{
    "video_id": "foiELlVPVz0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/foiELlVPVz0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBzffbIaqSa9z-_DYNuicu4vsJRdA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=foiELlVPVz0",
    "video_title": "5\u00ba Informe de Gobierno | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6449,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 668.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 686.77,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 694.46,
            "duration": 1.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 694.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 695.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 709.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 718.74,
            "duration": 60.899
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia del quinto",
            "start": 776.959,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "informe de gobierno con los honores al",
            "start": 779.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 782.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 783.899,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 786.959,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 790.41,
            "duration": 14.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 803.3,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 805.3,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 821.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 826.37,
            "duration": 53.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 827.95,
            "duration": 51.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 885.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 887.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 897.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 899.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 901.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos con motivo del quinto",
            "start": 904.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "informe de gobierno",
            "start": 907.019,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 912.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexicanas mexicanos",
            "start": 915.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "querido pueblo de Campeche",
            "start": 919.8,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 923.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 932.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 935.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 937.38,
            "duration": 1.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 938.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha historia y mucha cultura como",
            "start": 939.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de nuestro querido",
            "start": 944.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 948.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 953.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decid\u00ed rendir este informe",
            "start": 954.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desde Campeche",
            "start": 958.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 961.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es de los pueblos",
            "start": 963.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y de los estados que m\u00e1s han aportado",
            "start": 966.36,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "al desarrollo nacional",
            "start": 971.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 974.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "porque durante muchas d\u00e9cadas",
            "start": 978.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Campeche fue",
            "start": 981.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el principal productor de petr\u00f3leo",
            "start": 984.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Y esa contribuci\u00f3n",
            "start": 990.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permit\u00eda integrar",
            "start": 993.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el presupuesto nacional",
            "start": 996.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 1001.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ver a\u00f1os",
            "start": 1004.759,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en que de cada peso del presupuesto",
            "start": 1008.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1011.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuarenta centavos",
            "start": 1013.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se obten\u00edan por la venta de petr\u00f3leo al",
            "start": 1016.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1020.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo del mar de Campeche",
            "start": 1022.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sin embargo aqu\u00ed como en otros estados",
            "start": 1026.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1031.1,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "padec\u00eda a la paradoja",
            "start": 1032.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la contradicci\u00f3n de ser estados ricos",
            "start": 1036.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 1038.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por eso decid\u00ed rendir este informe aqu\u00ed",
            "start": 1041.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Campeche y tambi\u00e9n",
            "start": 1045.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque hay un pasaje hist\u00f3rico",
            "start": 1047.959,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "que se resume y ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 1052.88,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "en que se dice toma tu Champot\u00f3n",
            "start": 1056.44,
            "duration": 13.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1062.17,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "en los Casi cinco a\u00f1os de mi gobierno ha",
            "start": 1080.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "quedado demostrado que nuestro modelo de",
            "start": 1084.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1087.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "denominado humanismo mexicano",
            "start": 1089.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resumido en la frase de que por el bien",
            "start": 1094.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres",
            "start": 1096.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Es eficaz y funciona de manera",
            "start": 1098.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1103.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Este quinto informe",
            "start": 1106.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presento hechos que as\u00ed lo comprueba",
            "start": 1110.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 la ense\u00f1anza mayor",
            "start": 1115.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del fallido modelo neoliberal o",
            "start": 1118.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "neoporfirista",
            "start": 1122.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Es que la apuesta",
            "start": 1124.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por el progreso material sin justicia",
            "start": 1127.46,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "es pol\u00edtica y socialmente inviable",
            "start": 1132.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y que a la larga est\u00e1 condenada al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 1141.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "su falla de origen consiste en pasar por",
            "start": 1142.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "alto que la simple acumulaci\u00f3n de",
            "start": 1146.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 1150.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin procurar su equitativa distribuci\u00f3n",
            "start": 1152.08,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "produce desigualdad y graves conflictos",
            "start": 1156.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1160.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Es falso que si les va bien a los de",
            "start": 1164.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 1168.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 1169.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "les ir\u00e1 bien a los de abajo",
            "start": 1171.28,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "nuestro modelo o proyecto alternativo",
            "start": 1175.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se sustenta precisamente",
            "start": 1180.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en lo opuesto",
            "start": 1183.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en atender primero al avance de la",
            "start": 1185.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide social",
            "start": 1188.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que est\u00e1 generando mejores",
            "start": 1191.179,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "ingresos en las familias bienestar",
            "start": 1194.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y la felicidad de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 1200.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n",
            "start": 1203.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es lo que nos est\u00e1 permitiendo",
            "start": 1206.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "garantizar condiciones b\u00e1sicas e",
            "start": 1208.539,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 1212.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para el fomento a la inversi\u00f3n nacional",
            "start": 1214.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y a la inversi\u00f3n extranjera para el",
            "start": 1217.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico la creaci\u00f3n de",
            "start": 1221.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "empleos y lo m\u00e1s valioso la",
            "start": 1223.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 1227.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y mantener la paz social",
            "start": 1228.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el M\u00e9xico de hoy",
            "start": 1233.299,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "como nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 1235.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay 22 millones de trabajadores",
            "start": 1238.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "inscritos en el Instituto Mexicano del",
            "start": 1242.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Seguro Social",
            "start": 1246.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que reciben en promedio",
            "start": 1249.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is mil doscientos ochenta y",
            "start": 1251.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuatro pesos mensuales",
            "start": 1253.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos a la presidencia",
            "start": 1256.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo era de 88 pesos al d\u00eda",
            "start": 1259.58,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Ahora es de 207",
            "start": 1264.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y en la frontera norte es de",
            "start": 1268.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trescientos doce pesos diarios",
            "start": 1271.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1275.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un aumento",
            "start": 1285.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales del 88% algo que no",
            "start": 1287.38,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda en los \u00faltimos cuarenta a\u00f1os",
            "start": 1292.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "somos el tercer pa\u00eds del mundo con menos",
            "start": 1296.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 1299.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias a la reforma laboral entre otros",
            "start": 1302.299,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "beneficios para los trabajadores",
            "start": 1306.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el reparto de utilidades en 2020 fue de",
            "start": 1309.62,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "87 mil millones de pesos",
            "start": 1314.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en 2021",
            "start": 1317.659,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de 183 mil millones y el a\u00f1o pasado de",
            "start": 1319.36,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "214 mil millones de pesos",
            "start": 1325.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "luego de la pandemia",
            "start": 1329.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda ha crecido en m\u00e1s de",
            "start": 1331.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tres por ciento anual",
            "start": 1335.6,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 1337.539,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1338.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido",
            "start": 1340.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1342.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con el d\u00f3lar",
            "start": 1344.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera como",
            "start": 1348.5,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1351.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y las remesas que mandan nuestros",
            "start": 1352.419,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "paisanos a los que les agradecemos de",
            "start": 1355.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 1359.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes lo que env\u00edan a sus",
            "start": 1360.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "familiares este a\u00f1o superar\u00e1 los 60.000",
            "start": 1364.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 1368.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cifra r\u00e9cord que alivia mucho a doce",
            "start": 1370.72,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "millones de familias sobre todo en las",
            "start": 1375.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s pobres y marginadas del",
            "start": 1378.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1381.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Durante los primeros seis meses de este",
            "start": 1383.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hemos sido el principal socio",
            "start": 1386.419,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos",
            "start": 1390.44,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de la bolsa",
            "start": 1394.88,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de valores en M\u00e9xico ha crecido en 27%",
            "start": 1398.179,
            "duration": 10.941
        },
        {
            "text": "las reservas del banco de M\u00e9xico suman",
            "start": 1404.14,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "doscientos tres mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 1409.12,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica a pesar de la crisis",
            "start": 1412.419,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mundial por la pandemia y de la guerra",
            "start": 1416.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de Rusia y Ucrania pr\u00e1cticamente no ha",
            "start": 1419.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "crecido en relaci\u00f3n con el producto",
            "start": 1423.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "interno bruto en 2018 la recibimos en",
            "start": 1426.559,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres punto seis y hoy est\u00e1 en",
            "start": 1431.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro por ciento porque",
            "start": 1437.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Sencillamente no hemos contratado",
            "start": 1440.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos adicionales",
            "start": 1442.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ha sido la clave para lograr estos",
            "start": 1446.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "resultados contexto de inmediato y en",
            "start": 1450.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 1454.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que ya ven que no hablo de corrido",
            "start": 1456.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la clave est\u00e1 en no permitir la",
            "start": 1462.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1466.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 1468.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algo elemental",
            "start": 1470.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 1473.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hasta simple",
            "start": 1475.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1478.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de eso depende",
            "start": 1480.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del Progreso con justicia en nuestro",
            "start": 1483.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nada hab\u00eda da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que",
            "start": 1485.72,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "la deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 1489.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en eso fundamentalmente ha consistido el",
            "start": 1495.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "\u00e9xito del gobierno de la transformaci\u00f3n",
            "start": 1498.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "A diferencia de antes ahora no hay",
            "start": 1502.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privilegio Fiscales para las grandes",
            "start": 1506.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "corporaciones econ\u00f3micas y financieras",
            "start": 1507.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos",
            "start": 1510.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ahora se combate el huachicol",
            "start": 1514.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no se entrega dinero a manos llenas a",
            "start": 1517.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de organizaciones",
            "start": 1520.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o a pseudo l\u00edderes de organizaciones",
            "start": 1522.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1525.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o de la llamada sociedad civil no se",
            "start": 1527.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "otorgan contratos leoninos a traficantes",
            "start": 1532.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de influencias la austeridad republicana",
            "start": 1536.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es una realidad",
            "start": 1539.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 1542.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "solo un eslogan un lema la austeridad no",
            "start": 1544.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "solo es un asunto administrativo es un",
            "start": 1550.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "asunto de principios no se derroche el",
            "start": 1552.86,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 1556.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo no hay sueldos",
            "start": 1561.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos para servidores p\u00fablicos",
            "start": 1564.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como era antes ni pensiones millonarias",
            "start": 1566.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a expresidentes ni servicio m\u00e9dico",
            "start": 1569.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 1573.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ni cajas de ahorro especial para",
            "start": 1575.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 1577.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ni vi\u00e1ticos",
            "start": 1580.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ni turismo pol\u00edtico al extranjero",
            "start": 1581.86,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "ya desapareci\u00f3 el Estado Mayor",
            "start": 1586.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1588.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ya se vendi\u00f3 el ostentoso avi\u00f3n",
            "start": 1590.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "presidencial y nueve aeronaves m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 1593.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como cinco helic\u00f3pteros de uso",
            "start": 1597.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "supuestamente ejecutivo",
            "start": 1600.86,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1602.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en 2018 la presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 1603.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 un presupuesto de tres mil",
            "start": 1606.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "seiscientos millones de pesos este a\u00f1o",
            "start": 1610.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ocuparemos solo",
            "start": 1614.38,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "seiscientos millones de pesos seis veces",
            "start": 1616.299,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1620.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno no hemos",
            "start": 1622.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comprado ni un veh\u00edculo nuevo para",
            "start": 1625.22,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "funcionarios en fin nos apegamos a lo",
            "start": 1626.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que siempre dijimos no debe haber",
            "start": 1631.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 1633.46,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "evitar la corrupci\u00f3n y no derrochar el",
            "start": 1637.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1641.179,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos ha permitido ahorrar",
            "start": 1642.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y ayudar como nunca a los m\u00e1s pobres y",
            "start": 1646.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 1650.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds actualmente doce millones de",
            "start": 1652.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adultos mayores reciben una pensi\u00f3n de",
            "start": 1656.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cuatro mil ochocientos pesos bimestrales",
            "start": 1659.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y a partir de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1662.44,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 la pensi\u00f3n a adultos mayores",
            "start": 1665.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en veinticinco por ciento tambi\u00e9n",
            "start": 1668.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1672.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1675.14,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1677.91,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 1685.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y seis mil personas",
            "start": 1687.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 1690.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "son beneficiadas con pensiones Este",
            "start": 1691.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "programa se aplica ya de manera",
            "start": 1695.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "universal es decir a todos",
            "start": 1698.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en 19 estados de la rep\u00fablica gracias a",
            "start": 1703.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la contribuci\u00f3n que han hecho los",
            "start": 1708.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gobiernos de Baja California",
            "start": 1710.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Baja California Sur",
            "start": 1713.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Campeche Chiapas Colima Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1715.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Guerrero Michoac\u00e1n",
            "start": 1721.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Nayarit Oaxaca Puebla",
            "start": 1723.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Quintana Roo San Luis Potos\u00ed Sinaloa",
            "start": 1727.059,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Sonora Tamaulipas",
            "start": 1731.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Veracruz y Zacatecas",
            "start": 1734.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 1748.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nos ha alcanzado para otorgar apoyos",
            "start": 1749.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos directos a dos millones de",
            "start": 1752.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Peque\u00f1os productores agr\u00edcolas",
            "start": 1756.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y a 200 mil pescadores",
            "start": 1759.799,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ya estamos entregando de manera gratuita",
            "start": 1762.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de toneladas de fertilizantes",
            "start": 1765.22,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "a todos los peque\u00f1os y medianos",
            "start": 1769.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "productores del pa\u00eds",
            "start": 1771.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "continuamos manteniendo precios de",
            "start": 1773.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para el ma\u00edz el frijol el trigo",
            "start": 1776.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y la leche",
            "start": 1780.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estamos comprando a productores peque\u00f1os",
            "start": 1782.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y medianos a precios gustos dos millones",
            "start": 1785.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de toneladas de ma\u00edz",
            "start": 1789.559,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a mayor cantidad en el Estado de Sinaloa",
            "start": 1792.1,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Diez mil toneladas de frijol 24 mil",
            "start": 1796.299,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "toneladas de trigo y 277",
            "start": 1800.539,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "litros doscientos setenta y siete mil",
            "start": 1804.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "litros de leche As\u00ed mismo continuamos",
            "start": 1807.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "distribuyendo en tiendas Diconsa y",
            "start": 1811.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lecher\u00edas de liconsa alimentos y",
            "start": 1814.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas a precios Bajos en",
            "start": 1817.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunidades y en colonias populares",
            "start": 1820.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1823.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es el mejor programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 1825.799,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "del mundo no hay",
            "start": 1828.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 1835.36,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "un programa as\u00ed",
            "start": 1837.94,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1840.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ni en Rusia",
            "start": 1842.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ni en China",
            "start": 1845.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ni en Estados Unidos",
            "start": 1847.0,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "con \u00e9l se est\u00e1n beneficiando",
            "start": 1851.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y cinco mil",
            "start": 1855.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cuatrocientos sesenta y tres comuneros",
            "start": 1858.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ejidatarios y peque\u00f1os propietarios que",
            "start": 1860.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cultivan sus parcelas con \u00e1rboles",
            "start": 1863.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "frutales y maderables",
            "start": 1865.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya son",
            "start": 1868.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n ciento Trece mil hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 1870.26,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 1874.94,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sembradas con",
            "start": 1878.539,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "mil ciento cincuenta millones de \u00e1rboles",
            "start": 1882.22,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n anual de 37 mil",
            "start": 1886.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1891.26,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el presente a\u00f1o",
            "start": 1894.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lograremos una producci\u00f3n r\u00e9cord de poco",
            "start": 1895.899,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 millones de toneladas de",
            "start": 1899.899,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "alimentos lo que garantiza la",
            "start": 1903.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria nacional y",
            "start": 1906.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la progresiva disminuci\u00f3n de las",
            "start": 1910.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importaciones de alimentos b\u00e1sicos",
            "start": 1913.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es motivo de orgullo poder decir que a",
            "start": 1916.82,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes antes",
            "start": 1920.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "calificados como ninis ahora se les",
            "start": 1922.779,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "ofrece la posibilidad de trabajar",
            "start": 1927.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Durante un a\u00f1o como aprendices en",
            "start": 1928.76,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 1933.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "restaurantes tiendas empresas y otras",
            "start": 1934.419,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "actividades productivas",
            "start": 1939.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1941.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1952.48,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "se les capacitan",
            "start": 1956.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reciben el equivalente a un salario",
            "start": 1957.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo seis mil trescientos diez pesos",
            "start": 1960.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1963.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "m\u00e1s servicio m\u00e9dico en el seguro social",
            "start": 1964.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hasta hoy han pasado por el programa",
            "start": 1970.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro dos",
            "start": 1972.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1974.6,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "seiscientos cuarenta y tres mil",
            "start": 1975.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muchachas y muchachos",
            "start": 1977.779,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 1983.62,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Es que de esos dos millones seiscientos",
            "start": 1988.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres",
            "start": 1992.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mil un mill\u00f3n seiscientos treinta y",
            "start": 1995.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nueve mil han sido contratados En",
            "start": 1997.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "definitiva en los centros de trabajo en",
            "start": 1999.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los que se capacitaron",
            "start": 2003.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o en otras empresas O sea ya cuentan con",
            "start": 2006.1,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "empleo permanente el 62% de los que",
            "start": 2009.7,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "han sido atendidos en el programa",
            "start": 2014.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agrego que desde",
            "start": 2018.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 2020.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 2022.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque para vivir en paz tiene que haber",
            "start": 2026.14,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "justicia y se tiene que atender",
            "start": 2031.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2035.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2038.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despose\u00edda y se tienen que atender de",
            "start": 2039.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "manera especial a los j\u00f3venes",
            "start": 2043.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto",
            "start": 2054.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "se ha invertido desde que llegamos hasta",
            "start": 2056.879,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 2059.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes solo en este programa",
            "start": 2062.139,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "cien mil millones de pesos",
            "start": 2066.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2070.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "catorce veces m\u00e1s que todo lo destinado",
            "start": 2071.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes en los seis",
            "start": 2075.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "sexenios anteriores",
            "start": 2077.94,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 2085.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se invert\u00eda nada",
            "start": 2088.5,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2090.13,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que hicieron fue acu\u00f1ar esa",
            "start": 2091.839,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "frase discriminatoria nefasta",
            "start": 2096.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de llamarles ninis que ni estudian ni",
            "start": 2101.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trabajan pero no hacer nada por los",
            "start": 2105.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2108.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "estamos otorgando tambi\u00e9n",
            "start": 2111.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "doce millones de becas a estudiantes de",
            "start": 2113.82,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "familias pobres desde preescolar hasta",
            "start": 2116.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "posgrado con una inversi\u00f3n anual",
            "start": 2120.339,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de 84 mil millones de pesos",
            "start": 2122.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hemos entregado presupuesto de manera",
            "start": 2126.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "directa a sociedades de madres y padres",
            "start": 2129.28,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de familia para el mantenimiento de 132",
            "start": 2132.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "mil escuelas p\u00fablicas del programa la",
            "start": 2137.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra est\u00e1n funcionando",
            "start": 2141.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "doscientas universidades del sistema",
            "start": 2145.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2147.839,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "ubicadas en regiones marginadas de 31",
            "start": 2149.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estados con mil trescientos noventa y",
            "start": 2153.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tres maestros y maestras y sesenta Y dos",
            "start": 2157.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mil setecientos setenta y cinco alumnos",
            "start": 2160.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se concluyeron los nuevos contenidos de",
            "start": 2164.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libros de texto con fundamentos",
            "start": 2167.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y con dimensi\u00f3n humanista",
            "start": 2170.22,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ya se distribuyeron",
            "start": 2181.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "83 millones seiscientos treinta y ocho",
            "start": 2184.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mil ejemplares de preescolar y primaria",
            "start": 2187.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n entreg\u00e1ndose 41 millones",
            "start": 2190.5,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "setecientos cuarenta y cinco mil libros",
            "start": 2194.099,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para secundaria",
            "start": 2196.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como he sabido",
            "start": 2199.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "dos gobiernos estatales recurrieron",
            "start": 2202.78,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porque tienen ese derecho",
            "start": 2207.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a una controversia constitucional y un",
            "start": 2212.68,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ministro de la corte que tambi\u00e9n",
            "start": 2215.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tiene esa facultad",
            "start": 2218.82,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "resolvieron",
            "start": 2223.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "impedir que los j\u00f3venes estudiantes",
            "start": 2224.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os cuenten con estos libros de",
            "start": 2228.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 2231.4,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sin embargo estamos esperando",
            "start": 2233.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n definitiva",
            "start": 2236.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la opini\u00f3n de maestros",
            "start": 2241.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "maestras y padres de familia de los",
            "start": 2245.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estados de Coahuila y Chihuahua para",
            "start": 2249.339,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n definitiva sobre este",
            "start": 2251.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lamentable asunto agradezco",
            "start": 2256.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de que la mayor\u00eda",
            "start": 2261.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 2264.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de 32 gobernadoras gobernadores",
            "start": 2265.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "respaldaron la decisi\u00f3n de entregar los",
            "start": 2269.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 2273.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 2274.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de nivel b\u00e1sico",
            "start": 2276.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 2286.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 2289.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "varias y fundadas razones",
            "start": 2291.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voy a proponer una iniciativa de reforma",
            "start": 2295.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 2298.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para limpiar al poder judicial",
            "start": 2301.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de complicidades",
            "start": 2303.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "conflictos de inter\u00e9s",
            "start": 2306.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "convivencias inconfesables corrupci\u00f3n y",
            "start": 2309.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "derroche de recursos",
            "start": 2313.839,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2315.74,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2321.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2326.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "indispensable y urgente que los jueces",
            "start": 2327.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros sean electos de",
            "start": 2332.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "manera directa por el pueblo",
            "start": 2335.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2342.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "los designe la \u00e9lite del poder econ\u00f3mico",
            "start": 2347.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtico de M\u00e9xico as\u00ed como se elige",
            "start": 2350.079,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a los presidentes municipales hombres o",
            "start": 2354.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2357.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a las gobernadoras gobernadores as\u00ed como",
            "start": 2358.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se elige a los diputados locales a los",
            "start": 2361.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "diputados federales a los senadores al",
            "start": 2366.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica as\u00ed hay que",
            "start": 2369.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "elegir a los jueces magistrados y",
            "start": 2372.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 2375.099,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2381.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No es cosa menor",
            "start": 2384.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los impartidores de Justicia deben",
            "start": 2387.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "servir al pueblo a sus causas",
            "start": 2389.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y a sus mandatos y no como ocurre ahora",
            "start": 2392.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "operar bajo",
            "start": 2397.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la Consigna de beneficio de grupos",
            "start": 2402.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "o de facciones pol\u00edticas",
            "start": 2407.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y hasta",
            "start": 2411.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bajo Consigna",
            "start": 2415.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de intereses delictivos",
            "start": 2419.579,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 2426.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hemos beneficiado",
            "start": 2428.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a 900 siete mil trabajadores de la",
            "start": 2430.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2434.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "novecientos siete mil se han basificados",
            "start": 2435.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y se han aumentado los salarios de",
            "start": 2447.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "maestras Y maestros",
            "start": 2451.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "les voy a comentar algo",
            "start": 2460.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2463.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1 viendo crecimiento",
            "start": 2465.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2467.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hay empleos",
            "start": 2469.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mejorando los salarios en general",
            "start": 2472.78,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2478.42,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "como ya lo expres\u00e9 hay 22 millones de",
            "start": 2481.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2486.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social veintid\u00f3s",
            "start": 2488.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2491.32,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "y el promedio",
            "start": 2492.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2494.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de estos 22 millones de trabajadores el",
            "start": 2497.16,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "promedio de los salarios que perciben es",
            "start": 2501.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 16 mil pesos mensuales el",
            "start": 2506.02,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 2510.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero resulta",
            "start": 2518.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2521.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda maestros que ganaban menos de 16",
            "start": 2522.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 2527.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "entonces tomamos la decisi\u00f3n de que",
            "start": 2530.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ning\u00fan maestro va a ganar menos de 16",
            "start": 2533.619,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 2537.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es el m\u00ednimo",
            "start": 2542.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Mientras m\u00e1s crezca la econom\u00eda y",
            "start": 2549.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aumente el salario en general tambi\u00e9n",
            "start": 2552.88,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "tiene que ir aumentando el salario de",
            "start": 2557.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 2560.859,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de los trabajadores",
            "start": 2568.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 2571.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y estamos comprometidos a convertir en",
            "start": 2573.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "realidad el derecho a la salud",
            "start": 2575.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2577.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 funcionando el plan IMSS",
            "start": 2579.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bienestar en 18 estados para garantizar",
            "start": 2581.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2586.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de calidad sin distingos",
            "start": 2589.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos generales",
            "start": 2593.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermeras especialistas medicamentos",
            "start": 2596.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estudios e intervenciones quir\u00fargica",
            "start": 2599.02,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas todo ello de manera gratuita",
            "start": 2602.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar el derecho a la salud",
            "start": 2608.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2610.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "los mexicanos porque no puede ser la",
            "start": 2612.359,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "salud un privilegio es un derecho de",
            "start": 2617.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos es un derecho humano",
            "start": 2620.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir",
            "start": 2622.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en 18 estados porque fue proceso que nos",
            "start": 2634.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tiempo iniciar",
            "start": 2639.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "primero porque nos dejaron en el suelo",
            "start": 2642.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud",
            "start": 2646.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "luego porque",
            "start": 2650.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 2652.079,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado",
            "start": 2655.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con la salud porque hab\u00eda mucha",
            "start": 2657.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sobre todo en la compra de",
            "start": 2660.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2664.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 2666.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distribuidores ni siquiera",
            "start": 2668.339,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "laboratorios fabricantes",
            "start": 2672.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se quedaban con contratos para",
            "start": 2678.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "venderle a las instituciones de salud",
            "start": 2682.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 2686.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "cien mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2689.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 2692.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control completo",
            "start": 2696.48,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "absoluto no se pod\u00eda comprar",
            "start": 2699.42,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "un medicamento en el extranjero",
            "start": 2704.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no lo permit\u00eda la ley",
            "start": 2708.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces tuvimos que enfrentar",
            "start": 2711.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todas estas dificultades obst\u00e1culos Y",
            "start": 2714.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ahora ya compramos los medicamentos en",
            "start": 2718.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses del Mundo donde se",
            "start": 2721.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consigue y por eso estamos mejorando",
            "start": 2724.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mucho el abasto de medicamentos en",
            "start": 2727.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "centros de salud y en hospitales y",
            "start": 2731.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos ahorrando Porque con el",
            "start": 2733.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "mismo presupuesto",
            "start": 2737.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos en posibilidad de garantizar",
            "start": 2738.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos no solo el cuadro",
            "start": 2741.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico sino todos los medicamentos a los",
            "start": 2744.04,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "mexicanos eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2747.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y algunos datos en los 18 estados donde",
            "start": 2756.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya iniciamos",
            "start": 2759.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya se ha incrementado",
            "start": 2762.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en veinte mil ochocientos ochenta y seis",
            "start": 2764.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 2767.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "generales y especialistas",
            "start": 2770.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaba tan dif\u00edcil la situaci\u00f3n",
            "start": 2775.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de que no ten\u00edamos los m\u00e9dicos generales",
            "start": 2779.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que necesita el pa\u00eds",
            "start": 2784.8,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "y mucho menos especialistas",
            "start": 2788.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estamos formando",
            "start": 2792.579,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2795.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se le permit\u00edan becas",
            "start": 2798.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "o ingresar para formarse como",
            "start": 2802.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2806.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a Diez mil m\u00e9dicos generales y ahora son",
            "start": 2807.599,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20.000 los que pueden formarse y",
            "start": 2812.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos mandando tambi\u00e9n m\u00e9dico",
            "start": 2817.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "generales para que se formen como",
            "start": 2819.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "especialistas al extranjero Y estamos",
            "start": 2821.859,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "abriendo m\u00e1s escuelas de Medicina",
            "start": 2825.06,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "alrededor de 150 escuelas de Medicina",
            "start": 2829.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nuevas para enfrentar el d\u00e9ficit de",
            "start": 2833.079,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de especialistas dec\u00eda yo que",
            "start": 2836.619,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "nos demoramos",
            "start": 2842.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2845.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la mala situaci\u00f3n del sector salud",
            "start": 2851.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n por la",
            "start": 2855.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2858.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense dos a\u00f1os que tuvimos que",
            "start": 2859.859,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "dedicar todo el sector salud aqu\u00ed Quiero",
            "start": 2865.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a enfermeras enfermeros",
            "start": 2868.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2872.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud",
            "start": 2875.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "terrible lo que se vivi\u00f3",
            "start": 2881.619,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "eso no podemos olvidarlo",
            "start": 2885.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fue muy doloroso y",
            "start": 2890.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "echamos a andar el sistema de salud",
            "start": 2896.02,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nadie se qued\u00f3",
            "start": 2898.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sin ser atendido sin una cama",
            "start": 2899.579,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "conseguimos m\u00e1s de doscientos millones",
            "start": 2904.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de dosis de vacunas fuimos de los",
            "start": 2908.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "primeros pa\u00edses en el mundo en obtener",
            "start": 2910.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las vacunas porque ten\u00edamos",
            "start": 2913.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "disponibilidad de recursos",
            "start": 2915.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en seis meses",
            "start": 2918.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos vacunado a todos los adultos",
            "start": 2921.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "mayores de M\u00e9xico",
            "start": 2925.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "con una dosis",
            "start": 2927.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entonces todo esto nos",
            "start": 2931.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 pues eh tiempo y por eso",
            "start": 2935.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "estamos ahora con el prop\u00f3sito de",
            "start": 2940.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "fortalecer el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2943.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hemos adquirido ya",
            "start": 2948.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciento cuarenta mil cuatrocientos",
            "start": 2950.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ochenta y tres equipos m\u00e9dicos",
            "start": 2954.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el abasto de medicinas que les comentaba",
            "start": 2956.099,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "solo en las entidades donde ya est\u00e1 el",
            "start": 2960.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "programa bienestar ya el abasto es del",
            "start": 2964.24,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "97% en promedio",
            "start": 2967.8,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero decirles que en dos tres",
            "start": 2971.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "meses m\u00e1s vamos a tener una farmacia",
            "start": 2975.819,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico donde van a",
            "start": 2980.2,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "guardarse se van a tener todos los",
            "start": 2986.339,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "medicamentos todos",
            "start": 2991.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no va a faltar uno",
            "start": 2994.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos que",
            "start": 2997.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "haya en el mundo",
            "start": 2999.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "van a estar en esa farmacia de modo que",
            "start": 3001.28,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "si un centro de salud es un hospital no",
            "start": 3005.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay un medicamento se va a hablar a esa",
            "start": 3009.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "farmacia central y en 24 horas va a",
            "start": 3013.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "llegar el medicamento",
            "start": 3016.079,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya estamos por adquirir",
            "start": 3024.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "el estado de M\u00e9xico un gran almac\u00e9n",
            "start": 3027.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 preparando con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3034.079,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero tambi\u00e9n mencionar que hasta",
            "start": 3039.079,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ahora hemos basificado a ocho mil",
            "start": 3043.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ochocientos sesenta y un trabajadores",
            "start": 3047.059,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "del sector salud y voy a cumplir el",
            "start": 3048.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compromiso de dejarlos masificados a",
            "start": 3051.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores del sector salud",
            "start": 3054.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3060.03,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo ya esa convicci\u00f3n de que antes",
            "start": 3063.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que termine mi mandato el sector",
            "start": 3067.92,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "salud pues de los mejores del mundo pero",
            "start": 3070.98,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ahora estoy este m\u00e1s seguro porque",
            "start": 3075.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo de el seguro social que es",
            "start": 3082.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el que tiene a su cargo este plan",
            "start": 3087.599,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aparte de",
            "start": 3091.52,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "el programa ordinario",
            "start": 3094.339,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de el IMSS",
            "start": 3098.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con los",
            "start": 3101.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "derechohabientes con Los veinte mil",
            "start": 3103.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veinte millones de trabajadores que",
            "start": 3106.079,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tienen que recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3108.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Aparte tambi\u00e9n el seguro social",
            "start": 3109.619,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y Zo\u00e9 es el responsable de este programa",
            "start": 3113.3,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar que va a atender a m\u00e1s de",
            "start": 3117.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "50 millones",
            "start": 3121.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 3122.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3128.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "con \u00e9l comenzamos",
            "start": 3130.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a trabajar eso tambi\u00e9n agradezco mucho a",
            "start": 3132.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los Estados porque se trata de",
            "start": 3136.92,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "federalizar el sistema de salud",
            "start": 3139.38,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3144.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil que un gobernante local",
            "start": 3146.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Estatal se desprenda",
            "start": 3152.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y diga no yo soy el que quiero seguir",
            "start": 3155.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "manejando la salud pero como estamos",
            "start": 3158.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "trabajando juntos en equipo y lo que m\u00e1s",
            "start": 3163.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nos importa es la salud del pueblo pues",
            "start": 3165.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchos dicen s\u00ed",
            "start": 3168.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 3171.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3176.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como saben como ese dominio p\u00fablico como",
            "start": 3178.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "casi no se sabe este viene en las",
            "start": 3181.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 3184.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "van a haber elecciones en nueve estados",
            "start": 3189.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se va a renovar el congreso",
            "start": 3191.48,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los municipios",
            "start": 3197.3,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "van tambi\u00e9n a elegir a presidentes",
            "start": 3201.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "municipales mujeres y hombres",
            "start": 3203.579,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "la presidencia de la Rep\u00fablica entonces",
            "start": 3206.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nueve estados van a tener elecciones de",
            "start": 3210.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gobernador y uno de esos estados Chiapas",
            "start": 3213.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entonces Hoy estaba bien posicionado en",
            "start": 3217.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las encuestas no y",
            "start": 3221.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3224.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Chiapas es un estado como Campeche como",
            "start": 3226.28,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "Chihuahua como Jalisco como los 32",
            "start": 3231.92,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "estados que merece toda nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 3237.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3241.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues yo daba como un hecho de que ya Zo\u00e9",
            "start": 3242.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues se iba a ir",
            "start": 3246.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a hacer su trabajo",
            "start": 3249.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de candidato",
            "start": 3252.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ver si ganaba la",
            "start": 3254.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 3257.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed un poco preocupado porque",
            "start": 3260.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese cambiar",
            "start": 3263.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de direcci\u00f3n",
            "start": 3267.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para un programa como este que es",
            "start": 3271.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 3274.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no le dije nada porque pues yo respeto",
            "start": 3275.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mucho Somos libres y servimos en todo no",
            "start": 3278.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y uno debe estar trabajando en lo que a",
            "start": 3282.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "uno le gusta",
            "start": 3286.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed lo que cuenta son las",
            "start": 3289.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "convicciones entonces",
            "start": 3291.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 yo pensando a qui\u00e9n poner o sea",
            "start": 3296.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay buenos cuadros mucho buenos",
            "start": 3301.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cuadros pero sobre ha resultado muy",
            "start": 3304.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3308.04,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s cambiar",
            "start": 3309.8,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces de repente hace como una semana",
            "start": 3313.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que pide que le urg\u00eda hablar conmigo y",
            "start": 3317.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "va y me dice f\u00edjese que ya pens\u00e9 bien",
            "start": 3320.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3323.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre otras cosas me dijo No aparte de",
            "start": 3327.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "su convicciones y que",
            "start": 3330.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "\u00e9l estaba comprometido con el proyecto",
            "start": 3332.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "me dijo tambi\u00e9n y estoy joven",
            "start": 3335.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3339.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero lo que me dijo",
            "start": 3346.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3348.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Es que renunciaba",
            "start": 3350.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "a buscar ser candidato en Chiapas y se",
            "start": 3353.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quedaba a trabajar",
            "start": 3356.099,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces por eso ahora",
            "start": 3362.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3365.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s firmeza sostengo que vamos a",
            "start": 3367.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entregar un buen sistema de salud",
            "start": 3371.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3373.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es importante informar tambi\u00e9n",
            "start": 3375.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que hemos puesto la salud del pueblo por",
            "start": 3378.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encima del mercantilismo",
            "start": 3381.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos una campa\u00f1a permanente contra",
            "start": 3383.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las drogas",
            "start": 3385.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no se ha autorizado la venta de",
            "start": 3388.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "vapeadores no hemos permitido la",
            "start": 3390.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico ni la",
            "start": 3394.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n energ\u00e9tica mediante el",
            "start": 3397.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fracking no hemos otorgado",
            "start": 3399.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ninguna concesi\u00f3n para explotar Minas a",
            "start": 3403.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cielo abierto y cuidamos como nunca el",
            "start": 3407.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 3411.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 3412.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reorientado los objetivos del conacyt el",
            "start": 3414.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual estaba",
            "start": 3417.839,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "al servicio de las grandes empresas y",
            "start": 3420.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ahora de manera prioritaria promueve la",
            "start": 3423.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para vacunas y equipos",
            "start": 3426.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3429.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Busca opciones para sustituir el",
            "start": 3430.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "glifosato y otros agroqu\u00edmicos",
            "start": 3433.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "da\u00f1inos para la salud",
            "start": 3437.119,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "trabaja el conacyt en conocer los da\u00f1os",
            "start": 3439.7,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que puede ocasionar a la salud el ma\u00edz",
            "start": 3443.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico",
            "start": 3447.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y desarrolla nuevas tecnolog\u00edas para",
            "start": 3448.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "explotar el litio que ya es propiedad de",
            "start": 3451.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 3457.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en materia cultural",
            "start": 3465.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con un nuevo enfoque que consiste",
            "start": 3469.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en atender primero a las",
            "start": 3472.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "comunidades originarias",
            "start": 3475.559,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1n aplicando planes de",
            "start": 3479.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3482.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en todos los pueblos ind\u00edgenas del pa\u00eds",
            "start": 3484.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no podemos estar",
            "start": 3488.22,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "venerando",
            "start": 3490.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los ind\u00edgenas que construyeron",
            "start": 3492.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 3498.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Palacios",
            "start": 3500.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los centros",
            "start": 3502.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos bell\u00edsimos y",
            "start": 3504.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despreciar y no atender",
            "start": 3510.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a los Ind\u00edgenas",
            "start": 3515.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de la actualidad que son la verdad m\u00e1s",
            "start": 3519.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00edntima",
            "start": 3523.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profunda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3525.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 3529.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "existen estos planes",
            "start": 3530.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "integrales de apoyo",
            "start": 3532.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a las etnias a las culturas ind\u00edgenas",
            "start": 3536.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3539.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continuamos Rescatando y conservando",
            "start": 3541.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3544.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3544.88,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "as\u00ed como recuperando piezas robadas o",
            "start": 3547.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trasladadas al extranjero",
            "start": 3552.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "piezas muy importantes que se han",
            "start": 3555.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recuperado agradecemos a gobiernos de",
            "start": 3558.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que nos han entregado estas",
            "start": 3561.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 3564.299,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "al gobierno de Italia",
            "start": 3565.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3568.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su polic\u00eda los carabineros van a la",
            "start": 3571.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "subastas",
            "start": 3576.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Y si son piezas robadas",
            "start": 3577.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3582.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "recuperan y no las mandan",
            "start": 3584.78,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los carabineros de Italia y el gobierno",
            "start": 3588.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos acaba de hacer lo",
            "start": 3592.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mismo y aqu\u00ed est\u00e1 el embajador y lo",
            "start": 3595.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 3598.26,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "con una pieza olmeca",
            "start": 3601.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3608.099,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mil mil quinientos a\u00f1os antes de Cristo",
            "start": 3609.92,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 exhibiendo en",
            "start": 3614.66,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Morelos muy cerca del sitio donde fue",
            "start": 3618.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "encontrada",
            "start": 3622.579,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "esto lo seguimos llevando a cabo tambi\u00e9n",
            "start": 3624.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n Rescatando documentos",
            "start": 3629.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos archivos",
            "start": 3631.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "bibliotecas",
            "start": 3633.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9n construcci\u00f3n en el centro de la",
            "start": 3635.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico el edificio que ser\u00e1 la",
            "start": 3638.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sede del importante archivo Agrario",
            "start": 3641.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 3644.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "imaginemos lo que hay en el archivo",
            "start": 3653.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Agrario de la naci\u00f3n es el segundo",
            "start": 3656.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "archivo m\u00e1s importante de M\u00e9xico y de",
            "start": 3659.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s importantes",
            "start": 3662.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de el mundo",
            "start": 3664.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la labor editorial contin\u00faa su marcha el",
            "start": 3667.02,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fondo de cultura econ\u00f3mica ha editado e",
            "start": 3670.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "impreso quince millones ciento catorce",
            "start": 3674.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mil libros",
            "start": 3677.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n agradezco a quienes organizan",
            "start": 3679.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y llevan a cabo los fandangos por la",
            "start": 3682.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lectura en todo el pa\u00eds",
            "start": 3685.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "incluida",
            "start": 3690.72,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a mi compa\u00f1era y esposa Beatriz",
            "start": 3693.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hemos declarado reservas naturales",
            "start": 3707.7,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en un total de",
            "start": 3711.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "132,000 hect\u00e1reas y est\u00e1n en proceso",
            "start": 3713.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuatro millones de hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 3716.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos fomentado el deporte",
            "start": 3719.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "apoyando con becas a nuestros atletas",
            "start": 3723.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "creando escuelas y construyendo",
            "start": 3727.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "instalaciones deportivas hasta ahora se",
            "start": 3730.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "han terminado",
            "start": 3734.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "292 canchas de b\u00e1squetbol y voleibol",
            "start": 3735.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diez gimnasios de vox",
            "start": 3739.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "163 canchas de f\u00fatbol 67 campos de",
            "start": 3742.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol veinticuatro pistas de atletismo",
            "start": 3747.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y once albercas se han mejorado colonias",
            "start": 3750.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y pueblos con la construcci\u00f3n y",
            "start": 3755.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de tres millones ciento",
            "start": 3758.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "noventa y seis mil trescientas doce",
            "start": 3761.819,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "viviendas y departamentos",
            "start": 3764.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "as\u00ed como parques",
            "start": 3768.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mercados malecones y otras obras urbanas",
            "start": 3771.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en municipios del Norte centro y sur del",
            "start": 3775.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya llevamos el 95% en la",
            "start": 3778.68,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3783.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "62.971 viviendas centros de salud",
            "start": 3786.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "escuelas edificios y templos afectados",
            "start": 3790.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "por los sismos de 2017 y 2018 con una",
            "start": 3793.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de quince mil ochocientos",
            "start": 3799.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is millones de pesos la antigua",
            "start": 3801.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "residencia oficial de los Pinos se ha",
            "start": 3805.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrado al Bosque de Chapultepec que",
            "start": 3807.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ahora con los terrenos donados por la",
            "start": 3810.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa llega hasta el",
            "start": 3813.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Antiguo pueblo de Santa Fe fundado por",
            "start": 3816.9,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tata Vasco de Quiroga en esta extensa",
            "start": 3820.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "superficie de ochocientas hect\u00e1reas hay",
            "start": 3823.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "espacio suficiente para el disfrute de",
            "start": 3826.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la naturaleza la recreaci\u00f3n de la",
            "start": 3829.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "historia la cultura el arte y las",
            "start": 3831.299,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de diversos deportes lo mismo",
            "start": 3835.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con el rescate de",
            "start": 3839.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tierras y el emblem\u00e1tico lago de Texcoco",
            "start": 3841.98,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya pueden",
            "start": 3846.319,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ya pueden conectarse a internet para el",
            "start": 3855.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3859.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciento once mil quinientas cuarenta y",
            "start": 3860.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ocho comunidades",
            "start": 3864.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciento once mil quinientas cuarenta y",
            "start": 3867.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ocho comunidades ya pueden conectarse a",
            "start": 3870.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "internet y se cuenta con una cobertura",
            "start": 3873.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 3877.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Incluyendo",
            "start": 3878.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a todas las empresas",
            "start": 3879.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sobre todo a las empresas privadas",
            "start": 3883.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a todos los operadores",
            "start": 3888.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3890.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reciben este servicio",
            "start": 3892.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciento dieciocho millones de habitantes",
            "start": 3895.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o ya pueden",
            "start": 3898.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "conectarse",
            "start": 3900.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "118 millones de habitantes",
            "start": 3902.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Estamos instalando fibra \u00f3ptica y",
            "start": 3905.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "levantando doce mil seiscientas antenas",
            "start": 3907.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional y lograr",
            "start": 3910.7,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la meta de que en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3914.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el internet est\u00e9 al alcance del 94% de",
            "start": 3917.339,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3922.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3928.339,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hemos dejado de apoyar al damnificados",
            "start": 3930.14,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "por inundaciones derrumbes incendios o",
            "start": 3933.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cualquier otro fen\u00f3meno natural",
            "start": 3937.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "o tragedia aqu\u00ed Quiero agradecer el",
            "start": 3939.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "apoyo que siempre hemos recibido tanto",
            "start": 3942.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "del plan dn3 de la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 3946.2,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "nacional como del plan Marina de la",
            "start": 3950.099,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 3954.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer a muchos trabajadores",
            "start": 3963.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en especial a los trabajadores",
            "start": 3966.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 3968.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "saben que son de los mejores del mundo",
            "start": 3970.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en frente a un hurac\u00e1n Y eso hay que",
            "start": 3974.299,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tenerlo presente y en dos tres cuando",
            "start": 3977.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mucho cinco d\u00edas se restablece el",
            "start": 3982.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 3986.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda",
            "start": 3993.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Esta es una ense\u00f1anza mayor",
            "start": 3995.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "rescatar a M\u00e9xico sin los trabajadores",
            "start": 3998.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "sean electricistas sean petroleros sean",
            "start": 4003.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sean maestros los trabajadores",
            "start": 4007.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en general Por eso siempre nuestra",
            "start": 4009.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n y respeto",
            "start": 4013.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 4018.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de cero corrupci\u00f3n y de austeridad",
            "start": 4020.38,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "republicana nos ha permitido realizar",
            "start": 4022.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchas obras sin recurrir a deuda o a",
            "start": 4024.799,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las llamadas asociaciones p\u00fablico",
            "start": 4028.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "privadas que permiten negocios",
            "start": 4031.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "particulares pero a costilla del erario",
            "start": 4034.819,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora sin esas operaciones",
            "start": 4037.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concluidos buen proceso de",
            "start": 4040.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n cincuenta y tres caminos",
            "start": 4043.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Rurales con mil setecientos cincuenta y",
            "start": 4045.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "dos kil\u00f3metros y 416 caminos artesanales",
            "start": 4049.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "con una extensi\u00f3n de cuatro mil ciento",
            "start": 4053.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "setenta y cinco kil\u00f3metros construidos",
            "start": 4057.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con las manos de mujeres y hombres de",
            "start": 4059.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las comunidades y de los pueblos del",
            "start": 4063.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico profundo hemos construido y",
            "start": 4066.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos por terminar sin cobrar al",
            "start": 4069.319,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "usuario que antes",
            "start": 4071.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed se hac\u00eda",
            "start": 4074.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estamos por terminar carreteras libres",
            "start": 4076.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de viaje que suman mil cuarenta y cuatro",
            "start": 4079.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros desde el a\u00f1o pasado se",
            "start": 4082.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el Magno aeropuerto Felipe",
            "start": 4086.359,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 4090.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rehabilitamos el de Chetumal el de",
            "start": 4091.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Tuxtla Guti\u00e9rrez ser\u00e1 mantenimiento",
            "start": 4094.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "permanente al aeropuerto Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 4096.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico estamos",
            "start": 4098.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construyendo el nuevo aeropuerto",
            "start": 4101.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacional de Tulum Quintana Roo que",
            "start": 4103.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a llevar el nombre de Felipe Carrillo",
            "start": 4106.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Puerto estamos",
            "start": 4109.04,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4110.88,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "por iniciar",
            "start": 4115.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de ese",
            "start": 4117.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo aeropuerto",
            "start": 4121.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para finales de este a\u00f1o vamos a",
            "start": 4125.9,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "inaugurar tambi\u00e9n en diciembre el tren",
            "start": 4132.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4134.719,
            "duration": 20.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4135.77,
            "duration": 24.569
        },
        {
            "text": "ya lo saben son 20 estaciones y catorce",
            "start": 4154.839,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de paraderos",
            "start": 4160.339,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se comunicar\u00e1n pueblos se transportar\u00e1n",
            "start": 4162.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con rapidez y seguridad a pasajeros y a",
            "start": 4165.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "turistas nacionales y del extranjero por",
            "start": 4169.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cinco estados del sureste",
            "start": 4172.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "van a poder visitar una m\u00edstica",
            "start": 4175.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bella regi\u00f3n de playas selva tropical",
            "start": 4178.88,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "flora fauna nativa y majestuosa ciudades",
            "start": 4182.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico antiguo tanto prehisp\u00e1nicas",
            "start": 4187.299,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "como esta bella ciudad colonial de",
            "start": 4190.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 4194.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hoy por hoy esta obra",
            "start": 4204.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 4210.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros es la m\u00e1s importante",
            "start": 4213.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 construyendo en el mundo",
            "start": 4216.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "es ahora",
            "start": 4220.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "su importancia",
            "start": 4225.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no solo tiene que ver con la ingenier\u00eda",
            "start": 4227.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "civil ferroviaria",
            "start": 4230.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con su dimensi\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4234.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica tur\u00edstica y cultural",
            "start": 4235.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Quiero agradecer a las empresas que",
            "start": 4241.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en la construcci\u00f3n del",
            "start": 4244.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 4246.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque han cumplido",
            "start": 4254.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo un trabajo de muy buena",
            "start": 4257.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "calidad y es un orgullo que se vuelva a",
            "start": 4259.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "poner en alto la ingenier\u00eda civil de",
            "start": 4264.62,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como lo fue en otros tiempos",
            "start": 4268.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos rehabilitando las l\u00edneas",
            "start": 4278.679,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas de Palenque a Coatzacoalcos de",
            "start": 4281.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este Puerto Es decir de Coatzacoalcos a",
            "start": 4285.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Salina Cruz y de Ixtepec a Ciudad",
            "start": 4288.5,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Hidalgo Chiapas en l\u00edmites con Guatemala",
            "start": 4292.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n modernizando los puertos de",
            "start": 4296.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Veracruz Salina Cruz",
            "start": 4299.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Oaxaca Puerto Chiapas y el puerto de",
            "start": 4302.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Guaymas en Sonora en el istmo ya se",
            "start": 4306.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "licitaron cinco parques industriales de",
            "start": 4311.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trescientas hect\u00e1reas cada uno y en",
            "start": 4313.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "noviembre ser\u00e1n subastados cinco m\u00e1s con",
            "start": 4316.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "facilidades Fiscales y suministro",
            "start": 4320.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "asegurado de agua luz y gas para la",
            "start": 4323.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de empresas y creaci\u00f3n de",
            "start": 4327.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4329.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo poder decir que",
            "start": 4330.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "regresar\u00e1n los trenes de pasajeros",
            "start": 4334.219,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque son estos trenes m\u00e1s los de",
            "start": 4343.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Jalisco que aqu\u00ed est\u00e1 su gobernador",
            "start": 4348.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el nuevo tren en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4352.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el gobernador Alfredo del Mazo",
            "start": 4356.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos ya a inaugurar",
            "start": 4359.659,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el tren la primera etapa",
            "start": 4362.14,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de El tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico ya se",
            "start": 4364.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "le puso nombre ya se le bautiz\u00f3 porque",
            "start": 4371.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el cerro de Las Cruces donde",
            "start": 4374.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "Hidalgo tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 4377.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica porque",
            "start": 4381.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4385.659,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la ciudad de M\u00e9xico para tomarla",
            "start": 4387.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4397.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchos elementos mucho pueblo",
            "start": 4400.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "era casi consumar la independencia",
            "start": 4404.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pero era un humanista y pens\u00f3 que iban a",
            "start": 4410.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "haber muchos muertos",
            "start": 4415.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y no tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 4418.64,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y por eso se alarg\u00f3 la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 4422.62,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "independencia a \u00e9l s\u00ed",
            "start": 4426.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no le perdonaron nada porque los",
            "start": 4429.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fusilaron Poco despu\u00e9s en Chihuahua y le",
            "start": 4432.86,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "cortaron la cabeza y como \u00e9l hab\u00eda",
            "start": 4437.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "propuesto La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 4440.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en escarmiento",
            "start": 4443.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la cabeza de Hidalgo le exhibieron diez",
            "start": 4446.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la plaza principal",
            "start": 4450.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Guanajuato",
            "start": 4453.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4457.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este cura Rebelde que es el padre de",
            "start": 4458.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nuestra patria el tren Toluca Ciudad de",
            "start": 4462.739,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se va a llamar el Insurgente",
            "start": 4466.58,
            "duration": 16.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4470.65,
            "duration": 15.009
        },
        {
            "text": "ya detuvimos la ca\u00edda de quince a\u00f1os",
            "start": 4483.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consecutivos en la industria del",
            "start": 4485.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4488.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "A fines de 2018",
            "start": 4489.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solo se extra\u00eda un mill\u00f3n setecientos",
            "start": 4492.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mil barriles diarios y de haber",
            "start": 4496.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "continuado esa tendencia estar\u00edamos",
            "start": 4498.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "importando petr\u00f3leo crudo",
            "start": 4500.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahora producimos un mill\u00f3n novecientos",
            "start": 4503.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mil barriles diarios",
            "start": 4506.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 4509.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "rescatar la actividad",
            "start": 4511.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "petrolera en lo relacionado con la",
            "start": 4514.6,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo las seis",
            "start": 4519.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas que heredamos han sido",
            "start": 4523.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reparadas y han recibido mantenimiento",
            "start": 4525.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 70 mil millones de",
            "start": 4527.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pesos por ello ha aumentado su",
            "start": 4531.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de 38 a 60 por ciento la",
            "start": 4534.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda dirpar que compramos en",
            "start": 4538.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Houston Ya se pag\u00f3 y procesa trescientos",
            "start": 4541.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cuarenta mil barriles diarios",
            "start": 4546.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hoy va a empezar a producir",
            "start": 4550.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "petrol\u00edferos la nueva refiner\u00eda de dos",
            "start": 4552.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bocas hoy",
            "start": 4555.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "empieza a producir",
            "start": 4557.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "As\u00ed es no Roc\u00edo",
            "start": 4565.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y a finales del a\u00f1o esta refiner\u00eda",
            "start": 4569.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 produciendo un promedio de",
            "start": 4572.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "doscientos noventa mil barriles diarios",
            "start": 4574.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de gasolinas tambi\u00e9n en diciembre estar\u00e1",
            "start": 4576.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "terminada la planta coquizadora de Tula",
            "start": 4581.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y en julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo la de Salina",
            "start": 4584.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 4587.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "verdad Guadalupe",
            "start": 4588.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ambas con una inversi\u00f3n de seis mil",
            "start": 4595.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "quinientos millones de d\u00f3lares y con una",
            "start": 4599.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "capacidad de convertir combustolio en",
            "start": 4602.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "160.000 barriles diarios de combustibles",
            "start": 4605.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gasolina sobre todo de m\u00e1s calidad y",
            "start": 4608.659,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "menos contaminantes en 2018 importamos",
            "start": 4612.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "900.000 barriles",
            "start": 4619.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "diarios de gasolinas",
            "start": 4621.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "novecientos mil barriles diarios",
            "start": 4624.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "compramos en el 2018 en promedio",
            "start": 4627.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo que significaba el 80% del consumo",
            "start": 4632.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4637.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 4639.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 4640.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o vamos a estar",
            "start": 4642.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "importando solo doscientos cincuenta mil",
            "start": 4645.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "barriles lo que representa el 20% del",
            "start": 4647.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "consumo nacional",
            "start": 4652.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el plan es que el a\u00f1o pr\u00f3ximo No",
            "start": 4663.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "compremos gasolinas ni di\u00e9sel en el",
            "start": 4667.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "extranjero Y que se procese aqu\u00ed todo el",
            "start": 4670.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 4674.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para darle valor agregado a nuestra",
            "start": 4676.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "materia prima",
            "start": 4679.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mantener precios bajos de combustibles",
            "start": 4681.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "En beneficio de los consumidores como lo",
            "start": 4684.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Hemos cumplido porque no ha aumentado",
            "start": 4688.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el precio de las gasolinas del di\u00e9sel",
            "start": 4692.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "del gas ni de la luz ni han aumentado",
            "start": 4694.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los impuestos ni se han creado impuestos",
            "start": 4698.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 4701.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "informo tambi\u00e9n ya estoy terminando",
            "start": 4709.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informo tambi\u00e9n que el programa de",
            "start": 4714.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4717.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Electricidad incluye la construcci\u00f3n de",
            "start": 4719.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "doce plantas de ciclo combinado",
            "start": 4722.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4729.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nuevas plantas de ciclo combinados est\u00e1n",
            "start": 4730.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "construyendo en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 4733.54,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "y las vamos a inaugurar el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4738.159,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "verdad licenciado",
            "start": 4742.219,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4744.09,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "ya inauguramos una primera etapa de una",
            "start": 4752.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "central",
            "start": 4755.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "solar y la modernizaci\u00f3n est\u00e1 en proceso",
            "start": 4756.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de veinte",
            "start": 4760.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que est\u00e1n cambiando",
            "start": 4762.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "turbinas equipos con una inversi\u00f3n",
            "start": 4766.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de nueve mil quinientos millones de",
            "start": 4769.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares adem\u00e1s compramos en seis mil",
            "start": 4772.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares Trece plantas de",
            "start": 4776.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a la",
            "start": 4778.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "empresa espa\u00f1ola iberdrola con lo cual",
            "start": 4780.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una nueva",
            "start": 4783.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 4786.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4788.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto nos permitir\u00e1",
            "start": 4793.659,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "asegurar que el a\u00f1o pr\u00f3ximo la Comisi\u00f3n",
            "start": 4796.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad empresa p\u00fablica",
            "start": 4799.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4801.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las autoridades anteriores estaban",
            "start": 4805.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "empe\u00f1adas en destruir va a quedar con",
            "start": 4807.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4811.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica del 60% del total del consumo",
            "start": 4813.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4816.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garantizando este servicio a todos los",
            "start": 4817.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hogares de M\u00e9xico sin que ellos",
            "start": 4820.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "signifique un incremento en t\u00e9rminos",
            "start": 4823.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reales en las tarifas de luz aqu\u00ed agrego",
            "start": 4824.9,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "que en respuesta a la solicitud que nos",
            "start": 4829.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hizo llegar la gobernadora",
            "start": 4834.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Layda Sansores San Rom\u00e1n",
            "start": 4836.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero te pones de pie",
            "start": 4848.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "te pones de pie",
            "start": 4851.239,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4852.88,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "por la solicitud",
            "start": 4862.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por la solicitud que nos hizo la",
            "start": 4876.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobernadora laida se modernizar\u00e1 con",
            "start": 4878.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plantas de gas la central el\u00e9ctrica de",
            "start": 4881.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Campeche y se aplicara",
            "start": 4884.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una tarifa baja a los consumidores Como",
            "start": 4887.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sucede en otros estados muy calurosos",
            "start": 4890.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4893.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica est\u00e1",
            "start": 4919.36,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "funcionando funcionando bien nuestra",
            "start": 4923.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estrategia de atender las causas de la",
            "start": 4925.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4927.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicando el principio de que la paz es",
            "start": 4929.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fruto de la justicia los delitos del",
            "start": 4932.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuero federal se han reducido en",
            "start": 4935.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "veinticuatro por ciento",
            "start": 4937.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el homicidio en 17% el robo en 26% el",
            "start": 4939.52,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "feminicidio en 29% el robo de veh\u00edculo",
            "start": 4947.0,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "en 44% y el secuestro en 80 por ciento",
            "start": 4951.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 4961.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esta nueva instituci\u00f3n que acaba de",
            "start": 4964.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cumplir cuatro a\u00f1os cuenta ya con",
            "start": 4967.219,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "128.000 elementos bien formados",
            "start": 4970.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "disciplinados y entregados a garantizar",
            "start": 4974.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la paz y la seguridad p\u00fablica siempre",
            "start": 4977.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con la gu\u00eda de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4980.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 4982.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Agradezco al general secretario Sandoval",
            "start": 4991.76,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "y al almirante Ojeda por su apoyo",
            "start": 4995.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa y la",
            "start": 5006.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina han sido nuestros",
            "start": 5010.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "grandes apoyos no solo en materia de",
            "start": 5013.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica sino tambi\u00e9n en",
            "start": 5017.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "labores de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 5019.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "control de aduanas",
            "start": 5022.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuidado de puertos aeropuertos e",
            "start": 5025.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instalaciones de Pemex en la",
            "start": 5029.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 5031.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de dos mil quinientas sesenta y cuatro",
            "start": 5032.4,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar en la",
            "start": 5035.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de hospitales",
            "start": 5039.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de vacunas en",
            "start": 5041.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la entrega de libros de texto en la",
            "start": 5045.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 320 cuarteles",
            "start": 5048.34,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de acueductos canales",
            "start": 5052.32,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "y un distrito de riego en Nayarit",
            "start": 5057.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nos han ayudado mucho tanto la Marina",
            "start": 5062.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como la secretar\u00eda de la defensa en la",
            "start": 5065.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "limpieza de playas",
            "start": 5068.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el caso de Quintana Roo la Secretar\u00eda de",
            "start": 5071.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 5076.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se ha ayudado a tener Limpia las playas",
            "start": 5077.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de sargazo",
            "start": 5080.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa es una labor que reconocemos mucho",
            "start": 5083.64,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "porque el turismo es una es una",
            "start": 5086.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 5089.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muy importante para Quintana Roo y para",
            "start": 5091.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico y siguen siendo playas",
            "start": 5094.42,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "bellas y limpias",
            "start": 5098.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "nos ayudan tambi\u00e9n los de la Secretar\u00eda",
            "start": 5103.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de Marina en el desazolve de r\u00edos",
            "start": 5106.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando tanto Marina como la",
            "start": 5109.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sede de la defensa en",
            "start": 5114.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de parques ecol\u00f3gicos en la",
            "start": 5117.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de hoteles muelles en la",
            "start": 5121.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas para el",
            "start": 5125.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tren Maya y para el Ferrocarril del",
            "start": 5126.699,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "istmo y del sureste as\u00ed como en la",
            "start": 5128.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima operaci\u00f3n",
            "start": 5134.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea a\u00e9rea que es todo un",
            "start": 5136.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 5139.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a partir de el mes de noviembre va a",
            "start": 5141.58,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "volver a volar Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 5146.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en fin en vez de militarizar al pa\u00eds",
            "start": 5158.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como sostienen nuestros opositores",
            "start": 5162.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos dejando de manifiesto que los",
            "start": 5164.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "marinos y los soldados son pueblo",
            "start": 5168.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "uniformado servidores p\u00fablicos",
            "start": 5170.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 5174.179,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "trabajadores leales y Patriotas lo mismo",
            "start": 5175.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 5180.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los integrantes mujeres hombres del",
            "start": 5182.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 5185.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de de todas las instituciones",
            "start": 5187.62,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "de el gobierno lo que tiene que ver con",
            "start": 5191.639,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo me ayudan mucho mucho",
            "start": 5196.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mucho quienes est\u00e1n aqu\u00ed y muchos otros",
            "start": 5200.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no pudieron venir son",
            "start": 5203.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "miles de mujeres y hombres que me ayudan",
            "start": 5207.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en la compleja",
            "start": 5210.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5213.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gratificante humana tarea de gobernar En",
            "start": 5216.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 5220.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para expresar que a",
            "start": 5233.1,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "diferencia de lo que suced\u00eda Durante los",
            "start": 5235.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales o porfiristas",
            "start": 5237.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ahora no se reprime al pueblo",
            "start": 5239.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no se ordenan masacres",
            "start": 5243.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a veces no les gusta que yo diga esto",
            "start": 5246.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5248.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para que no se repita",
            "start": 5249.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para que nunca m\u00e1s",
            "start": 5252.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Se use la Fuerza bruta",
            "start": 5254.679,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "para enfrentar problemas sociales",
            "start": 5256.98,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5259.73,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "ahora no se reprime al pueblo no se",
            "start": 5265.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ordenan masacres no hay tortura no se",
            "start": 5268.96,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "desaparece a nadie no se tolera la",
            "start": 5273.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de los derechos humanos y",
            "start": 5277.179,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "tampoco existe un narco estado",
            "start": 5279.52,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5283.68,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 5291.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en Este quinto informe de gobierno y a",
            "start": 5293.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Trece meses de que concluya mi mandato",
            "start": 5296.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puedo demostrar que con un pueblo Digno",
            "start": 5299.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y trabajador y con un gobierno honesto y",
            "start": 5303.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "austero es posible convivir en una",
            "start": 5307.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 5311.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "mejor m\u00e1s justa m\u00e1s libre m\u00e1s fraterna y",
            "start": 5312.96,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s igualitaria adem\u00e1s hemos reafirmado",
            "start": 5318.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nuestra hip\u00f3tesis principal",
            "start": 5322.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n era la causa",
            "start": 5325.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 5328.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 5329.639,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 5333.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en las ciencias sociales",
            "start": 5335.86,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "se ense\u00f1a de que la desigualdad",
            "start": 5337.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se produce",
            "start": 5344.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5345.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el burgu\u00e9s el due\u00f1o de los medios de",
            "start": 5347.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n se queda con las ganancias",
            "start": 5352.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con la plusval\u00eda",
            "start": 5356.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "explotando al trabajador al proletario",
            "start": 5358.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Esa es la esencia",
            "start": 5364.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la explicaci\u00f3n del Por qu\u00e9 la",
            "start": 5366.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de la riqueza Pero eso no",
            "start": 5369.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aplica del todo",
            "start": 5373.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5375.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed Lamentablemente",
            "start": 5378.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la desigualdad se produjo",
            "start": 5382.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque imper\u00f3 durante mucho tiempo la",
            "start": 5386.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5390.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que aprender bien esa",
            "start": 5392.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n",
            "start": 5395.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no es una pandemia es una",
            "start": 5398.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "peste",
            "start": 5401.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y se necesita acabarla desterrarla",
            "start": 5403.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Porque de eso depende el bienestar la",
            "start": 5407.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tranquilidad la paz en nuestro pa\u00eds y de",
            "start": 5411.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 5417.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos demostrando",
            "start": 5418.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5421.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hemos tambi\u00e9n",
            "start": 5424.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "considerado",
            "start": 5426.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "relevante que",
            "start": 5429.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3",
            "start": 5432.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en una realidad",
            "start": 5436.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nuestro sue\u00f1o",
            "start": 5439.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "entre todos y desde abajo hemos logrado",
            "start": 5441.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza",
            "start": 5444.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y la desigualdad",
            "start": 5455.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se redujo la pobreza y la desigualdad",
            "start": 5460.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "algo que no ocurr\u00eda en M\u00e9xico Desde",
            "start": 5464.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hac\u00eda d\u00e9cadas",
            "start": 5467.46,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tanto la informaci\u00f3n dada a conocer por",
            "start": 5470.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el Inegi como la del coneval coinciden",
            "start": 5473.139,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en que de 2018 a 2022 la reducci\u00f3n de la",
            "start": 5476.52,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "tasa de pobreza fue de cinco punto seis",
            "start": 5482.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 5486.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "al pasar de cuarenta y uno punto nueve a",
            "start": 5489.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "treinta y seis punto tres",
            "start": 5494.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Esa fue la reducci\u00f3n en pobreza",
            "start": 5497.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "esto significa que a pesar de la ca\u00edda",
            "start": 5501.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda por la pandemia",
            "start": 5505.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y a pesar de la guerra de Rusia y",
            "start": 5507.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Ucrania que produjo inestabilidad",
            "start": 5510.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera en el mundo sobre",
            "start": 5514.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todo inflaci\u00f3n",
            "start": 5517.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas de nuestro de",
            "start": 5519.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 5522.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lograron Que salieran de la pobreza",
            "start": 5523.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cinco millones de personas",
            "start": 5526.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s en los cuatro a\u00f1os de 2018 a",
            "start": 5529.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "2022 la desigualdad de ingresos entre",
            "start": 5534.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los hogares m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres",
            "start": 5537.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se redujo de dieciocho a quince veces",
            "start": 5541.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ahora bien si comparamos la desigualdad",
            "start": 5545.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de ingresos por persona",
            "start": 5549.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre el a\u00f1o 2010 en que gobernaba",
            "start": 5551.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Y el dos",
            "start": 5555.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esta se redujo de 36",
            "start": 5558.54,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "a 17 veces es decir se redujo la mitad",
            "start": 5562.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5574.139,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "quiero subrayar",
            "start": 5576.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que a\u00fan cuando de 2018 a 2022 se",
            "start": 5578.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "redujeron la pobreza y la desigualdad en",
            "start": 5583.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 5586.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todas las entidades de la Rep\u00fablica",
            "start": 5587.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s beneficiados han sido los",
            "start": 5590.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estados del sur y del sureste",
            "start": 5593.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Chiapas por ejemplo",
            "start": 5596.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ocup\u00f3 el primer lugar en el pa\u00eds en",
            "start": 5598.98,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "cuanto a disminuci\u00f3n de la pobreza con",
            "start": 5602.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "diez punto seis por ciento",
            "start": 5605.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en Tabasco se redujo en nueve punto",
            "start": 5614.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nueve por ciento en Hidalgo en ocho",
            "start": 5617.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "punto nueve por ciento",
            "start": 5622.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en Veracruz en ocho punto cinco por",
            "start": 5625.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ciento en Guerrero en siete punto cinco",
            "start": 5629.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por ciento en Oaxaca se redujo la",
            "start": 5633.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pobreza en cinco punto nueve por ciento",
            "start": 5636.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n en cinco punto dos por ciento",
            "start": 5638.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en Puebla en cuatro por ciento en",
            "start": 5642.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Campeche en tres punto nueve por ciento",
            "start": 5645.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y en Quintana Roo en tres punto dos por",
            "start": 5647.8,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 5650.5,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5650.9,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5658.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de otros",
            "start": 5660.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "factores como el incremento salarial y",
            "start": 5662.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el aumento de las remesas en estos",
            "start": 5665.08,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estados con mayor marginaci\u00f3n mejoraron",
            "start": 5668.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5673.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5676.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deliberada las condiciones de vida y de",
            "start": 5677.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trabajo porque adem\u00e1s recibieron m\u00e1s",
            "start": 5681.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5683.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del presupuesto Mediante los programas",
            "start": 5685.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de bienestar y al mismo tiempo han sido",
            "start": 5688.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s beneficiados por la inversi\u00f3n",
            "start": 5692.82,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5697.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica nacional que pas\u00f3 de",
            "start": 5699.639,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "quinientos mil millones de pesos en 2018",
            "start": 5703.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a un bill\u00f3n de pesos en este a\u00f1o de 2023",
            "start": 5707.34,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "es decir el doble de lo que se invirti\u00f3",
            "start": 5711.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en el 2018",
            "start": 5715.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "quiero aclarar tambi\u00e9n",
            "start": 5722.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5726.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el que haya bajado la pobreza",
            "start": 5727.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y la desigualdad no quiere decir",
            "start": 5730.739,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que le fue mal",
            "start": 5734.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 5738.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5741.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5744.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "incluso banqueros",
            "start": 5746.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 5749.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "obtenido",
            "start": 5751.199,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ganancias razonables",
            "start": 5753.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "l\u00edcitas",
            "start": 5756.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Y eso es importante tambi\u00e9n",
            "start": 5759.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 5763.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las empresas y a todos los",
            "start": 5767.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5771.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les ha ido muy bien",
            "start": 5772.679,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "han obtenido en algunos casos utilidades",
            "start": 5776.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas",
            "start": 5779.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso confirmo",
            "start": 5783.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5786.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5789.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "hemos proclamado",
            "start": 5791.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo siguiente",
            "start": 5794.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 5796.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los de abajo",
            "start": 5799.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no significa necesariamente",
            "start": 5802.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "abajo los de arriba",
            "start": 5807.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sino abajo los privilegios",
            "start": 5810.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5823.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5823.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 el desarrollo del sureste porque",
            "start": 5826.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "era justo y necesario",
            "start": 5831.46,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de abandono del sureste",
            "start": 5835.239,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "era un crecimiento",
            "start": 5840.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "desequilibrado",
            "start": 5843.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "crec\u00eda",
            "start": 5845.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 5847.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a tasas anuales del cuatro por ciento el",
            "start": 5849.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "centro a dos por ciento anual y el",
            "start": 5853.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sureste cero",
            "start": 5855.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y por d\u00e9cadas muchos estados bajo cero",
            "start": 5857.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5861.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda de crecimiento",
            "start": 5863.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que estamos haciendo",
            "start": 5865.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "destinando m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica al sur",
            "start": 5868.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sureste equilibrando queremos que le",
            "start": 5872.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vaya bien",
            "start": 5876.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "a quienes viven en el norte que lo",
            "start": 5877.739,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "merecen que le vaya muy bien a los que",
            "start": 5880.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "viven en el centro del pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 5882.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que haya justicia y les vaya bien a los",
            "start": 5884.699,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que viven en el sur y en el sureste de",
            "start": 5888.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5890.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en el tiempo",
            "start": 5897.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos falta para terminar nuestro",
            "start": 5898.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mandato Seguiremos con la misma",
            "start": 5901.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estrategia atendiendo a todas a todos",
            "start": 5904.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "respetando a todas a todos pero d\u00e1ndole",
            "start": 5908.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preferencia a los m\u00e1s pobres y a los m\u00e1s",
            "start": 5911.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "necesitados porque se debe de",
            "start": 5915.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "internalizar bien",
            "start": 5918.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 5920.58,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "nuestro lema el principio de que por el",
            "start": 5923.159,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "bien de todos por el bien de todos",
            "start": 5927.159,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "primero los pobres Seguiremos",
            "start": 5931.62,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 5938.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Seguiremos caminando hacia los sublimes",
            "start": 5941.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ideales de la democracia",
            "start": 5944.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la democracia verdadera la justicia la",
            "start": 5948.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "igualdad la libertad la fraternidad y la",
            "start": 5951.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 5955.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nada de corrupci\u00f3n nada de",
            "start": 5956.98,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "extravagancias nada cero autoritarismo",
            "start": 5960.46,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "nada de clasismo nada de racismo nada de",
            "start": 5965.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 5971.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "democracia s\u00ed",
            "start": 5972.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no",
            "start": 5974.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "honestidad s\u00ed",
            "start": 5976.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no",
            "start": 5978.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "justicia y fraternidad s\u00ed pobreza y",
            "start": 5980.58,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desigualdad no que viva Campeche",
            "start": 5984.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 5990.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5992.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Kiko",
            "start": 5995.199,
            "duration": 22.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5996.24,
            "duration": 24.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6017.25,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6029.12,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 6043.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 6046.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 6048.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invite a entonar",
            "start": 6051.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 6053.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6057.86,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6068.97,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6076.22,
            "duration": 26.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6104.47,
            "duration": 22.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6123.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6126.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6128.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6130.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6133.21,
            "duration": 25.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6134.77,
            "duration": 25.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6158.79,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6160.65,
            "duration": 16.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6162.97,
            "duration": 13.75
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 6180.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 6183.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 6185.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6203.87,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6212.11,
            "duration": 13.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6214.87,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6234.91,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6247.77,
            "duration": 25.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6274.25,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6276.13,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6308.3,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6334.42,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6337.75,
            "duration": 13.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6347.64,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6357.81,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6384.62,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6439.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6440.59,
            "duration": 3.069
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia del quinto informe de gobierno con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos con motivo del quinto informe de gobierno amigas amigos mexicanas mexicanos querido pueblo de Campeche me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes Campeche [Aplausos] con [M\u00fasica] mucha historia y mucha cultura como todos los pueblos de nuestro querido M\u00e9xico por eso decid\u00ed rendir este informe desde Campeche porque es de los pueblos y de los estados que m\u00e1s han aportado al desarrollo nacional sobre todo porque durante muchas d\u00e9cadas Campeche fue el principal productor de petr\u00f3leo Y esa contribuci\u00f3n permit\u00eda integrar el presupuesto nacional lleg\u00f3 a ver a\u00f1os en que de cada peso del presupuesto nacional cuarenta centavos se obten\u00edan por la venta de petr\u00f3leo al extranjero extra\u00eddo del mar de Campeche sin embargo aqu\u00ed como en otros estados se padec\u00eda a la paradoja la contradicci\u00f3n de ser estados ricos con pueblo pobre por eso decid\u00ed rendir este informe aqu\u00ed en Campeche y tambi\u00e9n porque hay un pasaje hist\u00f3rico que se resume y ah\u00ed se los dejo de tarea en que se dice toma tu Champot\u00f3n [Aplausos] en los Casi cinco a\u00f1os de mi gobierno ha quedado demostrado que nuestro modelo de desarrollo denominado humanismo mexicano resumido en la frase de que por el bien de todos primero los pobres Es eficaz y funciona de manera excepcional en Este quinto informe presento hechos que as\u00ed lo comprueba quiz\u00e1 la ense\u00f1anza mayor del fallido modelo neoliberal o neoporfirista Es que la apuesta por el progreso material sin justicia es pol\u00edtica y socialmente inviable y que a la larga est\u00e1 condenada al fracaso su falla de origen consiste en pasar por alto que la simple acumulaci\u00f3n de riqueza sin procurar su equitativa distribuci\u00f3n produce desigualdad y graves conflictos sociales Es falso que si les va bien a los de arriba necesariamente les ir\u00e1 bien a los de abajo nuestro modelo o proyecto alternativo se sustenta precisamente en lo opuesto en atender primero al avance de la pir\u00e1mide social Y eso es lo que est\u00e1 generando mejores ingresos en las familias bienestar y la felicidad de la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n es lo que nos est\u00e1 permitiendo garantizar condiciones b\u00e1sicas e indispensables para el fomento a la inversi\u00f3n nacional y a la inversi\u00f3n extranjera para el crecimiento econ\u00f3mico la creaci\u00f3n de empleos y lo m\u00e1s valioso la gobernabilidad y mantener la paz social en el M\u00e9xico de hoy como nunca hab\u00eda sucedido hay 22 millones de trabajadores inscritos en el Instituto Mexicano del Seguro Social que reciben en promedio diecis\u00e9is mil doscientos ochenta y cuatro pesos mensuales Cuando llegamos a la presidencia el salario m\u00ednimo era de 88 pesos al d\u00eda Ahora es de 207 y en la frontera norte es de trescientos doce pesos diarios es decir un aumento en t\u00e9rminos reales del 88% algo que no se ve\u00eda en los \u00faltimos cuarenta a\u00f1os somos el tercer pa\u00eds del mundo con menos desempleo gracias a la reforma laboral entre otros beneficios para los trabajadores el reparto de utilidades en 2020 fue de 87 mil millones de pesos en 2021 de 183 mil millones y el a\u00f1o pasado de 214 mil millones de pesos luego de la pandemia nuestra econom\u00eda ha crecido en m\u00e1s de tres por ciento anual el peso [M\u00fasica] es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo en relaci\u00f3n con el d\u00f3lar est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera como nunca y las remesas que mandan nuestros paisanos a los que les agradecemos de coraz\u00f3n paisanos migrantes lo que env\u00edan a sus familiares este a\u00f1o superar\u00e1 los 60.000 millones de d\u00f3lares cifra r\u00e9cord que alivia mucho a doce millones de familias sobre todo en las comunidades m\u00e1s pobres y marginadas del pa\u00eds Durante los primeros seis meses de este a\u00f1o hemos sido el principal socio comercial de Estados Unidos el \u00edndice de la bolsa de valores en M\u00e9xico ha crecido en 27% las reservas del banco de M\u00e9xico suman doscientos tres mil millones de d\u00f3lares la deuda p\u00fablica a pesar de la crisis mundial por la pandemia y de la guerra de Rusia y Ucrania pr\u00e1cticamente no ha crecido en relaci\u00f3n con el producto interno bruto en 2018 la recibimos en cuarenta y tres punto seis y hoy est\u00e1 en cuarenta y cuatro por ciento porque Sencillamente no hemos contratado cr\u00e9ditos adicionales Cu\u00e1l ha sido la clave para lograr estos resultados contexto de inmediato y en breve que ya ven que no hablo de corrido la clave est\u00e1 en no permitir la corrupci\u00f3n parece algo elemental sencillo hasta simple pero de eso depende del Progreso con justicia en nuestro pa\u00eds nada hab\u00eda da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes en eso fundamentalmente ha consistido el \u00e9xito del gobierno de la transformaci\u00f3n A diferencia de antes ahora no hay privilegio Fiscales para las grandes corporaciones econ\u00f3micas y financieras que no pagaban impuestos ahora se combate el huachicol no se entrega dinero a manos llenas a l\u00edderes de organizaciones o a pseudo l\u00edderes de organizaciones sociales o de la llamada sociedad civil no se otorgan contratos leoninos a traficantes de influencias la austeridad republicana es una realidad y no es solo un eslogan un lema la austeridad no solo es un asunto administrativo es un asunto de principios no se derroche el presupuesto que es dinero del pueblo el poder ejecutivo no hay sueldos elevad\u00edsimos para servidores p\u00fablicos como era antes ni pensiones millonarias a expresidentes ni servicio m\u00e9dico privado ni cajas de ahorro especial para funcionarios ni vi\u00e1ticos ni turismo pol\u00edtico al extranjero ya desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial ya se vendi\u00f3 el ostentoso avi\u00f3n presidencial y nueve aeronaves m\u00e1s as\u00ed como cinco helic\u00f3pteros de uso supuestamente ejecutivo [M\u00fasica] en 2018 la presidencia de la Rep\u00fablica ejerci\u00f3 un presupuesto de tres mil seiscientos millones de pesos este a\u00f1o ocuparemos solo seiscientos millones de pesos seis veces menos desde que llegamos al gobierno no hemos comprado ni un veh\u00edculo nuevo para funcionarios en fin nos apegamos a lo que siempre dijimos no debe haber gobierno rico con pueblo pobre evitar la corrupci\u00f3n y no derrochar el presupuesto nos ha permitido ahorrar y ayudar como nunca a los m\u00e1s pobres y necesitados del pa\u00eds actualmente doce millones de adultos mayores reciben una pensi\u00f3n de cuatro mil ochocientos pesos bimestrales y a partir de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo aumentar\u00e1 la pensi\u00f3n a adultos mayores en veinticinco por ciento tambi\u00e9n [Aplausos] tambi\u00e9n [Aplausos] un mill\u00f3n doscientos setenta y seis mil personas con discapacidad son beneficiadas con pensiones Este programa se aplica ya de manera universal es decir a todos en 19 estados de la rep\u00fablica gracias a la contribuci\u00f3n que han hecho los gobiernos de Baja California Baja California Sur Campeche Chiapas Colima Ciudad de M\u00e9xico Guerrero Michoac\u00e1n Nayarit Oaxaca Puebla Quintana Roo San Luis Potos\u00ed Sinaloa Sonora Tamaulipas Tlaxcala Veracruz y Zacatecas el presupuesto nos ha alcanzado para otorgar apoyos econ\u00f3micos directos a dos millones de Peque\u00f1os productores agr\u00edcolas y a 200 mil pescadores ya estamos entregando de manera gratuita un mill\u00f3n de toneladas de fertilizantes a todos los peque\u00f1os y medianos productores del pa\u00eds continuamos manteniendo precios de garant\u00eda para el ma\u00edz el frijol el trigo y la leche estamos comprando a productores peque\u00f1os y medianos a precios gustos dos millones de toneladas de ma\u00edz a mayor cantidad en el Estado de Sinaloa Diez mil toneladas de frijol 24 mil toneladas de trigo y 277 litros doscientos setenta y siete mil litros de leche As\u00ed mismo continuamos distribuyendo en tiendas Diconsa y lecher\u00edas de liconsa alimentos y mercanc\u00edas a precios Bajos en comunidades y en colonias populares sembrando vida es el mejor programa de reforestaci\u00f3n del mundo no hay en ning\u00fan pa\u00eds un programa as\u00ed [Aplausos] ni en Rusia ni en China ni en Estados Unidos con \u00e9l se est\u00e1n beneficiando cuatrocientos cuarenta y cinco mil cuatrocientos sesenta y tres comuneros ejidatarios y peque\u00f1os propietarios que cultivan sus parcelas con \u00e1rboles frutales y maderables ya son un mill\u00f3n ciento Trece mil hect\u00e1reas m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas sembradas con mil ciento cincuenta millones de \u00e1rboles con una inversi\u00f3n anual de 37 mil millones de pesos en el presente a\u00f1o lograremos una producci\u00f3n r\u00e9cord de poco m\u00e1s de 300 millones de toneladas de alimentos lo que garantiza la autosuficiencia alimentaria nacional y la progresiva disminuci\u00f3n de las importaciones de alimentos b\u00e1sicos es motivo de orgullo poder decir que a los j\u00f3venes antes calificados como ninis ahora se les ofrece la posibilidad de trabajar Durante un a\u00f1o como aprendices en talleres restaurantes tiendas empresas y otras actividades productivas mientras [M\u00fasica] se les capacitan reciben el equivalente a un salario m\u00ednimo seis mil trescientos diez pesos mensuales m\u00e1s servicio m\u00e9dico en el seguro social hasta hoy han pasado por el programa j\u00f3venes construyendo el futuro dos millones seiscientos cuarenta y tres mil muchachas y muchachos lo m\u00e1s importante Es que de esos dos millones seiscientos cuarenta y tres mil un mill\u00f3n seiscientos treinta y nueve mil han sido contratados En definitiva en los centros de trabajo en los que se capacitaron o en otras empresas O sea ya cuentan con empleo permanente el 62% de los que han sido atendidos en el programa agrego que desde 2019 esto es muy importante porque para vivir en paz tiene que haber justicia y se tiene que atender a la poblaci\u00f3n m\u00e1s despose\u00edda y se tienen que atender de manera especial a los j\u00f3venes saben cu\u00e1nto se ha invertido desde que llegamos hasta el d\u00eda de hoy para los j\u00f3venes solo en este programa cien mil millones de pesos es decir catorce veces m\u00e1s que todo lo destinado a los j\u00f3venes en los seis sexenios anteriores pr\u00e1cticamente no se invert\u00eda nada [Aplausos] y lo \u00fanico que hicieron fue acu\u00f1ar esa frase discriminatoria nefasta de llamarles ninis que ni estudian ni trabajan pero no hacer nada por los j\u00f3venes estamos otorgando tambi\u00e9n doce millones de becas a estudiantes de familias pobres desde preescolar hasta posgrado con una inversi\u00f3n anual hist\u00f3rica de 84 mil millones de pesos hemos entregado presupuesto de manera directa a sociedades de madres y padres de familia para el mantenimiento de 132 mil escuelas p\u00fablicas del programa la escuela es nuestra est\u00e1n funcionando doscientas universidades del sistema Benito Ju\u00e1rez ubicadas en regiones marginadas de 31 estados con mil trescientos noventa y tres maestros y maestras y sesenta Y dos mil setecientos setenta y cinco alumnos se concluyeron los nuevos contenidos de libros de texto con fundamentos cient\u00edficos y con dimensi\u00f3n humanista ya se distribuyeron 83 millones seiscientos treinta y ocho mil ejemplares de preescolar y primaria y est\u00e1n entreg\u00e1ndose 41 millones setecientos cuarenta y cinco mil libros para secundaria como he sabido dos gobiernos estatales recurrieron porque tienen ese derecho a una controversia constitucional y un ministro de la corte que tambi\u00e9n tiene esa facultad resolvieron impedir que los j\u00f3venes estudiantes ni\u00f1as ni\u00f1os cuenten con estos libros de texto sin embargo estamos esperando la decisi\u00f3n definitiva y tambi\u00e9n la opini\u00f3n de maestros maestras y padres de familia de los estados de Coahuila y Chihuahua para tomar una decisi\u00f3n definitiva sobre este lamentable asunto agradezco de que la mayor\u00eda 30 de 32 gobernadoras gobernadores respaldaron la decisi\u00f3n de entregar los libros gratuitos de nivel b\u00e1sico por ello y otras varias y fundadas razones voy a proponer una iniciativa de reforma constitucional para limpiar al poder judicial de complicidades conflictos de inter\u00e9s convivencias inconfesables corrupci\u00f3n y derroche de recursos [Aplausos] [M\u00fasica] es indispensable y urgente que los jueces magistrados y ministros sean electos de manera directa por el pueblo y no los designe la \u00e9lite del poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico de M\u00e9xico as\u00ed como se elige a los presidentes municipales hombres o mujeres a las gobernadoras gobernadores as\u00ed como se elige a los diputados locales a los diputados federales a los senadores al presidente de la rep\u00fablica as\u00ed hay que elegir a los jueces magistrados y ministros [M\u00fasica] No es cosa menor los impartidores de Justicia deben servir al pueblo a sus causas y a sus mandatos y no como ocurre ahora operar bajo la Consigna de beneficio de grupos o de facciones pol\u00edticas econ\u00f3micas y hasta bajo Consigna de intereses delictivos por otro lado hemos beneficiado a 900 siete mil trabajadores de la educaci\u00f3n novecientos siete mil se han basificados y se han aumentado los salarios de maestras Y maestros les voy a comentar algo como afortunadamente est\u00e1 viendo crecimiento econ\u00f3mico hay empleos est\u00e1n mejorando los salarios en general y como ya lo expres\u00e9 hay 22 millones de trabajadores inscritos en el seguro social veintid\u00f3s millones y el promedio [M\u00fasica] de estos 22 millones de trabajadores el promedio de los salarios que perciben es de m\u00e1s de 16 mil pesos mensuales el promedio pero resulta que hab\u00eda maestros que ganaban menos de 16 mil pesos mensuales entonces tomamos la decisi\u00f3n de que ning\u00fan maestro va a ganar menos de 16 mil pesos mensuales es el m\u00ednimo Mientras m\u00e1s crezca la econom\u00eda y aumente el salario en general tambi\u00e9n tiene que ir aumentando el salario de los maestros lo mismo en el caso de los trabajadores de la salud y estamos comprometidos a convertir en realidad el derecho a la salud [M\u00fasica] ya est\u00e1 funcionando el plan IMSS bienestar en 18 estados para garantizar atenci\u00f3n de calidad sin distingos con m\u00e9dicos generales enfermeras especialistas medicamentos estudios e intervenciones quir\u00fargica quir\u00fargicas todo ello de manera gratuita vamos a garantizar el derecho a la salud a todos los mexicanos porque no puede ser la salud un privilegio es un derecho de todos los mexicanos es un derecho humano que vamos a cumplir en 18 estados porque fue proceso que nos llev\u00f3 tiempo iniciar primero porque nos dejaron en el suelo todo el sistema de salud luego porque hab\u00eda que limpiar de corrupci\u00f3n todo lo relacionado con la salud porque hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n sobre todo en la compra de medicamentos diez distribuidores ni siquiera laboratorios fabricantes se quedaban con contratos para venderle a las instituciones de salud del gobierno cien mil millones de pesos al a\u00f1o diez ten\u00edan el control completo absoluto no se pod\u00eda comprar un medicamento en el extranjero no lo permit\u00eda la ley entonces tuvimos que enfrentar todas estas dificultades obst\u00e1culos Y ahora ya compramos los medicamentos en todos los pa\u00edses del Mundo donde se consigue y por eso estamos mejorando mucho el abasto de medicamentos en centros de salud y en hospitales y adem\u00e1s estamos ahorrando Porque con el mismo presupuesto estamos en posibilidad de garantizar todos los medicamentos no solo el cuadro b\u00e1sico sino todos los medicamentos a los mexicanos eso es lo que se est\u00e1 haciendo y algunos datos en los 18 estados donde ya iniciamos ya se ha incrementado en veinte mil ochocientos ochenta y seis el n\u00famero de enfermeras m\u00e9dicos generales y especialistas estaba tan dif\u00edcil la situaci\u00f3n de que no ten\u00edamos los m\u00e9dicos generales que necesita el pa\u00eds y mucho menos especialistas estamos formando especialistas se le permit\u00edan becas o ingresar para formarse como especialistas a Diez mil m\u00e9dicos generales y ahora son m\u00e1s de 20.000 los que pueden formarse y estamos mandando tambi\u00e9n m\u00e9dico generales para que se formen como especialistas al extranjero Y estamos abriendo m\u00e1s escuelas de Medicina alrededor de 150 escuelas de Medicina nuevas para enfrentar el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos y de especialistas dec\u00eda yo que nos demoramos por la mala situaci\u00f3n del sector salud por la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n por la pandemia imag\u00ednense dos a\u00f1os que tuvimos que dedicar todo el sector salud aqu\u00ed Quiero agradecer mucho a enfermeras enfermeros m\u00e9dicos trabajadores del sector salud terrible lo que se vivi\u00f3 eso no podemos olvidarlo fue muy doloroso y echamos a andar el sistema de salud nadie se qued\u00f3 sin ser atendido sin una cama conseguimos m\u00e1s de doscientos millones de dosis de vacunas fuimos de los primeros pa\u00edses en el mundo en obtener las vacunas porque ten\u00edamos disponibilidad de recursos en seis meses ya hab\u00edamos vacunado a todos los adultos mayores de M\u00e9xico con una dosis entonces todo esto nos signific\u00f3 pues eh tiempo y por eso estamos ahora con el prop\u00f3sito de fortalecer el sistema de salud p\u00fablica hemos adquirido ya ciento cuarenta mil cuatrocientos ochenta y tres equipos m\u00e9dicos el abasto de medicinas que les comentaba solo en las entidades donde ya est\u00e1 el programa bienestar ya el abasto es del 97% en promedio aqu\u00ed quiero decirles que en dos tres meses m\u00e1s vamos a tener una farmacia en la Ciudad de M\u00e9xico donde van a guardarse se van a tener todos los medicamentos todos no va a faltar uno todos los medicamentos que haya en el mundo van a estar en esa farmacia de modo que si un centro de salud es un hospital no hay un medicamento se va a hablar a esa farmacia central y en 24 horas va a llegar el medicamento ya estamos por adquirir el estado de M\u00e9xico un gran almac\u00e9n que se est\u00e1 preparando con ese prop\u00f3sito aqu\u00ed quiero tambi\u00e9n mencionar que hasta ahora hemos basificado a ocho mil ochocientos sesenta y un trabajadores del sector salud y voy a cumplir el compromiso de dejarlos masificados a todos los trabajadores del sector salud [M\u00fasica] ten\u00eda yo ya esa convicci\u00f3n de que antes de que termine mi mandato el sector salud pues de los mejores del mundo pero ahora estoy este m\u00e1s seguro porque Zo\u00e9 Robledo de el seguro social que es el que tiene a su cargo este plan aparte de el programa ordinario de el IMSS lo que tiene que ver con los derechohabientes con Los veinte mil veinte millones de trabajadores que tienen que recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica Aparte tambi\u00e9n el seguro social y Zo\u00e9 es el responsable de este programa IMSS bienestar que va a atender a m\u00e1s de 50 millones de mexicanos entonces con \u00e9l comenzamos a trabajar eso tambi\u00e9n agradezco mucho a los Estados porque se trata de federalizar el sistema de salud y no es f\u00e1cil que un gobernante local Estatal se desprenda y diga no yo soy el que quiero seguir manejando la salud pero como estamos trabajando juntos en equipo y lo que m\u00e1s nos importa es la salud del pueblo pues muchos dicen s\u00ed y ah\u00ed vamos avanzando sin embargo como saben como ese dominio p\u00fablico como casi no se sabe este viene en las elecciones van a haber elecciones en nueve estados adem\u00e1s se va a renovar el congreso m\u00e1s de la mitad de los municipios van tambi\u00e9n a elegir a presidentes municipales mujeres y hombres la presidencia de la Rep\u00fablica entonces nueve estados van a tener elecciones de gobernador y uno de esos estados Chiapas entonces Hoy estaba bien posicionado en las encuestas no y pues Chiapas es un estado como Campeche como Chihuahua como Jalisco como los 32 estados que merece toda nuestra atenci\u00f3n y pues yo daba como un hecho de que ya Zo\u00e9 pues se iba a ir a hacer su trabajo de candidato a ver si ganaba la encuesta Entonces s\u00ed un poco preocupado porque Imag\u00ednese cambiar de direcci\u00f3n para un programa como este que es prioritario no le dije nada porque pues yo respeto mucho Somos libres y servimos en todo no y uno debe estar trabajando en lo que a uno le gusta porque aqu\u00ed lo que cuenta son las convicciones entonces ya est\u00e1 yo pensando a qui\u00e9n poner o sea S\u00ed hay buenos cuadros mucho buenos cuadros pero sobre ha resultado muy bueno Y adem\u00e1s cambiar entonces de repente hace como una semana que pide que le urg\u00eda hablar conmigo y va y me dice f\u00edjese que ya pens\u00e9 bien este entre otras cosas me dijo No aparte de su convicciones y que \u00e9l estaba comprometido con el proyecto me dijo tambi\u00e9n y estoy joven claro pero lo que me dijo [M\u00fasica] Es que renunciaba a buscar ser candidato en Chiapas y se quedaba a trabajar entonces por eso ahora pues con m\u00e1s firmeza sostengo que vamos a entregar un buen sistema de salud p\u00fablica es importante informar tambi\u00e9n que hemos puesto la salud del pueblo por encima del mercantilismo tenemos una campa\u00f1a permanente contra las drogas no se ha autorizado la venta de vapeadores no hemos permitido la importaci\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico ni la explotaci\u00f3n energ\u00e9tica mediante el fracking no hemos otorgado ninguna concesi\u00f3n para explotar Minas a cielo abierto y cuidamos como nunca el medio ambiente hemos reorientado los objetivos del conacyt el cual estaba al servicio de las grandes empresas y ahora de manera prioritaria promueve la investigaci\u00f3n para vacunas y equipos m\u00e9dicos Busca opciones para sustituir el glifosato y otros agroqu\u00edmicos da\u00f1inos para la salud trabaja el conacyt en conocer los da\u00f1os que puede ocasionar a la salud el ma\u00edz transg\u00e9nico y desarrolla nuevas tecnolog\u00edas para explotar el litio que ya es propiedad de la naci\u00f3n en materia cultural con un nuevo enfoque que consiste b\u00e1sicamente en atender primero a las comunidades originarias por eso se est\u00e1n aplicando planes de justicia en todos los pueblos ind\u00edgenas del pa\u00eds no podemos estar venerando a los ind\u00edgenas que construyeron los grandes Palacios los centros arqueol\u00f3gicos bell\u00edsimos y despreciar y no atender a los Ind\u00edgenas de la actualidad que son la verdad m\u00e1s \u00edntima m\u00e1s profunda de nuestro pa\u00eds Por eso existen estos planes integrales de apoyo a las etnias a las culturas ind\u00edgenas del pa\u00eds continuamos Rescatando y conservando tambi\u00e9n las zonas arqueol\u00f3gicas as\u00ed como recuperando piezas robadas o trasladadas al extranjero piezas muy importantes que se han recuperado agradecemos a gobiernos de otros pa\u00edses que nos han entregado estas piezas al gobierno de Italia que su polic\u00eda los carabineros van a la subastas Y si son piezas robadas las recuperan y no las mandan los carabineros de Italia y el gobierno de Estados Unidos acaba de hacer lo mismo y aqu\u00ed est\u00e1 el embajador y lo agradecemos con una pieza olmeca de mil mil quinientos a\u00f1os antes de Cristo que ya se est\u00e1 exhibiendo en Morelos muy cerca del sitio donde fue encontrada esto lo seguimos llevando a cabo tambi\u00e9n se est\u00e1n Rescatando documentos hist\u00f3ricos archivos bibliotecas est\u00e9n construcci\u00f3n en el centro de la ciudad de M\u00e9xico el edificio que ser\u00e1 la sede del importante archivo Agrario Nacional imaginemos lo que hay en el archivo Agrario de la naci\u00f3n es el segundo archivo m\u00e1s importante de M\u00e9xico y de los m\u00e1s importantes de el mundo la labor editorial contin\u00faa su marcha el fondo de cultura econ\u00f3mica ha editado e impreso quince millones ciento catorce mil libros y tambi\u00e9n agradezco a quienes organizan y llevan a cabo los fandangos por la lectura en todo el pa\u00eds incluida a mi compa\u00f1era y esposa Beatriz hemos declarado reservas naturales en un total de 132,000 hect\u00e1reas y est\u00e1n en proceso cuatro millones de hect\u00e1reas m\u00e1s tambi\u00e9n hemos fomentado el deporte apoyando con becas a nuestros atletas creando escuelas y construyendo instalaciones deportivas hasta ahora se han terminado 292 canchas de b\u00e1squetbol y voleibol diez gimnasios de vox 163 canchas de f\u00fatbol 67 campos de b\u00e9isbol veinticuatro pistas de atletismo y once albercas se han mejorado colonias y pueblos con la construcci\u00f3n y reparaci\u00f3n de tres millones ciento noventa y seis mil trescientas doce viviendas y departamentos as\u00ed como parques mercados malecones y otras obras urbanas en municipios del Norte centro y sur del pa\u00eds ya llevamos el 95% en la rehabilitaci\u00f3n de 62.971 viviendas centros de salud escuelas edificios y templos afectados por los sismos de 2017 y 2018 con una inversi\u00f3n de quince mil ochocientos veintis\u00e9is millones de pesos la antigua residencia oficial de los Pinos se ha integrado al Bosque de Chapultepec que ahora con los terrenos donados por la secretar\u00eda de la defensa llega hasta el Antiguo pueblo de Santa Fe fundado por tata Vasco de Quiroga en esta extensa superficie de ochocientas hect\u00e1reas hay espacio suficiente para el disfrute de la naturaleza la recreaci\u00f3n de la historia la cultura el arte y las pr\u00e1cticas de diversos deportes lo mismo estamos haciendo con el rescate de tierras y el emblem\u00e1tico lago de Texcoco ya pueden ya pueden conectarse a internet para el bienestar ciento once mil quinientas cuarenta y ocho comunidades ciento once mil quinientas cuarenta y ocho comunidades ya pueden conectarse a internet y se cuenta con una cobertura total Incluyendo a todas las empresas sobre todo a las empresas privadas a todos los operadores ya reciben este servicio ciento dieciocho millones de habitantes o ya pueden conectarse 118 millones de habitantes Estamos instalando fibra \u00f3ptica y levantando doce mil seiscientas antenas en todo el territorio nacional y lograr la meta de que en marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo el internet est\u00e9 al alcance del 94% de los mexicanos nunca hemos dejado de apoyar al damnificados por inundaciones derrumbes incendios o cualquier otro fen\u00f3meno natural o tragedia aqu\u00ed Quiero agradecer el apoyo que siempre hemos recibido tanto del plan dn3 de la secretar\u00eda de defensa nacional como del plan Marina de la Secretar\u00eda de Marina tambi\u00e9n agradecer a muchos trabajadores en especial a los trabajadores electricistas saben que son de los mejores del mundo en frente a un hurac\u00e1n Y eso hay que tenerlo presente y en dos tres cuando mucho cinco d\u00edas se restablece el servicio no se podr\u00eda Esta es una ense\u00f1anza mayor rescatar a M\u00e9xico sin los trabajadores sean electricistas sean petroleros sean m\u00e9dicos sean maestros los trabajadores en general Por eso siempre nuestra admiraci\u00f3n y respeto la pol\u00edtica de cero corrupci\u00f3n y de austeridad republicana nos ha permitido realizar muchas obras sin recurrir a deuda o a las llamadas asociaciones p\u00fablico privadas que permiten negocios particulares pero a costilla del erario ahora sin esas operaciones est\u00e1n concluidos buen proceso de construcci\u00f3n cincuenta y tres caminos Rurales con mil setecientos cincuenta y dos kil\u00f3metros y 416 caminos artesanales con una extensi\u00f3n de cuatro mil ciento setenta y cinco kil\u00f3metros construidos con las manos de mujeres y hombres de las comunidades y de los pueblos del M\u00e9xico profundo hemos construido y estamos por terminar sin cobrar al usuario que antes as\u00ed se hac\u00eda estamos por terminar carreteras libres de viaje que suman mil cuarenta y cuatro kil\u00f3metros desde el a\u00f1o pasado se inaugur\u00f3 el Magno aeropuerto Felipe \u00c1ngeles rehabilitamos el de Chetumal el de Tuxtla Guti\u00e9rrez ser\u00e1 mantenimiento permanente al aeropuerto Benito Ju\u00e1rez de la Ciudad de M\u00e9xico estamos construyendo el nuevo aeropuerto internacional de Tulum Quintana Roo que va a llevar el nombre de Felipe Carrillo Puerto estamos [M\u00fasica] por iniciar la operaci\u00f3n de ese bell\u00edsimo aeropuerto para finales de este a\u00f1o vamos a inaugurar tambi\u00e9n en diciembre el tren maya [Aplausos] ya lo saben son 20 estaciones y catorce de paraderos se comunicar\u00e1n pueblos se transportar\u00e1n con rapidez y seguridad a pasajeros y a turistas nacionales y del extranjero por cinco estados del sureste van a poder visitar una m\u00edstica bella regi\u00f3n de playas selva tropical flora fauna nativa y majestuosa ciudades del M\u00e9xico antiguo tanto prehisp\u00e1nicas como esta bella ciudad colonial de Campeche hoy por hoy esta obra de mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros es la m\u00e1s importante que se est\u00e9 construyendo en el mundo es ahora su importancia no solo tiene que ver con la ingenier\u00eda civil ferroviaria tambi\u00e9n con su dimensi\u00f3n econ\u00f3mica ecol\u00f3gica tur\u00edstica y cultural aqu\u00ed Quiero agradecer a las empresas que est\u00e1n trabajando en la construcci\u00f3n del tren maya porque han cumplido est\u00e1n haciendo un trabajo de muy buena calidad y es un orgullo que se vuelva a poner en alto la ingenier\u00eda civil de M\u00e9xico como lo fue en otros tiempos Tambi\u00e9n estamos rehabilitando las l\u00edneas f\u00e9rreas de Palenque a Coatzacoalcos de este Puerto Es decir de Coatzacoalcos a Salina Cruz y de Ixtepec a Ciudad Hidalgo Chiapas en l\u00edmites con Guatemala se est\u00e1n modernizando los puertos de Coatzacoalcos Veracruz Salina Cruz Oaxaca Puerto Chiapas y el puerto de Guaymas en Sonora en el istmo ya se licitaron cinco parques industriales de trescientas hect\u00e1reas cada uno y en noviembre ser\u00e1n subastados cinco m\u00e1s con facilidades Fiscales y suministro asegurado de agua luz y gas para la instalaci\u00f3n de empresas y creaci\u00f3n de empleos es un timbre de orgullo poder decir que regresar\u00e1n los trenes de pasajeros porque son estos trenes m\u00e1s los de Jalisco que aqu\u00ed est\u00e1 su gobernador el nuevo tren en Nuevo Le\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1 el gobernador Alfredo del Mazo vamos ya a inaugurar el tren la primera etapa de El tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico ya se le puso nombre ya se le bautiz\u00f3 porque ah\u00ed est\u00e1 el cerro de Las Cruces donde Hidalgo tom\u00f3 una decisi\u00f3n hist\u00f3rica porque ten\u00eda ah\u00ed la ciudad de M\u00e9xico para tomarla ten\u00eda muchos elementos mucho pueblo era casi consumar la independencia pero era un humanista y pens\u00f3 que iban a haber muchos muertos y no tom\u00f3 la decisi\u00f3n y por eso se alarg\u00f3 la consumaci\u00f3n de la independencia a \u00e9l s\u00ed no le perdonaron nada porque los fusilaron Poco despu\u00e9s en Chihuahua y le cortaron la cabeza y como \u00e9l hab\u00eda propuesto La abolici\u00f3n de la esclavitud en escarmiento la cabeza de Hidalgo le exhibieron diez a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato por este cura Rebelde que es el padre de nuestra patria el tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico se va a llamar el Insurgente [Aplausos] ya detuvimos la ca\u00edda de quince a\u00f1os consecutivos en la industria del petr\u00f3leo A fines de 2018 solo se extra\u00eda un mill\u00f3n setecientos mil barriles diarios y de haber continuado esa tendencia estar\u00edamos importando petr\u00f3leo crudo ahora producimos un mill\u00f3n novecientos mil barriles diarios se logr\u00f3 rescatar la actividad petrolera en lo relacionado con la producci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo las seis refiner\u00edas que heredamos han sido reparadas y han recibido mantenimiento con una inversi\u00f3n de 70 mil millones de pesos por ello ha aumentado su producci\u00f3n de 38 a 60 por ciento la refiner\u00eda dirpar que compramos en Houston Ya se pag\u00f3 y procesa trescientos cuarenta mil barriles diarios hoy va a empezar a producir petrol\u00edferos la nueva refiner\u00eda de dos bocas hoy empieza a producir As\u00ed es no Roc\u00edo y a finales del a\u00f1o esta refiner\u00eda estar\u00e1 produciendo un promedio de doscientos noventa mil barriles diarios de gasolinas tambi\u00e9n en diciembre estar\u00e1 terminada la planta coquizadora de Tula y en julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo la de Salina Cruz verdad Guadalupe ambas con una inversi\u00f3n de seis mil quinientos millones de d\u00f3lares y con una capacidad de convertir combustolio en 160.000 barriles diarios de combustibles gasolina sobre todo de m\u00e1s calidad y menos contaminantes en 2018 importamos 900.000 barriles diarios de gasolinas novecientos mil barriles diarios compramos en el 2018 en promedio lo que significaba el 80% del consumo nacional Cuando llegamos al gobierno a finales de este a\u00f1o vamos a estar importando solo doscientos cincuenta mil barriles lo que representa el 20% del consumo nacional el plan es que el a\u00f1o pr\u00f3ximo No compremos gasolinas ni di\u00e9sel en el extranjero Y que se procese aqu\u00ed todo el petr\u00f3leo crudo para darle valor agregado a nuestra materia prima mantener precios bajos de combustibles En beneficio de los consumidores como lo Hemos cumplido porque no ha aumentado el precio de las gasolinas del di\u00e9sel del gas ni de la luz ni han aumentado los impuestos ni se han creado impuestos nuevos informo tambi\u00e9n ya estoy terminando informo tambi\u00e9n que el programa de ampliaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad incluye la construcci\u00f3n de doce plantas de ciclo combinado dos nuevas plantas de ciclo combinados est\u00e1n construyendo en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y las vamos a inaugurar el a\u00f1o pr\u00f3ximo verdad licenciado [Aplausos] ya inauguramos una primera etapa de una central solar y la modernizaci\u00f3n est\u00e1 en proceso de veinte hidroel\u00e9ctricas que est\u00e1n cambiando turbinas equipos con una inversi\u00f3n de nueve mil quinientos millones de d\u00f3lares adem\u00e1s compramos en seis mil millones de d\u00f3lares Trece plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a la empresa espa\u00f1ola iberdrola con lo cual se llev\u00f3 a cabo una nueva nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica esto nos permitir\u00e1 asegurar que el a\u00f1o pr\u00f3ximo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad empresa p\u00fablica que las autoridades anteriores estaban empe\u00f1adas en destruir va a quedar con una capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica del 60% del total del consumo nacional garantizando este servicio a todos los hogares de M\u00e9xico sin que ellos signifique un incremento en t\u00e9rminos reales en las tarifas de luz aqu\u00ed agrego que en respuesta a la solicitud que nos hizo llegar la gobernadora Layda Sansores San Rom\u00e1n pero te pones de pie te pones de pie [M\u00fasica] por la solicitud por la solicitud que nos hizo la gobernadora laida se modernizar\u00e1 con plantas de gas la central el\u00e9ctrica de Campeche y se aplicara una tarifa baja a los consumidores Como sucede en otros estados muy calurosos del pa\u00eds en materia de seguridad p\u00fablica est\u00e1 funcionando funcionando bien nuestra estrategia de atender las causas de la violencia aplicando el principio de que la paz es fruto de la justicia los delitos del fuero federal se han reducido en veinticuatro por ciento el homicidio en 17% el robo en 26% el feminicidio en 29% el robo de veh\u00edculo en 44% y el secuestro en 80 por ciento la guardia nacional esta nueva instituci\u00f3n que acaba de cumplir cuatro a\u00f1os cuenta ya con 128.000 elementos bien formados disciplinados y entregados a garantizar la paz y la seguridad p\u00fablica siempre con la gu\u00eda de la secretar\u00eda de la defensa nacional Agradezco al general secretario Sandoval y al almirante Ojeda por su apoyo la secretar\u00eda de la defensa y la Secretar\u00eda de Marina han sido nuestros grandes apoyos no solo en materia de seguridad p\u00fablica sino tambi\u00e9n en labores de Protecci\u00f3n Civil control de aduanas cuidado de puertos aeropuertos e instalaciones de Pemex en la construcci\u00f3n de dos mil quinientas sesenta y cuatro sucursales del banco del bienestar en la edificaci\u00f3n de hospitales distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de vacunas en la entrega de libros de texto en la construcci\u00f3n de 320 cuarteles en la construcci\u00f3n de acueductos canales y un distrito de riego en Nayarit nos han ayudado mucho tanto la Marina como la secretar\u00eda de la defensa en la limpieza de playas el caso de Quintana Roo la Secretar\u00eda de Marina se ha ayudado a tener Limpia las playas de sargazo esa es una labor que reconocemos mucho porque el turismo es una es una actividad muy importante para Quintana Roo y para todo M\u00e9xico y siguen siendo playas bellas y limpias nos ayudan tambi\u00e9n los de la Secretar\u00eda de Marina en el desazolve de r\u00edos nos est\u00e1n ayudando tanto Marina como la sede de la defensa en la creaci\u00f3n de parques ecol\u00f3gicos en la construcci\u00f3n de hoteles muelles en la construcci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas para el tren Maya y para el Ferrocarril del istmo y del sureste as\u00ed como en la pr\u00f3xima operaci\u00f3n de la l\u00ednea a\u00e9rea que es todo un acontecimiento a partir de el mes de noviembre va a volver a volar Mexicana de Aviaci\u00f3n en fin en vez de militarizar al pa\u00eds como sostienen nuestros opositores estamos dejando de manifiesto que los marinos y los soldados son pueblo uniformado servidores p\u00fablicos ejemplares trabajadores leales y Patriotas lo mismo puedo decir de los integrantes mujeres hombres del gabinete de de todas las instituciones de el gobierno lo que tiene que ver con el poder ejecutivo me ayudan mucho mucho mucho quienes est\u00e1n aqu\u00ed y muchos otros que no pudieron venir son miles de mujeres y hombres que me ayudan en la compleja pero gratificante humana tarea de gobernar En beneficio del pueblo aprovecho tambi\u00e9n para expresar que a diferencia de lo que suced\u00eda Durante los gobiernos neoliberales o porfiristas ahora no se reprime al pueblo no se ordenan masacres a veces no les gusta que yo diga esto pero para que no se repita para que nunca m\u00e1s Se use la Fuerza bruta para enfrentar problemas sociales [Aplausos] ahora no se reprime al pueblo no se ordenan masacres no hay tortura no se desaparece a nadie no se tolera la violaci\u00f3n de los derechos humanos y tampoco existe un narco estado [Aplausos] Amigas y amigos en Este quinto informe de gobierno y a Trece meses de que concluya mi mandato puedo demostrar que con un pueblo Digno y trabajador y con un gobierno honesto y austero es posible convivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa m\u00e1s libre m\u00e1s fraterna y m\u00e1s igualitaria adem\u00e1s hemos reafirmado nuestra hip\u00f3tesis principal de que la corrupci\u00f3n era la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social siempre lo he dicho en las ciencias sociales se ense\u00f1a de que la desigualdad se produce porque el burgu\u00e9s el due\u00f1o de los medios de producci\u00f3n se queda con las ganancias con la plusval\u00eda explotando al trabajador al proletario Esa es la esencia de la explicaci\u00f3n del Por qu\u00e9 la acumulaci\u00f3n de la riqueza Pero eso no aplica del todo en nuestro pa\u00eds porque aqu\u00ed Lamentablemente la desigualdad se produjo porque imper\u00f3 durante mucho tiempo la corrupci\u00f3n nosotros tenemos que aprender bien esa lecci\u00f3n la corrupci\u00f3n no es una pandemia es una peste y se necesita acabarla desterrarla Porque de eso depende el bienestar la tranquilidad la paz en nuestro pa\u00eds y de nuestro pueblo eso es lo que estamos demostrando adem\u00e1s hemos tambi\u00e9n considerado relevante que se convirti\u00f3 en una realidad nuestro sue\u00f1o entre todos y desde abajo hemos logrado reducir la pobreza y la desigualdad se redujo la pobreza y la desigualdad algo que no ocurr\u00eda en M\u00e9xico Desde hac\u00eda d\u00e9cadas tanto la informaci\u00f3n dada a conocer por el Inegi como la del coneval coinciden en que de 2018 a 2022 la reducci\u00f3n de la tasa de pobreza fue de cinco punto seis por ciento al pasar de cuarenta y uno punto nueve a treinta y seis punto tres Esa fue la reducci\u00f3n en pobreza esto significa que a pesar de la ca\u00edda de la econom\u00eda por la pandemia y a pesar de la guerra de Rusia y Ucrania que produjo inestabilidad econ\u00f3mica financiera en el mundo sobre todo inflaci\u00f3n las pol\u00edticas p\u00fablicas de nuestro de nuestro gobierno lograron Que salieran de la pobreza cinco millones de personas Pero adem\u00e1s en los cuatro a\u00f1os de 2018 a 2022 la desigualdad de ingresos entre los hogares m\u00e1s ricos y los m\u00e1s pobres se redujo de dieciocho a quince veces ahora bien si comparamos la desigualdad de ingresos por persona entre el a\u00f1o 2010 en que gobernaba Calder\u00f3n Y el dos esta se redujo de 36 a 17 veces es decir se redujo la mitad tambi\u00e9n quiero subrayar que a\u00fan cuando de 2018 a 2022 se redujeron la pobreza y la desigualdad en pr\u00e1cticamente todas las entidades de la Rep\u00fablica los m\u00e1s beneficiados han sido los estados del sur y del sureste Chiapas por ejemplo ocup\u00f3 el primer lugar en el pa\u00eds en cuanto a disminuci\u00f3n de la pobreza con diez punto seis por ciento en Tabasco se redujo en nueve punto nueve por ciento en Hidalgo en ocho punto nueve por ciento en Veracruz en ocho punto cinco por ciento en Guerrero en siete punto cinco por ciento en Oaxaca se redujo la pobreza en cinco punto nueve por ciento en Yucat\u00e1n en cinco punto dos por ciento en Puebla en cuatro por ciento en Campeche en tres punto nueve por ciento y en Quintana Roo en tres punto dos por ciento [M\u00fasica] adem\u00e1s de otros factores como el incremento salarial y el aumento de las remesas en estos estados con mayor marginaci\u00f3n mejoraron [M\u00fasica] de manera deliberada las condiciones de vida y de trabajo porque adem\u00e1s recibieron m\u00e1s recursos del presupuesto Mediante los programas de bienestar y al mismo tiempo han sido los m\u00e1s beneficiados por la inversi\u00f3n p\u00fablica inversi\u00f3n p\u00fablica nacional que pas\u00f3 de quinientos mil millones de pesos en 2018 a un bill\u00f3n de pesos en este a\u00f1o de 2023 es decir el doble de lo que se invirti\u00f3 en el 2018 quiero aclarar tambi\u00e9n que el que haya bajado la pobreza y la desigualdad no quiere decir que le fue mal a los de arriba tambi\u00e9n empresarios incluso banqueros han obtenido ganancias razonables l\u00edcitas Y eso es importante tambi\u00e9n que se sepa la mayor\u00eda de las empresas y a todos los bancos les ha ido muy bien han obtenido en algunos casos utilidades hist\u00f3ricas por eso confirmo de que nosotros hemos proclamado lo siguiente arriba los de abajo que no significa necesariamente abajo los de arriba sino abajo los privilegios y tambi\u00e9n [M\u00fasica] Por qu\u00e9 el desarrollo del sureste porque era justo y necesario mucho tiempo de abandono del sureste era un crecimiento desequilibrado crec\u00eda el norte a tasas anuales del cuatro por ciento el centro a dos por ciento anual y el sureste cero y por d\u00e9cadas muchos estados bajo cero es decir hab\u00eda de crecimiento Entonces qu\u00e9 es lo que estamos haciendo destinando m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica al sur sureste equilibrando queremos que le vaya bien a quienes viven en el norte que lo merecen que le vaya muy bien a los que viven en el centro del pa\u00eds y tambi\u00e9n que haya justicia y les vaya bien a los que viven en el sur y en el sureste de M\u00e9xico en el tiempo que nos falta para terminar nuestro mandato Seguiremos con la misma estrategia atendiendo a todas a todos respetando a todas a todos pero d\u00e1ndole preferencia a los m\u00e1s pobres y a los m\u00e1s necesitados porque se debe de internalizar bien lo que significa nuestro lema el principio de que por el bien de todos por el bien de todos primero los pobres Seguiremos caminando Seguiremos caminando hacia los sublimes ideales de la democracia la democracia verdadera la justicia la igualdad la libertad la fraternidad y la soberan\u00eda nada de corrupci\u00f3n nada de extravagancias nada cero autoritarismo nada de clasismo nada de racismo nada de discriminaci\u00f3n democracia s\u00ed oligarqu\u00eda no honestidad s\u00ed corrupci\u00f3n no justicia y fraternidad s\u00ed pobreza y desigualdad no que viva Campeche Viva M\u00e9xico [Aplausos] Kiko [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invite a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_NpZJOT5cUXuQnUbSt3CuO",
    "playlist_title": "Quinto Informe de Gobierno",
    "published_time_text": "Streamed 6 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:05.351321"
}