{
    "video_id": "Fp2ucEo708Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Fp2ucEo708Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBiWp00sBAQaDaWJvtfM9bTeBgQ8Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Fp2ucEo708Y",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural J\u00e1ltipan, desde Veracruz",
    "video_length_seconds": 3413,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muchas gracias enseguida hace uso de la",
            "start": 0.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "palabra el doctor alberto hace otra cano",
            "start": 3.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "director del hospital rural de j\u00e1ltipan",
            "start": 6.06,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "escuchemos",
            "start": 8.25,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9.33,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "buenas tardes distinguidas autoridades",
            "start": 16.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros del",
            "start": 19.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 21.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general sean ustedes",
            "start": 23.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "bienvenidos al hospital rural de khanty",
            "start": 25.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pan de ins bienestar licenciado andr\u00e9s",
            "start": 27.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente de",
            "start": 30.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos quiero",
            "start": 33.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agradecer su presencia y hacer patente",
            "start": 35.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el honor con que nos distingue porque es",
            "start": 37.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "usted el primer presidente que nos",
            "start": 39.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "visita en los 31 a\u00f1os de este hospital",
            "start": 41.71,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "soy alberto placa no m\u00e9dico cirujano",
            "start": 44.55,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "director de este hospital rural tengo 24",
            "start": 47.879,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os laborando en el programa inicie mi",
            "start": 51.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trayectoria como m\u00e9dico pasante en una",
            "start": 53.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural en el municipio de",
            "start": 56.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "juan rodr\u00edguez clara",
            "start": 58.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "posteriormente tuve la oportunidad de",
            "start": 60.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "formar parte del cuerpo de gobierno y",
            "start": 61.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "finalmente como director cargo que",
            "start": 64.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ostent\u00f3 con mucho gusto desde hace m\u00e1s",
            "start": 66.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o",
            "start": 69.0,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tiene 47 camas sensables y una como su",
            "start": 71.53,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n hospitalaria por arriba del",
            "start": 74.47,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "70 por ciento principalmente debido a la",
            "start": 76.659,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "carencia de m\u00e9dicos de las",
            "start": 79.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "especialidades de pediatr\u00eda y medicina",
            "start": 81.25,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "interna no obstante con una plantilla de",
            "start": 83.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "197 trabajadores en un d\u00eda promedio de",
            "start": 86.909,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "trabajo en este hospital se otorgan 129",
            "start": 90.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "consultas 37 atenciones de urgencias se",
            "start": 93.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realizan cinco intervenciones",
            "start": 97.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas cinco partos y nueve egresos",
            "start": 98.53,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed como 282 an\u00e1lisis del laboratorio y",
            "start": 101.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "15 estudios de rayos-x diarios por lo",
            "start": 105.369,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "anterior le solicitamos atentamente su",
            "start": 108.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n para mejorar nuestra cobertura",
            "start": 111.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de especialistas y enfermeras as\u00ed como",
            "start": 113.649,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de insumos m\u00e9dicos y de conservaci\u00f3n que",
            "start": 116.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1n mejorar la atenci\u00f3n que",
            "start": 119.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se otorga a los veracruzanos se necesita",
            "start": 121.929,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la sustituci\u00f3n de m\u00e1quinas de",
            "start": 125.17,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda l\u00e1mparas quir\u00fargicas",
            "start": 127.119,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "equipos de aire acondicionado compresor",
            "start": 129.569,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "refrigeradores lavadoras y t\u00f3mbola",
            "start": 132.87,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secadora",
            "start": 135.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con dichos recursos estamos seguros que",
            "start": 136.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mejoraremos la atenci\u00f3n de nuestra",
            "start": 139.51,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en las prioridades que nos",
            "start": 141.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marca el programa en bienestar el",
            "start": 143.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuidado de la salud materna el cuidado",
            "start": 146.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integral a los ni\u00f1os y los adolescentes",
            "start": 148.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el cuidado de las enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 150.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "degenerativas y del adulto mayor",
            "start": 153.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "al respecto en cuanto a la atenci\u00f3n a la",
            "start": 156.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mujer queremos platicarles de dos casos",
            "start": 158.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especiales atendidos en esta unidad y",
            "start": 160.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que a m\u00ed en forma personal me llena de",
            "start": 163.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n como m\u00e9dico capacitado en",
            "start": 165.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el m\u00f3dulo de salud ginecol\u00f3gica estos",
            "start": 168.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "casos son el diagn\u00f3stico de dos tumores",
            "start": 171.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gigantes de ovario siendo el m\u00e1s",
            "start": 174.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico el ocurrido hace dos a\u00f1os el",
            "start": 176.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "caso de una paciente adolescente de 18",
            "start": 179.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad que fue tra\u00edda por",
            "start": 181.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sospechar de un embarazo el cual fue",
            "start": 183.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "descartado en esta unidad por nuestros",
            "start": 185.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cirujanos para los servicios rurales de",
            "start": 188.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud quien identific\u00f3 y dio seguimiento",
            "start": 190.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a su padecimiento hasta su resoluci\u00f3n",
            "start": 192.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica encontrando un quiste gigante",
            "start": 195.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de ovario de m\u00e1s de 15 kilogramos de",
            "start": 198.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "peso lo cual demostr\u00f3 la confianza que",
            "start": 200.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tuvimos para realizar dicha intervenci\u00f3n",
            "start": 203.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y que fue de conocimiento y",
            "start": 205.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reconocimiento a nivel nacional es",
            "start": 208.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante mencionar que por nuestra",
            "start": 211.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n geogr\u00e1fica atendemos a",
            "start": 213.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pacientes de los hermanos estados de",
            "start": 215.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tabasco chiapas y oaxaca",
            "start": 217.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con un trato digno comprendo el respeto",
            "start": 220.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de todos sus derechos humanos",
            "start": 222.29,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y sus usos y costumbres este hospital",
            "start": 224.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuenta con un albergue",
            "start": 226.849,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comunitario con 25 camas instaladas",
            "start": 228.83,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "donde se les proporciona cobijo y comida",
            "start": 231.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a los familiares de los pacientes que se",
            "start": 234.769,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "encuentran aqu\u00ed hospitalizados",
            "start": 237.769,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "quienes tienen que viajar en varias",
            "start": 240.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocasiones de 4 a 6 horas por la lejan\u00eda",
            "start": 241.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y de dif\u00edcil acceso desde sus",
            "start": 245.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 247.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n relevante debido a que esta",
            "start": 249.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n por sus condiciones geogr\u00e1ficas y",
            "start": 251.89,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "sociales es cr\u00edtica para la muerte",
            "start": 254.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "materna habi\u00e9ndose registrado donde",
            "start": 256.389,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "funciones durante el 2018 finaliz\u00f3",
            "start": 258.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diciendo que en este hospital contamos",
            "start": 262.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con gente responsable y comprometida por",
            "start": 265.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que tenga la seguridad que con la",
            "start": 268.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayuda de nuestros voluntarios saldremos",
            "start": 270.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adelante para realizar la misi\u00f3n que nos",
            "start": 272.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ha sido encomendada y con nuestras armas",
            "start": 274.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de formosa prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n a la",
            "start": 277.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud atacaremos las causas antes que",
            "start": 279.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las consecuencias porque en eso estriba",
            "start": 282.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la grandeza de nuestro programa se\u00f1or",
            "start": 284.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente quiero decirle que me veo",
            "start": 287.89,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "reflejado en la mirada y el sentir de la",
            "start": 290.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gente trabajadora de este hospital y",
            "start": 292.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la gente que demanda nuestros",
            "start": 295.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 297.28,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ame que hacemos con mucho gusto",
            "start": 298.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo con los recursos que",
            "start": 300.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos pero tenga usted la seguridad y",
            "start": 302.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la confianza que podremos hacer m\u00e1s si",
            "start": 305.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "usted nos fortalece con mayores recursos",
            "start": 308.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y de esta manera trabajar en los ideales",
            "start": 312.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que usted ha mencionado a favor del",
            "start": 314.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejoramiento y la transformaci\u00f3n de los",
            "start": 316.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios de salud de nuestra gran",
            "start": 318.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 321.1,
            "duration": 14.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 323.19,
            "duration": 12.899
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro sobre robledo",
            "start": 336.9,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 339.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija su mensaje",
            "start": 341.009,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 345.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ya todas",
            "start": 349.63,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "amigos de j\u00e1ltipan y de todos los",
            "start": 351.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "municipios cercanos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 353.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente quiero saludar hoy con",
            "start": 356.24,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "especial afecto y reconocimiento a todos",
            "start": 360.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos a los residentes a las",
            "start": 364.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfermeras a los del hospital ya los que",
            "start": 367.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vienen de alguna unidad de m\u00e9dica rural",
            "start": 370.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a los voluntarios de salud tambi\u00e9n al",
            "start": 372.3,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "personal administrativo",
            "start": 373.98,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "a la gente de acci\u00f3n comunitaria los",
            "start": 376.289,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "chavos de cara a los servicios generales",
            "start": 378.389,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "personal del laboratorio rayos x a todos",
            "start": 381.509,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a los jubilados",
            "start": 384.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "de trabajo social tambi\u00e9n absolutamente",
            "start": 387.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a todas y a todos gracias por estar hoy",
            "start": 390.03,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el gobernador un gusto saludarlo",
            "start": 392.94,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "presidente municipal un gusto tambi\u00e9n",
            "start": 396.41,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "solamente quiero decirles que el d\u00eda de",
            "start": 399.169,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hoy acompa\u00f1amos al presidente andr\u00e9s",
            "start": 401.669,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador para hablar de",
            "start": 404.099,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "salud as\u00ed como dice su canci\u00f3n de ac\u00e1 de",
            "start": 406.199,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "j\u00e1ltipan hablar de mi pueblo",
            "start": 410.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "halty podemos hablar de bienestar es",
            "start": 412.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hablar de una cosa muy seria que ha",
            "start": 416.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ocurrido durante muchos a\u00f1os a pesar de",
            "start": 418.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que en un dos las \u00faltimas d\u00e9cadas",
            "start": 420.3,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "parec\u00eda que la pol\u00edtica en materia de",
            "start": 423.479,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "salud en el pa\u00eds y en sentido contrario",
            "start": 424.919,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "a lo que ustedes hac\u00edan sin embargo",
            "start": 426.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aguantaron y aguantaron bien y hoy es",
            "start": 429.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posible ver que en este hospital desde",
            "start": 432.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "luego que hay carencias desde lo que hay",
            "start": 435.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "necesidades limitaciones claro que lo",
            "start": 436.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "queremos mejorar pero siguen ac\u00e1 siguen",
            "start": 439.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 441.539,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "por no porque hayan tenido m\u00e1s recursos",
            "start": 442.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o porque hayan estado mejor atendidos",
            "start": 445.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sino por el compromiso de todas y de",
            "start": 447.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas las personas que trabajan aqu\u00ed y",
            "start": 449.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que han trabajado aqu\u00ed y han construido",
            "start": 451.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estas historias de \u00e9xito que ha",
            "start": 453.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentado el director hay que reconocer",
            "start": 455.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hoy que el modelo de atenci\u00f3n integral a",
            "start": 458.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la salud de james bienestar es y sigue",
            "start": 461.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "siendo un modelo que hay que impulsar y",
            "start": 465.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un modelo a seguir que no se conforma",
            "start": 469.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "solamente con ver los datos en el",
            "start": 472.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escritorio de las computadoras sino que",
            "start": 474.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "viene y acude a la realidad como lo",
            "start": 476.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estamos haciendo acompa\u00f1ando al",
            "start": 478.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente para saber d\u00f3nde nos duele",
            "start": 479.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que hace falta tambi\u00e9n reconocer que",
            "start": 482.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ustedes han hecho del trabajo",
            "start": 485.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comunitario una parte important\u00edsima",
            "start": 487.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria y atenci\u00f3n m\u00e9dica ese",
            "start": 489.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es parte del mismo eslab\u00f3n y lo hacen",
            "start": 492.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas sobre todo consultando",
            "start": 495.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ndole a la gente haciendo que",
            "start": 498.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos y todas hagan del derecho y el",
            "start": 501.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "deber de tomar decisiones en materia de",
            "start": 504.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud un elemento",
            "start": 506.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sin distancia sin soberbia como han",
            "start": 509.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocurrido en otros momentos y sobre todo",
            "start": 513.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s que el eslab\u00f3n ind\u00edgena el",
            "start": 515.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reconocimiento a lo grandioso de la",
            "start": 517.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda de los pueblos originarios es",
            "start": 520.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algo que ustedes tambi\u00e9n han reconocido",
            "start": 522.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por eso hoy ac\u00e1 este s\u00e1bado creo que es",
            "start": 524.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "importante mientras se acerca y sigue",
            "start": 530.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apretando el solecito que se acerca y se",
            "start": 532.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "antoja un ag\u00fcita de popo como llaman por",
            "start": 536.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 pues que decirles algo muy",
            "start": 539.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante que la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 541.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "salud tiene rumbo tiene porvenir y es el",
            "start": 543.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica como lo est\u00e1n viendo una",
            "start": 548.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que acude para conocer y que",
            "start": 550.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conoce para actuar y que act\u00faa para",
            "start": 553.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transformar muchas gracias y muy buenas",
            "start": 555.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 556.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 566.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 569.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 571.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 573.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 576.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de j\u00e1ltipan",
            "start": 581.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "otros pueblos municipios",
            "start": 586.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 590.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el estado de veracruz me da mucho gusto",
            "start": 592.11,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "paisanos paisanos estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 594.14,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "estamos visitando los hospitales de el",
            "start": 597.589,
            "duration": 11.651
        },
        {
            "text": "infierno estar hay 80 hospitales de este",
            "start": 604.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "programa en el pa\u00eds",
            "start": 609.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y los vamos a visitar todos",
            "start": 611.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque tenemos que resolver",
            "start": 614.78,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "el desaf\u00edo que significa mejorar la",
            "start": 620.68,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 625.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 629.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y la salud p\u00fablica",
            "start": 631.769,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y que se cumpla lo que est\u00e1 escrito en",
            "start": 634.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del art\u00edculo 4\u00ba",
            "start": 638.01,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la salud",
            "start": 642.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso ahora la gira",
            "start": 647.43,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la estoy haciendo con estas visitas a",
            "start": 651.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 656.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desde luego son",
            "start": 659.1,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "muchos los problemas grandes graves",
            "start": 662.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "problemas nacionales",
            "start": 665.779,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "pero voy priorizando",
            "start": 668.01,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "le estoy dando m\u00e1s tiempo a lo que",
            "start": 673.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "considero m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 676.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esto requiere de atenci\u00f3n porque est\u00e1",
            "start": 682.49,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 688.279,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 691.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "les podr\u00eda decir que est\u00e1 peor el",
            "start": 695.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sistema de salud que el sistema",
            "start": 699.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 701.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 706.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 707.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en los gobiernos pasados por las",
            "start": 710.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "llamadas reformas estructurales",
            "start": 713.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "impuestas pusieron en el centro del",
            "start": 716.91,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "debate lo de la reforma educativa y en",
            "start": 720.04,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "eso giro",
            "start": 724.66,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "toda la pol\u00e9mica si estaba bien o estaba",
            "start": 727.97,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mala educaci\u00f3n ya echarle la culpa a los",
            "start": 731.569,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "maestros y lo \u00fanico que se hizo fue",
            "start": 734.569,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "polarizar dividir",
            "start": 737.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 740.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 742.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si un maestro no cumple con su",
            "start": 744.72,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 747.54,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "y no va a dar clases",
            "start": 750.529,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pues si afecta all\u00e1 se tiene que acabar",
            "start": 753.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 756.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el ausentismo de los maestros nada de la",
            "start": 758.05,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "semana de martes a jueves",
            "start": 761.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tienen que ir a dar clases todos los",
            "start": 764.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "d\u00edas para eso son las vacaciones",
            "start": 768.59,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 771.55,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "si no llegue el maestro",
            "start": 779.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que aceptando sin conceder como",
            "start": 781.99,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "dir\u00edan los abogados pues no pasa mucho",
            "start": 785.68,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "entra otro maestro a suplirlo o se ve el",
            "start": 790.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o a la casa con la mam\u00e1 con la",
            "start": 793.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "abuelita pero imag\u00ednense que llegan un",
            "start": 796.28,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "enfermo un infartado al hospital",
            "start": 801.56,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "y no hay la medicina",
            "start": 807.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no alcanza a llegar a cualquier cuantos",
            "start": 810.089,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "pierde la vida",
            "start": 813.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 817.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 821.81,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "le estamos dando mucha atenci\u00f3n",
            "start": 823.95,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a este asunto",
            "start": 828.259,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "para que mejoremos el sistema de salud",
            "start": 832.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se malinterpret\u00f3 porque dije que no me",
            "start": 836.83,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "preocupaba mucho la econom\u00eda hay una",
            "start": 839.9,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de cuando",
            "start": 843.44,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "se presentaron elecciones en eeuu y fue",
            "start": 847.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 851.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "clinton candidato",
            "start": 853.67,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 856.94,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "dio a conocer o se le atribuye que dijo",
            "start": 860.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y viendo c\u00f3mo estaban los problemas eeuu",
            "start": 864.889,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y que lo principal era atender la",
            "start": 867.399,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 870.019,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el expreso",
            "start": 872.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 874.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 876.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es decir ocuparte de eso la econom\u00eda",
            "start": 878.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 883.85,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pues ya aqu\u00ed lo cierto es que vamos",
            "start": 885.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "caminando para tener mejores condiciones",
            "start": 893.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 896.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo tenemos vamos a decir encausado",
            "start": 898.29,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "porque ya sabemos que para que funcione",
            "start": 902.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda para que haya crecimiento",
            "start": 907.69,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "para que haya empleo para que haya",
            "start": 909.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bienestar depende de no permitir la",
            "start": 910.51,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 913.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "eso lo tengo clar\u00edsimo",
            "start": 914.769,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ya no hay corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 919.25,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 922.6,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "y estamos limpiando ya de arriba para",
            "start": 926.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "abajo como se limpian las escaleras",
            "start": 928.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque nada de que el presidente no",
            "start": 930.24,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 933.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no los negocios m\u00e1s jugosos",
            "start": 935.139,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan en mexico todos se lleva a",
            "start": 939.87,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "cabo con el visto bueno del presidente",
            "start": 944.67,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces si arriba ya no se permite la",
            "start": 950.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues entonces se va a tener",
            "start": 954.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridad moral suficiente para decir no",
            "start": 956.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se permite la corrupci\u00f3n en ning\u00fan nivel",
            "start": 959.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la escala del gobierno se acaba la",
            "start": 962.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 965.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero si el presidente del mal ejemplo",
            "start": 969.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los gobernadores presidentes",
            "start": 973.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipales que la corrupci\u00f3n no se da",
            "start": 975.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba se da de arriba",
            "start": 979.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para abajo entonces ya empezamos a",
            "start": 981.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n y eso nos ayuda",
            "start": 984.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mucho porque se ahorra mucho dinero la",
            "start": 988.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla",
            "start": 993.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral sino porque",
            "start": 995.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se liberan muchos fondos para el",
            "start": 998.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desarrollo y no hace falta aumentar",
            "start": 1002.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "impuestos y no hace falta crear",
            "start": 1004.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos y no hace falta que",
            "start": 1006.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haya gasolinazos y no hace falta que",
            "start": 1009.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "aumente la deuda",
            "start": 1012.24,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es cosa de acabar con la corrupci\u00f3n les",
            "start": 1014.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo nada m\u00e1s se robaban",
            "start": 1016.51,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias",
            "start": 1020.87,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con el guachi cold famoso",
            "start": 1024.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dijimos se acab\u00f3 el guachi col porque no",
            "start": 1029.709,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "hac\u00edan nada",
            "start": 1032.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en pemex se permit\u00eda en la torre de",
            "start": 1034.829,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 1038.039,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "en el piso 3 hab\u00eda todo un sistema",
            "start": 1039.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "moderno de monitoreo para conocer la",
            "start": 1043.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n de los ductos y ah\u00ed se sab\u00eda",
            "start": 1046.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo hab\u00edan tomas clandestinas y",
            "start": 1049.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estaban orde\u00f1ando los ductos y sonaba la",
            "start": 1052.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 1055.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero pod\u00eda ser sonando todo el d\u00eda",
            "start": 1056.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o sonaba que estaba en el norte y si",
            "start": 1062.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "lahm para el sur",
            "start": 1065.7,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a buscar la toma clandestina en otras",
            "start": 1068.659,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 1072.139,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la misma secretaria de hacienda ten\u00eda",
            "start": 1075.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "contabilizado ese robo daba por",
            "start": 1079.07,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "descontado",
            "start": 1083.03,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os los que se robaban de",
            "start": 1084.999,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "combustible llegamos y dijimos se acab\u00f3",
            "start": 1089.049,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el guachi con no haber uach y con de",
            "start": 1091.509,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "arriba ni abajo",
            "start": 1095.019,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1097.19,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "ya lo hemos combatido bastante ya se",
            "start": 1098.759,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 sigue todav\u00eda ayer antier o",
            "start": 1103.739,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "problemas en puebla pero ya no se roban",
            "start": 1108.149,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "las 800 pipas ahora son 40 de 800 a 40",
            "start": 1111.57,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "bajamos 95% qu\u00e9 significa esto el a\u00f1o",
            "start": 1118.139,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pasado el robo de combustible signific\u00f3",
            "start": 1123.809,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "una p\u00e9rdida de 65 mil millones de pesos",
            "start": 1126.629,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "si seguimos como vamos nos vamos a",
            "start": 1132.2,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ahorrar cuando menos 50 mil millones",
            "start": 1135.2,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ese es un ejemplo de como si se combate",
            "start": 1140.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se liberan fondos para el",
            "start": 1144.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollo otro ejemplo",
            "start": 1148.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto no lo sab\u00edan ustedes aqu\u00ed en",
            "start": 1150.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "j\u00e1ltipan y eso que son de los m\u00e1s",
            "start": 1152.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "informados m\u00e1s conscientes m\u00e1s avispados",
            "start": 1154.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1159.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan que los de mero arriba no",
            "start": 1160.97,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos imag\u00ednense una empresa",
            "start": 1164.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "famosa",
            "start": 1168.409,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "la que ustedes consideren imaginen",
            "start": 1170.68,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "un banco famoso",
            "start": 1173.7,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y ustedes consideren pues ese banco esa",
            "start": 1176.429,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "empresa no pagaban impuestos",
            "start": 1179.879,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se les condona van",
            "start": 1183.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los impuestos en dos sexenios se",
            "start": 1186.09,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "condonaron cuatrocientos mil millones de",
            "start": 1189.96,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pesos de impuestos y es as\u00ed",
            "start": 1193.44,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "al campesino al obrero",
            "start": 1197.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a la enfermera al m\u00e9dico al comerciante",
            "start": 1201.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "al peque\u00f1o mediano empresario",
            "start": 1204.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a todos a pagar impuestos pero hab\u00eda una",
            "start": 1207.7,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "\u00e9lite que no pagaba impuestos se acab\u00f3",
            "start": 1211.36,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 1213.789,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un decreto y ya no hay con",
            "start": 1215.549,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "donaciones de impuestos para nadie mucho",
            "start": 1218.789,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "menos para los de arriba",
            "start": 1222.269,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 1229.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que tenemos ya m\u00e1s recaudaci\u00f3n",
            "start": 1231.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aumentando la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 1234.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "impuestos que ya ni siquiera le quiero",
            "start": 1238.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llamar impuestos sino contribuciones que",
            "start": 1242.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a la gente tambi\u00e9n de manera consciente",
            "start": 1245.75,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo con su responsabilidad",
            "start": 1248.14,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "entonces la econom\u00eda va vamos bien esos",
            "start": 1251.53,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dos datos m\u00e1s est\u00e1 controlada la",
            "start": 1256.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n hay menos inflaci\u00f3n que el a\u00f1o",
            "start": 1259.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pasado les doy un dato importante porque",
            "start": 1263.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no se sabe eso no les conviene",
            "start": 1267.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "difundirlo a los de los medios",
            "start": 1270.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "convencionales como en rosas excepciones",
            "start": 1273.91,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pero el peso",
            "start": 1277.93,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nuestro peso es la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 1280.98,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "fortalecido en el mundo en este a\u00f1o en",
            "start": 1285.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el d\u00f3lar",
            "start": 1289.799,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien en la econom\u00eda en el",
            "start": 1292.69,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "bienestar ah\u00ed vamos a ver imag\u00ednense",
            "start": 1296.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desierto y agua",
            "start": 1300.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1301.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo puedo probar nada m\u00e1s en",
            "start": 1304.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "jard\u00edn",
            "start": 1308.15,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "adultos mayores han recibido hasta ahora",
            "start": 1311.68,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n tres mil 239 adultos mayores",
            "start": 1316.48,
            "duration": 12.88
        },
        {
            "text": "98% ya no mil 160 dos mil 550 pesos",
            "start": 1322.77,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nada m\u00e1s y lo que dec\u00eda muy claro",
            "start": 1329.36,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ese programa aqu\u00ed en j\u00e1tiva en",
            "start": 1334.5,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o son 50 millones de pesos",
            "start": 1338.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quiere decir",
            "start": 1343.0,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "que cerca de 5 millones mensuales",
            "start": 1344.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "derrama econ\u00f3mica por este programa pero",
            "start": 1352.11,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podr\u00eda decir qu\u00e9",
            "start": 1356.309,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "ya 300 304 personas ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 1362.509,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "discapacidad en j\u00e1ltipan tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1369.649,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 1372.709,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1375.48,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1n entregando las becas",
            "start": 1382.55,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "para primaria secundaria",
            "start": 1386.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos todav\u00eda",
            "start": 1390.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "muy atrasados en el caso de las becas",
            "start": 1393.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "para el nivel b\u00e1sico s\u00f3lo se han",
            "start": 1398.29,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "entregado 246 que significan el 23 por",
            "start": 1402.38,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "ciento de 1.073 que se van a entregar en",
            "start": 1407.9,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes de nivel medio",
            "start": 1413.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "superior los que estudian preparatoria",
            "start": 1417.59,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estudian en j\u00e1ltipan mil 588",
            "start": 1420.11,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "estudiantes mil 588 est\u00e1n en colegios",
            "start": 1426.37,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "bachilleres o escuelas t\u00e9cnicas ya han",
            "start": 1429.59,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "recibido 1.292 ah\u00ed llevamos 81 %",
            "start": 1432.409,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 1439.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando en la",
            "start": 1442.65,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "universidad hay 35 ya tienen su beca",
            "start": 1446.13,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "2400 pesos mensuales y j\u00f3venes",
            "start": 1451.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro los que no tienen",
            "start": 1455.33,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "estudios los que no tienen trabajo se",
            "start": 1458.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 contratando se les est\u00e1 dando",
            "start": 1462.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "trabajo de aprendices ya hay 428 j\u00f3venes",
            "start": 1464.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en j\u00e1ltipan que est\u00e1n ganando cada",
            "start": 1469.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "uno tres mil 600 pesos mensuales",
            "start": 1472.71,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "capacit\u00e1ndose para el trabajo entonces",
            "start": 1476.63,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "esto va caminando tambi\u00e9n ya",
            "start": 1480.56,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por iniciar",
            "start": 1487.77,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1490.48,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "universidad de jal ya me dicen que est\u00e1n",
            "start": 1492.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1498.35,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n de la universidad",
            "start": 1500.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "carrera de ingenier\u00eda en desarrollo",
            "start": 1503.97,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "regional sustentable",
            "start": 1506.16,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "va a haber aqu\u00ed en j\u00e1ltipan una",
            "start": 1508.84,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "universidad con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1511.779,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1516.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 1519.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estaba aplicando programa de apoyo a",
            "start": 1521.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "productores del campo en heart y lo que",
            "start": 1525.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "era el procampo ya sea tambi\u00e9n llegando",
            "start": 1527.83,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "el apoyo ya 477 personas han recibido",
            "start": 1532.12,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito a la palabra lo que se llama",
            "start": 1539.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar que es un",
            "start": 1542.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "programa muy importante porque",
            "start": 1544.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "consiste en entregar",
            "start": 1548.31,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "un apoyo un peque\u00f1o cr\u00e9dito seis mil",
            "start": 1550.78,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "diez mil pesos sin intereses sin papeleo",
            "start": 1555.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a la palabra",
            "start": 1559.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1561.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a los tres meses que se entrega ese",
            "start": 1563.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito empiezan a pagar luego de tres",
            "start": 1565.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "meses 500 pesos mensuales terminan de",
            "start": 1569.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pagar los seis mil los diez mil pesos y",
            "start": 1572.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se les entregan 15.000 terminan de pagar",
            "start": 1576.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los 15 mil y 20 mil para reactivar la",
            "start": 1579.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "econom\u00eda esto para talleres para la",
            "start": 1583.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gente que se busca la vida como puede",
            "start": 1586.2,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "todo esto ya est\u00e1 caminando y tambi\u00e9n ya",
            "start": 1588.65,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "estamos rescatando a pemex",
            "start": 1597.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos rescatando a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1600.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de electricidad caso de pemex se estaba",
            "start": 1603.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cayendo la producci\u00f3n cuando aprobaron",
            "start": 1606.98,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1610.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 1611.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en los considerandos de las leyes dec\u00edan",
            "start": 1614.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que para este tiempo \u00edbamos a estar",
            "start": 1617.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "extrayendo 3 millones de barriles",
            "start": 1620.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diarios de petr\u00f3leo",
            "start": 1623.56,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y nos dejaron una producci\u00f3n de un",
            "start": 1625.83,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 650 mil barriles y en picada al",
            "start": 1629.549,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "grado que por primera vez en muchos a\u00f1os",
            "start": 1635.25,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1638.429,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 1640.669,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "se tuvo que comprar petr\u00f3leo crudo en el",
            "start": 1643.51,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "extranjero para las refiner\u00edas de mexico",
            "start": 1647.62,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "bueno ya esa crisis ya la controlamos ya",
            "start": 1652.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se estabiliz\u00f3 ya est\u00e1bamos ahora",
            "start": 1656.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajando en 22 campos petroleros y ya",
            "start": 1659.11,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "va a empezar a aumentar la producci\u00f3n de",
            "start": 1663.55,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y esto va a ayudar mucho porque",
            "start": 1667.45,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "va a reactivar la econom\u00eda ya tambi\u00e9n",
            "start": 1672.48,
            "duration": 13.3
        },
        {
            "text": "estamos mejorando las refiner\u00edas para",
            "start": 1679.83,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "producir las gasolinas ya est\u00e1",
            "start": 1685.78,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aumentando la producci\u00f3n de gasolina",
            "start": 1688.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque estaban las refiner\u00edas trabajando",
            "start": 1691.41,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "al 30% de su capacidad y est\u00e1bamos",
            "start": 1695.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comprando m\u00e1s de 500 mil barriles",
            "start": 1699.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diarios de gasolina en el extranjero",
            "start": 1702.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes que desde hace 40",
            "start": 1706.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no se construye una nueva refiner\u00eda",
            "start": 1709.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds porque apostaron a",
            "start": 1711.96,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "acabar con la industria petrolera nada",
            "start": 1716.14,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que afortunadamente son\u00f3 la alarma",
            "start": 1721.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la campana y el a\u00f1o pasado la gente",
            "start": 1723.99,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "dijo cambio",
            "start": 1728.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y se termina ya la privatizaci\u00f3n el",
            "start": 1730.509,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "saqueo de los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 1733.479,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1737.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "acabamos",
            "start": 1739.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a pesar la construcci\u00f3n de la nueva",
            "start": 1741.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda en dos bocas para\u00edso tabasco",
            "start": 1743.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayer ya se entregaron los contratos y es",
            "start": 1746.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de ocho mil millones de",
            "start": 1749.44,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1751.99,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para que en tres a\u00f1os",
            "start": 1753.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s gasolina y ya dejemos de",
            "start": 1755.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "comprar la gasolina en el extranjero y",
            "start": 1759.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podamos bajar los precios de los",
            "start": 1762.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "combustibles ese es el plan que tenemos",
            "start": 1765.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mejorar la industria petrolera la",
            "start": 1768.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1772.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "todo eso va caminando lo de la educaci\u00f3n",
            "start": 1773.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empezamos cumpliendo con el",
            "start": 1777.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "compromiso de que si va a cancelar la",
            "start": 1781.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa y ya",
            "start": 1784.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumplimos ya se cancel\u00f3 la reforma",
            "start": 1786.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "educativa y ahora lo que estamos",
            "start": 1790.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buscando es un acuerdo con maestros",
            "start": 1792.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "padres de familia para mejorar la",
            "start": 1796.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza pero todo esto",
            "start": 1798.35,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo la conciliaci\u00f3n no",
            "start": 1802.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tratando de imponer las cosas dec\u00eda el",
            "start": 1809.549,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 1812.789,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho y eso es",
            "start": 1815.45,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo y vamos a",
            "start": 1818.999,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mejorar las instalaciones educativas que",
            "start": 1822.239,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy mal ya no lo vamos a hacer",
            "start": 1824.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda antes",
            "start": 1827.149,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del cap se o el organismo que",
            "start": 1830.07,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "existe ahora oa trav\u00e9s del mismo",
            "start": 1833.19,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1836.549,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos a bajar el presupuesto de las",
            "start": 1838.029,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuelas en las sociedades de padres de",
            "start": 1841.269,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1844.749,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 1846.62,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde a cada escuela",
            "start": 1851.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que los padres de familia los",
            "start": 1854.35,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1857.35,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "tengan el presupuesto y decidan qu\u00e9",
            "start": 1858.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hacer para mejorar las instalaciones",
            "start": 1861.26,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "educativas ahora vamos a trabajar de esa",
            "start": 1864.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "manera ya tambi\u00e9n todos los beneficios",
            "start": 1869.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las pensiones las becas todo se entrega",
            "start": 1871.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 1875.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya no se ve entregar nada a trav\u00e9s de",
            "start": 1877.77,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "intermediarios nada de que yo soy de la",
            "start": 1881.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n independiente emiliano",
            "start": 1886.41,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "zapata francisco villa",
            "start": 1888.81,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "venustiano carranza francisco y madero y",
            "start": 1892.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a ver nos entregas a nosotros a nuestra",
            "start": 1895.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n el apoyo y nosotros vamos a",
            "start": 1899.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "repartir lo que nos corresponde ya no",
            "start": 1902.62,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ahora es todo de manera directa al",
            "start": 1906.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "beneficiario con una tarjeta porque ya",
            "start": 1911.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no va a ser a trav\u00e9s de las",
            "start": 1914.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales o de la sociedad",
            "start": 1916.08,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "civil o de las organizaciones llamadas",
            "start": 1918.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no gubernamentales pero mi hermano",
            "start": 1923.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00e9rate",
            "start": 1925.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no termine",
            "start": 1927.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ahora va a ser directo",
            "start": 1930.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1934.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que le llegue completo el beneficio",
            "start": 1936.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la gente porque si se entrega a trav\u00e9s",
            "start": 1940.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de intermediarios no llega llega con",
            "start": 1942.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mucho llegue con llegar con piquete de",
            "start": 1945.45,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ojo",
            "start": 1948.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entonces ahora queremos que llegue de",
            "start": 1949.409,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "manera completa entonces s\u00ed que ya no se",
            "start": 1952.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reparta frijol con gorgojo",
            "start": 1956.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "t\u00fa si sabes nada m\u00e1s que esperar un rato",
            "start": 1961.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1963.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entonces vamos por eso atender la",
            "start": 1966.57,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud este asunto que nos",
            "start": 1970.62,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "tiene aqu\u00ed cuatro acciones una que nos",
            "start": 1976.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos",
            "start": 1980.669,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "es un problema",
            "start": 1983.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 1988.429,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "que les quede claro que falte",
            "start": 1990.169,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presupuesto hay dinero problemas que se",
            "start": 1991.94,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "robaban el dinero hasta de las medicinas",
            "start": 1994.97,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto se destin\u00f3 el a\u00f1o pasado a",
            "start": 1999.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la compra de medicamentos 90 mil",
            "start": 2003.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos para medicamentos y",
            "start": 2006.07,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n y tres empresas",
            "start": 2009.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abastec\u00edan al gobierno de los",
            "start": 2013.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "medicamentos un mono por entonces ya eso",
            "start": 2015.55,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "se termina ahora vamos a cuidar de qu\u00e9",
            "start": 2019.54,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "rinda el presupuesto para las medicinas",
            "start": 2026.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que as\u00ed nos va a alcanzar",
            "start": 2029.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para cumplir el compromiso de que se",
            "start": 2031.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entreguen los medicamentos gratuitos a",
            "start": 2034.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2036.97,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nada del llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 2042.31,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como es que en una unidad m\u00e9dica rural",
            "start": 2045.9,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "120",
            "start": 2050.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claves",
            "start": 2054.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el hospital doscientos ochenta",
            "start": 2056.87,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "aproximadamente en el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 2061.839,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "700 es decir enfermo de primera de",
            "start": 2066.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "segunda y tercera",
            "start": 2070.22,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2071.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso ya no todo lo que se necesite de",
            "start": 2073.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "medicina y distribuci\u00f3n de la medicina",
            "start": 2077.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se distribuye la cocacola y",
            "start": 2081.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la favorita y llega hasta el \u00faltimo",
            "start": 2084.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo no vamos a poder distribuir las",
            "start": 2086.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "medicinas me canso ganso",
            "start": 2090.05,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los segundos",
            "start": 2100.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras los",
            "start": 2102.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "especialistas en este es el segundo",
            "start": 2105.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hospital llevamos hoy cu\u00e1ntos visitados",
            "start": 2108.96,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "22 y este es el segundo en d\u00f3nde",
            "start": 2112.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hay menos",
            "start": 2117.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 2120.74,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "tienen un 70 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 2123.14,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "este 70 saben qui\u00e9n les gana en eso",
            "start": 2128.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque hay hospitales que traen m\u00e1s del",
            "start": 2132.75,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "100 de demanda ese es el problema",
            "start": 2135.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "principal aqu\u00ed 70",
            "start": 2138.869,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "el que les gana y por eso",
            "start": 2142.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "le creo al director le tengo confianza",
            "start": 2145.78,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque piensan algunos si le creo al",
            "start": 2148.54,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "director es que piensan algunos que yo",
            "start": 2153.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vengo aqu\u00ed y que me estoy chupando el",
            "start": 2156.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dedo y que soy un tonto y que no me doy",
            "start": 2159.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuenta y que le arregla en el hospital",
            "start": 2161.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que lo vea que est\u00e1 limpio",
            "start": 2163.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya soy colmilludo",
            "start": 2172.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hasta bueno si la pintura",
            "start": 2177.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "recientes",
            "start": 2181.93,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a veces un hospital",
            "start": 2185.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hasta quiero pedir p\u00e1same un su\u00e9ter",
            "start": 2188.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hermano por qu\u00e9",
            "start": 2190.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el aire acondicionado a todos los",
            "start": 2192.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que dan y luego me entero que hasta en",
            "start": 2194.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el los quir\u00f3fanos no hay ni siquiera",
            "start": 2196.72,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "aire acondicionado pero digo ese es otro",
            "start": 2202.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 2205.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para que no piensen que no me doy cuenta",
            "start": 2207.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si me doy cuenta de todo pero les voy a",
            "start": 2211.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "decir el 50 por ciento de ocupaci\u00f3n el",
            "start": 2214.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospital de buenavista",
            "start": 2218.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en tierra caliente michoac\u00e1n 50 x 70 y",
            "start": 2220.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico el director me dijo algo que",
            "start": 2224.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no hay especialistas porque hay un grave",
            "start": 2227.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "problema de inseguridad",
            "start": 2231.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2234.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces todo est\u00e1s",
            "start": 2237.02,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "relacionado entonces tenemos que",
            "start": 2240.7,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "resolver el problema de la inseguridad",
            "start": 2243.019,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la violencia y tambi\u00e9n que no falten",
            "start": 2245.119,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que nos falten las",
            "start": 2249.799,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "enfermeras los especialistas f\u00edjense",
            "start": 2252.529,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico nos faltan m\u00e9dicos",
            "start": 2256.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y nos faltan especialistas ese es un",
            "start": 2261.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "saldo negativo que nos dej\u00f3 el periodo",
            "start": 2263.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "neoliberal los 36 a\u00f1os de esta pol\u00edtica",
            "start": 2266.47,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "absurda porque se dedicaron a rechazar a",
            "start": 2269.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en las",
            "start": 2274.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "universidades y si presentaban examen",
            "start": 2276.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para entrar a la escuela la facultad de",
            "start": 2280.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "medicina de un estado o me entraban bien",
            "start": 2283.42,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "cuando mucho 900 rechazados y no es que",
            "start": 2288.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que",
            "start": 2293.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda",
            "start": 2294.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presupuesto porque apostaron a que",
            "start": 2297.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "creciera la educaci\u00f3n privada que",
            "start": 2300.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estudiara que tuviese para pagar",
            "start": 2303.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "colegiatura no lleg\u00f3",
            "start": 2305.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "momentos y creci\u00f3 la matr\u00edcula de las",
            "start": 2308.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "escuelas privadas pero lleg\u00f3 un tiempo",
            "start": 2311.349,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde sacan la",
            "start": 2314.89,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gente para pagar colegiatura la mayor\u00eda",
            "start": 2318.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del pueblo por muy barato son tres mil",
            "start": 2322.569,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "5.000 pesos cu\u00e1nto gana un trabajador y",
            "start": 2326.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por lo general en promedio una familia",
            "start": 2329.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuatro mil cinco mil pesos no pueden",
            "start": 2332.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pagar colegiatura entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 2334.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con esto que rechazan a estudiantes y",
            "start": 2337.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora no tenemos los m\u00e9dicos que",
            "start": 2341.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesita el pa\u00eds no tenemos los",
            "start": 2344.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "especialistas que se habla de que no",
            "start": 2346.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 el modelo econ\u00f3mico que no hubo",
            "start": 2349.569,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "crecimiento o que creci\u00f3 la corrupci\u00f3n o",
            "start": 2351.64,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que crecieron los homicidios y",
            "start": 2354.91,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero hay otros problemas que se",
            "start": 2357.95,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "originaron como este que estamos ahora",
            "start": 2362.51,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "enfrentando ahora tenemos que tener",
            "start": 2365.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos",
            "start": 2368.329,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "y hacer convenios con las universidades",
            "start": 2370.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n convenios espec\u00edficos con",
            "start": 2372.58,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "escuelas con facultades no es que como",
            "start": 2376.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siempre te voy a dar m\u00e1s dinero a la",
            "start": 2380.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "universidad porque se crearon tambi\u00e9n",
            "start": 2383.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "casi cargos en las universidades",
            "start": 2386.0,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "hay caciques que dominan las",
            "start": 2390.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas y eso no se puede",
            "start": 2392.589,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "permitir no es nada m\u00e1s",
            "start": 2395.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dame y dame dame no tenemos que cuidar",
            "start": 2396.79,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n y decir va a este",
            "start": 2401.53,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dinero especial para que aumente la",
            "start": 2405.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula y recibas m\u00e1s estudiantes de",
            "start": 2408.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "medicina pero es para ese prop\u00f3sito",
            "start": 2411.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si tienes ahora 300 quiero que tenga 600",
            "start": 2414.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que cuando termine el sexenio o",
            "start": 2417.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando terminemos el gobierno ya",
            "start": 2420.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s m\u00e9dicos en el pa\u00eds es un",
            "start": 2423.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "plan ya para eso se est\u00e1 trabajando ya",
            "start": 2427.69,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tenemos en el caso de las medicinas se",
            "start": 2430.99,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "va a hacer cargo el doctor alejandro",
            "start": 2435.609,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 2438.369,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "nosotros este es el encargado de que no",
            "start": 2441.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "falten las medicinas",
            "start": 2444.46,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de los equipos que hacen falta los",
            "start": 2447.24,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "equipos en los hospitales y",
            "start": 2451.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para el caso de m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 2457.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "especialistas el doctor alejandro savard",
            "start": 2462.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2465.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2469.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se pueden para de favor nada m\u00e1s son tan",
            "start": 2471.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jovencitos para que aguanten",
            "start": 2475.7,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2477.86,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque van a estar recorriendo todos los",
            "start": 2481.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pueblos no son los hospitales donde",
            "start": 2486.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 2488.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2491.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no saben c\u00f3mo me doy cuenta en el color",
            "start": 2494.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando los veo muy blancos pu\u00f1os",
            "start": 2500.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con el amarillo bur\u00f3crata le\u00f3n hermano",
            "start": 2504.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "t\u00fa no est\u00e1s trabajando si no te pega el",
            "start": 2507.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 2510.3,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y lo tercero mejorar las instalaciones",
            "start": 2513.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hacen falta ampliar hospitales",
            "start": 2518.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "terminar hospitales que dejaron",
            "start": 2522.29,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "inconclusos dejaron tiradero de obras",
            "start": 2524.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por todos lados",
            "start": 2528.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acabamos de estar de mat\u00edas romero all\u00e1",
            "start": 2530.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hace falta ampliar el hospital de",
            "start": 2534.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "limpien estar y dejaron tambi\u00e9n otro",
            "start": 2537.79,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "hospital de salud",
            "start": 2541.72,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "inconcluso entonces tenemos que terminar",
            "start": 2544.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ese nuevo hospital y pasarlo al sistema",
            "start": 2547.829,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de bienestar al nuevo hospital para",
            "start": 2551.64,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "fortalecer este programa",
            "start": 2555.499,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y quiero decir que yo conozco bien este",
            "start": 2559.069,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "programa porque se cre\u00f3 en 1979 hace 40",
            "start": 2561.44,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y yo era en ese entonces director",
            "start": 2568.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 2571.579,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tabasco y era yo el delegado de coplamar",
            "start": 2574.19,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "entonces me toc\u00f3 a m\u00ed iniciar la",
            "start": 2577.569,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 2582.079,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y de estos hospitales",
            "start": 2584.829,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con el tiempo en los 40 a\u00f1os ha ido",
            "start": 2588.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cambiando de nombre era ins coplamar",
            "start": 2591.31,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "luego insolidaridad en su oportunidades",
            "start": 2594.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2598.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prospera no progresa fue primero y luego",
            "start": 2600.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "prospera y ahora bienestar pero bueno lo",
            "start": 2604.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que se quiere eso tambi\u00e9n se los aclar\u00f3",
            "start": 2608.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el programa se va a mantener no",
            "start": 2610.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "desaparece al contrario",
            "start": 2613.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se va a fortalecer",
            "start": 2617.54,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y lo otro precisamente la tarea 4 es que",
            "start": 2620.08,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "se mejore la situaci\u00f3n laboral",
            "start": 2626.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud vamos a",
            "start": 2630.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo porque vamos a",
            "start": 2634.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "regularizar a todos los trabajadores de",
            "start": 2636.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la salud en el pa\u00eds es decir se van a",
            "start": 2639.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "basificar porque hay miles de",
            "start": 2642.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que est\u00e1n",
            "start": 2645.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "contratados por honorarios o por",
            "start": 2649.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 2653.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que son trabajadores temporales todo eso",
            "start": 2657.609,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se va a resolver porque necesito el",
            "start": 2662.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "apoyo les hablo como presidente de la",
            "start": 2665.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2668.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y mi car\u00e1cter de titular del poder",
            "start": 2670.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 2672.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesito necesitamos mejor hablando en",
            "start": 2673.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "plural el apoyo de ustedes de ustedes de",
            "start": 2677.29,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos para mejorar el sistema de",
            "start": 2681.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salud de las enfermeras de los",
            "start": 2684.369,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que me ayuden",
            "start": 2687.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s un asunto de",
            "start": 2690.57,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "presupuesto tiene que ver con la actitud",
            "start": 2694.15,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 2700.03,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "estemos dispuestos a servir a los dem\u00e1s",
            "start": 2702.799,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esto tiene mucho que ver con el",
            "start": 2706.099,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "humanismo con el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 2708.709,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 2715.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque tenemos que poner de pie al",
            "start": 2717.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "elefante es que nos dejaron un elefante",
            "start": 2720.69,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "echado",
            "start": 2725.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 2727.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "entonces hay que pararlo y empujarlo me",
            "start": 2730.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "van a ayudar a empujar el elefante para",
            "start": 2732.89,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que camine",
            "start": 2735.08,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante carlos s\u00e1nchez",
            "start": 2737.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed es el encargado de la",
            "start": 2741.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud",
            "start": 2743.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y el director del instituto de salud",
            "start": 2747.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para el bienestar est\u00e1 aqu\u00ed juan ferrer",
            "start": 2750.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que es el que va a ser secar",
            "start": 2754.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y tiene un director del seguro social de",
            "start": 2757.93,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "primer soy robledo",
            "start": 2762.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sabes por qu\u00e9",
            "start": 2767.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar el modelo de elin",
            "start": 2769.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "bienestar para la atenci\u00f3n a todos los",
            "start": 2773.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no tienen seguridad social que van a",
            "start": 2776.619,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ver dos vertientes de atenci\u00f3n a la",
            "start": 2778.66,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "salud los asegurados",
            "start": 2783.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que van a estar en el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 2786.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este y seguro social y la poblaci\u00f3n",
            "start": 2789.14,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "abierta que van a ser atendidos con el",
            "start": 2793.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "programa bienestar y con centros de",
            "start": 2797.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "salud y hospitales de lo que antes era",
            "start": 2801.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque ya se cancela el llamado seguro",
            "start": 2805.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "popular y ahora va a ser instituto de la",
            "start": 2808.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar porque eso del",
            "start": 2812.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguro popular ni era seguro ni era",
            "start": 2815.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2818.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2819.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya la atenci\u00f3n a los",
            "start": 2825.17,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "derechohabientes pues tiene que ver con",
            "start": 2831.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo que es el seguro social porque nos",
            "start": 2834.28,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "apoyamos en el seguro social porque es",
            "start": 2839.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n consolidada se cre\u00f3",
            "start": 2841.82,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 40 del siglo pasado",
            "start": 2844.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y cuentan mucho las instituciones ahora",
            "start": 2849.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo en el problema grave",
            "start": 2851.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que tenemos de inseguridad de violencia",
            "start": 2854.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda contar con el ej\u00e9rcito ni",
            "start": 2855.27,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con la marina porque la constituci\u00f3n lo",
            "start": 2860.17,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "prohib\u00eda",
            "start": 2863.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "teniendo esas dos instituciones",
            "start": 2864.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito con disciplina con",
            "start": 2868.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 2871.58,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "con infraestructura",
            "start": 2873.48,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "con 230 mil elementos la marina igual 65",
            "start": 2876.39,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mil elementos y el gobierno nada m\u00e1s",
            "start": 2882.569,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "ten\u00eda dispon\u00eda de 10 mil polic\u00edas",
            "start": 2885.23,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "federales de la polic\u00eda federal sin",
            "start": 2889.7,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "disciplina sin profesionalismo que",
            "start": 2893.789,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hicimos se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 2897.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo entendieron todos los",
            "start": 2900.049,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "partidos se hizo la reforma a la",
            "start": 2903.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para crear la guardia",
            "start": 2906.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional con el apoyo del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 2908.819,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "marina de la polic\u00eda federal y de esa",
            "start": 2912.24,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "manera garantizar el principal problema",
            "start": 2917.01,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que tenemos que es la inseguridad y la",
            "start": 2920.069,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "violencia pero apoy\u00e1ndonos en",
            "start": 2922.799,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2926.869,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hechas y derechas",
            "start": 2929.85,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "como la secretaria de defensa como la",
            "start": 2932.349,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "marina lo mismo en el caso de salud",
            "start": 2935.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "desgraciadamente acabaron con la",
            "start": 2939.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secretaria de salud les platico qu\u00e9 cosa",
            "start": 2942.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es la secretaria de salud que le damos",
            "start": 2945.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "atiende la secretar\u00eda de salud federal",
            "start": 2948.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siete hospitales en todo el pa\u00eds",
            "start": 2951.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ni siquiera distribuidos en todo el",
            "start": 2954.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 2957.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de los siete todos en la ciudad de",
            "start": 2959.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mexico eso es lo que hace la secretaria",
            "start": 2963.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de salud y entregar el dinero a los",
            "start": 2966.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2968.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el seguro popular",
            "start": 2970.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que los estados se ocupen de la",
            "start": 2973.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y resulta que se",
            "start": 2977.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregaba el dinero a estados y se usaba",
            "start": 2979.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el dinero para otras cosas",
            "start": 2983.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no para la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2985.39,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "esa era la secretar\u00eda de salud as\u00ed",
            "start": 2989.59,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "heredamos la secretar\u00eda de salud para",
            "start": 2993.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tareas si acaso normativas",
            "start": 2997.63,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque lo que tiene que ver con atenci\u00f3n",
            "start": 3001.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de centros de salud unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3004.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hospitales nada podr\u00eda ser la secretar\u00eda",
            "start": 3007.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de salud a nivel nacional",
            "start": 3011.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si acaso alguna relaci\u00f3n con los",
            "start": 3014.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "institutos con cardiolog\u00eda con nutrici\u00f3n",
            "start": 3017.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero tambi\u00e9n los institutos son",
            "start": 3020.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos son independientes entonces",
            "start": 3023.07,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00eda la secretaria de salud nada",
            "start": 3026.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces la dejaron como un florero como",
            "start": 3030.14,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "adorno nada m\u00e1s entonces decidimos bueno",
            "start": 3033.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar el sistema de salud y en",
            "start": 3038.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este caso apoyarnos en el seguro social",
            "start": 3042.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que es una instituci\u00f3n que resisti\u00f3 todo",
            "start": 3045.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el vendaval",
            "start": 3049.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 signific\u00f3 el periodo neoliberal que",
            "start": 3051.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con todos no pudieron acabar con este",
            "start": 3054.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 3057.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 bueno este instituto tuvo de",
            "start": 3059.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "directores",
            "start": 3064.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grandes personalidades fue director del",
            "start": 3066.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 3070.88,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "antonio ortiz mena",
            "start": 3072.109,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "una personalidad despu\u00e9s de ser director",
            "start": 3074.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de el seguro social fue secretario de",
            "start": 3077.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hacienda en dos gobiernos en el gobierno",
            "start": 3081.39,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de adolfo l\u00f3pez mateos y en el gobierno",
            "start": 3085.19,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "de d\u00edaz ordaz doce a\u00f1os secretario de",
            "start": 3088.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hacienda el que hab\u00eda estado de director",
            "start": 3092.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del seguro social y en esos doce a\u00f1os",
            "start": 3094.619,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que fue don antonio ortiz mena",
            "start": 3097.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda que por cierto no",
            "start": 3100.039,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "era economista",
            "start": 3102.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el abogado en esos 12 a\u00f1os la econom\u00eda",
            "start": 3105.05,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico creci\u00f3 a tasas del m\u00e1s del 6%",
            "start": 3109.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 3114.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sin inflaci\u00f3n",
            "start": 3115.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sin devaluaci\u00f3n",
            "start": 3118.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sin deuda",
            "start": 3120.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "bueno ese fue un director del seguro",
            "start": 3123.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "otro director del seguro don jes\u00fas reyes",
            "start": 3125.83,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "her\u00f3les un paisano veracruzano",
            "start": 3130.81,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 3135.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que fue secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 3137.119,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "posiblemente despu\u00e9s de vasconcelos el",
            "start": 3141.7,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mejor secretario de educaci\u00f3n que se ha",
            "start": 3144.71,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenido en m\u00e9xico pues fue director del",
            "start": 3147.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguro social don jes\u00fas",
            "start": 3149.509,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "y don jesus fue secretario de",
            "start": 3152.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n f\u00edjense el tama\u00f1o y luego ya",
            "start": 3153.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos tiempos ya ni les digo",
            "start": 3157.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quienes fueron directores del seguro",
            "start": 3160.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo da m\u00e1s por ser con cu\u00f1o de",
            "start": 3163.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 3167.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo pusieron en el seguro social y el que",
            "start": 3171.8,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "lo sustituy\u00f3 peor todav\u00eda entonces les",
            "start": 3176.15,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "digo a psoe pues este tienes que",
            "start": 3180.83,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "mostrar que est\u00e1s a la altura de antonio",
            "start": 3187.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ortiz mena y de jes\u00fas reyes her\u00f3les as\u00ed",
            "start": 3189.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "te queremos",
            "start": 3194.38,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3195.33,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "pues me dio mucho gusto estar aqu\u00ed ver a",
            "start": 3203.859,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "lucas de nuevo mi compa\u00f1ero lucas",
            "start": 3206.319,
            "duration": 12.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3212.36,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y estar en j\u00e1ltipan viene por aqu\u00ed",
            "start": 3218.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasaba yo luchando aqu\u00ed me qued\u00e9 a",
            "start": 3220.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dormir varias veces y cuando el \u00e9xodo",
            "start": 3223.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por la democracia no no le voy a ganar",
            "start": 3226.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la oreja porque s\u00e9 de que est\u00e1",
            "start": 3230.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "manejando con honradez el dinero del",
            "start": 3232.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3236.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pueden decir de lucas de que ya camina",
            "start": 3243.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el espacio pero no le han crecido las",
            "start": 3246.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "u\u00f1as",
            "start": 3249.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pues me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3255.559,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "paisana paisano vamos a seguir adelante",
            "start": 3257.469,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar el sistema de salud este",
            "start": 3260.089,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "programa en bienestar y vamos a sacar",
            "start": 3264.17,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro querido m\u00e9xico que",
            "start": 3267.739,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "viva j\u00e1ltipan",
            "start": 3271.039,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y viva veracruz",
            "start": 3273.96,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3276.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes con s de pie",
            "start": 3285.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3287.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3290.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3294.79,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3303.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3306.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3310.12,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3313.85,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3322.43,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3329.49,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3331.18,
            "duration": 13.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3337.93,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3347.31,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3353.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3354.83,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3356.54,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3368.53,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3373.33,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3380.81,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3388.049,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3391.14,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3393.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3395.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3398.039,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos ustedes su amable",
            "start": 3399.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 3401.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "excelente tarde a todos muchas gracias",
            "start": 3404.42,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3407.75,
            "duration": 4.329
        }
    ],
    "transcription_text": " muchas gracias enseguida hace uso de la palabra el doctor alberto hace otra cano director del hospital rural de j\u00e1ltipan escuchemos [Aplausos] buenas tardes distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros del instituto mexicano del seguro social p\u00fablico en general sean ustedes bienvenidos al hospital rural de khanty pan de ins bienestar licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos quiero agradecer su presencia y hacer patente el honor con que nos distingue porque es usted el primer presidente que nos visita en los 31 a\u00f1os de este hospital soy alberto placa no m\u00e9dico cirujano director de este hospital rural tengo 24 a\u00f1os laborando en el programa inicie mi trayectoria como m\u00e9dico pasante en una unidad m\u00e9dica rural en el municipio de juan rodr\u00edguez clara posteriormente tuve la oportunidad de formar parte del cuerpo de gobierno y finalmente como director cargo que ostent\u00f3 con mucho gusto desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o tiene 47 camas sensables y una como su preocupaci\u00f3n hospitalaria por arriba del 70 por ciento principalmente debido a la carencia de m\u00e9dicos de las especialidades de pediatr\u00eda y medicina interna no obstante con una plantilla de 197 trabajadores en un d\u00eda promedio de trabajo en este hospital se otorgan 129 consultas 37 atenciones de urgencias se realizan cinco intervenciones quir\u00fargicas cinco partos y nueve egresos as\u00ed como 282 an\u00e1lisis del laboratorio y 15 estudios de rayos-x diarios por lo anterior le solicitamos atentamente su gesti\u00f3n para mejorar nuestra cobertura de especialistas y enfermeras as\u00ed como de insumos m\u00e9dicos y de conservaci\u00f3n que nos permitir\u00e1n mejorar la atenci\u00f3n que se otorga a los veracruzanos se necesita la sustituci\u00f3n de m\u00e1quinas de anestesiolog\u00eda l\u00e1mparas quir\u00fargicas equipos de aire acondicionado compresor refrigeradores lavadoras y t\u00f3mbola secadora con dichos recursos estamos seguros que mejoraremos la atenci\u00f3n de nuestra poblaci\u00f3n en las prioridades que nos marca el programa en bienestar el cuidado de la salud materna el cuidado integral a los ni\u00f1os y los adolescentes el cuidado de las enfermedades cr\u00f3nicas degenerativas y del adulto mayor al respecto en cuanto a la atenci\u00f3n a la mujer queremos platicarles de dos casos especiales atendidos en esta unidad y que a m\u00ed en forma personal me llena de satisfacci\u00f3n como m\u00e9dico capacitado en el m\u00f3dulo de salud ginecol\u00f3gica estos casos son el diagn\u00f3stico de dos tumores gigantes de ovario siendo el m\u00e1s emblem\u00e1tico el ocurrido hace dos a\u00f1os el caso de una paciente adolescente de 18 a\u00f1os de edad que fue tra\u00edda por sospechar de un embarazo el cual fue descartado en esta unidad por nuestros cirujanos para los servicios rurales de salud quien identific\u00f3 y dio seguimiento a su padecimiento hasta su resoluci\u00f3n quir\u00fargica encontrando un quiste gigante de ovario de m\u00e1s de 15 kilogramos de peso lo cual demostr\u00f3 la confianza que tuvimos para realizar dicha intervenci\u00f3n y que fue de conocimiento y reconocimiento a nivel nacional es importante mencionar que por nuestra situaci\u00f3n geogr\u00e1fica atendemos a pacientes de los hermanos estados de tabasco chiapas y oaxaca con un trato digno comprendo el respeto de todos sus derechos humanos y sus usos y costumbres este hospital tambi\u00e9n cuenta con un albergue comunitario con 25 camas instaladas donde se les proporciona cobijo y comida a los familiares de los pacientes que se encuentran aqu\u00ed hospitalizados quienes tienen que viajar en varias ocasiones de 4 a 6 horas por la lejan\u00eda y de dif\u00edcil acceso desde sus comunidades situaci\u00f3n relevante debido a que esta regi\u00f3n por sus condiciones geogr\u00e1ficas y sociales es cr\u00edtica para la muerte materna habi\u00e9ndose registrado donde funciones durante el 2018 finaliz\u00f3 diciendo que en este hospital contamos con gente responsable y comprometida por lo que tenga la seguridad que con la ayuda de nuestros voluntarios saldremos adelante para realizar la misi\u00f3n que nos ha sido encomendada y con nuestras armas de formosa prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n a la salud atacaremos las causas antes que las consecuencias porque en eso estriba la grandeza de nuestro programa se\u00f1or presidente quiero decirle que me veo reflejado en la mirada y el sentir de la gente trabajadora de este hospital y tambi\u00e9n de la gente que demanda nuestros servicios cr\u00e9ame que hacemos con mucho gusto nuestro trabajo con los recursos que tenemos pero tenga usted la seguridad y la confianza que podremos hacer m\u00e1s si usted nos fortalece con mayores recursos y de esta manera trabajar en los ideales que usted ha mencionado a favor del mejoramiento y la transformaci\u00f3n de los servicios de salud de nuestra gran naci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] solicitamos al maestro sobre robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija su mensaje muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos ya todas amigos de j\u00e1ltipan y de todos los municipios cercanos con su permiso se\u00f1or presidente quiero saludar hoy con especial afecto y reconocimiento a todos los m\u00e9dicos a los residentes a las enfermeras a los del hospital ya los que vienen de alguna unidad de m\u00e9dica rural a los voluntarios de salud tambi\u00e9n al personal administrativo a la gente de acci\u00f3n comunitaria los chavos de cara a los servicios generales personal del laboratorio rayos x a todos a los jubilados de trabajo social tambi\u00e9n absolutamente a todas y a todos gracias por estar hoy aqu\u00ed el gobernador un gusto saludarlo presidente municipal un gusto tambi\u00e9n solamente quiero decirles que el d\u00eda de hoy acompa\u00f1amos al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para hablar de salud as\u00ed como dice su canci\u00f3n de ac\u00e1 de j\u00e1ltipan hablar de mi pueblo halty podemos hablar de bienestar es hablar de una cosa muy seria que ha ocurrido durante muchos a\u00f1os a pesar de que en un dos las \u00faltimas d\u00e9cadas parec\u00eda que la pol\u00edtica en materia de salud en el pa\u00eds y en sentido contrario a lo que ustedes hac\u00edan sin embargo aguantaron y aguantaron bien y hoy es posible ver que en este hospital desde luego que hay carencias desde lo que hay necesidades limitaciones claro que lo queremos mejorar pero siguen ac\u00e1 siguen ac\u00e1 por no porque hayan tenido m\u00e1s recursos o porque hayan estado mejor atendidos sino por el compromiso de todas y de todas las personas que trabajan aqu\u00ed y que han trabajado aqu\u00ed y han construido estas historias de \u00e9xito que ha comentado el director hay que reconocer hoy que el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud de james bienestar es y sigue siendo un modelo que hay que impulsar y un modelo a seguir que no se conforma solamente con ver los datos en el escritorio de las computadoras sino que viene y acude a la realidad como lo estamos haciendo acompa\u00f1ando al presidente para saber d\u00f3nde nos duele que hace falta tambi\u00e9n reconocer que ustedes han hecho del trabajo comunitario una parte important\u00edsima acci\u00f3n comunitaria y atenci\u00f3n m\u00e9dica ese es parte del mismo eslab\u00f3n y lo hacen todos los d\u00edas sobre todo consultando pregunt\u00e1ndole a la gente haciendo que todos y todas hagan del derecho y el deber de tomar decisiones en materia de salud un elemento sin distancia sin soberbia como han ocurrido en otros momentos y sobre todo algo m\u00e1s que el eslab\u00f3n ind\u00edgena el reconocimiento a lo grandioso de la sabidur\u00eda de los pueblos originarios es algo que ustedes tambi\u00e9n han reconocido por eso hoy ac\u00e1 este s\u00e1bado creo que es importante mientras se acerca y sigue apretando el solecito que se acerca y se antoja un ag\u00fcita de popo como llaman por ac\u00e1 pues que decirles algo muy importante que la cuarta transformaci\u00f3n salud tiene rumbo tiene porvenir y es el de una pol\u00edtica como lo est\u00e1n viendo una pol\u00edtica que acude para conocer y que conoce para actuar y que act\u00faa para transformar muchas gracias y muy buenas tardes damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de j\u00e1ltipan otros pueblos municipios d el estado de veracruz me da mucho gusto paisanos paisanos estar aqu\u00ed con ustedes estamos visitando los hospitales de el infierno estar hay 80 hospitales de este programa en el pa\u00eds y los vamos a visitar todos porque tenemos que resolver el desaf\u00edo que significa mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica mejor y la salud p\u00fablica y que se cumpla lo que est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n del art\u00edculo 4\u00ba el derecho del pueblo a la salud por eso ahora la gira la estoy haciendo con estas visitas a hospitales desde luego son muchos los problemas grandes graves problemas nacionales pero voy priorizando le estoy dando m\u00e1s tiempo a lo que considero m\u00e1s dif\u00edcil esto requiere de atenci\u00f3n porque est\u00e1 muy mal sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds les podr\u00eda decir que est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo nada m\u00e1s [Aplausos] en los gobiernos pasados por las llamadas reformas estructurales impuestas pusieron en el centro del debate lo de la reforma educativa y en eso giro toda la pol\u00e9mica si estaba bien o estaba mala educaci\u00f3n ya echarle la culpa a los maestros y lo \u00fanico que se hizo fue polarizar dividir a la poblaci\u00f3n pero si un maestro no cumple con su responsabilidad y no va a dar clases pues si afecta all\u00e1 se tiene que acabar eso el ausentismo de los maestros nada de la semana de martes a jueves tienen que ir a dar clases todos los d\u00edas para eso son las vacaciones [Aplausos] si no llegue el maestro ahora s\u00ed que aceptando sin conceder como dir\u00edan los abogados pues no pasa mucho entra otro maestro a suplirlo o se ve el ni\u00f1o a la casa con la mam\u00e1 con la abuelita pero imag\u00ednense que llegan un enfermo un infartado al hospital y no hay la medicina no alcanza a llegar a cualquier cuantos pierde la vida [Aplausos] entonces por eso le estamos dando mucha atenci\u00f3n a este asunto para que mejoremos el sistema de salud se malinterpret\u00f3 porque dije que no me preocupaba mucho la econom\u00eda hay una an\u00e9cdota de cuando se presentaron elecciones en eeuu y fue por primera vez clinton candidato [M\u00fasica] dio a conocer o se le atribuye que dijo y viendo c\u00f3mo estaban los problemas eeuu y que lo principal era atender la econom\u00eda el expreso la econom\u00eda tonto es decir ocuparte de eso la econom\u00eda este pues ya aqu\u00ed lo cierto es que vamos caminando para tener mejores condiciones econ\u00f3micas lo tenemos vamos a decir encausado porque ya sabemos que para que funcione la econom\u00eda para que haya crecimiento para que haya empleo para que haya bienestar depende de no permitir la corrupci\u00f3n eso lo tengo clar\u00edsimo y ya no hay corrupci\u00f3n tolerada [Aplausos] y estamos limpiando ya de arriba para abajo como se limpian las escaleras porque nada de que el presidente no sab\u00eda no los negocios m\u00e1s jugosos que se hac\u00edan en mexico todos se lleva a cabo con el visto bueno del presidente entonces si arriba ya no se permite la corrupci\u00f3n pues entonces se va a tener autoridad moral suficiente para decir no se permite la corrupci\u00f3n en ning\u00fan nivel de la escala del gobierno se acaba la corrupci\u00f3n pero si el presidente del mal ejemplo de los gobernadores presidentes municipales que la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba se da de arriba para abajo entonces ya empezamos a limpiar de corrupci\u00f3n y eso nos ayuda mucho porque se ahorra mucho dinero la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral sino porque se liberan muchos fondos para el desarrollo y no hace falta aumentar impuestos y no hace falta crear impuestos nuevos y no hace falta que haya gasolinazos y no hace falta que aumente la deuda es cosa de acabar con la corrupci\u00f3n les pongo un ejemplo nada m\u00e1s se robaban 800 pipas diarias con el guachi cold famoso dijimos se acab\u00f3 el guachi col porque no hac\u00edan nada en pemex se permit\u00eda en la torre de pemex en el piso 3 hab\u00eda todo un sistema moderno de monitoreo para conocer la presi\u00f3n de los ductos y ah\u00ed se sab\u00eda cu\u00e1ndo hab\u00edan tomas clandestinas y estaban orde\u00f1ando los ductos y sonaba la alarma pero pod\u00eda ser sonando todo el d\u00eda o sonaba que estaba en el norte y si lahm para el sur a buscar la toma clandestina en otras partes la misma secretaria de hacienda ten\u00eda contabilizado ese robo daba por descontado desde hace a\u00f1os los que se robaban de combustible llegamos y dijimos se acab\u00f3 el guachi con no haber uach y con de arriba ni abajo y ya lo hemos combatido bastante ya se baj\u00f3 sigue todav\u00eda ayer antier o problemas en puebla pero ya no se roban las 800 pipas ahora son 40 de 800 a 40 bajamos 95% qu\u00e9 significa esto el a\u00f1o pasado el robo de combustible signific\u00f3 una p\u00e9rdida de 65 mil millones de pesos si seguimos como vamos nos vamos a ahorrar cuando menos 50 mil millones ese es un ejemplo de como si se combate la corrupci\u00f3n se liberan fondos para el desarrollo otro ejemplo esto no lo sab\u00edan ustedes aqu\u00ed en j\u00e1ltipan y eso que son de los m\u00e1s informados m\u00e1s conscientes m\u00e1s avispados [Aplausos] no sab\u00edan que los de mero arriba no pagaban impuestos imag\u00ednense una empresa famosa la que ustedes consideren imaginen un banco famoso y ustedes consideren pues ese banco esa empresa no pagaban impuestos se les condona van los impuestos en dos sexenios se condonaron cuatrocientos mil millones de pesos de impuestos y es as\u00ed al campesino al obrero a la enfermera al m\u00e9dico al comerciante al peque\u00f1o mediano empresario a todos a pagar impuestos pero hab\u00eda una \u00e9lite que no pagaba impuestos se acab\u00f3 eso ya emiti\u00f3 un decreto y ya no hay con donaciones de impuestos para nadie mucho menos para los de arriba a eso que tenemos ya m\u00e1s recaudaci\u00f3n est\u00e1 aumentando la recaudaci\u00f3n de impuestos que ya ni siquiera le quiero llamar impuestos sino contribuciones que a la gente tambi\u00e9n de manera consciente est\u00e1 cumpliendo con su responsabilidad entonces la econom\u00eda va vamos bien esos dos datos m\u00e1s est\u00e1 controlada la inflaci\u00f3n hay menos inflaci\u00f3n que el a\u00f1o pasado les doy un dato importante porque no se sabe eso no les conviene difundirlo a los de los medios convencionales como en rosas excepciones pero el peso nuestro peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo en este a\u00f1o en comparaci\u00f3n con el d\u00f3lar entonces vamos bien en la econom\u00eda en el bienestar ah\u00ed vamos a ver imag\u00ednense desierto y agua [Aplausos] y aqu\u00ed lo puedo probar nada m\u00e1s en jard\u00edn adultos mayores han recibido hasta ahora suspensi\u00f3n tres mil 239 adultos mayores 98% ya no mil 160 dos mil 550 pesos aqu\u00ed nada m\u00e1s y lo que dec\u00eda muy claro nada m\u00e1s ese programa aqu\u00ed en j\u00e1tiva en un a\u00f1o son 50 millones de pesos quiere decir que cerca de 5 millones mensuales derrama econ\u00f3mica por este programa pero tambi\u00e9n podr\u00eda decir qu\u00e9 ya 300 304 personas ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad en j\u00e1ltipan tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n [Aplausos] y ya se est\u00e1n entregando las becas para primaria secundaria ah\u00ed vamos todav\u00eda muy atrasados en el caso de las becas para el nivel b\u00e1sico s\u00f3lo se han entregado 246 que significan el 23 por ciento de 1.073 que se van a entregar en becas para estudiantes de nivel medio superior los que estudian preparatoria aqu\u00ed estudian en j\u00e1ltipan mil 588 estudiantes mil 588 est\u00e1n en colegios bachilleres o escuelas t\u00e9cnicas ya han recibido 1.292 ah\u00ed llevamos 81 % en el caso los que est\u00e1n estudiando en la universidad hay 35 ya tienen su beca 2400 pesos mensuales y j\u00f3venes construyendo el futuro los que no tienen estudios los que no tienen trabajo se les est\u00e1 contratando se les est\u00e1 dando trabajo de aprendices ya hay 428 j\u00f3venes aqu\u00ed en j\u00e1ltipan que est\u00e1n ganando cada uno tres mil 600 pesos mensuales capacit\u00e1ndose para el trabajo entonces esto va caminando tambi\u00e9n ya est\u00e1 por iniciar la universidad de jal ya me dicen que est\u00e1n avanzando en la creaci\u00f3n de la universidad carrera de ingenier\u00eda en desarrollo regional sustentable va a haber aqu\u00ed en j\u00e1ltipan una universidad con ese prop\u00f3sito [Aplausos] ya tambi\u00e9n estaba aplicando programa de apoyo a productores del campo en heart y lo que era el procampo ya sea tambi\u00e9n llegando el apoyo ya 477 personas han recibido cr\u00e9dito a la palabra lo que se llama tandas para el bienestar que es un programa muy importante porque consiste en entregar un apoyo un peque\u00f1o cr\u00e9dito seis mil diez mil pesos sin intereses sin papeleo a la palabra y a los tres meses que se entrega ese cr\u00e9dito empiezan a pagar luego de tres meses 500 pesos mensuales terminan de pagar los seis mil los diez mil pesos y se les entregan 15.000 terminan de pagar los 15 mil y 20 mil para reactivar la econom\u00eda esto para talleres para la gente que se busca la vida como puede todo esto ya est\u00e1 caminando y tambi\u00e9n ya estamos rescatando a pemex estamos rescatando a la comisi\u00f3n federal de electricidad caso de pemex se estaba cayendo la producci\u00f3n cuando aprobaron la llamada reforma energ\u00e9tica en los considerandos de las leyes dec\u00edan que para este tiempo \u00edbamos a estar extrayendo 3 millones de barriles diarios de petr\u00f3leo y nos dejaron una producci\u00f3n de un mill\u00f3n 650 mil barriles y en picada al grado que por primera vez en muchos a\u00f1os s la expropiaci\u00f3n petrolera se tuvo que comprar petr\u00f3leo crudo en el extranjero para las refiner\u00edas de mexico bueno ya esa crisis ya la controlamos ya se estabiliz\u00f3 ya est\u00e1bamos ahora trabajando en 22 campos petroleros y ya va a empezar a aumentar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y esto va a ayudar mucho porque va a reactivar la econom\u00eda ya tambi\u00e9n estamos mejorando las refiner\u00edas para producir las gasolinas ya est\u00e1 aumentando la producci\u00f3n de gasolina porque estaban las refiner\u00edas trabajando al 30% de su capacidad y est\u00e1bamos comprando m\u00e1s de 500 mil barriles diarios de gasolina en el extranjero acu\u00e9rdense ustedes que desde hace 40 a\u00f1os no se construye una nueva refiner\u00eda en nuestro pa\u00eds porque apostaron a acabar con la industria petrolera nada m\u00e1s que afortunadamente son\u00f3 la alarma son\u00f3 la campana y el a\u00f1o pasado la gente dijo cambio y se termina ya la privatizaci\u00f3n el saqueo de los bienes de la naci\u00f3n ahora acabamos a pesar la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en dos bocas para\u00edso tabasco ayer ya se entregaron los contratos y es una inversi\u00f3n de ocho mil millones de d\u00f3lares para que en tres a\u00f1os tengamos m\u00e1s gasolina y ya dejemos de comprar la gasolina en el extranjero y podamos bajar los precios de los combustibles ese es el plan que tenemos mejorar la industria petrolera la industria el\u00e9ctrica todo eso va caminando lo de la educaci\u00f3n tambi\u00e9n empezamos cumpliendo con el compromiso de que si va a cancelar la mal llamada reforma educativa y ya cumplimos ya se cancel\u00f3 la reforma educativa y ahora lo que estamos buscando es un acuerdo con maestros padres de familia para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza pero todo esto mediante el di\u00e1logo la conciliaci\u00f3n no tratando de imponer las cosas dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y eso es lo que estamos haciendo y vamos a mejorar las instalaciones educativas que est\u00e1n muy mal ya no lo vamos a hacer como se hac\u00eda antes a trav\u00e9s del cap se o el organismo que existe ahora oa trav\u00e9s del mismo gobierno vamos a bajar el presupuesto de las escuelas en las sociedades de padres de familia desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n lo que le corresponde a cada escuela para que los padres de familia los maestros tengan el presupuesto y decidan qu\u00e9 hacer para mejorar las instalaciones educativas ahora vamos a trabajar de esa manera ya tambi\u00e9n todos los beneficios las pensiones las becas todo se entrega de manera directa ya no se ve entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n independiente emiliano zapata francisco villa venustiano carranza francisco y madero y a ver nos entregas a nosotros a nuestra organizaci\u00f3n el apoyo y nosotros vamos a repartir lo que nos corresponde ya no ahora es todo de manera directa al beneficiario con una tarjeta porque ya no va a ser a trav\u00e9s de las organizaciones sociales o de la sociedad civil o de las organizaciones llamadas no gubernamentales pero mi hermano p\u00e9rate no termine y ahora va a ser directo todo para que le llegue completo el beneficio a la gente porque si se entrega a trav\u00e9s de intermediarios no llega llega con mucho llegue con llegar con piquete de ojo entonces ahora queremos que llegue de manera completa entonces s\u00ed que ya no se reparta frijol con gorgojo t\u00fa si sabes nada m\u00e1s que esperar un rato [Aplausos] entonces vamos por eso atender la educaci\u00f3n y la salud este asunto que nos tiene aqu\u00ed cuatro acciones una que nos falten los medicamentos es un problema y no es que les quede claro que falte presupuesto hay dinero problemas que se robaban el dinero hasta de las medicinas saben cu\u00e1nto se destin\u00f3 el a\u00f1o pasado a la compra de medicamentos 90 mil millones de pesos para medicamentos y materiales de curaci\u00f3n y tres empresas abastec\u00edan al gobierno de los medicamentos un mono por entonces ya eso se termina ahora vamos a cuidar de qu\u00e9 rinda el presupuesto para las medicinas y estoy seguro que as\u00ed nos va a alcanzar para cumplir el compromiso de que se entreguen los medicamentos gratuitos a todos los mexicanos nada del llamado cuadro b\u00e1sico como es que en una unidad m\u00e9dica rural 120 claves aqu\u00ed en el hospital doscientos ochenta aproximadamente en el r\u00e9gimen ordinario 700 es decir enfermo de primera de segunda y tercera [Aplausos] eso ya no todo lo que se necesite de medicina y distribuci\u00f3n de la medicina c\u00f3mo es que se distribuye la cocacola y la favorita y llega hasta el \u00faltimo pueblo no vamos a poder distribuir las medicinas me canso ganso los segundos los m\u00e9dicos las enfermeras los especialistas en este es el segundo hospital llevamos hoy cu\u00e1ntos visitados 22 y este es el segundo en d\u00f3nde hay menos demanda tienen un 70 por ciento de ocupaci\u00f3n este 70 saben qui\u00e9n les gana en eso porque hay hospitales que traen m\u00e1s del 100 de demanda ese es el problema principal aqu\u00ed 70 el que les gana y por eso le creo al director le tengo confianza porque piensan algunos si le creo al director es que piensan algunos que yo vengo aqu\u00ed y que me estoy chupando el dedo y que soy un tonto y que no me doy cuenta y que le arregla en el hospital nada m\u00e1s para que lo vea que est\u00e1 limpio ya soy colmilludo hasta bueno si la pintura recientes lleg\u00f3 a veces un hospital hasta quiero pedir p\u00e1same un su\u00e9ter hermano por qu\u00e9 est\u00e1 el aire acondicionado a todos los que dan y luego me entero que hasta en el los quir\u00f3fanos no hay ni siquiera aire acondicionado pero digo ese es otro asunto para que no piensen que no me doy cuenta si me doy cuenta de todo pero les voy a decir el 50 por ciento de ocupaci\u00f3n el hospital de buenavista en tierra caliente michoac\u00e1n 50 x 70 y el m\u00e9dico el director me dijo algo que no hay especialistas porque hay un grave problema de inseguridad [M\u00fasica] entonces todo est\u00e1s relacionado entonces tenemos que resolver el problema de la inseguridad de la violencia y tambi\u00e9n que no falten los m\u00e9dicos que nos falten las enfermeras los especialistas f\u00edjense en m\u00e9xico nos faltan m\u00e9dicos y nos faltan especialistas ese es un saldo negativo que nos dej\u00f3 el periodo neoliberal los 36 a\u00f1os de esta pol\u00edtica absurda porque se dedicaron a rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en las universidades y si presentaban examen para entrar a la escuela la facultad de medicina de un estado o me entraban bien cuando mucho 900 rechazados y no es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda presupuesto porque apostaron a que creciera la educaci\u00f3n privada que estudiara que tuviese para pagar colegiatura no lleg\u00f3 momentos y creci\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas privadas pero lleg\u00f3 un tiempo que se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde sacan la gente para pagar colegiatura la mayor\u00eda del pueblo por muy barato son tres mil 5.000 pesos cu\u00e1nto gana un trabajador y por lo general en promedio una familia cuatro mil cinco mil pesos no pueden pagar colegiatura entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3 con esto que rechazan a estudiantes y ahora no tenemos los m\u00e9dicos que necesita el pa\u00eds no tenemos los especialistas que se habla de que no funcion\u00f3 el modelo econ\u00f3mico que no hubo crecimiento o que creci\u00f3 la corrupci\u00f3n o que crecieron los homicidios y pero hay otros problemas que se originaron como este que estamos ahora enfrentando ahora tenemos que tener todos los m\u00e9dicos y hacer convenios con las universidades y tambi\u00e9n convenios espec\u00edficos con escuelas con facultades no es que como siempre te voy a dar m\u00e1s dinero a la universidad porque se crearon tambi\u00e9n casi cargos en las universidades hay caciques que dominan las universidades p\u00fablicas y eso no se puede permitir no es nada m\u00e1s dame y dame dame no tenemos que cuidar que no haya corrupci\u00f3n y decir va a este dinero especial para que aumente la matr\u00edcula y recibas m\u00e1s estudiantes de medicina pero es para ese prop\u00f3sito si tienes ahora 300 quiero que tenga 600 para que cuando termine el sexenio o cuando terminemos el gobierno ya tengamos m\u00e1s m\u00e9dicos en el pa\u00eds es un plan ya para eso se est\u00e1 trabajando ya tenemos en el caso de las medicinas se va a hacer cargo el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros este es el encargado de que no falten las medicinas de los equipos que hacen falta los equipos en los hospitales y para el caso de m\u00e9dicos enfermeras especialistas el doctor alejandro savard p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros miren se pueden para de favor nada m\u00e1s son tan jovencitos para que aguanten [Aplausos] porque van a estar recorriendo todos los pueblos no son los hospitales donde est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas rurales [Aplausos] no saben c\u00f3mo me doy cuenta en el color cuando los veo muy blancos pu\u00f1os con el amarillo bur\u00f3crata le\u00f3n hermano t\u00fa no est\u00e1s trabajando si no te pega el sol y lo tercero mejorar las instalaciones que hacen falta ampliar hospitales terminar hospitales que dejaron inconclusos dejaron tiradero de obras por todos lados acabamos de estar de mat\u00edas romero all\u00e1 hace falta ampliar el hospital de limpien estar y dejaron tambi\u00e9n otro hospital de salud inconcluso entonces tenemos que terminar ese nuevo hospital y pasarlo al sistema de bienestar al nuevo hospital para fortalecer este programa y quiero decir que yo conozco bien este programa porque se cre\u00f3 en 1979 hace 40 a\u00f1os y yo era en ese entonces director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo el delegado de coplamar entonces me toc\u00f3 a m\u00ed iniciar la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales y de estos hospitales con el tiempo en los 40 a\u00f1os ha ido cambiando de nombre era ins coplamar luego insolidaridad en su oportunidades [M\u00fasica] prospera no progresa fue primero y luego prospera y ahora bienestar pero bueno lo que se quiere eso tambi\u00e9n se los aclar\u00f3 el programa se va a mantener no desaparece al contrario se va a fortalecer y lo otro precisamente la tarea 4 es que se mejore la situaci\u00f3n laboral los trabajadores de la salud vamos a hacer un esfuerzo porque vamos a regularizar a todos los trabajadores de la salud en el pa\u00eds es decir se van a basificar porque hay miles de trabajadores de la salud que est\u00e1n contratados por honorarios o por contrato que son trabajadores temporales todo eso se va a resolver porque necesito el apoyo les hablo como presidente de la rep\u00fablica y mi car\u00e1cter de titular del poder ejecutivo necesito necesitamos mejor hablando en plural el apoyo de ustedes de ustedes de los m\u00e9dicos para mejorar el sistema de salud de las enfermeras de los trabajadores de la salud que me ayuden porque no es nada m\u00e1s un asunto de presupuesto tiene que ver con la actitud que tengamos estemos dispuestos a servir a los dem\u00e1s esto tiene mucho que ver con el humanismo con el amor al pr\u00f3jimo que nos ayuden porque tenemos que poner de pie al elefante es que nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso entonces hay que pararlo y empujarlo me van a ayudar a empujar el elefante para que camine eso es lo m\u00e1s importante carlos s\u00e1nchez est\u00e1 aqu\u00ed es el encargado de la infraestructura de salud y el director del instituto de salud para el bienestar est\u00e1 aqu\u00ed juan ferrer que es el que va a ser secar y tiene un director del seguro social de primer soy robledo sabes por qu\u00e9 vamos a utilizar el modelo de elin bienestar para la atenci\u00f3n a todos los que no tienen seguridad social que van a ver dos vertientes de atenci\u00f3n a la salud los asegurados que van a estar en el r\u00e9gimen ordinario este y seguro social y la poblaci\u00f3n abierta que van a ser atendidos con el programa bienestar y con centros de salud y hospitales de lo que antes era porque ya se cancela el llamado seguro popular y ahora va a ser instituto de la salud para el bienestar porque eso del seguro popular ni era seguro ni era popular [Aplausos] ya la atenci\u00f3n a los derechohabientes pues tiene que ver con lo que es el seguro social porque nos apoyamos en el seguro social porque es una instituci\u00f3n consolidada se cre\u00f3 desde los a\u00f1os 40 del siglo pasado y cuentan mucho las instituciones ahora lo estamos viendo en el problema grave que tenemos de inseguridad de violencia no se pod\u00eda contar con el ej\u00e9rcito ni con la marina porque la constituci\u00f3n lo prohib\u00eda teniendo esas dos instituciones el ej\u00e9rcito con disciplina con profesionalismo con infraestructura con 230 mil elementos la marina igual 65 mil elementos y el gobierno nada m\u00e1s ten\u00eda dispon\u00eda de 10 mil polic\u00edas federales de la polic\u00eda federal sin disciplina sin profesionalismo que hicimos se reform\u00f3 la constituci\u00f3n afortunadamente lo entendieron todos los partidos se hizo la reforma a la constituci\u00f3n para crear la guardia nacional con el apoyo del ej\u00e9rcito de la marina de la polic\u00eda federal y de esa manera garantizar el principal problema que tenemos que es la inseguridad y la violencia pero apoy\u00e1ndonos en instituciones hechas y derechas como la secretaria de defensa como la marina lo mismo en el caso de salud desgraciadamente acabaron con la secretaria de salud les platico qu\u00e9 cosa es la secretaria de salud que le damos atiende la secretar\u00eda de salud federal siete hospitales en todo el pa\u00eds ni siquiera distribuidos en todo el territorio de los siete todos en la ciudad de mexico eso es lo que hace la secretaria de salud y entregar el dinero a los estados con el seguro popular para que los estados se ocupen de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y resulta que se entregaba el dinero a estados y se usaba el dinero para otras cosas no para la atenci\u00f3n m\u00e9dica esa era la secretar\u00eda de salud as\u00ed heredamos la secretar\u00eda de salud para tareas si acaso normativas porque lo que tiene que ver con atenci\u00f3n de centros de salud unidades m\u00e9dicas hospitales nada podr\u00eda ser la secretar\u00eda de salud a nivel nacional si acaso alguna relaci\u00f3n con los institutos con cardiolog\u00eda con nutrici\u00f3n all\u00e1 pero tambi\u00e9n los institutos son aut\u00f3nomos son independientes entonces qu\u00e9 hac\u00eda la secretaria de salud nada entonces la dejaron como un florero como adorno nada m\u00e1s entonces decidimos bueno vamos a mejorar el sistema de salud y en este caso apoyarnos en el seguro social que es una instituci\u00f3n que resisti\u00f3 todo el vendaval qu\u00e9 signific\u00f3 el periodo neoliberal que con todos no pudieron acabar con este sistema ah\u00ed est\u00e1 bueno este instituto tuvo de directores grandes personalidades fue director del seguro social antonio ortiz mena una personalidad despu\u00e9s de ser director de el seguro social fue secretario de hacienda en dos gobiernos en el gobierno de adolfo l\u00f3pez mateos y en el gobierno de d\u00edaz ordaz doce a\u00f1os secretario de hacienda el que hab\u00eda estado de director del seguro social y en esos doce a\u00f1os que fue don antonio ortiz mena secretario de hacienda que por cierto no era economista el abogado en esos 12 a\u00f1os la econom\u00eda de m\u00e9xico creci\u00f3 a tasas del m\u00e1s del 6% anual sin inflaci\u00f3n sin devaluaci\u00f3n sin deuda bueno ese fue un director del seguro otro director del seguro don jes\u00fas reyes her\u00f3les un paisano veracruzano intelectual que fue secretario de educaci\u00f3n posiblemente despu\u00e9s de vasconcelos el mejor secretario de educaci\u00f3n que se ha tenido en m\u00e9xico pues fue director del seguro social don jes\u00fas y don jesus fue secretario de gobernaci\u00f3n f\u00edjense el tama\u00f1o y luego ya en estos \u00faltimos tiempos ya ni les digo quienes fueron directores del seguro el \u00faltimo da m\u00e1s por ser con cu\u00f1o de salinas lo pusieron en el seguro social y el que lo sustituy\u00f3 peor todav\u00eda entonces les digo a psoe pues este tienes que mostrar que est\u00e1s a la altura de antonio ortiz mena y de jes\u00fas reyes her\u00f3les as\u00ed te queremos [Aplausos] pues me dio mucho gusto estar aqu\u00ed ver a lucas de nuevo mi compa\u00f1ero lucas [Aplausos] y estar en j\u00e1ltipan viene por aqu\u00ed pasaba yo luchando aqu\u00ed me qued\u00e9 a dormir varias veces y cuando el \u00e9xodo por la democracia no no le voy a ganar de la oreja porque s\u00e9 de que est\u00e1 manejando con honradez el dinero del presupuesto pueden decir de lucas de que ya camina el espacio pero no le han crecido las u\u00f1as pues me da mucho gusto estar aqu\u00ed paisana paisano vamos a seguir adelante vamos a apoyar el sistema de salud este programa en bienestar y vamos a sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico que viva j\u00e1ltipan y viva veracruz viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico solicitamos a los presentes con s de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde a todos muchas gracias [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:07.198517"
}