{
    "video_id": "fpZU3dGynFY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fpZU3dGynFY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDFwMn_fne8oAWJikd_VkZ6wCK4xg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fpZU3dGynFY",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n de la Gu\u00eda \u00c9tica para la Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9345,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 1059.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1063.09,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presentar la gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 1065.84,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1069.23,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1074.659,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1077.539,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 1078.93,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo nosotros hemos",
            "start": 1081.95,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "venido sosteniendo",
            "start": 1086.33,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que la crisis de m\u00e9xico no solo",
            "start": 1089.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1093.549,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1095.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "inclusive no solo una crisis de",
            "start": 1099.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1102.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 1105.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n una crisis",
            "start": 1109.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por p\u00e9rdida de valores",
            "start": 1112.08,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 1115.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1126.52,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "todo un proceso de",
            "start": 1130.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 1135.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 1137.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una decadencia",
            "start": 1140.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y para enfrentar",
            "start": 1143.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "esta degradaci\u00f3n de esta decadencia",
            "start": 1147.03,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no basta",
            "start": 1152.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con acciones",
            "start": 1154.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que mejoren las condiciones materiales",
            "start": 1158.759,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante fortalecer los",
            "start": 1162.449,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 1167.279,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "procurado el bienestar material",
            "start": 1173.13,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y el bienestar del alma",
            "start": 1177.03,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y por eso se habl\u00f3",
            "start": 1180.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de una rep\u00fablica amorosa",
            "start": 1183.149,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1186.84,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y si hablo de la felicidad",
            "start": 1188.1,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1192.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin \u00faltimo del gobierno de lograr la",
            "start": 1195.399,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo",
            "start": 1200.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y te hablo",
            "start": 1202.85,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1206.05,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tener una constituci\u00f3n moral",
            "start": 1208.419,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno despu\u00e9s de",
            "start": 1214.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchos an\u00e1lisis reflexiones de consultas",
            "start": 1218.69,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3",
            "start": 1225.389,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n",
            "start": 1230.87,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1234.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de elaborar una gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 1235.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1240.179,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en este trabajo",
            "start": 1244.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1246.9,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 1248.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 1251.299,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "ver\u00f3nica velasco",
            "start": 1254.95,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aranda",
            "start": 1258.49,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pedro miguel arce montoya",
            "start": 1261.309,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti",
            "start": 1265.22,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n ochoa",
            "start": 1269.059,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y margarita valdez con salsa",
            "start": 1272.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "este grupo",
            "start": 1276.93,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ayudo",
            "start": 1281.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de muchos",
            "start": 1285.67,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que participaron se hicieron consultas",
            "start": 1290.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 1294.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "terminaron elaborando esta gu\u00eda",
            "start": 1296.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llaman a explicar en qu\u00e9 consiste pero",
            "start": 1303.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consideramos que es un hecho muy",
            "start": 1306.83,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1308.99,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1311.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un documento",
            "start": 1314.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "similar",
            "start": 1318.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1321.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a la luz de los nuevos tiempos",
            "start": 1326.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "documento que elabor\u00f3 alfonso reyes",
            "start": 1332.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 1336.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la cartilla moral",
            "start": 1339.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esta es gu\u00eda \u00e9tica para la",
            "start": 1344.59,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1347.289,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "vamos a que nos expliquen",
            "start": 1350.39,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste",
            "start": 1353.46,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "este documento adelanto se va a imprimir",
            "start": 1356.559,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "con una cantidad considerable porque se",
            "start": 1363.929,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "le va a hacer llegar",
            "start": 1366.749,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayores",
            "start": 1371.559,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "esto ya lo hab\u00edamos planteado",
            "start": 1375.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para que sean los adultos mayores los",
            "start": 1379.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que de manera voluntaria",
            "start": 1382.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en sus tiempos libres",
            "start": 1386.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 1389.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si as\u00ed",
            "start": 1392.38,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "lo desean si est\u00e1n en condiciones de",
            "start": 1395.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacerlo transmitir",
            "start": 1398.279,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "y analizar con sus hijos con sus nietos",
            "start": 1401.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1407.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se dice en esta gu\u00eda",
            "start": 1409.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los preceptos que",
            "start": 1413.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1417.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dan a conocer",
            "start": 1418.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestros valores entonces",
            "start": 1423.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1429.59,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tal es la palabra jes\u00fas ram\u00edrez cuevas y",
            "start": 1431.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los que van a intervenir para",
            "start": 1435.87,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "explicarnos en qu\u00e9 consiste esta",
            "start": 1437.52,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 1441.37,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1446.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adelante jes\u00fas",
            "start": 1448.669,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y bienvenidos",
            "start": 1451.69,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 1453.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente permiso el d\u00eda de hoy",
            "start": 1455.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presentamos como dijo se\u00f1or presidente",
            "start": 1458.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de",
            "start": 1461.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico este es un documento que re\u00fane",
            "start": 1463.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pues el trabajo y el esfuerzo de un",
            "start": 1466.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de una comisi\u00f3n de quienes est\u00e1n",
            "start": 1469.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presentes y de embargarte a vald\u00e9s",
            "start": 1471.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este es el incumplimiento del compromiso",
            "start": 1474.55,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "n\u00famero 99 que el presidente de rep\u00fablica",
            "start": 1477.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en el manu l\u00f3pez obrador hizo de",
            "start": 1481.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "convocar a los mexicanos para discutir y",
            "start": 1483.65,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "elaborar una concepci\u00f3n moral que ayude",
            "start": 1488.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a fortalecer los valores nacionales",
            "start": 1491.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "culturales y espirituales el trabajo de",
            "start": 1493.75,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "\u00e9ste de esta comisi\u00f3n pues comenz\u00f3 a",
            "start": 1497.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "partir del 24 de agosto del 2018 cuando",
            "start": 1500.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 en la ciudad de mexico y",
            "start": 1505.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n participan ver\u00f3nica",
            "start": 1508.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "velasco aranda enrique galv\u00e1n ochoa",
            "start": 1512.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "agust\u00edn ortiz pinchetti",
            "start": 1514.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se incorporaron adem\u00e1s margarita",
            "start": 1517.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vald\u00e9s gonz\u00e1lez y pedro miguel y un",
            "start": 1520.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servidor tambi\u00e9n es parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 1524.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el 26 de noviembre del 2018 se hizo la",
            "start": 1526.42,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "convocatoria para",
            "start": 1529.63,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esta convocatoria de di\u00e1logo y consulta",
            "start": 1532.669,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nacional para la constituci\u00f3n moral es a",
            "start": 1534.47,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "partir de noviembre de 2018 a noviembre",
            "start": 1538.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "del 2020 62 a\u00f1os se han llevado a cabo",
            "start": 1541.279,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 foros mesas de di\u00e1logo y de",
            "start": 1544.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y de debate sobre los temas de",
            "start": 1547.429,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica la moral en fin",
            "start": 1550.279,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respecto a la cartilla moral y a la",
            "start": 1552.919,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "posible constituci\u00f3n moral y hoy gu\u00eda",
            "start": 1555.289,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "\u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1557.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "destacan 13 foros organizados por el",
            "start": 1559.6,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n donde",
            "start": 1562.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "participaron 18 iglesias e instituciones",
            "start": 1564.35,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior as\u00ed como 130",
            "start": 1566.84,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles hubo foros en",
            "start": 1569.749,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "algunas universidades p\u00fablicas como la",
            "start": 1571.999,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "unam y la uam la uacm entre otras y pues",
            "start": 1573.619,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "algunas asociaciones religiosas y de de",
            "start": 1578.899,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otro car\u00e1cter que les interesa discutir",
            "start": 1582.619,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "esto se abre un portal de para para",
            "start": 1584.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recibir propuestas a la fecha se",
            "start": 1588.35,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "recibieron 461",
            "start": 1590.419,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y documentos que incluyen propuestas y",
            "start": 1592.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reflexiones filos\u00f3ficas \u00e9ticas y hasta",
            "start": 1596.1,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "religiosas",
            "start": 1599.22,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entonces a partir de enero del 2019 como",
            "start": 1600.669,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se anunci\u00f3",
            "start": 1604.539,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "se empezaron a distribuir 10 millones de",
            "start": 1606.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ejemplares de la cartilla moral de",
            "start": 1609.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "alfonso reyes a todos los adultos",
            "start": 1610.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayores que reciben su pensi\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 1612.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad y",
            "start": 1615.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estudiantes que son beneficiarios de los",
            "start": 1617.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "programas sociales para generar y",
            "start": 1619.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "propiciar este debate la pertinencia de",
            "start": 1621.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este documento se explica al inicio de",
            "start": 1625.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda en una presentaci\u00f3n que se",
            "start": 1627.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 de manera colectiva en la cual",
            "start": 1630.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se establece la importancia de este",
            "start": 1632.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde estos principios de estos valores",
            "start": 1635.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y dice digamos m\u00e1s o menos por dice el",
            "start": 1637.79,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "comportamiento apegado a normas \u00e9ticas",
            "start": 1642.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es indispensable para vivir en armon\u00eda",
            "start": 1645.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en todos los pasos de la sociedad",
            "start": 1648.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n el reforzamiento de los",
            "start": 1651.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "valores \u00e9ticos permite superar las",
            "start": 1653.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rupturas y fracturas fortalece el",
            "start": 1656.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respeto de las personas a s\u00ed mismas a",
            "start": 1659.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s construye confianza facilita",
            "start": 1661.61,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los acuerdos y la colaboraci\u00f3n e impulsa",
            "start": 1665.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de ese modo el desarrollo de sociedades",
            "start": 1669.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fuertes libres y justas",
            "start": 1671.63,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "mientras m\u00e1s extienden la sociedad del",
            "start": 1675.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sentido \u00e9tico mayores ser\u00e1n el bienestar",
            "start": 1677.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y la armon\u00eda social habr\u00e1 una mejor",
            "start": 1679.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "convivencia y ser\u00e1 menor la necesidad de",
            "start": 1682.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "perseguir delitos",
            "start": 1684.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una aclaraci\u00f3n en el momento en que",
            "start": 1687.37,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "nos encontramos el r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 1689.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impuso en la idea de que la cultura",
            "start": 1691.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tradicional del polo mexicano era",
            "start": 1693.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de atr\u00e1s al mismo tiempo",
            "start": 1695.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "predico que la poblaci\u00f3n deb\u00eda",
            "start": 1698.46,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "acomodarse a los vaivenes de la econom\u00eda",
            "start": 1701.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en vez de promover una econom\u00eda que",
            "start": 1702.309,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "diera satisfacci\u00f3n a las necesidades de",
            "start": 1704.59,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la gente los m\u00e1s altos funcionarios",
            "start": 1706.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dieron un ejemplo de comportamiento de",
            "start": 1708.309,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comportamientos corruptos y delictivos y",
            "start": 1711.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de desprecio por el pueblo y hasta por",
            "start": 1713.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la vida humana",
            "start": 1716.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ante la descomposici\u00f3n y la decadencia",
            "start": 1719.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a que fue conducido a partir",
            "start": 1721.82,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de ello proponemos reafirmar difundir y",
            "start": 1725.419,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "promover principios \u00e9ticos e incorporar",
            "start": 1727.969,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "normas de conducta que hayan surgido en",
            "start": 1730.579,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el mundo y en el pa\u00eds como resultado del",
            "start": 1732.829,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "avance civilizatorio",
            "start": 1735.409,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "desde luego la adopci\u00f3n de una gu\u00eda",
            "start": 1738.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00e9tica por parte de la sociedad es",
            "start": 1740.77,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "voluntaria este documento es una",
            "start": 1742.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "referencia no es una ley no se trata de",
            "start": 1744.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una norma jur\u00eddica de ning\u00fan tipo es un",
            "start": 1747.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "documento para el debate para la",
            "start": 1750.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n para la reflexi\u00f3n y por lo",
            "start": 1751.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tanto la incorporaci\u00f3n de los valores y",
            "start": 1753.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "principios que ah\u00ed se exponen es",
            "start": 1755.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "absolutamente voluntaria debe ser fruto",
            "start": 1757.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del acuerdo y de y no de la imposici\u00f3n",
            "start": 1760.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es de la educaci\u00f3n y no de la cuesti\u00f3n",
            "start": 1762.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1768.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico se propone erradicar",
            "start": 1770.429,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n construir un estado de",
            "start": 1773.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar y de derecho y dar un pa\u00eds",
            "start": 1775.499,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "libre democr\u00e1tico y soberano en el que",
            "start": 1777.899,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica se oriente por los",
            "start": 1780.809,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "principios del servicio a los dem\u00e1s y en",
            "start": 1782.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el que el desarrollo es implica no dejar",
            "start": 1784.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a nadie afuera",
            "start": 1787.08,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "esto implica una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 1788.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conciencias que tiene como centro una",
            "start": 1790.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nueva \u00e9tica humanista y solidaria que",
            "start": 1792.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenga que ver y fortalecer la grandeza",
            "start": 1795.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1797.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en fin este documento es una s\u00edntesis de",
            "start": 1798.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "principios valores y preceptos",
            "start": 1801.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que sin ser exhaustiva ofrece los",
            "start": 1804.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principios y valores generalmente",
            "start": 1807.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aceptados como positivos para la",
            "start": 1809.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una vida y una sociedad",
            "start": 1811.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mejores para promover soluciones",
            "start": 1813.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "moralmente aceptables cuando entran en",
            "start": 1815.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conflicto con los fines particulares y",
            "start": 1817.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los bienes colectivos y para incrementar",
            "start": 1819.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el bienestar f\u00edsico psicol\u00f3gico",
            "start": 1822.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "emocional espiritual pol\u00edtico social",
            "start": 1824.59,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y ambiental de los mexicanos",
            "start": 1827.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiene como prop\u00f3sito contribuir a la",
            "start": 1830.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una convivencia nacional",
            "start": 1833.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica c\u00edvica con libertad paz",
            "start": 1835.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "justicia dignidad y seguridad este",
            "start": 1838.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "documento es producto de consultas",
            "start": 1842.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "discusiones y reflexiones colectivas",
            "start": 1844.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quienes los suscribimos asumimos la",
            "start": 1846.85,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entera responsabilidad de lo escrito y",
            "start": 1849.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esperamos ofrecer un texto que aliente",
            "start": 1852.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n",
            "start": 1854.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierto a la correcci\u00f3n y al",
            "start": 1856.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enriquecimiento por parte de la",
            "start": 1858.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda sin exclusi\u00f3n alguna aqu\u00ed",
            "start": 1859.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "parte del documento se form\u00f3 con",
            "start": 1862.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entrevistas con especialistas m\u00e1s de 39",
            "start": 1865.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entrevistas",
            "start": 1867.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay 10 v\u00eddeos que documentan todos estos",
            "start": 1869.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "puntos de vista y que est\u00e1n van a estar",
            "start": 1873.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n de la gente se les va a",
            "start": 1875.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablica la liga para que se puedan",
            "start": 1877.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "consultar estas entrevistas con los",
            "start": 1879.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "especialistas entonces est\u00e1 esta gu\u00eda",
            "start": 1881.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9tica para la transformaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1884.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integrada por 20 principios y valores",
            "start": 1886.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que a continuaci\u00f3n se proceder\u00e1 a",
            "start": 1889.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "exponer cada uno de los integrantes de",
            "start": 1892.72,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n yo",
            "start": 1894.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "expondr\u00e9 digamos directo los 20 puntos",
            "start": 1896.269,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy vamos para tener el contexto de que",
            "start": 1899.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 valores se trata y despu\u00e9s de",
            "start": 1901.759,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "manera puntual cada uno de los",
            "start": 1904.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integrantes de la comisi\u00f3n van a dar",
            "start": 1905.899,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lectura a estos principios y estos",
            "start": 1908.359,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "valores que integran esta gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 1910.879,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces de los 20 principios el primero",
            "start": 1913.269,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es el respeto a la diferencia el segundo",
            "start": 1915.709,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es de la vida el tercero de la dignidad",
            "start": 1918.649,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el cuarto de la libertad el quinto del",
            "start": 1921.109,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amor el sexto del sufrimiento y el",
            "start": 1924.019,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "placer el s\u00e9ptimo del pasado y el futuro",
            "start": 1926.629,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el 8 de la gratitud el 9 del perd\u00f3n el",
            "start": 1929.32,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "10 de la redenci\u00f3n el 11 de la igualdad",
            "start": 1935.059,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el 12 de la verdad la palabra y la",
            "start": 1937.909,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "confianza el 13 de la fraternidad el 14",
            "start": 1940.399,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de las leyes y la justicia el 15 de la",
            "start": 1943.759,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "autoridad y el poder el 16 del trabajo",
            "start": 1948.019,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el 17 de la riqueza y la econom\u00eda el 18",
            "start": 1951.619,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los acuerdos el 19 de la familia y el",
            "start": 1955.129,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "20 de los animales las plantas y las",
            "start": 1957.829,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 1960.019,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "as\u00ed procedemos a",
            "start": 1960.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n ochoa que ser\u00e1 el primero",
            "start": 1964.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de los integrantes de la comisi\u00f3n que",
            "start": 1966.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos leer\u00e1 los primeros principios de",
            "start": 1967.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1971.11,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros reporteros",
            "start": 1979.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 1983.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respecto a nuestro trabajo en la",
            "start": 1988.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n quisiera dejar claro tres",
            "start": 1990.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 1993.929,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "uno es que este c\u00f3digo de \u00e9tica no es",
            "start": 1995.37,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "algo que el gobierno quiere imponer a la",
            "start": 1999.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sociedad oa las familias a los",
            "start": 2004.37,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sindicatos a las empresas",
            "start": 2007.91,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no se trata de eso",
            "start": 2012.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lo que hizo nuestra condici\u00f3n no fue",
            "start": 2015.149,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "crear una serie de nuevos valores por la",
            "start": 2019.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana nosotros lo que",
            "start": 2023.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hicimos fue convocar",
            "start": 2026.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a las mexicanas ya los mexicanos a que",
            "start": 2029.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos dieran su opini\u00f3n que expresaran sus",
            "start": 2031.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sentidos y nuestro trabajo se concret\u00f3 a",
            "start": 2035.72,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "hacer esta",
            "start": 2040.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "codificaci\u00f3n pero no es algo y en eso",
            "start": 2042.669,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "quiero insistir porque fue algo que",
            "start": 2047.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "motiv\u00f3 discusiones cuando originalmente",
            "start": 2050.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 la idea quiero insistir en",
            "start": 2054.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que no es algo que el gobierno quiera",
            "start": 2058.55,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "imponer como les digo a las familias a",
            "start": 2062.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la sociedad a los sindicatos a las",
            "start": 2066.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "escuelas ya existen ya exist\u00edan estos",
            "start": 2069.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "valores solamente luego que hemos hecho",
            "start": 2072.32,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "nosotros es codificar los",
            "start": 2076.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expresarlos en este texto de la mejor",
            "start": 2079.569,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "manera que nos ha sido posible tambi\u00e9n",
            "start": 2082.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quisiera decirles que empezamos nuestro",
            "start": 2087.23,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "trabajo de unir opiniones y hacer foros",
            "start": 2090.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera pero nos sorprendi\u00f3 en el",
            "start": 2094.399,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "camino lo de la pandemia",
            "start": 2096.23,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "entonces aquellos foros en las grandes",
            "start": 2098.589,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ciudades del pa\u00eds que iban a convoc\u00f3 y",
            "start": 2103.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "van a desembocar en un gran foro",
            "start": 2105.249,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nacional en la capital de la republica",
            "start": 2108.369,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no lo pudimos realizar eso no quiere",
            "start": 2111.569,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "decir que no lo vayamos a realizar desde",
            "start": 2115.089,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "luego que lo vamos a realizar cuando las",
            "start": 2117.789,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "circunstancias espero que sea pronto nos",
            "start": 2121.93,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "permitan hacerlo y no salen sobrando",
            "start": 2125.859,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estas reuniones regionales y la nacional",
            "start": 2128.759,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "porque va a ser una forma de promover el",
            "start": 2132.549,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "contenido de este c\u00f3digo y al mismo",
            "start": 2137.979,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tiempo de recoger las opiniones hechas",
            "start": 2141.789,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estas precisiones quisiera leer",
            "start": 2145.989,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimamente en los cuatro primeros",
            "start": 2149.849,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "puntos del estatuto",
            "start": 2153.369,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el primero se refiere al respeto a la",
            "start": 2156.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "diferencia dice evitamos imponer nuestro",
            "start": 2160.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mundo al mundo de los dem\u00e1s la humanidad",
            "start": 2163.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es diversa por naturaleza y de muchas",
            "start": 2166.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "maneras y el ejercicio de la libertad",
            "start": 2168.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desemboca de manera inevitable en la",
            "start": 2171.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diversidad en el caso de m\u00e9xico esta",
            "start": 2174.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "diversidad es religiosa pol\u00edtica",
            "start": 2177.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica econ\u00f3mica social cultural",
            "start": 2180.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "idiom\u00e1tica de tradiciones y h\u00e1bitos de",
            "start": 2183.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero e identidades sexuales",
            "start": 2186.71,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "este punto este \u00faltimo esta \u00faltima l\u00ednea",
            "start": 2191.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo importante porque reci\u00e9n",
            "start": 2194.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablamos reci\u00e9n presentamos de este",
            "start": 2197.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo que vino a la discusi\u00f3n de si",
            "start": 2199.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a dictar normas al al",
            "start": 2203.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comportamiento sexual de las mexicanas y",
            "start": 2205.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los mexicas",
            "start": 2208.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "claro que no aqu\u00ed se habla de eso",
            "start": 2209.86,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y dice cada estado cada municipio y cada",
            "start": 2214.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "barrio tienen una identidad propia no",
            "start": 2216.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todas las personas son como t\u00fa no todas",
            "start": 2220.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "piensan como t\u00fa piensas ni hablan como",
            "start": 2222.92,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "t\u00fa hablas no todas act\u00faan en la forma en",
            "start": 2226.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que t\u00fa act\u00faas respeta la forma de ser de",
            "start": 2230.299,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "los otros y no pretendas imponerles sus",
            "start": 2233.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "conductas gustos opiniones o",
            "start": 2237.41,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "preferencias el laicismo es un principio",
            "start": 2240.13,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "fundamental del estado mexicano y se",
            "start": 2243.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "traduce en la convivencia diaria en el",
            "start": 2246.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respeto a las creencias de toda persona",
            "start": 2249.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y a su libertad de profesar la religi\u00f3n",
            "start": 2252.859,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que desee o no profesar ninguna religi\u00f3n",
            "start": 2255.49,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 2260.15,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "punto 2 de la vida no hay nada m\u00e1s",
            "start": 2261.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "valioso que la vida la libertad y la",
            "start": 2264.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguridad de las personas",
            "start": 2266.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuida tu vida y la de los dem\u00e1s no la",
            "start": 2269.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desperdicies en cosas que t\u00fa mismo",
            "start": 2271.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consideras que no valen la pena otorga",
            "start": 2274.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alg\u00fan sentido y un prop\u00f3sito hasta el",
            "start": 2277.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "fin de tus d\u00edas",
            "start": 2280.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2282.71,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de la dignidad punto 3",
            "start": 2286.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no se debe humillar a nadie la dignidad",
            "start": 2289.95,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "es el valor que tiene todo ser humano",
            "start": 2294.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por el hecho mismo de ser persona y lo",
            "start": 2296.609,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que lo hace sujeto de derechos",
            "start": 2300.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "universales es tambi\u00e9n lo que lo hace",
            "start": 2303.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "merecedor del respeto de los dem\u00e1s nada",
            "start": 2305.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ni nadie pueden quitarte tu dignidad ni",
            "start": 2309.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la pobreza ni el hambre ni la agresi\u00f3n",
            "start": 2313.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n la persecuci\u00f3n o la",
            "start": 2316.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 2320.52,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nadie puede humillarte si no te humillan",
            "start": 2322.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "defiende tu dignidad incluso en las",
            "start": 2325.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "peores condiciones y respeta la dignidad",
            "start": 2329.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los otros porque de no hacerlo",
            "start": 2332.36,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "pierdes la tuya propia",
            "start": 2334.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el punto 4 de la libertad la paz y la",
            "start": 2337.829,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "libertad son indies inseparables nadie",
            "start": 2341.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "puede estar en paz sin libertad la",
            "start": 2344.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "libertad es el conjunto de decisiones",
            "start": 2347.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que te son permitidas por las leyes y",
            "start": 2349.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por tus propias capacidades el \u00fanico",
            "start": 2352.41,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "l\u00edmite son los derechos de las otras",
            "start": 2355.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas solo quienes conocen estos",
            "start": 2358.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "l\u00edmites y son capaces de gobernarse",
            "start": 2361.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "teniendo los presentes pueden",
            "start": 2364.4,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "considerarse libres por ejercer tu",
            "start": 2367.579,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "libertad es necesario que nada ni nadie",
            "start": 2370.859,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "particularmente las autoridades",
            "start": 2376.009,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "interfiera en tus elecciones personales",
            "start": 2379.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y que el estado garantice su seguridad",
            "start": 2382.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su integridad y tu vida para que puedas",
            "start": 2386.359,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "realizarlas siempre y cuando no da\u00f1es a",
            "start": 2389.88,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "terceros ni vulnera sus derechos",
            "start": 2392.579,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "trabaja por expandir tu libertad y la de",
            "start": 2396.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los otros combatiendo las prohibiciones",
            "start": 2399.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin sentido las leyes injustas las",
            "start": 2401.93,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "limitaciones absurdas y el autoritarismo",
            "start": 2405.56,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "impulsa el gobierno",
            "start": 2409.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y perd\u00f3n impulsa el triunfo de la",
            "start": 2412.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "libertad ayudando a crear un mundo en el",
            "start": 2414.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que la responsabilidad de las personas",
            "start": 2419.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "paga innecesarias las fronteras y las",
            "start": 2421.31,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles muchos dieron su vida por para",
            "start": 2425.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "conseguir la libertad que hoy tienes",
            "start": 2428.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "retribuye su sacrificio ampliando la",
            "start": 2430.91,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "libertad para los que vienen much\u00edsimas",
            "start": 2435.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gracias compa\u00f1eras espa\u00f1olas se\u00f1or",
            "start": 2438.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2441.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2451.089,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "el punto 5 habla del amor",
            "start": 2455.869,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo es la esencia del",
            "start": 2460.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 2463.63,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el amor es el anhelo de integraci\u00f3n de",
            "start": 2466.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tu propia persona y de est\u00e1 con los",
            "start": 2468.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s es la br\u00fajula y el ancla principal",
            "start": 2470.83,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de tu vida es diverso y a la vez es uno",
            "start": 2474.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "solo se expresa como amor propio materno",
            "start": 2478.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "paterno filial fraterno o de pareja pero",
            "start": 2482.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como amor a tus pr\u00f3jimos",
            "start": 2486.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cercanos a tus amigos a tu pa\u00eds a la",
            "start": 2488.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "especie al medio ambiente y a los",
            "start": 2493.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "organismos con los que compartes el",
            "start": 2495.91,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "planeta",
            "start": 2498.04,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el conocimiento al conocimiento a las",
            "start": 2499.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas profesionales las artes y los",
            "start": 2503.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "deportes a quienes te precedieron y a",
            "start": 2506.03,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "las generaciones futuras",
            "start": 2509.63,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "s\u00e9 una persona amorosa desde tu cama y",
            "start": 2512.349,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tu mesa hasta la fraternidad universal",
            "start": 2515.499,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "s\u00e9 compasivo ama especialmente a las",
            "start": 2518.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "personas que llevan una vida dif\u00edcil por",
            "start": 2522.67,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "falta de amor",
            "start": 2526.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "toda muestra de consideraci\u00f3n de afecto",
            "start": 2529.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que reciban de ti por peque\u00f1a que sea",
            "start": 2532.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 para ellas un regalo invaluable",
            "start": 2535.55,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cultiva el amor siempre porque una vida",
            "start": 2540.21,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sin amor es el vac\u00edo m\u00e1s \u00e1rido y la peor",
            "start": 2543.75,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "carencia que puede padecer un ser humano",
            "start": 2547.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y punto 6 habla del sufrimiento y del",
            "start": 2554.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "placer",
            "start": 2557.7,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no hay mayor alegr\u00eda que la felicidad de",
            "start": 2559.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 2564.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el gozo y el dolor son partes",
            "start": 2566.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "inseparables de la vida",
            "start": 2569.52,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tanto en sus expresiones espirituales",
            "start": 2571.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como en las corporales",
            "start": 2573.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "goza sin m\u00e1s limitaciones que la de no",
            "start": 2577.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar a nadie y no hacer da\u00f1o a tu",
            "start": 2579.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "propia persona",
            "start": 2583.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "convierte el gozo ajeno en motivo de tu",
            "start": 2585.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "propio gozo",
            "start": 2588.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nunca conviertas el sufrimiento de otras",
            "start": 2591.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personas en motivo de tu placer ni tu",
            "start": 2594.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "placer en ostentaci\u00f3n",
            "start": 2598.36,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "no te aficiones al dolor",
            "start": 2601.68,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y ahora tus perdidas y sigue adelante",
            "start": 2604.369,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cu\u00eddate qui\u00e9rete pero no disfrutes",
            "start": 2607.779,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sintiendo l\u00e1stima de ti mismo",
            "start": 2611.829,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el punto 7 desde el pasado y del futuro",
            "start": 2617.019,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "quien no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 2621.48,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente sabe a d\u00f3nde va",
            "start": 2624.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eres quien eres y est\u00e1s en d\u00f3nde est\u00e1s",
            "start": 2628.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por much\u00edsimos seres que te antecedieron",
            "start": 2631.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desde tus padres y tus abuelos y los",
            "start": 2634.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "abuelos de tus abuelos hasta los",
            "start": 2637.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primeros ejemplares de la especie humana",
            "start": 2639.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "eres un eslab\u00f3n de una cadena que",
            "start": 2643.54,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vincula generaciones",
            "start": 2646.51,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cultiva el entendimiento del pasado y",
            "start": 2649.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ayuda en la construcci\u00f3n de un mejor",
            "start": 2652.01,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2654.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "procura conocer comprender y honrar a",
            "start": 2656.49,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tus ancestros biol\u00f3gicos y culturales y",
            "start": 2660.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "deja una huella que haga mejor la vida",
            "start": 2663.69,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "de tus descendientes",
            "start": 2666.33,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "ama a aquellos que murieron antes de que",
            "start": 2668.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "naciera y de los que tienes noticia y",
            "start": 2671.599,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 2674.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tu memoria es su casa y su fuerza",
            "start": 2675.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ama a los que vendr\u00e1n despu\u00e9s de ti",
            "start": 2680.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque tu esperanza es el lugar en el",
            "start": 2682.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que habitan",
            "start": 2686.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ama a la primera criatura que fuiste y a",
            "start": 2687.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la persona de edad avanzada que ser\u00e1s",
            "start": 2691.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque son partes inseparables de ti",
            "start": 2693.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2697.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "punto 8 de la gratitud",
            "start": 2698.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el agradecimiento es la mayor virtud de",
            "start": 2703.02,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "una buena persona",
            "start": 2706.8,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la gratitud es un atributo que dignifica",
            "start": 2709.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como ning\u00fan otro y su contrario la",
            "start": 2711.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ingratitud degrada como pocos",
            "start": 2714.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si agradeces aqu\u00ed a quien te ha",
            "start": 2718.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "beneficiado sin tener obligaci\u00f3n de",
            "start": 2720.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacerlo refuerzas la generosidad y",
            "start": 2722.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "construyes civilizaci\u00f3n",
            "start": 2726.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si por el contrario ignoras a quien ha",
            "start": 2729.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hecho algo bueno por ti promueves el",
            "start": 2732.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ego\u00edsmo la rudeza y la insensibilidad y",
            "start": 2734.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "contribuyes al anbar",
            "start": 2739.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2742.68,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "aj\u00e1",
            "start": 2755.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el punto noveno trata del perd\u00f3n el",
            "start": 2759.569,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n libera a quien lo otorga y a",
            "start": 2764.16,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "quien lo recibe pedir perd\u00f3n y perdonar",
            "start": 2767.13,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "son de las cosas m\u00e1s dif\u00edciles de",
            "start": 2770.749,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n con los dem\u00e1s hay una",
            "start": 2773.729,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "resistencia natural a disculparse porque",
            "start": 2777.119,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "quien lo hace siente que se rebaja que",
            "start": 2780.749,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se humilla o se rinde y por ello no",
            "start": 2784.259,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "alcanza a vislumbrar la enorme potencia",
            "start": 2787.259,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "liberadora del perd\u00f3n",
            "start": 2790.859,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "independientemente de que se obtenga o",
            "start": 2794.119,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "no el perd\u00f3n",
            "start": 2796.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quien lo pide sinceramente y se dispone",
            "start": 2797.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "de reparar el da\u00f1o o el dolor causado",
            "start": 2800.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "recupera su dignidad y su paz interior",
            "start": 2803.869,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "quien perdona se deshace del rencor de",
            "start": 2808.88,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la sed de venganza e incluso del odio y",
            "start": 2812.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "puede de esa forma superar la ofensa y",
            "start": 2816.75,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguir adelante pide perd\u00f3n si act\u00faas de",
            "start": 2820.41,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mal y otorga lo si fuiste v\u00edctima del",
            "start": 2824.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "maltrato la agresi\u00f3n el abuso la",
            "start": 2828.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "violencia y as\u00ed permitir\u00e1s la liberaci\u00f3n",
            "start": 2831.63,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "de la culpa de quien te ofendi\u00f3 perdona",
            "start": 2835.65,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "te a ti mismo los errores propios suelen",
            "start": 2839.339,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "conducir a un padecimiento interior de",
            "start": 2843.839,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil salida comprende las",
            "start": 2847.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "motivaciones de tu conducta indebida",
            "start": 2850.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "convierte las en aprendizaje y enmienda",
            "start": 2853.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o causado",
            "start": 2858.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de la redenci\u00f3n es el d\u00e9cimo punto no se",
            "start": 2860.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "debe enfrentar el mal con el mal en la",
            "start": 2864.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad la rendici\u00f3n se refer\u00eda a un",
            "start": 2868.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acto por medio del cual un esclavo",
            "start": 2871.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "obten\u00eda su libertad o bien el pago para",
            "start": 2874.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "recuperar un objeto empe\u00f1ado actualmente",
            "start": 2877.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "significa la superaci\u00f3n de errores la",
            "start": 2882.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "toma de conciencia por actos indebidos y",
            "start": 2885.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "un arrepentimiento que implica el",
            "start": 2890.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento de culpabilidad y el",
            "start": 2893.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de no incurrir de nuevo en un",
            "start": 2896.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "delito o en una acci\u00f3n inmoral",
            "start": 2899.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para el conservadurismo y el",
            "start": 2903.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "autoritarismo las actitudes incorrectas",
            "start": 2905.49,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "o delictivas deben ser objeto de un",
            "start": 2909.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "castigo severo y las personas que las",
            "start": 2913.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presentan han de ser separadas de la",
            "start": 2916.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sociedad degradadas y sometidas a una",
            "start": 2918.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desconfianza permanente desde una",
            "start": 2922.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "perspectiva humanista",
            "start": 2925.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los criminales y corruptos pueden",
            "start": 2931.39,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "redimirse por medio de la reflexi\u00f3n la",
            "start": 2934.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n e incluso la terapia",
            "start": 2938.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica sin renunciar desde luego",
            "start": 2941.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por la seguridad de la sociedad y por",
            "start": 2945.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "motivo de justicia a la posibilidad de",
            "start": 2947.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sanciones como la privaci\u00f3n de la",
            "start": 2950.92,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "libertad ante un infractor",
            "start": 2953.25,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "las instituciones la ciudadan\u00eda y los",
            "start": 2957.609,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "individuos pueden optar entre la",
            "start": 2961.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creencia en la maldad innata y la",
            "start": 2964.029,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que toda persona es",
            "start": 2966.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "producto de sus circunstancias y es",
            "start": 2968.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "capaz de redimirse",
            "start": 2971.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prefiere la libertad a la prohibici\u00f3n la",
            "start": 2973.72,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "escuela a la c\u00e1rcel la esperanza a la",
            "start": 2977.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "desconfianza y la sospecha",
            "start": 2980.349,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "\u00e9l 11.11 de la igualdad la buena ley",
            "start": 2984.0,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "debe moderar la opulencia y la",
            "start": 2990.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "indigencia muy bien no puede haber trato",
            "start": 2993.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "igual de entre desiguales de la dignidad",
            "start": 2997.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de origen se desprende que merecemos la",
            "start": 3000.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "igualdad la posici\u00f3n social y econ\u00f3mica",
            "start": 3003.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el lugar de nacimiento y la residencia",
            "start": 3006.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n el sexo el g\u00e9nero la",
            "start": 3010.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n sexual el nivel educativo",
            "start": 3013.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las posturas pol\u00edticas y las gerencias",
            "start": 3016.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "religiosas no son un fundamento que",
            "start": 3019.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "justifique dar un trato desigual a una",
            "start": 3023.03,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "persona por parte de la sociedad o de",
            "start": 3027.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 3030.65,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a alguien en particular me traducirse en",
            "start": 3032.67,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "la negaci\u00f3n del derecho fundamental",
            "start": 3036.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "alumno ni llevar a nadie a prejuzgar",
            "start": 3039.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "sobre las aptitudes y capacidades de",
            "start": 3043.559,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "otra persona al contrario de lo que peg\u00f3",
            "start": 3046.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el pensamiento conservador la",
            "start": 3050.25,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "desigualdad no es un hecho natural ni",
            "start": 3052.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "parte de un orden divino",
            "start": 3056.549,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "quien hace pobre no debe estar condenado",
            "start": 3059.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a morir pobre la desigualdad en",
            "start": 3062.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cualquier terreno es producto del",
            "start": 3065.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "injusticia y genera sufrimiento ante el",
            "start": 3067.43,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "abismo de las desigualdades de toda",
            "start": 3071.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "clase imperan en el pa\u00eds y en el mundo",
            "start": 3073.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es deber de todos contribuye al",
            "start": 3077.31,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "establecimiento de una igualdad efectiva",
            "start": 3080.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero en tanto que \u00e9sta no se logre debes",
            "start": 3083.39,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ayudar a quienes se encuentran en",
            "start": 3087.51,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "desventaja debilidad riesgo o que sean",
            "start": 3090.18,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "discriminados en cualquier \u00e1mbito de la",
            "start": 3094.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vida no se puede igual",
            "start": 3098.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "trata de igual a desigual es el lema",
            "start": 3102.54,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "primero los pobres no significa otorgar",
            "start": 3106.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a esto es un privilegio en detrimento de",
            "start": 3110.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quienes no se encuentran en situaci\u00f3n de",
            "start": 3112.71,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pobreza sino atenas las desventajas de",
            "start": 3115.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "quienes se encuentran reducidos a la",
            "start": 3120.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pobreza a fin de construir una sociedad",
            "start": 3123.48,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justa y m\u00e1s igualitaria de la misma",
            "start": 3126.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3131.19,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "se tiene que erradicar el machismo y la",
            "start": 3132.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres",
            "start": 3136.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "sino procurar",
            "start": 3139.18,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lo cual no significa disipar discriminar",
            "start": 3142.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a los hombres claro sino procurar una",
            "start": 3145.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "plena igualdad en la ley y en la",
            "start": 3149.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de derechos y obligaciones",
            "start": 3152.37,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entre mujeres y hombres y garantizar que",
            "start": 3155.01,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "las primeras tengan circunstancias",
            "start": 3160.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "favorables para su desarrollo su",
            "start": 3163.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "integridad f\u00edsica y emocional y su",
            "start": 3166.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguridad combatir la pobreza y la",
            "start": 3169.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3172.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no es privilegiar las sino restituir los",
            "start": 3174.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "derechos que les han sido negados por",
            "start": 3179.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "siglos y una manera de hacer efectivas",
            "start": 3181.47,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dignidad y autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 3184.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la dosis de la verdad la palabra y la",
            "start": 3189.8,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "confianza no mentir",
            "start": 3193.31,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no robar no traicionar",
            "start": 3196.849,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la veracidad",
            "start": 3201.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es la cualidad de la palabra de apegarse",
            "start": 3204.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la realidad",
            "start": 3207.38,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ciertamente no todas las personas tienen",
            "start": 3209.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la misma idea sobre el hecho determinado",
            "start": 3212.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y es frecuente que surjan disputas sobre",
            "start": 3214.789,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la velocidad de una expresi\u00f3n o de un",
            "start": 3218.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "discurso pero es posible minimizar tales",
            "start": 3221.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disputas",
            "start": 3225.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si quieres tomar parte en ellas si",
            "start": 3226.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conducen en forma honesta y exponen lo",
            "start": 3229.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que consideran como la verdad",
            "start": 3232.94,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la persona miente cuando tergiversa o",
            "start": 3236.67,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "deforma a los hechos en forma deliberada",
            "start": 3240.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aun sabiendo de lo que expone es parcial",
            "start": 3243.95,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "o totalmente falso esa conducta",
            "start": 3248.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "deteriora r\u00e1pidamente las relaciones",
            "start": 3251.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sociales y a la larga termina por",
            "start": 3254.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "afectar al mentiroso defiende la verdad",
            "start": 3257.64,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en la que crece y abre tu mente a la",
            "start": 3262.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "verdad de otros y sobre todo no te",
            "start": 3265.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aferres en la defensa de una mentira una",
            "start": 3268.91,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "forma particularmente perniciosa de la",
            "start": 3273.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "falta de edad es prometer algo y no",
            "start": 3277.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cumplir o prometer acciones en un",
            "start": 3280.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sentido y posteriormente actuar en",
            "start": 3283.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sentido contrario es decir faltar a un",
            "start": 3287.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "compromiso adquirido el chiste la",
            "start": 3290.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la palabra propia y a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3294.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "grave la traici\u00f3n a la confianza de los",
            "start": 3297.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s la mentira y la traici\u00f3n destruyen",
            "start": 3300.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la confianza que es la credibilidad que",
            "start": 3304.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "otras personas han depositado en ti",
            "start": 3308.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando esas pr\u00e1cticas se extienden y se",
            "start": 3311.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "generaliza acaban con los cimientos",
            "start": 3315.17,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mismos de la convivencia civilizada",
            "start": 3318.41,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "expr\u00e9sate siempre con velocidad honra tu",
            "start": 3322.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "palabra y no abuses de la confianza de",
            "start": 3327.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nadie si te conduces con lealtad y",
            "start": 3329.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "congruencia los dem\u00e1s sabr\u00e1n qu\u00e9 esperar",
            "start": 3332.34,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de ti y no ser\u00e1n defraudados por tu",
            "start": 3335.97,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "palabra ni por tus actos",
            "start": 3341.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3346.14,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "del punto 13 es de la fraternidad",
            "start": 3359.63,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ser fraterna es hace propicio hacer",
            "start": 3363.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "propios los problemas de los dem\u00e1s la",
            "start": 3367.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fraternidad es el compromiso activo y",
            "start": 3369.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "efectivo pero respetuoso en la b\u00fasqueda",
            "start": 3372.07,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de soluciones",
            "start": 3375.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los problemas",
            "start": 3376.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s idealmente debe ser la gu\u00eda",
            "start": 3379.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n social de estados gobiernos",
            "start": 3381.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "instituciones sociedades e individuos a",
            "start": 3384.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fin de superar o aliviar sufrimiento el",
            "start": 3388.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sufrimiento la carencia y la indepencia",
            "start": 3390.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de millones de personas es un deber",
            "start": 3392.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "colectivo de las naciones ofrecer a cada",
            "start": 3396.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una de sus hijas e hijos una cuna para",
            "start": 3399.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nacer un pupitre para aprender",
            "start": 3402.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "herramientas para trabajar",
            "start": 3406.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "una cama para dormir una mesa para comer",
            "start": 3408.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "un techo para guarecerse un lugar en el",
            "start": 3412.99,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hospital para curarse y una tumba para",
            "start": 3416.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "descansar si dedicas una parte de tu",
            "start": 3419.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiempo a contribuir a la realizaci\u00f3n de",
            "start": 3422.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta tarea tu recompensa ser\u00e1 la de",
            "start": 3424.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vivir en un pa\u00eds m\u00e1s libre m\u00e1s justo m\u00e1s",
            "start": 3427.85,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "seguro m\u00e1s pac\u00edfico y m\u00e1s pr\u00f3spero",
            "start": 3432.17,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el punto 14 es de las leyes y la",
            "start": 3437.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3441.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "al margen de la ley nada por encima de",
            "start": 3443.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la ley nadie",
            "start": 3446.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho nada por",
            "start": 3448.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 3451.76,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "la justicia es la conciliaci\u00f3n",
            "start": 3453.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "civilizada de los derechos de dos o m\u00e1s",
            "start": 3455.569,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "actores sociales con base en el derecho",
            "start": 3458.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su gu\u00eda principal es el conjunto de",
            "start": 3461.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "leyes locales nacionales e",
            "start": 3463.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacionales es el medio principal",
            "start": 3465.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para evitar que los conflictos se",
            "start": 3468.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resuelvan por medio de la violencia por",
            "start": 3469.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso se dice que la paz es fruto de la",
            "start": 3472.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "justicia las leyes son imperfectas por",
            "start": 3475.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "naturaleza y deben adecuarse",
            "start": 3478.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constantemente a las realidades humanas",
            "start": 3479.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y sociales que son siempre cambiantes",
            "start": 3482.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed se presenta la situaci\u00f3n de que las",
            "start": 3485.41,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "leyes injustas deben ser modificadas",
            "start": 3488.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lucha con la palabra con la organizaci\u00f3n",
            "start": 3492.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "social y con los recursos legales para",
            "start": 3495.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "modificar las leyes que no sean justas",
            "start": 3497.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no basta con que existan leyes para que",
            "start": 3500.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "haya justicia debe haber adem\u00e1s",
            "start": 3503.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instituciones apegados a la legalidad y",
            "start": 3505.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos dispuestos a",
            "start": 3508.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cumplirla en forma imparcial equitativa",
            "start": 3510.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y sin distingo a eso se le llama estado",
            "start": 3512.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de derecho y de esa forma se genera en",
            "start": 3516.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la sociedad certidumbre jur\u00eddica cuando",
            "start": 3519.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por el contrario las leyes no se aplican",
            "start": 3522.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o se aplican en forma facciosa",
            "start": 3525.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "discrecional y arbitraria proliferan la",
            "start": 3527.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "injusticia y la impunidad es lo que se",
            "start": 3531.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llama estado de chueco",
            "start": 3533.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si la justicia depende de ti procura",
            "start": 3536.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ponerte en el lugar de quienes la",
            "start": 3539.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reclaman y de actuar apegado a leyes y",
            "start": 3541.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reglamentos y de acuerdo con tu",
            "start": 3544.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 3546.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el punto 15 es de la autoridad y el",
            "start": 3548.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3551.26,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "el poder todo tiene sentido y se",
            "start": 3552.369,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 3554.289,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 3556.15,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el poder es la facultad de actuar y",
            "start": 3558.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tomar decisiones en nombre de los de",
            "start": 3560.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otros la autoridad es la confianza que",
            "start": 3562.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otros depositan en ti para que act\u00faes en",
            "start": 3565.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de sus necesidades y de su",
            "start": 3567.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s ni el poder ni la autoridad son",
            "start": 3569.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "derechos o tributos de tu persona uno y",
            "start": 3572.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "otros s\u00f3lo tienen sentido \u00e9tico cuando",
            "start": 3576.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ejercen para servir a los dem\u00e1s",
            "start": 3578.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si lo usas en provecho propio o de tus",
            "start": 3581.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "allegados",
            "start": 3584.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "incurre sin corrupci\u00f3n pervierte es el",
            "start": 3586.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cargo traici\u00f3n es la confianza",
            "start": 3589.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "depositada en ti destruyes tu dignidad y",
            "start": 3590.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tu prestigio da\u00f1as a tu familia ya tus",
            "start": 3594.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "perfiles y a tus personas cercanas y no",
            "start": 3597.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocer\u00e1s la satisfacci\u00f3n de servir a",
            "start": 3600.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s si llegas a un cargo p\u00fablico",
            "start": 3602.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "deber\u00edas r\u00e9cord deber\u00e1 recordar siempre",
            "start": 3606.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s all\u00ed como representante y ser",
            "start": 3608.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "fiel a tus representados",
            "start": 3612.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener en mente que eres el mandatario o",
            "start": 3614.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la mandataria y que tus mandantes son",
            "start": 3617.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los que te mandan en otros t\u00e9rminos",
            "start": 3621.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "debes apegarte siempre al principio de",
            "start": 3624.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo",
            "start": 3626.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es un asunto de todos aunque",
            "start": 3628.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no ocupes un cargo p\u00fablico no debes",
            "start": 3632.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desentenderte de los asuntos pol\u00edticos",
            "start": 3634.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ni descuidar cosas que son del inter\u00e9s",
            "start": 3635.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "general individuos y sociedades",
            "start": 3638.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hep\u00e1ticas son alimentos del",
            "start": 3641.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "autoritarismo y la opresi\u00f3n mantener una",
            "start": 3643.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actitud participativa cr\u00edtica y",
            "start": 3646.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vigilante sobre los gobernantes es la",
            "start": 3649.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esencia de la democracia y la mejor",
            "start": 3651.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manera de preservar la libertad el",
            "start": 3654.23,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "bienestar y la paz",
            "start": 3656.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no olvides nunca que el pueblo manda y",
            "start": 3658.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que tiene el derecho de poner y quitar a",
            "start": 3661.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sus gobernantes as\u00ed de c\u00f3mo tomar parte",
            "start": 3662.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en los asuntos p\u00fablicos",
            "start": 3665.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "16 del trabajo",
            "start": 3668.059,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "no hay mayor satisfacci\u00f3n que tener",
            "start": 3671.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trabajo y disfrutar",
            "start": 3673.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "al igual que el poder el trabajo",
            "start": 3676.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adquiere su pleno sentido cuando se",
            "start": 3678.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realiza para los dem\u00e1s el trabajo nos",
            "start": 3680.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asegura el sustento nos vincula con",
            "start": 3683.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestros semejantes y nos ofrece una",
            "start": 3685.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "forma de realizaci\u00f3n personal es",
            "start": 3687.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "universal como derecho y como un deber",
            "start": 3690.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que quedan excluidos los menores de",
            "start": 3692.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "edad los adultos mayores y personas con",
            "start": 3694.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capacidades diferentes del m\u00e1s humilde",
            "start": 3697.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al m\u00e1s prestigioso el trabajo articula",
            "start": 3699.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los humanos en sociedad cuando realices",
            "start": 3703.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el tuyo ten siempre presente a tu",
            "start": 3706.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cliente a tu consumidora a tu paciente a",
            "start": 3709.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tu educando y pone en tu tarea lo mejor",
            "start": 3712.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de ti mismo",
            "start": 3716.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la paga el salario los honorarios y las",
            "start": 3718.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prestaciones laborales son el",
            "start": 3721.83,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reconocimiento de tu esfuerzo y la",
            "start": 3723.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n para tu sustento el de los",
            "start": 3725.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tuyos y tu bienestar inmediato defiende",
            "start": 3728.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tus derechos laborales no permitas que",
            "start": 3731.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "te exploten y si te explotan busca",
            "start": 3734.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "remediarlo con organizaci\u00f3n y argumentos",
            "start": 3737.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con las leyes y los reglamentos en la",
            "start": 3740.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mano respeta los derechos de tus colegas",
            "start": 3742.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y procura mejorar y ampliar los de tus",
            "start": 3744.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 3747.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "respeta y honra el fruto del trabajo",
            "start": 3749.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ajeno no destruyas a menos que sea para",
            "start": 3751.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "construir algo mejor no desperdicies",
            "start": 3755.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "insumos no desechos cosas que a\u00fan pueden",
            "start": 3758.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tener utilidad",
            "start": 3761.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas",
            "start": 3772.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "si me permiten un par\u00e9ntesis en la",
            "start": 3774.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lectura de esta gu\u00eda \u00e9tica solo quisiera",
            "start": 3777.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comentarles me quito del cubreboca a que",
            "start": 3781.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se escuche mejor que cuando el",
            "start": 3785.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente me invit\u00f3 a formar parte de",
            "start": 3787.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n para arrancar los trabajos",
            "start": 3789.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en lo que \u00e9l llam\u00f3 en una primera idea",
            "start": 3792.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n moral me pregunt\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 3796.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "era lo que yo pod\u00eda hacer sin ser",
            "start": 3798.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "experta en temas \u00e9ticos o morales y me",
            "start": 3800.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "puse en marcha y est\u00e9 haciendo algo que",
            "start": 3804.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed en el oficio period\u00edstico que la",
            "start": 3807.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mejor manera de aproximarme algo es",
            "start": 3811.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacer preguntas de la manera m\u00e1s",
            "start": 3814.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sensible e informada posible",
            "start": 3816.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a quienes saben a los expertos a las",
            "start": 3820.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "expertas reun\u00eda un peque\u00f1o equipo que de",
            "start": 3823.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "buena voluntad y con nuestros propios",
            "start": 3826.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recursos nos lanzamos a hacer 39",
            "start": 3828.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entrevistas",
            "start": 3831.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para agradecer p\u00fablicamente a",
            "start": 3832.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "quienes amablemente participaron de",
            "start": 3835.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dichas entrevistas se derivaron 10",
            "start": 3838.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos cuyos ejes tem\u00e1ticos giran en",
            "start": 3840.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "torno a la mancuerna perversa entre",
            "start": 3844.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n e impunidad sobre el divorcio",
            "start": 3846.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "existente entre la \u00e9tica y la pol\u00edtica",
            "start": 3849.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre la \u00e9tica ciudadana la democracia",
            "start": 3851.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica y los valores en los pueblos",
            "start": 3855.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "originarios el estado laico",
            "start": 3857.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "incluye tambi\u00e9n una entrevista con el",
            "start": 3861.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propio presidente quien entre otros",
            "start": 3863.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "temas nos habla de los valores que",
            "start": 3866.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "considera m\u00e1s importantes y as\u00ed se",
            "start": 3868.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reunieron en estos v\u00eddeos las opiniones",
            "start": 3871.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de especialistas del presidente y se",
            "start": 3874.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agregaron opiniones recogidas en la",
            "start": 3877.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "calle con la ciudadan\u00eda estos v\u00eddeos se",
            "start": 3879.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pueden consultar",
            "start": 3882.62,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina que se destin\u00f3 para ello",
            "start": 3884.49,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que es www.uach.mx constituci\u00f3n moral",
            "start": 3887.01,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bueno y continu\u00f3 con la lectura entonces",
            "start": 3892.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el punto 17",
            "start": 3895.53,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dice de la riqueza y la econom\u00eda no es",
            "start": 3898.82,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rico el que tiene m\u00e1s sino el m\u00e1s",
            "start": 3903.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "generoso es l\u00edcito poseer y acrecentar",
            "start": 3907.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienes materiales por medio de",
            "start": 3910.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "actividades industriales comerciales",
            "start": 3912.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "financieras profesionales o de servicios",
            "start": 3914.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "siempre y cuando se haga con respeto a",
            "start": 3917.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las leyes y con la conciencia de que la",
            "start": 3920.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "riqueza debe ser distribuida es leg\u00edtimo",
            "start": 3923.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y contribuye al desarrollo cuando",
            "start": 3927.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se crean empleos dignos que se",
            "start": 3930.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contribuye al erario con impuestos",
            "start": 3932.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "justos y cuando se respetan los",
            "start": 3934.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intereses superiores del pa\u00eds y de la",
            "start": 3936.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sociedad tales como el cuidado del medio",
            "start": 3938.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambiente y la preservaci\u00f3n de la",
            "start": 3941.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda no es l\u00edcito enriquecerse",
            "start": 3943.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mediante el enga\u00f1o a costa del",
            "start": 3946.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sufrimiento de las otras personas a",
            "start": 3949.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "expensas de los bienes comunes o en",
            "start": 3952.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "detrimento del bienestar del pr\u00f3jimo",
            "start": 3954.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la riqueza malhabida es aquella que se",
            "start": 3958.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "logra mediante el enga\u00f1o el robo el",
            "start": 3960.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "abuso tambi\u00e9n de informaci\u00f3n",
            "start": 3964.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "privilegiada o privatizando lo que es de",
            "start": 3967.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "todos o lo que no debe tener due\u00f1o tales",
            "start": 3970.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "formas de enriquecimiento son corruptas",
            "start": 3974.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quien procura la ganancia razonable",
            "start": 3977.88,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "quien empe\u00f1a su creatividad se arriesga",
            "start": 3980.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y mantiene fuentes de trabajo ser\u00e1",
            "start": 3984.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reconocido por la sociedad como un",
            "start": 3986.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresario responsable con sentido",
            "start": 3989.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "social por el contrario quien pretende",
            "start": 3991.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer negocios mediante el tr\u00e1fico de",
            "start": 3994.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 3996.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "los acuerdos inescrupulosos que afectan",
            "start": 3998.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica o mediante la mera",
            "start": 4000.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n se har\u00e1 merecedor de la",
            "start": 4003.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y el descr\u00e9dito la econom\u00eda",
            "start": 4006.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "debe servir a las personas y no al rev\u00e9s",
            "start": 4009.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la riqueza que tiene mayores efectos",
            "start": 4011.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "positivos en la vida de los individuos y",
            "start": 4013.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses es la que est\u00e1 mejor",
            "start": 4016.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "distribuida una econom\u00eda que cumple con",
            "start": 4018.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos dos principios",
            "start": 4022.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda moral",
            "start": 4024.18,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de los acuerdos los compromisos en el",
            "start": 4026.4,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "punto 18 cuando tomes parte en un",
            "start": 4030.809,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "acuerdo procura que \u00e9ste resulte",
            "start": 4034.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "beneficioso para todas las partes y no",
            "start": 4036.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para tus intereses o necesidades",
            "start": 4039.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los convenios desequilibrados suculentos",
            "start": 4042.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para unos e injustos para otros no",
            "start": 4045.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suelen durar mucho porque no resuelven",
            "start": 4048.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los conflictos de fondo simplemente los",
            "start": 4051.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ocultan y los postergar si haces un",
            "start": 4054.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "negocio que te beneficia cuida que no",
            "start": 4057.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "empobrezca a tu contraparte porque eso",
            "start": 4060.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "es una forma de injusticia y tu",
            "start": 4063.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "prestigio terminar\u00e1 por venirse abajo 19",
            "start": 4065.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de la familia la familia es la principal",
            "start": 4070.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social en",
            "start": 4073.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la familia es la c\u00e9lula b\u00e1sica de",
            "start": 4076.23,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "la sociedad la primera escuela el primer",
            "start": 4080.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "dispensario m\u00e9dico y en nuestro pa\u00eds un",
            "start": 4083.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "n\u00facleo de ayuda mutua que acoge a los",
            "start": 4086.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "individuos en circunstancias adversas",
            "start": 4089.339,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "como se ha evidenciado en la pandemia",
            "start": 4092.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que enfrentamos hoy en d\u00eda",
            "start": 4094.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en periodos de crisis econ\u00f3mica muchas",
            "start": 4097.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familias se convierten en centros",
            "start": 4101.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "productivos y en atenuantes del",
            "start": 4102.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desempleo y cuando ocurren cat\u00e1strofes",
            "start": 4105.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como huracanes y terremotos muchos",
            "start": 4108.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hogares acogen a personas o familias",
            "start": 4110.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "enteras que han resultado damnificadas",
            "start": 4112.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aunque se suele representar en una sola",
            "start": 4115.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de sus formas la de una pareja con hijos",
            "start": 4119.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la familia es una unidad muy variable y",
            "start": 4121.31,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "sin un modelo \u00fanico en este \u00e1mbito de",
            "start": 4125.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "convivencia y vida cotidiana puede haber",
            "start": 4128.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una sola persona muchas individuos con o",
            "start": 4131.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sin par tesco sangu\u00edneo matrimonial y",
            "start": 4134.839,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del mismo sexo o sexo diferente",
            "start": 4138.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independientemente de c\u00f3mo se conforme",
            "start": 4141.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la familia debe regirse por las mismas",
            "start": 4143.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consideraciones \u00e9ticas que el resto de",
            "start": 4147.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la sociedad respeto a la dignidad",
            "start": 4149.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "libertad igualdad y fraternidad trata a",
            "start": 4151.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los integrantes de tu familia con el",
            "start": 4155.54,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "respeto y la dignidad que merecen busca",
            "start": 4157.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una repartici\u00f3n justa y equitativa del",
            "start": 4160.549,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajo dom\u00e9stico respeta la",
            "start": 4162.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "individualidad y la autonom\u00eda de cada",
            "start": 4165.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "uno de tus familiares en funci\u00f3n de su",
            "start": 4167.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "edad y aptitudes evita las actitudes",
            "start": 4170.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "autoritarias violentas y arbitrarias y",
            "start": 4172.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "procura resolver los conflictos mediante",
            "start": 4176.18,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo",
            "start": 4178.43,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "si hay en tu familia ni\u00f1os y personas",
            "start": 4180.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayores conduce te hacia ellas con",
            "start": 4182.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "respeto e inculca en las en los menores",
            "start": 4184.71,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los principios \u00e9ticos aqu\u00ed referidos y",
            "start": 4189.27,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "educarlos con la fuerza del ejemplo",
            "start": 4192.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "20 de los animales las plantas y las",
            "start": 4196.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cosas al cuidar el aire el agua la",
            "start": 4199.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tierra las plantas los animales y las",
            "start": 4202.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cosas nos cuidamos todas y todos la",
            "start": 4204.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tierra y el territorio nuestra casa",
            "start": 4207.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "com\u00fan deben ser cuidadosos y protegidos",
            "start": 4210.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por todos y todas y todos a fin de",
            "start": 4213.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mantener el equilibrio y la armon\u00eda de",
            "start": 4216.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los ciclos de vida y heredar los a las",
            "start": 4218.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "futuras generaciones compartimos el",
            "start": 4220.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "planeta con un sinf\u00edn de organismos no",
            "start": 4223.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "humanos muchos de ellos est\u00e1n en la",
            "start": 4225.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tierra desde millones de a\u00f1os antes del",
            "start": 4228.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "surgimiento de la humanidad y muchos",
            "start": 4230.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otros seguir\u00e1n aqu\u00ed cuando ya no estemos",
            "start": 4233.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de las plantas y de los otros animales",
            "start": 4236.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nos distinguen el intelecto y una",
            "start": 4238.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "capacidad cualitativamente mayor para",
            "start": 4240.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformar el entorno tan portentosa",
            "start": 4243.32,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "como terrible",
            "start": 4246.17,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "salvo por las comunidades agrarias y",
            "start": 4247.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ancestrales la humanidad ha perdido el",
            "start": 4250.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "control de esa capacidad y ha generado",
            "start": 4253.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "da\u00f1os inconmensurables al medio ambiente",
            "start": 4255.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es un imperativo \u00e9tico de primer orden",
            "start": 4258.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recuperar ese control para restaurar los",
            "start": 4261.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ecosistemas da\u00f1ados o destruidos y",
            "start": 4264.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "colaborar para recuperar el equilibrio",
            "start": 4267.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "perdido en el \u00e1mbito planetario no s\u00f3lo",
            "start": 4269.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por la supervivencia de las otras",
            "start": 4273.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "especies sino por la de la nuestra el",
            "start": 4275.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "intelecto y la raz\u00f3n no te otorgan",
            "start": 4278.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "privilegios especiales sino por el",
            "start": 4281.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "contrario te imponen obligaciones",
            "start": 4283.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "puntuales para con el entorno natural",
            "start": 4285.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como la de no propiciar su destrucci\u00f3n y",
            "start": 4288.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la de no solas arte con su deterioro",
            "start": 4292.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "procura preservar la vida y el entorno",
            "start": 4295.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "natural de los animales y de las plantas",
            "start": 4297.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a menos que tu integridad y tu vida",
            "start": 4300.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en juego debemos ser",
            "start": 4303.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "extremadamente cuidadosos en el",
            "start": 4305.7,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de los recursos",
            "start": 4307.74,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 4309.09,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y que se produzcan desequilibrios o que",
            "start": 4311.01,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "los agotemos en el ciclo de unas cuantas",
            "start": 4313.679,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "generaciones privando de su beneficio a",
            "start": 4316.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros descendientes no contamines el",
            "start": 4319.289,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "agua la tierra y el aire tenemos el",
            "start": 4322.139,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "deber de compartir nuestra atribuci\u00f3n de",
            "start": 4325.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dignidad con todos los seres vivos del",
            "start": 4327.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mundo e incluso con las cosas inanimadas",
            "start": 4330.269,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como la atm\u00f3sfera los r\u00edos y los oc\u00e9anos",
            "start": 4332.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y los yacimientos minerales y asumir que",
            "start": 4336.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no somos los reyes de ninguna creaci\u00f3n",
            "start": 4339.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sino pasajeros junto con una diversidad",
            "start": 4342.09,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de organismos en una nave que viaja por",
            "start": 4345.57,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "la inmensidad del espacio gracias",
            "start": 4348.539,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bueno pues esta es la exposici\u00f3n no deja",
            "start": 4357.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de ser una s\u00edntesis",
            "start": 4360.949,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y se va",
            "start": 4364.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a dar a conocer y como se ha dicho que",
            "start": 4366.94,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "van a recoger las opiniones de todos",
            "start": 4370.63,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "abrimos para",
            "start": 4377.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 4379.86,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "contestar preguntas",
            "start": 4382.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4386.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a toda la audiencia mi nombre es diego",
            "start": 4388.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "zedillo de diario vasta grupo cant\u00f3n",
            "start": 4390.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "antes que nada se\u00f1or presidente todo el",
            "start": 4392.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "equipo del grupo cant\u00f3n y su director",
            "start": 4395.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "don miguel cant\u00f3n zetina le expresan sus",
            "start": 4397.9,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sinceras condolencias en atenci\u00f3n al",
            "start": 4402.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sensible fallecimiento de su hermana",
            "start": 4405.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "candelaria ahora se\u00f1or presidente me",
            "start": 4407.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "permito ahondar en los temas de sus",
            "start": 4410.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compromisos cumplidos con esta cuarta",
            "start": 4414.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha quedado en claro que",
            "start": 4417.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n",
            "start": 4420.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ha sido uno de los compromisos",
            "start": 4421.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la pregunta ser\u00eda se\u00f1or presidente ha",
            "start": 4424.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sido dif\u00edcil cumplir los compromisos con",
            "start": 4428.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "base en todas las cr\u00edticas de sus",
            "start": 4430.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adversarios y a su vez cu\u00e1les ser\u00edan los",
            "start": 4431.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compromisos a venir en el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 4435.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muchas gracias es decir a la primera s\u00ed",
            "start": 4438.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4440.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4442.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a dar a conocer el d\u00eda primero",
            "start": 4445.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sobre el cumplimiento de los compromisos",
            "start": 4449.3,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "que hicimos el d\u00eda 1\u00ba de diciembre de",
            "start": 4452.21,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 4458.53,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo",
            "start": 4460.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "di a conocer 100 compromisos",
            "start": 4462.59,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de este de diciembre de",
            "start": 4466.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos",
            "start": 4471.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "e informar sobre el avance en el",
            "start": 4474.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cumplimiento de esos compromisos",
            "start": 4477.25,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "lo cierto es que hemos cumplido",
            "start": 4480.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de esos compromisos",
            "start": 4483.829,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4488.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sean tambi\u00e9n",
            "start": 4490.4,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "realizado otras acciones que no est\u00e1n en",
            "start": 4493.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esos 100 compromisos",
            "start": 4498.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4501.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "han dado respuesta a las peticiones",
            "start": 4504.139,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "demandas de nuestro pueblo estamos",
            "start": 4507.709,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al corriente",
            "start": 4515.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es decir se ha ido avanzando en el",
            "start": 4518.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de transformar al pa\u00eds",
            "start": 4521.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "pero falta seguir",
            "start": 4524.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llevando al cabo",
            "start": 4529.29,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y los cambios que nos propusimos",
            "start": 4531.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "seguir limpiando de corrupci\u00f3n al",
            "start": 4537.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4539.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguir combatiendo vicios que se",
            "start": 4541.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "arraigaron",
            "start": 4545.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 4547.54,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "es muy importante el que se est\u00e9",
            "start": 4552.24,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cumpliendo este compromiso de dar a",
            "start": 4557.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conocer esta gu\u00eda \u00e9tica para la",
            "start": 4560.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4562.77,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 4565.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no solo es repito buscar",
            "start": 4570.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el bienestar material hay que buscar el",
            "start": 4574.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar del alma hay que fortalecer",
            "start": 4576.81,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los valores",
            "start": 4579.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y esto no se procuraba",
            "start": 4581.969,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "hicieron a un lado",
            "start": 4590.82,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "los valores que existen",
            "start": 4594.69,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "desde hace siglos",
            "start": 4599.42,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 4602.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en los pueblos en las familias",
            "start": 4606.539,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 4609.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4613.63,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no se exaltaban los valores",
            "start": 4616.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda destruir",
            "start": 4621.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4626.449,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4628.78,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esa variedad cultural",
            "start": 4630.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y toda esa herencia",
            "start": 4635.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4638.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las generaciones producto del desarrollo",
            "start": 4640.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "civilizatorio de m\u00e9xico",
            "start": 4645.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4648.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4651.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "antecedentes hist\u00f3ricos culturales",
            "start": 4653.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "extraordinarios",
            "start": 4658.959,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces ahora es exaltar en sus valores",
            "start": 4661.27,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "enfrentar con estos valores que no",
            "start": 4666.489,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tenemos que importar los que ya se",
            "start": 4670.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tienen por ejemplo el valor de la",
            "start": 4672.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4675.429,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que es fundamental porque la honestidad",
            "start": 4680.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 4683.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es la mayor riqueza de mejor",
            "start": 4685.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ese valor es el que estamos",
            "start": 4692.07,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "exaltando y",
            "start": 4695.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 4700.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a la degradaci\u00f3n que significa la",
            "start": 4703.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4708.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que avanz\u00f3 en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4710.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la par de que en vez de estos",
            "start": 4716.42,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "preceptos",
            "start": 4720.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se fue creando un c\u00f3digo perverso",
            "start": 4722.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en donde lo m\u00e1s importante",
            "start": 4729.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "era el lucro",
            "start": 4732.94,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "el individualismo",
            "start": 4736.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y el triunfar a toda costa sin",
            "start": 4738.469,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 4741.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todo ese c\u00f3digo",
            "start": 4744.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 4747.84,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "a esta gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 4750.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo de qu\u00e9",
            "start": 4753.909,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y el que no",
            "start": 4756.239,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tranza no avanza",
            "start": 4758.369,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4762.699,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo de qu\u00e9",
            "start": 4764.579,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "si naciste pobre",
            "start": 4767.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vas a morir pobre",
            "start": 4771.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4775.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4776.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo tiempo",
            "start": 4778.39,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen fortuna",
            "start": 4781.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nacen",
            "start": 4785.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con fortuna y hay quienes est\u00e1n",
            "start": 4787.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "condenados",
            "start": 4790.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no vivir en la miseria",
            "start": 4792.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "vuelque",
            "start": 4798.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la moral es un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 4801.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4807.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el que se dedica a la pol\u00edtica",
            "start": 4811.87,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y no tiene dinero o no es rico",
            "start": 4816.05,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "no tiene ninguna posibilidad de ascender",
            "start": 4821.05,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 4826.199,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y poder dirigir a un pa\u00eds aquella m\u00e1xima",
            "start": 4828.599,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 4833.249,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y lo \u00faltimo",
            "start": 4839.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en mexico",
            "start": 4844.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que era parte de la cultura de nuestro",
            "start": 4847.719,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4851.44,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "hasta ofensivo",
            "start": 4852.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entonces frente a todo eso",
            "start": 4856.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "exaltar los valores que existen",
            "start": 4862.19,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds desde tiempos",
            "start": 4866.33,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "remotos",
            "start": 4872.57,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4874.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es muy importante el trabajo que se ha",
            "start": 4876.499,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "hecho con esta gu\u00eda moral para la",
            "start": 4880.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 4884.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "desde luego que no es obligatoria",
            "start": 4887.51,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este no es algo que se impone es algo",
            "start": 4891.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4896.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se presenta para la reflexi\u00f3n para el",
            "start": 4898.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 4900.64,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4903.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el que podamos todos",
            "start": 4904.909,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "y ayudar en el fortalecimiento moral de",
            "start": 4908.95,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 4913.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 4916.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ok ahora presidente con base en la",
            "start": 4918.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n tambi\u00e9n de esta gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 4921.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y la reciente aprobaci\u00f3n de la ley para",
            "start": 4923.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el uso recreativo de la marihuana y",
            "start": 4927.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aprovechando tambi\u00e9n la presencia del",
            "start": 4929.61,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "grupo redactor",
            "start": 4931.17,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda exponer este tema en china a",
            "start": 4932.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "finales del siglo 19 tuvo que enfrentar",
            "start": 4935.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la guerra del opio con base en el",
            "start": 4938.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "conflicto b\u00e9lico con el reino unido-",
            "start": 4940.17,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ustedes consideran y en particular a",
            "start": 4942.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente considera que",
            "start": 4945.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "esta nueva legislaci\u00f3n para el uso",
            "start": 4947.73,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "l\u00fadico de la marihuana podr\u00eda ser un",
            "start": 4949.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "caballo de troya que corrompa la salud",
            "start": 4951.719,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes y que conlleve a\u00fan a una",
            "start": 4954.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mayor delincuencia o incluso que esto",
            "start": 4957.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "genere un decremento en los estudios",
            "start": 4960.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 4963.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n yo creo que este",
            "start": 4965.219,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "lo importante es que en m\u00e9xico",
            "start": 4968.44,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo cambios",
            "start": 4973.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "profundos sobre todo un cambio de",
            "start": 4975.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 4978.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s responsabilidad social m\u00e1s",
            "start": 4982.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4985.52,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y esto es parte de el prop\u00f3sito de",
            "start": 4988.03,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "seguir llevando a cabo una revoluci\u00f3n de",
            "start": 4994.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las conciencias",
            "start": 4998.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en donde cada uno de nosotros sea",
            "start": 5000.71,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5004.37,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de nuestros actos",
            "start": 5006.389,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no se impongan las cosas",
            "start": 5011.429,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "que nosotros aprendamos",
            "start": 5015.1,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "auto limitarnos",
            "start": 5018.9,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y que actuemos en libertad",
            "start": 5023.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia qued\u00f3 de",
            "start": 5025.739,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "manifiesto que es posible enfrentar",
            "start": 5029.099,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "situaciones dif\u00edciles dolorosas",
            "start": 5032.69,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n consciente de los",
            "start": 5038.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 5042.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que podemos cuidarnos nosotros mismos",
            "start": 5044.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que podemos nosotros",
            "start": 5046.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y aislarnos",
            "start": 5049.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cuando es necesario",
            "start": 5052.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "para no afectar a otros",
            "start": 5057.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ayudar",
            "start": 5060.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "atemperar estos fen\u00f3menos",
            "start": 5063.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como la pandemia del cobat 19",
            "start": 5067.06,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante mucho muy",
            "start": 5072.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5075.849,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el desarrollo de las libertades",
            "start": 5077.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5081.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5084.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "resulta un ideal y est\u00e1 aqu\u00ed expresado",
            "start": 5086.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el que vayamos a asia que no se tengan",
            "start": 5091.829,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que prohibir las cosas",
            "start": 5096.78,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 5100.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que todos actuemos de manera responsable",
            "start": 5104.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es en respuesta",
            "start": 5106.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a que si se autoriza algo que se permite",
            "start": 5110.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "algo pues que se act\u00fae con",
            "start": 5114.78,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5117.72,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y yo creo que eso va a suceder",
            "start": 5120.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "esta legislaci\u00f3n",
            "start": 5125.239,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "nueva sobre el uso de la marihuana o sea",
            "start": 5128.13,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tener confianza",
            "start": 5134.429,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en las personas",
            "start": 5136.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "buscar hacer el bien me gustar\u00eda sobre",
            "start": 5140.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 5143.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "algunos de ustedes",
            "start": 5148.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y repitiera lo que tiene que ver con",
            "start": 5151.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5155.449,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "de como auto limitarnos de como",
            "start": 5158.75,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5164.44,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a apostar solo al castigo",
            "start": 5166.42,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si hay una parte sobre esto lo podr\u00edas",
            "start": 5169.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "exponer t\u00fa",
            "start": 5173.03,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque es interesante",
            "start": 5175.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con permiso presidente bueno b\u00e1sicamente",
            "start": 5184.03,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay una visi\u00f3n",
            "start": 5189.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de la humanidad que es conservadora",
            "start": 5191.86,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y que parte de la premisa de que nacimos",
            "start": 5196.239,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "contaminados del mar",
            "start": 5200.019,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y necesitamos c\u00e1rceles necesitamos",
            "start": 5202.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prohibiciones necesitamos castigos",
            "start": 5205.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "necesitamos sanciones y no somos gente",
            "start": 5208.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de confiar",
            "start": 5211.14,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "porque tenemos encima el mar",
            "start": 5212.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no lo voy a decir en su formulaci\u00f3n",
            "start": 5216.139,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "religiosa cristiana pero ustedes ya",
            "start": 5217.909,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "conocen el pecado original",
            "start": 5219.979,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en otras",
            "start": 5222.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y hay una visi\u00f3n de la humanidad que",
            "start": 5225.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "parte de considerar que no nacemos como",
            "start": 5228.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "malas personas",
            "start": 5232.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y que somos producto de nuestras",
            "start": 5234.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "circunstancias y que nuestras",
            "start": 5236.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "circunstancias nos pueden llevar",
            "start": 5238.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a conductas cerradas equivocas",
            "start": 5241.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "abominables o criminales",
            "start": 5244.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para esa visi\u00f3n",
            "start": 5249.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hay que apostar por la libertad",
            "start": 5253.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay que apostar por construir m\u00e1s",
            "start": 5256.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "escuelas que c\u00e1rceles",
            "start": 5258.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por ampliar las libertades y restringir",
            "start": 5261.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las prohibiciones",
            "start": 5263.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y apostar sobre todo por la capacidad de",
            "start": 5266.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "las personas de rehabilitarse de",
            "start": 5271.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regenerarse de reinsertarse socialmente",
            "start": 5274.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de readaptarse en suma de superar",
            "start": 5277.18,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "defectos conductas equivocadas",
            "start": 5282.12,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "antisociales o delictivos creo que es",
            "start": 5285.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estos es id\u00e9ntico",
            "start": 5289.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a veces ella",
            "start": 5295.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 5296.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente diana ben\u00edtez de",
            "start": 5303.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diario 24 horas ayer la alianza",
            "start": 5306.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "federalista presenta ya la impugnaci\u00f3n",
            "start": 5308.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contra la eliminaci\u00f3n de los",
            "start": 5311.35,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "fideicomisos dice que esta acci\u00f3n es",
            "start": 5313.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "porque pues al parecer el poder",
            "start": 5315.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "legislativo no es independiente del",
            "start": 5316.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejecutivo cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto de",
            "start": 5318.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta impugnaci\u00f3n dado que los",
            "start": 5322.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernadores integrantes de esta ley se",
            "start": 5323.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n presentando impugnaciones de",
            "start": 5325.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "manera individual pues que est\u00e1n en su",
            "start": 5327.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "derecho de hacerlo",
            "start": 5330.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso es mi opini\u00f3n",
            "start": 5334.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y que la autoridad",
            "start": 5337.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "competente va a resolver",
            "start": 5340.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podr\u00eda detener en su momento la entrega",
            "start": 5345.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los recursos a los grupos que dan",
            "start": 5348.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estos fideicomisos no",
            "start": 5350.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5352.54,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver m\u00e1s con",
            "start": 5354.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la temporada",
            "start": 5357.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con las elecciones",
            "start": 5360.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5364.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "propagando",
            "start": 5366.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero tampoco est\u00e1 mal",
            "start": 5368.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como dir\u00eda",
            "start": 5374.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el fil\u00f3sofo",
            "start": 5376.94,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien pero tampoco est\u00e1 mal",
            "start": 5379.3,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y en otro tema el presidente del pasado",
            "start": 5385.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lunes la guardia nacional hizo el",
            "start": 5387.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desalojo de los manifestantes de la",
            "start": 5389.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica de la huesca ellos pod\u00e9is",
            "start": 5392.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amagan conseguir se amotinan dow y pues",
            "start": 5395.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle cu\u00e1l es la",
            "start": 5399.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de esta termoel\u00e9ctrica",
            "start": 5400.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entiendo que hab\u00eda amparos estos ya se",
            "start": 5402.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "han resuelto o cu\u00e1l es el estatus que",
            "start": 5405.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "\u00e9stos tienen pues miren aqu\u00ed hemos",
            "start": 5409.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tratado este tema qu\u00e9 bien que me lo",
            "start": 5412.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pregunta porque en efecto se est\u00e1",
            "start": 5415.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 5418.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un trabajo",
            "start": 5421.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para conectar",
            "start": 5424.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ya un tramo que hac\u00eda falta",
            "start": 5427.27,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "de 120 metros 150 metros",
            "start": 5431.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de instalaci\u00f3n de agua que se necesita",
            "start": 5437.73,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "en la termoel\u00e9ctrica para que funcione",
            "start": 5441.18,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5448.01,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "una protesta que se origin\u00f3 cuando",
            "start": 5449.869,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a construirse esta termoel\u00e9ctrica",
            "start": 5453.379,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "y un gasoducto para alimentarlo",
            "start": 5456.439,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos al gobierno ya",
            "start": 5464.96,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "estaba terminada la obra",
            "start": 5468.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "faltaban esos 120 150 metros para",
            "start": 5473.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conectar",
            "start": 5477.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y que la",
            "start": 5481.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la termoel\u00e9ctrica funcionar\u00e1",
            "start": 5483.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 5488.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y concluir la obra",
            "start": 5492.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5495.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se trata de una inversi\u00f3n",
            "start": 5498.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de cerca de 25 mil millones de pesos",
            "start": 5501.04,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y no pod\u00edamos dejar",
            "start": 5505.73,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se convirtiera en chatarra esta",
            "start": 5509.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 5512.67,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando que es dinero",
            "start": 5514.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el dinero del pueblo de todos",
            "start": 5518.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y tenemos que actuar de manera",
            "start": 5523.36,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5525.96,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "con esta planta para tener una idea se",
            "start": 5528.289,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "va a alumbrar",
            "start": 5531.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "te va a generar energ\u00eda el\u00e9ctrica para",
            "start": 5533.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todo el estado de morelos",
            "start": 5535.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces se inici\u00f3 un trabajo",
            "start": 5539.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de convencimiento",
            "start": 5545.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y de informaci\u00f3n",
            "start": 5549.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 5551.64,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "los campesinos que sent\u00edan",
            "start": 5554.239,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "la planta nos afectaba sobre todo que",
            "start": 5560.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "les iba a quitar el agua",
            "start": 5564.56,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5567.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 de que no es as\u00ed el agua que va",
            "start": 5568.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a utilizar",
            "start": 5573.06,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "la termoel\u00e9ctrica",
            "start": 5574.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es un agua que se va a tratar del",
            "start": 5576.97,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "drenaje de cuautla",
            "start": 5583.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de modo que no se va a utilizar agua que",
            "start": 5587.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "actualmente tenga un uso de consumo",
            "start": 5591.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "humano o para riego",
            "start": 5594.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay una planta de tratamiento de aguas",
            "start": 5598.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "negras",
            "start": 5601.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 5603.21,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "a servir para limpiar esa agua y",
            "start": 5605.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "utilizar esa agua",
            "start": 5608.659,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esta planta termoel\u00e9ctrica y luego otro",
            "start": 5611.51,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tratamiento del agua que salga de esa",
            "start": 5616.039,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "planta para que no contamine se tiene la",
            "start": 5619.4,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de que no hay",
            "start": 5623.659,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5627.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "mayor uso de agua que ahora se utiliza",
            "start": 5630.199,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para consumo humano para la agricultura",
            "start": 5634.699,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y que no hay contaminaci\u00f3n",
            "start": 5636.979,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 tambi\u00e9n al acuerdo de hacer",
            "start": 5640.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 5643.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en beneficio de las comunidades de los",
            "start": 5645.51,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ejidos",
            "start": 5649.17,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "hubo asambleas se acept\u00f3",
            "start": 5651.13,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "el que se aplique en programas de",
            "start": 5658.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "beneficio para los productores",
            "start": 5661.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se esper\u00f3",
            "start": 5666.97,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a que se resolvieran todos los amparos",
            "start": 5670.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya cuando \u00e9ste qued\u00f3 liberado por",
            "start": 5675.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "completo el problema jur\u00eddico porque",
            "start": 5679.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muchos amparos interpuestos",
            "start": 5683.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entonces ya se decidi\u00f3",
            "start": 5686.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y terminar con los trabajos",
            "start": 5690.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "previo a que se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 5693.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "consulta tambi\u00e9n",
            "start": 5696.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en todo el estado de morelos entonces",
            "start": 5699.31,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "por eso ahora se est\u00e1 trabajando",
            "start": 5703.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esperemos terminar",
            "start": 5706.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en un mes",
            "start": 5709.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de hacer la conexi\u00f3n",
            "start": 5713.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y la gente se est\u00e1 portando muy bien y",
            "start": 5719.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "yo quiero agradecerles a todos los",
            "start": 5723.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "habitantes de",
            "start": 5726.43,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "cuautla y de esa regi\u00f3n de morelos",
            "start": 5729.44,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "porque quienes \u00e9ste se oponen",
            "start": 5734.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no es la mayor\u00eda",
            "start": 5742.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en el caso de los seguidos",
            "start": 5745.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "han estado llamando",
            "start": 5750.68,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n y la gente no ha acudido",
            "start": 5753.93,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "a esos llamas",
            "start": 5760.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5762.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5763.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no ha habido",
            "start": 5764.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "respuesta de parte de la gente que ya",
            "start": 5767.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiene la informaci\u00f3n que yo ahora estoy",
            "start": 5771.119,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "transmitiendo y nos tienen confianza",
            "start": 5775.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque hemos hecho el compromiso de que",
            "start": 5778.949,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando a las",
            "start": 5782.4,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "comunidades y pueblos de morelos",
            "start": 5785.4,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5790.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 afectando ning\u00fan derecho",
            "start": 5792.71,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "haciendo este trabajo que es en",
            "start": 5798.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 5801.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5804.12,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "electricidad es una empresa p\u00fablica",
            "start": 5805.71,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es de todos",
            "start": 5810.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "si tenemos esta planta produciendo",
            "start": 5812.389,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "energ\u00eda pues eso nos ayuda",
            "start": 5815.929,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "para que podamos mantener",
            "start": 5819.79,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "sin aumento los precios de la luz y esto",
            "start": 5823.36,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "nos beneficia a todos",
            "start": 5828.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo contestar reciente",
            "start": 5833.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayer el titular de la unidad de",
            "start": 5837.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera inform\u00f3 que se",
            "start": 5839.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "van a investigar las cuentas de lu\u00eds",
            "start": 5843.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "videgaray por los se\u00f1alamientos que se",
            "start": 5845.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han hecho en su contra en particular por",
            "start": 5846.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la menci\u00f3n que hace emilio lozoya en",
            "start": 5850.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta denuncia que hizo ante la fiscal\u00eda",
            "start": 5853.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntarle si tiene conocimiento si la",
            "start": 5856.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera",
            "start": 5858.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estar\u00eda investigando a todos los actores",
            "start": 5860.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y actuales funcionarios que",
            "start": 5863.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "menciona lo soy en esa denuncia porque",
            "start": 5866.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pues es m\u00e1s de una decena de personajes",
            "start": 5867.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que tiene que haber",
            "start": 5870.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n",
            "start": 5876.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "/ la fiscal\u00eda",
            "start": 5880.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y la oficina de inteligencia financiera",
            "start": 5883.85,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "no se puede este actuar",
            "start": 5887.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por separado nosotros hemos decidido",
            "start": 5892.989,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "apoyar la autonom\u00eda",
            "start": 5897.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 5901.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ellos son los que se hacen cargo",
            "start": 5904.13,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de las investigaciones no el poder",
            "start": 5907.86,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ejecutivo s\u00f3lo que la fiscal\u00eda solicite",
            "start": 5911.82,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a la oficina de inteligencia financiera",
            "start": 5918.12,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 5920.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 5922.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y hacer la investigaci\u00f3n y proporcionar",
            "start": 5925.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda",
            "start": 5927.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros como ejecutivo",
            "start": 5931.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a un poder ejecutivo no puede",
            "start": 5935.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera",
            "start": 5937.21,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "estar investigando",
            "start": 5940.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "si no existe",
            "start": 5943.789,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5944.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una solicitud",
            "start": 5946.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 5948.94,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "o un acto notorio de corrupci\u00f3n",
            "start": 5951.47,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "denunciado",
            "start": 5959.74,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que requiera",
            "start": 5961.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 5964.31,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "sobre el manejo del dinero darle que",
            "start": 5967.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "seguimiento al dinero",
            "start": 5973.77,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en el sistema financiero pero todo eso",
            "start": 5976.61,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es para entregarlo a la fiscal\u00eda",
            "start": 5980.449,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no para nosotros presentar ninguna",
            "start": 5985.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "denuncia y tampoco podemos",
            "start": 5988.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y dar a conocer",
            "start": 5993.03,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este esta informaci\u00f3n",
            "start": 5995.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de no afectar el debido",
            "start": 6000.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 6004.53,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "entonces este hay que esperar a que la",
            "start": 6006.19,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda sea la que resuelva",
            "start": 6009.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cualquiera puede declarar",
            "start": 6014.42,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "un legislador sea un diputado sea mi",
            "start": 6017.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entrenador el mismo presidente de la",
            "start": 6022.92,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero",
            "start": 6025.22,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en un estado de derecho no de sueco",
            "start": 6028.969,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "donde se respeta las leyes se garantizan",
            "start": 6035.5,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "los derechos de todas las personas",
            "start": 6040.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pues cuando hay una investigaci\u00f3n cuando",
            "start": 6045.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se acusa a alguien por un presunto",
            "start": 6048.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "delito es la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6052.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la que",
            "start": 6055.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tiene las facultades y la",
            "start": 6057.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "responsabilidad para atender estos",
            "start": 6060.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "asuntos nos tenemos que ir acostumbrando",
            "start": 6063.33,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque esto es nuevo",
            "start": 6067.2,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "aunque la fiscalidad est\u00e9 pertenece al",
            "start": 6070.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo",
            "start": 6075.55,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tiene autonom\u00eda",
            "start": 6077.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "antes no era as\u00ed",
            "start": 6082.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda depend\u00eda de manera",
            "start": 6085.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "directa del presidente",
            "start": 6088.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "entonces se le daba instrucciones",
            "start": 6091.7,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "al procurador ahora no es as\u00ed yo no le",
            "start": 6096.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "doy instrucciones",
            "start": 6099.449,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "al licenciado",
            "start": 6101.369,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 6103.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es el no lo permitir\u00eda porque",
            "start": 6106.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6111.01,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "act\u00faa de conformidad con la ley",
            "start": 6113.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y es una gente recta",
            "start": 6116.619,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "integra lo que necesit\u00e1bamos en estos",
            "start": 6120.47,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6124.19,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que yo quisiera como cualquier",
            "start": 6125.429,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "otro ciudadano",
            "start": 6129.119,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6131.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6135.309,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "aplicar el principio de justicia r\u00e1pida",
            "start": 6137.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "expedita",
            "start": 6142.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y que no se acumulen los casos y que no",
            "start": 6144.98,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo sea de consumo",
            "start": 6151.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6157.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "publicitario y propagand\u00edstico",
            "start": 6159.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sino que est\u00e9 o sea que no haya",
            "start": 6163.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "espectacularidad espectacularidad como",
            "start": 6167.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 6171.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que llevan ocho columnas",
            "start": 6173.17,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "se investigan y se le encontraron tantas",
            "start": 6176.309,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "residencias y departamentos en el",
            "start": 6181.169,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "extranjero y",
            "start": 6184.409,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por salir del orden de prevenci\u00f3n y",
            "start": 6186.469,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya ese tipo de acusaciones de tipo",
            "start": 6189.59,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y m\u00e1s ahora que vienen las",
            "start": 6193.369,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6196.639,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "hay que cuidar todo eso entonces para",
            "start": 6198.34,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "evitar que todo se quede en esc\u00e1ndalo de",
            "start": 6201.57,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este pol\u00edtico",
            "start": 6206.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer es darle celeridad",
            "start": 6210.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6213.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 r\u00e1pido la fiscal\u00eda esto lo digo con",
            "start": 6215.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo respeto pues ya de sao que todos",
            "start": 6218.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esos casos",
            "start": 6221.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si todos todos todos pero entiendo",
            "start": 6228.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ellos requieren tiempo",
            "start": 6230.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n integrando",
            "start": 6234.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la se",
            "start": 6237.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "averiguaciones y est\u00e1n haciendo un buen",
            "start": 6240.01,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "trabajo eso es lo que yo",
            "start": 6244.16,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "pienso porque si no cuando soliciten una",
            "start": 6248.25,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n de parte de un juez",
            "start": 6254.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "puede que el juez rechace la solicitud",
            "start": 6258.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del ministerio p\u00fablico por no estar",
            "start": 6263.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "debidamente integrado al expediente o",
            "start": 6265.02,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sea lleva tiempo porque tienen que",
            "start": 6268.11,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "reunir pruebas tienen que escuchar",
            "start": 6271.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a testigos",
            "start": 6276.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tienen que llamar a comparecer a",
            "start": 6278.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "involucrados en fin es un proceso ojal\u00e1",
            "start": 6281.719,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "y no se tarden tanto",
            "start": 6285.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como las aves por si el tema tema tema",
            "start": 6291.42,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "porque un d\u00eda presidente carlos",
            "start": 6297.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 preguntarle",
            "start": 6299.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "puntualmente cu\u00e1l es el objetivo de la",
            "start": 6302.0,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de esta gu\u00eda a d\u00f3nde",
            "start": 6304.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "quieren llegar sobre todo cuando all\u00e1",
            "start": 6305.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "afuera hay una oposici\u00f3n que le apuesta",
            "start": 6307.679,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "a la descomposici\u00f3n social y a la",
            "start": 6309.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desacreditaci\u00f3n en el caso de usted pues",
            "start": 6311.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya lo comparan algunos de la oposici\u00f3n",
            "start": 6314.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero que se manifestaron el s\u00e1bado",
            "start": 6316.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pasado con victoriano huerta con antonio",
            "start": 6318.06,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez de santana carlos salinas de",
            "start": 6320.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gortari incluso hasta con maximiliano de",
            "start": 6322.469,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "habsburgo presidente",
            "start": 6324.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 6326.13,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este no es fortalecer valores",
            "start": 6328.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n muy importante que exista",
            "start": 6334.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 6338.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 6341.389,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que \u00e9ste busquemos dirimir las",
            "start": 6344.139,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "diferencias por la v\u00eda pac\u00edfica y por",
            "start": 6349.479,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "los cauces",
            "start": 6353.439,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "legales y electorales",
            "start": 6356.17,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "yo le digo a los opositores",
            "start": 6360.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertas",
            "start": 6364.579,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6367.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 6370.37,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6373.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y hacer valer el principio",
            "start": 6374.969,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de que el pueblo tiene en todo momento",
            "start": 6378.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 6381.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno que es la esencia de la",
            "start": 6383.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6385.949,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en nuestra constituci\u00f3n el",
            "start": 6387.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 39 el pueblo pone y el pueblo",
            "start": 6390.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "quita",
            "start": 6393.91,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6395.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo resolver",
            "start": 6398.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bien en elecciones",
            "start": 6402.059,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por ejemplo se hac\u00eda menci\u00f3n a que el",
            "start": 6405.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 6410.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no es independiente",
            "start": 6413.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y que por eso se aprob\u00f3",
            "start": 6416.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se cancelar\u00e1n los fidecomisos",
            "start": 6419.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la verdad que eso es",
            "start": 6424.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6427.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 6429.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de buen tama\u00f1o",
            "start": 6433.36,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "un exceso",
            "start": 6436.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se desaparecieron los decomisos",
            "start": 6441.09,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para evitar la corrupci\u00f3n",
            "start": 6445.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y ese fue el motivo",
            "start": 6449.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6452.59,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6453.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6454.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y recursos p\u00fablicos manejados sin",
            "start": 6458.07,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 6462.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en beneficio de unos cuantos",
            "start": 6463.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imperaba la corrupci\u00f3n en esos fondos en",
            "start": 6470.38,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "esos decomisos",
            "start": 6473.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y se tome esa decisi\u00f3n para que ese",
            "start": 6475.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6477.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "lo maneja en la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 6479.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se ayude a los que verdaderamente",
            "start": 6482.79,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "necesitaban de apoyos",
            "start": 6490.34,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de esos y decomisos pero que todo el",
            "start": 6494.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dinero que se fugaba que si va por el",
            "start": 6498.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ca\u00f1o a la corrupci\u00f3n ahora",
            "start": 6501.18,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "se integra a la hacienda p\u00fablica para",
            "start": 6504.479,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "entregarlo a quienes lo necesitan",
            "start": 6507.649,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6512.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que es el due\u00f1o del dinero del",
            "start": 6515.409,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 6518.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces ese fue el motivo pero",
            "start": 6520.71,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder de que los",
            "start": 6526.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 6531.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "para ganar todo mal",
            "start": 6533.03,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y que esto se debe a que tenemos",
            "start": 6538.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6542.61,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 6544.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 6549.03,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "triunfamos",
            "start": 6552.84,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 6555.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 6557.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la oportunidad que se tiene por vivir en",
            "start": 6561.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 6566.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bien en las elecciones",
            "start": 6569.86,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de diputados",
            "start": 6572.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6576.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ellos mismos est\u00e1n actuando",
            "start": 6578.55,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "uni\u00e9ndose para que no tengamos mayor\u00eda",
            "start": 6582.03,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 6585.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y puedan dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 6588.469,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "a lo que nosotros",
            "start": 6591.739,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "hemos avanzado",
            "start": 6595.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "existe esa posibilidad entonces sin",
            "start": 6598.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6601.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es que el pueblo soberano decida",
            "start": 6603.08,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo mismo cuando hablaba no ten\u00edan la",
            "start": 6607.98,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "bandera de que no les llegaba el recurso",
            "start": 6612.27,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 6616.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es otra gran mentira porque se les",
            "start": 6618.67,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 6623.53,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a los estados a los municipios todo lo",
            "start": 6625.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que por ley les corresponde",
            "start": 6627.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se les transfieren los fondos las",
            "start": 6632.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "participaciones federales",
            "start": 6635.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en tiempo en la cantidad",
            "start": 6638.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pero si no est\u00e1n de acuerdo con la",
            "start": 6643.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 6647.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "establecida en la ley que por cierto fue",
            "start": 6649.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una ley que se aprob\u00f3",
            "start": 6652.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de",
            "start": 6656.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 6660.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y votaron",
            "start": 6663.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "algunos de estos gobernadores por esas",
            "start": 6665.24,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 6668.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que define la f\u00f3rmula de distribuci\u00f3n de",
            "start": 6670.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los ingresos del gobierno cu\u00e1nto para la",
            "start": 6673.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n cu\u00e1nto para los estados pero",
            "start": 6676.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en caso de que no est\u00e1n de acuerdo con",
            "start": 6679.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ese reparto con esta distribuci\u00f3n se",
            "start": 6683.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene la posibilidad de llevar a cabo",
            "start": 6686.79,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "una reforma a la ley",
            "start": 6689.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6693.429,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enga\u00f1ando diciendo que es que el",
            "start": 6695.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6699.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 6700.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "transfiere recursos lo que no se le est\u00e1",
            "start": 6704.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 6709.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su presupuesto porque eso es mentira",
            "start": 6710.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6715.73,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ya no quieren que siga el presidente en",
            "start": 6717.86,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 6724.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "por iniciativa nuestra",
            "start": 6727.909,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 ya el mecanismo de revocaci\u00f3n",
            "start": 6731.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 6734.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y a principios de el 22",
            "start": 6737.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 6746.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "va a pasar r\u00e1pido",
            "start": 6749.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se le va a preguntar al pueblo quieres",
            "start": 6752.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae el presidente o que",
            "start": 6754.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "renuncie",
            "start": 6756.27,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6757.34,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entonces el pueblo va a decidir",
            "start": 6760.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces que no coman ansias",
            "start": 6767.329,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que esperen",
            "start": 6771.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6772.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos estos tiempos y hay otros que ya",
            "start": 6774.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6778.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 6780.36,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 resignando dicen",
            "start": 6782.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ya va pasando el tiempo",
            "start": 6787.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "va a quedar menos",
            "start": 6790.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya menos de cuatro a\u00f1os ya despu\u00e9s vamos",
            "start": 6795.19,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "a regresar",
            "start": 6798.76,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "nosotros por nuestros fueros",
            "start": 6800.739,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n nada m\u00e1s que eso va a",
            "start": 6805.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "depender",
            "start": 6808.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "del pueblo de veiga",
            "start": 6810.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que la gente no va a",
            "start": 6813.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "querer regresar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 6815.3,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de injusticias y de privilegios no van a",
            "start": 6819.56,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "querer este los mexicanos presidente en",
            "start": 6823.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "otro en otro festivo presidente el lunes",
            "start": 6827.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y martes de esta semana el secretario de",
            "start": 6829.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desarrollo social de veracruz guillermo",
            "start": 6832.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez ver fern\u00e1ndez perd\u00f3n coment\u00f3",
            "start": 6834.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que una persona un mexicano por medio",
            "start": 6837.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puede vivir con mil pesos al mes este",
            "start": 6839.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre este tema presidente su opini\u00f3n y",
            "start": 6842.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si invitar\u00eda a usted este funcionario",
            "start": 6845.27,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "veracruzano a que venga y nos explique",
            "start": 6846.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que un mexicano puede vivir con",
            "start": 6848.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dignidad por esa cantidad no no",
            "start": 6850.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "me record\u00f3 al secretario de hacienda de",
            "start": 6852.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 6855.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que dijo algo parecido",
            "start": 6857.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si fue",
            "start": 6861.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ernesto cordero s\u00ed pero ya es ya no es",
            "start": 6863.719,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "serios",
            "start": 6868.579,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6870.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a ver la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 6872.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hola muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de",
            "start": 6878.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "juncal solano del charro pol\u00edtico",
            "start": 6881.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un canal en redes sociales se\u00f1or",
            "start": 6883.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda martes la empresa de",
            "start": 6886.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "servicios de informaci\u00f3n financiera",
            "start": 6888.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "bloomberg y public\u00f3 un ranking mundial",
            "start": 6889.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en donde califica m\u00e9xico como el peor",
            "start": 6891.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para vivir durante la pandemia",
            "start": 6893.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esta publicaci\u00f3n surgi\u00f3 tan s\u00f3lo unos",
            "start": 6896.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s que organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 6897.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la salud reconocida en m\u00e9xico por su",
            "start": 6899.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n en hospitalaria e incluso",
            "start": 6901.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda la conferencia",
            "start": 6904.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "interamericana de seguridad social",
            "start": 6906.41,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dio dos premios de bienestar al jums en",
            "start": 6909.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "otras palabras mientras los expertos en",
            "start": 6913.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud a nivel internacional llevan meses",
            "start": 6915.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconociendo las acciones tomadas en",
            "start": 6918.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexico aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds parece que",
            "start": 6919.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados invierten",
            "start": 6922.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este tipo de estudios cuya metodolog\u00eda",
            "start": 6924.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es menos rigurosa como la coparmex",
            "start": 6926.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eligiendo a sus voceros lo cual es mucho",
            "start": 6930.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "decir para que despu\u00e9s sea replicado y",
            "start": 6932.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "difundido por los l\u00f3pez d\u00f3riga solos",
            "start": 6934.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dresser s\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta",
            "start": 6937.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n usted cree que m\u00e9xico es el",
            "start": 6940.06,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "peor lugar para vivir en tiempos de",
            "start": 6942.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pandemia y este tipo de ranking afecta",
            "start": 6943.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en alguna medida el camino que seguir\u00e1",
            "start": 6946.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "implementando su administraci\u00f3n para",
            "start": 6948.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "combatir la pandemia y si me permite una",
            "start": 6950.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "segunda pregunta que no afecte en nada",
            "start": 6952.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este la mayor\u00eda de la gente ni siquiera",
            "start": 6955.02,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "se entera",
            "start": 6958.24,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "con todo respeto a estas publicaciones",
            "start": 6960.309,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos de \u00e9ste",
            "start": 6964.349,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se enteran de lo que dice bloomberg",
            "start": 6968.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6972.429,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "besos",
            "start": 6975.07,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "nada minor\u00eda y porque lo hace bueno",
            "start": 6976.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por desinformaci\u00f3n",
            "start": 6982.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6984.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por falta de profesionalismo bloomberg",
            "start": 6986.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es una agencia de noticias muy",
            "start": 6990.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importante sobre todo del sector",
            "start": 6993.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del sector financiero yo",
            "start": 6996.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estuve en sus oficinas",
            "start": 6999.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7003.33,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 7005.669,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "incluso habl\u00e9 con el due\u00f1o se\u00f1or",
            "start": 7008.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bloomberg",
            "start": 7012.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fue alcalde de nueva york",
            "start": 7014.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aspiro",
            "start": 7018.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ser candidato del partido dem\u00f3crata a la",
            "start": 7020.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidencia me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 7024.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque es un se\u00f1or",
            "start": 7026.86,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "con bastante recursos econ\u00f3micos",
            "start": 7030.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues famoso",
            "start": 7037.74,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo fui a",
            "start": 7041.57,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el edificio de bloomberg",
            "start": 7045.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "me hicieron una entrevista se portaron",
            "start": 7049.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muy bien muy respetuosos",
            "start": 7052.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "una entrevista",
            "start": 7055.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7057.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la agencia en general y luego una",
            "start": 7060.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entrevista de televisi\u00f3n",
            "start": 7062.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 que estaba ah\u00ed",
            "start": 7066.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "siendo el desnudo",
            "start": 7070.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la empresa estaba ah\u00ed",
            "start": 7072.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7075.29,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues nos encontramos y me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 7077.29,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de que estaba trabajando este",
            "start": 7081.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7088.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "formalidad sin traje este con ropa del",
            "start": 7091.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 7098.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en un cub\u00edculo",
            "start": 7100.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o ah\u00ed \u00e9l trabajando me llam\u00f3 mucho",
            "start": 7104.119,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n eso",
            "start": 7109.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces atribuy\u00f3 a que no",
            "start": 7111.63,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "tienen la informaci\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 7115.21,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "las publicaciones m\u00e1s famosas del mundo",
            "start": 7119.699,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "suelen equivocarse",
            "start": 7123.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no son infalibles",
            "start": 7127.909,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 7130.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "algunas act\u00faan sin \u00e9tica",
            "start": 7132.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esa es una explicaci\u00f3n",
            "start": 7142.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no creo que sea un asunto de mexico esta",
            "start": 7145.84,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "agencia tiene una asociaci\u00f3n con el",
            "start": 7150.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el financiero",
            "start": 7154.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues no creo que sea por eso",
            "start": 7158.67,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "creo que es un error",
            "start": 7162.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en una de esas hasta",
            "start": 7166.159,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 7168.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y una aclaraci\u00f3n",
            "start": 7170.79,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "porque si me la nota no dice me pareci\u00f3",
            "start": 7173.579,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "un exceso de este",
            "start": 7178.88,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de afectar a m\u00e9xico este",
            "start": 7182.89,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 as\u00ed y \u00e9l",
            "start": 7187.33,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana dio a conocer",
            "start": 7192.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el inegi",
            "start": 7196.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y los resultados del tercer trimestre en",
            "start": 7198.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuanto a crecimiento econ\u00f3mico en el",
            "start": 7202.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7203.86,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y estamos saliendo a ver",
            "start": 7205.53,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "me da la oportunidad de resumir de que",
            "start": 7209.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se nos est\u00e1 cumpliendo nuestro",
            "start": 7213.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico mereces la crisis lo que",
            "start": 7216.53,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "dijimos nos vamos a ir al hoyo",
            "start": 7221.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 7225.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7230.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "por ciento la econom\u00eda",
            "start": 7231.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para el segundo",
            "start": 7234.699,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "trimestre",
            "start": 7237.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que es abril mayo y junio",
            "start": 7240.71,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y fue cuando perdimos un mill\u00f3n de",
            "start": 7244.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 7248.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y dijimos",
            "start": 7249.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos r\u00e1pido va a ser una vez v",
            "start": 7251.98,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vamos a salir r\u00e1pido y aqu\u00ed est\u00e1 ya \u00e9ste",
            "start": 7256.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es el 3er",
            "start": 7259.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "trimestre",
            "start": 7261.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces esto lo sabe bloomberg",
            "start": 7266.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tambi\u00e9n",
            "start": 7270.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 7272.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7273.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ahora si este que no se vaya a",
            "start": 7275.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "malinterpretar",
            "start": 7277.99,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pero a ver si no pones",
            "start": 7279.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 el peso",
            "start": 7282.65,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero la barra de todo el tiempo",
            "start": 7287.11,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "nuestra moneda no s\u00e9 no s\u00e9",
            "start": 7292.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "depreciado miren estos son dos a\u00f1os",
            "start": 7297.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 7302.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 7305.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "2 %",
            "start": 7307.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y vean todo lo dem\u00e1s",
            "start": 7310.23,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 7315.809,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de los empleos",
            "start": 7320.039,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que ya vamos",
            "start": 7323.599,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues hacia 600 mil empleos recuperados",
            "start": 7328.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desde agosto",
            "start": 7334.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que empezamos",
            "start": 7338.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a recuperar los empleos perdidos",
            "start": 7339.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vamos avanzando entonces no se puede",
            "start": 7344.55,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "decir que el pa\u00eds est\u00e9 mal desde luego",
            "start": 7347.73,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "es muy doloroso lo que sucede con la",
            "start": 7355.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 7357.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed aprovecho para enviar a los",
            "start": 7359.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "familiares del doctor miguel es mi",
            "start": 7363.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "p\u00e9same",
            "start": 7367.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 7372.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sufriendo",
            "start": 7375.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "mexicanos conocidos familiares cercanos",
            "start": 7380.38,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n padeciendo de esta pandemia y",
            "start": 7385.99,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo y no nosotros solo",
            "start": 7389.65,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos de el gobierno",
            "start": 7394.46,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s alto nivel no los m\u00e9dicos las",
            "start": 7399.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "enfermeras los trabajadores de salud que",
            "start": 7403.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "siguen ah\u00ed salvando vidas hoy vi una",
            "start": 7406.25,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 7409.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7412.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "una doctora",
            "start": 7413.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y de una enfermera de como en estos",
            "start": 7416.06,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "meses este se han desgastado",
            "start": 7420.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por la fatiga por la presi\u00f3n por el",
            "start": 7427.34,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "trabajo salvando vidas entonces eso es",
            "start": 7432.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "lo que debemos de tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 7437.449,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "la gran labor de los trabajadores de la",
            "start": 7441.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "salud del humanismo de los trabajadores",
            "start": 7445.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la salud va a ser una pregunta se\u00f1or",
            "start": 7447.59,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente la noche de ayer se disput\u00f3",
            "start": 7450.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un 'cl\u00e1sico nacional' chivas am\u00e9rica lo",
            "start": 7451.909,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vergonzoso de todo esto fue que pese a",
            "start": 7454.31,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que el doctor gatell ha mencionado que",
            "start": 7457.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estas actividades de reapertura de",
            "start": 7459.469,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estadios solamente pueden ser en el",
            "start": 7461.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica donde su sem\u00e1foro",
            "start": 7463.449,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en amarillo la realidad es que en",
            "start": 7466.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "jalisco no fue as\u00ed y diversos",
            "start": 7469.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especialistas en salud pol\u00edtica e",
            "start": 7470.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inclusive en temas deportivos nos",
            "start": 7473.119,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "explicaron por qu\u00e9 esta decisi\u00f3n del",
            "start": 7475.159,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobernador enrique alfaro pues para",
            "start": 7476.929,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos result\u00f3 algo in\u00e9dito que un",
            "start": 7478.849,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "mandatario pusiera un partido de f\u00fatbol",
            "start": 7481.099,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por encima de la salud de los ciudadanos",
            "start": 7483.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el doctor l\u00f3pez gatel nos expl\u00edquenos",
            "start": 7484.849,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 durante la conferencia",
            "start": 7487.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vespertina que los responsables de lo",
            "start": 7489.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que ocurriera ser\u00edan exclusivamente el",
            "start": 7491.27,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7493.19,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "jalisco pues ellos estaban haciendo uso",
            "start": 7493.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de sus facultades en la materia para",
            "start": 7495.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tomar estas determinaciones usted est\u00e1",
            "start": 7497.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de acuerdo en fincar las",
            "start": 7499.94,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "responsabilidades al gobernador del",
            "start": 7501.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estado de jalisco en caso de que se",
            "start": 7502.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desate en caso de que se detecte que",
            "start": 7504.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hubo infectados en el partido no quiero",
            "start": 7507.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "meterme en eso",
            "start": 7510.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no no voy a responder a eso tiene que",
            "start": 7518.28,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ver m\u00e1s con salud",
            "start": 7523.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el doctor l\u00f3pez gatell puede en la tarde",
            "start": 7528.81,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "de hoy no responder sobre b\u00e1sicamente",
            "start": 7532.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7553.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ya sea en presidente ra\u00fal hern\u00e1n desde",
            "start": 7555.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el barlovento el concepto integral del",
            "start": 7558.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comercio exterior",
            "start": 7561.71,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tengo muchos muchos asuntos pero nada",
            "start": 7563.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le voy a mencionar uno porque creo",
            "start": 7568.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que ya se va",
            "start": 7570.57,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a tomar un pan comer un pan con caf\u00e9 en",
            "start": 7572.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7577.869,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que usted no aparece \u00e9l se firm\u00f3",
            "start": 7582.22,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "un decreto para la creaci\u00f3n del puerto",
            "start": 7588.11,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "la reforma en el municipio de d",
            "start": 7591.19,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en el municipio de d",
            "start": 7598.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7600.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n es que perd\u00ed aqu\u00ed lo escrito si",
            "start": 7602.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el pasado 9 de enero el presente a\u00f1o les",
            "start": 7606.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "posee pr\u00e1cticas con \u00e9ste les posee",
            "start": 7609.079,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n de algunos",
            "start": 7612.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "marinos mercantes y se a\u00f1ade entre otros",
            "start": 7614.179,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al capit\u00e1n de altura jose francisco",
            "start": 7616.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mendoza sauceda de sinaloa dado de baja",
            "start": 7619.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "por la cgt de condiciones transportes",
            "start": 7623.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como capit\u00e1n de puerto de altata en",
            "start": 7625.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sinaloa despu\u00e9s de descubrirse varias",
            "start": 7628.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "madres mario esteban des por encima los",
            "start": 7630.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manejos de dinero cobrado a m\u00e1s de diez",
            "start": 7633.199,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "mil pescadores de esa regi\u00f3n y operar",
            "start": 7635.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a favor de narcotraficantes ese",
            "start": 7641.09,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "expediente lo tiene la especia de",
            "start": 7644.15,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comunicaciones transportes en la",
            "start": 7646.309,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de puertos y marina",
            "start": 7647.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mercante nunca le castigaron simplemente",
            "start": 7649.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lo sacaron del puesto usted tuvo bien",
            "start": 7652.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enviarme con el secretario de marina en",
            "start": 7656.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ese entonces el 9 dinero el maleante",
            "start": 7658.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ojeda pidi\u00f3 a sus entonces al entonces",
            "start": 7660.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "rector de la universidad naval almirante",
            "start": 7663.02,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds alergia no",
            "start": 7665.77,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pero el vicealmirante jes\u00fas es toledo",
            "start": 7669.429,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n para conseguir el expediente del",
            "start": 7673.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "capital mendoza sauceda",
            "start": 7675.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pl\u00e1tica con el se\u00f1or",
            "start": 7677.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "secretario ojeda expusieron la",
            "start": 7679.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dificultad para conseguir ese expediente",
            "start": 7681.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues no ten\u00edan acercamiento con la",
            "start": 7683.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n general de marina mercante de",
            "start": 7685.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones sports",
            "start": 7687.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de la conexi\u00f3n general de proxy marina",
            "start": 7689.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mercante sin embargo me pidieron que les",
            "start": 7691.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proporcionara los nombres de los que",
            "start": 7693.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "declaraban las corte las del capital",
            "start": 7695.87,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mendoza e incluso me quer\u00edan quer\u00edan que",
            "start": 7697.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yo dejaran el celular para que pudieran",
            "start": 7700.969,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sacar la informaci\u00f3n al respecto me",
            "start": 7703.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negu\u00e9 obviamente porque la gente hab\u00eda",
            "start": 7706.489,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "pedido privacidad mejor primero vemos el",
            "start": 7709.88,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "expediente y despu\u00e9s si los de clase y",
            "start": 7714.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los delataran declarantes lo permiten",
            "start": 7716.449,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "les doy los nombres de ellos le dije no",
            "start": 7718.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "he tenido respuestas del almirante",
            "start": 7721.73,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "adriano sobre este asunto sea presidente",
            "start": 7723.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero me enter\u00e9 que la \u00fanica pan de",
            "start": 7725.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "marina en alicante de la semana",
            "start": 7728.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de la semana nombr\u00f3 al capit\u00e1n de altura",
            "start": 7731.599,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 z\u00e1rate z\u00e1rate satarain perd\u00f3n",
            "start": 7734.51,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "moreno como capit\u00e1n en el puerto de",
            "start": 7738.05,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "altata donde fue expulsado el que pit\u00f3",
            "start": 7740.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "al menos a sauceda esto no tendr\u00eda un",
            "start": 7743.989,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "gran problema si no fuera porque el",
            "start": 7747.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n zatara\u00edn es esposo de la capital",
            "start": 7749.3,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "rosario mendoza sauceda hermana de \u00e9l",
            "start": 7752.419,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "del mencionado capital - a sauceda",
            "start": 7755.449,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "necesita algunos testigos quienes vieron",
            "start": 7758.03,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "quienes pidieron el anonimato de la",
            "start": 7760.309,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "capital rosario mendoza se dedic\u00f3 a",
            "start": 7762.649,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revisar expedientes y eliminar todo el",
            "start": 7765.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "documento que vincular\u00e1 el hermano de",
            "start": 7768.769,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 francisco mendoza sauceda hay",
            "start": 7770.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pobladores en ese puerto no en hasta",
            "start": 7773.689,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es este marino mercante hizo mucho",
            "start": 7775.849,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a los pescadores no lo quieren all\u00ed",
            "start": 7779.119,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "puede proporcionar los nombres",
            "start": 7781.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "obviamente con cierta",
            "start": 7784.209,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pidiendo el metro pero este hay",
            "start": 7786.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pobladores de ese potro que se\u00f1ala que",
            "start": 7790.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan la menos la sociedad vinculada",
            "start": 7793.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or de los cielos entonces cuando",
            "start": 7795.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00e9l era el capit\u00e1n del puerto cuando",
            "start": 7798.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estuvo como capital",
            "start": 7800.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y usted pudiera puede ordenar a la",
            "start": 7802.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semana investiga en la estatal o que lo",
            "start": 7805.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed lo que estoy exponiendo porque",
            "start": 7808.73,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este personaje es el promotor ahora del",
            "start": 7810.739,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "puerto de langosta en el puente entre el",
            "start": 7813.469,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puerto de la reforma en el municipio de",
            "start": 7815.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la angostura casi toda la poblaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 7817.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ilusionada con este proyecto que",
            "start": 7820.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "incluyendo m\u00e1s de 22 mil pescadores",
            "start": 7822.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 pero le pregunta usted se\u00f1or",
            "start": 7825.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presidente con todo respeto que le",
            "start": 7827.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron alg\u00fan proyecto al respecto",
            "start": 7831.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para poder firmar ese proyecto de",
            "start": 7832.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del puerto",
            "start": 7835.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "publicado el 21 de octubre del presente",
            "start": 7838.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o todos ustedes tal y como lo promet\u00ed",
            "start": 7840.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capital mendoza sauceda en youtube en",
            "start": 7844.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "twitter en facebook incluyendo costas de",
            "start": 7846.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muelles de instalaciones",
            "start": 7849.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el dragado de 35 kil\u00f3metros con",
            "start": 7851.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el ancho m\u00ednimo de 100 metros y",
            "start": 7855.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "profundidad de al menos de 100 de 10",
            "start": 7858.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "metros escoger\u00e1 se\u00f1alamientos mar\u00edtimos",
            "start": 7860.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como balizas y boyas entre otros de",
            "start": 7863.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde obtendr\u00e1 el gobierno federal que",
            "start": 7866.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "usted encabeza los recursos para",
            "start": 7869.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construir esas instalaciones en ese",
            "start": 7870.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuevo puerto paso al canal de acceso",
            "start": 7873.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 7875.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que es costoso sin contar la necesidad",
            "start": 7877.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de dragado continuo porque se absorba",
            "start": 7879.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "continuamente y el oleaje es muy fuerte",
            "start": 7883.09,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de las profundidades hasta 3000 metros",
            "start": 7886.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en la parte media y eso provoca una una",
            "start": 7890.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fortaleza de el golpe del mar qu\u00e9",
            "start": 7894.13,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "productos se mover\u00e1n en ese puerto",
            "start": 7898.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n habr\u00e1 que",
            "start": 7899.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construir v\u00edas de ferrocarril y un",
            "start": 7902.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acceso carretero de acuerdo con el",
            "start": 7903.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo de carga al parecer el presidente",
            "start": 7907.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de la presidenta municipal de montoya",
            "start": 7909.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez mientras la c\u00e1rcel una semana a",
            "start": 7912.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "buscar platicar con usted y coles que",
            "start": 7915.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "descienda y cuando escrita de",
            "start": 7917.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "condiciones transportes cuando objetos",
            "start": 7919.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conseguir los recursos econ\u00f3micos que se",
            "start": 7921.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesitan por todo ello es imperante la",
            "start": 7923.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre capital que jos\u00e9",
            "start": 7926.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mendoza salsa genes para seguir",
            "start": 7929.81,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "comi\u00e9ndose a la sociedad por cierto",
            "start": 7931.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es hermanos del que pretende ser",
            "start": 7933.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que concursa para gobernador del puerto",
            "start": 7936.46,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de ese estado pues volvi\u00f3 a enga\u00f1ar a",
            "start": 7941.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas personas con una idea poco",
            "start": 7943.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "factible sin al presidente en la",
            "start": 7946.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "plantilla que tiene actualmente de donde",
            "start": 7949.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n marcados seg\u00fan el acuerdo que",
            "start": 7951.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usted firme que publica el diario",
            "start": 7954.62,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 7955.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no tiene m\u00e1s de 1 metro 2 metros de",
            "start": 7957.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "profundidad lo usan los pescadores para",
            "start": 7961.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este sacar el camar\u00f3n y algunas otras",
            "start": 7963.83,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "redes de productos y es importante s\u00ed",
            "start": 7968.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que bueno que lo tengan nosotros los",
            "start": 7971.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pescadores pero 35 kil\u00f3metros para",
            "start": 7973.1,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dragar un canal de acceso es costos\u00edsimo",
            "start": 7977.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s insisto se vuelve a salvar y",
            "start": 7981.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siempre siente en toda su campa\u00f1a por",
            "start": 7984.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica- mendoza",
            "start": 7986.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sauceda estuvo presente cada vez que",
            "start": 7987.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00e9ste visitaba un puerto mexicano se tom\u00f3",
            "start": 7989.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fotos con todos los ahora integrantes de",
            "start": 7992.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su gabinete y diputados y senadores el",
            "start": 7994.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diputado jes\u00fas el perd\u00f3n del diputado",
            "start": 7997.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que eso es fernando garc\u00eda no lo lleva a",
            "start": 8000.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde puede llevar a panam\u00e1 de fin lo",
            "start": 8003.54,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "promueve y le sucede",
            "start": 8006.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y la diputada se atiende a tiempo es",
            "start": 8009.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cierto lo defiende vehementemente dice",
            "start": 8011.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "me dijo a m\u00ed y que aplica menos a",
            "start": 8015.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sociedad es un tipazo ayuda mucho en la",
            "start": 8017.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a del presidente finalmente con",
            "start": 8019.72,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8022.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntas finalmente le pido 22",
            "start": 8023.349,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respuestas cuando se publicar\u00e1 lo",
            "start": 8027.55,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aprobado por el congreso pares por",
            "start": 8030.039,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integrar en las funciones de mayo",
            "start": 8032.649,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "migrante a la baja la semana de maria",
            "start": 8035.019,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mercante a la semana y qui\u00e9n es la mujer",
            "start": 8036.969,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que sustituye a marzo y se las rodillas",
            "start": 8038.889,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n general de puertos",
            "start": 8041.679,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si yo este consider\u00f3 que ser\u00eda",
            "start": 8047.13,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "importante que platicar\u00e1 con la",
            "start": 8052.679,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "almirante ojeda yo le voy a pedir que",
            "start": 8056.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pongan de acuerdo y platiqu\u00e9 y le",
            "start": 8063.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "present\u00e9 toda esta informaci\u00f3n",
            "start": 8066.63,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque yo le tengo",
            "start": 8069.26,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "absoluta confianza",
            "start": 8073.489,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "secretario de marina almirante og de",
            "start": 8076.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8080.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va a saber actuar",
            "start": 8082.53,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es un hombre \u00edntegro honesto",
            "start": 8087.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "limpio",
            "start": 8092.07,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8094.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muy buen servidor p\u00fablico",
            "start": 8096.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "le doy el antecedente no me hizo la",
            "start": 8105.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "solicitud del puerto",
            "start": 8109.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal",
            "start": 8113.909,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8117.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero el municipio el municipio es",
            "start": 8119.989,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8125.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es la reforma es el municipio de la",
            "start": 8130.07,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "angostura s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed sin costura 6 y me",
            "start": 8133.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hizo ella",
            "start": 8137.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la solicitud construye una gira",
            "start": 8141.0,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "hace poco en sinaloa",
            "start": 8145.699,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8149.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "me hizo ese planteamiento",
            "start": 8151.929,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con ella y la puse en comunicaci\u00f3n",
            "start": 8155.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "con la directora de puertos con rosa",
            "start": 8158.889,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "icela rodr\u00edguez",
            "start": 8163.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y este rosa icela luego me inform\u00f3 que",
            "start": 8165.9,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan decidido de apoyar la petici\u00f3n",
            "start": 8170.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de este autorizando la creaci\u00f3n del",
            "start": 8175.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "puerto de angostura porque beneficiaba a",
            "start": 8177.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de ese municipio a",
            "start": 8182.199,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "pescadores sobre todo entonces esa es la",
            "start": 8185.59,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "historia lo dem\u00e1s hay que verlo o sea s\u00ed",
            "start": 8190.05,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "este implica inversiones",
            "start": 8196.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y que no puedan",
            "start": 8201.34,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8202.5,
            "duration": 10.729
        },
        {
            "text": "disponerse en el corto plazo pero lo que",
            "start": 8206.87,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "ellos quer\u00edan era la autorizaci\u00f3n",
            "start": 8213.229,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 angostura fue ese puerto",
            "start": 8217.76,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8222.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que \u00e9l",
            "start": 8225.99,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "almirante ojeda va a informar si si hay",
            "start": 8227.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hechos de corrupci\u00f3n pues se va a",
            "start": 8233.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables nosotros",
            "start": 8235.81,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 8241.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 8245.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 8247.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos relaciones de",
            "start": 8250.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "complicidad con nadie",
            "start": 8252.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8256.32,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "si me da gusto que angostura tenga a su",
            "start": 8259.07,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "puerto tambi\u00e9n porque pues \u00e9ste todo lo",
            "start": 8263.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que sea mejorar",
            "start": 8268.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la posibilidad de desarrollo de los",
            "start": 8271.469,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "municipios de sinaloa y de todo el pa\u00eds",
            "start": 8275.37,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "es nuestra funci\u00f3n entonces yo le",
            "start": 8278.12,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "comento eso de que vea con el almirante",
            "start": 8283.019,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ojeda si es que me decido una cosa se\u00f1or",
            "start": 8286.67,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "presidente con todo respeto nuevamente y",
            "start": 8289.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "red reafirmo mi comentario de la falta",
            "start": 8291.719,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de cultura mar\u00edtima que tenemos en",
            "start": 8295.319,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 8297.479,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "topolobampo es un puerto natural no",
            "start": 8298.219,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "necesita dragado se\u00f1or y est\u00e1 abandonado",
            "start": 8301.62,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no hay tanto y este desarrollo como fue",
            "start": 8304.59,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como deb\u00eda ser y podr\u00eda atender a muchos",
            "start": 8310.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cual se van desde el tambi\u00e9n topolobampo",
            "start": 8312.63,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y perd\u00f3n y la angostura de verdad que",
            "start": 8314.88,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "viendo las fotos es un lugar precioso la",
            "start": 8318.689,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bah\u00eda",
            "start": 8322.769,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda es bell\u00edsimo pero qu\u00e9 va a",
            "start": 8324.059,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pasar con los pesqueros porque ah\u00ed no",
            "start": 8326.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "van y recogen su pescado recogen el",
            "start": 8329.969,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "camar\u00f3n y eso se va a romper para",
            "start": 8332.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "alterarse",
            "start": 8335.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esto es evidente que un honor que no",
            "start": 8336.3,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "mejor lo analizan con mar\u00edn as\u00ed se",
            "start": 8340.8,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 es porque hay un fundamento",
            "start": 8345.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 8348.889,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y me parece he visto las declaraciones",
            "start": 8350.67,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de la presidenta municipal es una se\u00f1ora",
            "start": 8354.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a pesar de ser pri\u00edsta muy positiva muy",
            "start": 8358.229,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "echada adelante muy trabajadora y creo",
            "start": 8361.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que quiere el beneficio para su puerto",
            "start": 8364.139,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "para su puerto para su poblaci\u00f3n pero",
            "start": 8365.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sin embargo nuevamente le repito este",
            "start": 8367.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ha sorprendido a mucha gente a",
            "start": 8370.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "mucha gente y ha robado y ha transado",
            "start": 8372.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como tenso idea que hay detr\u00e1s de eso de",
            "start": 8374.519,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a venir la cantidad de dinero",
            "start": 8377.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para mover que porque hay que hay que",
            "start": 8379.349,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ver porque a lo mejor de lo que se",
            "start": 8382.559,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "requiere no es tanto",
            "start": 8386.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "espera es que antes todo costaba mucho",
            "start": 8388.06,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ahora estamos haciendo rendir el",
            "start": 8392.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presupuesto y se hace m\u00e1s con menos si",
            "start": 8395.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se llama corrupci\u00f3n 35 kil\u00f3metros de",
            "start": 8399.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dragado",
            "start": 8402.75,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8403.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esto hay que verlo est\u00e1 bien y este",
            "start": 8404.74,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "y revisarlo bien pero todo lo que",
            "start": 8408.94,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este se solicita el pueblo",
            "start": 8414.021,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "tiene a veces",
            "start": 8418.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este un juicio muy certero",
            "start": 8423.16,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "si el pueblo",
            "start": 8427.79,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y el sabio",
            "start": 8431.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y saben m\u00e1s que nosotros",
            "start": 8433.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los que han vivido ah\u00ed todo el tiempo",
            "start": 8437.68,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y si lo solicita",
            "start": 8441.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la presidenta municipal",
            "start": 8445.109,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "de angostura pues es porque es una",
            "start": 8448.62,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "necesidad que ellos consideran",
            "start": 8452.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "importantes adem\u00e1s como usted mismo lo",
            "start": 8455.101,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "acaba de decir est\u00e1n contentos o no",
            "start": 8458.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ilusionados",
            "start": 8463.521,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "pues bajen s",
            "start": 8465.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s sea",
            "start": 8468.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la esperanza es una fuerza muy poderosa",
            "start": 8471.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que no nos quiten",
            "start": 8475.14,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el derecho a la esperanza entonces vamos",
            "start": 8477.35,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "a ver con el almirante ojeda sobre este",
            "start": 8481.399,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8486.409,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 8488.11,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la dicha de contar con funcionarios como",
            "start": 8490.13,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "el almirante como rosa icela",
            "start": 8495.59,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que le toc\u00f3 resolver esto siendo",
            "start": 8499.72,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "directora de puertos y ahora va a estar",
            "start": 8503.35,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 8506.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a ella y eso lo va a decidir ya el",
            "start": 8513.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "almirante ojeda",
            "start": 8517.289,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ya todos los puertos",
            "start": 8519.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 8521.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8523.96,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "bajo el mando de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 8526.41,
            "duration": 13.191
        },
        {
            "text": "esto es un avance important\u00edsimo porque",
            "start": 8532.351,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya va a entrar en vigor este la",
            "start": 8542.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de que el manejo que ten\u00edan",
            "start": 8546.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 8549.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por parte de la secretaria de",
            "start": 8551.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comunicaciones pasa ahora a la",
            "start": 8553.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 8556.97,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y el almirante ojeda es el que va a",
            "start": 8560.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nombrar",
            "start": 8564.67,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8567.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "encargados de cada uno de los puertos ya",
            "start": 8569.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo los cambios",
            "start": 8572.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 8574.699,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este evitar el contrabando",
            "start": 8578.39,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "el ingreso de drogas todo esto",
            "start": 8582.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda",
            "start": 8588.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y sigue sucediendo todav\u00eda en",
            "start": 8591.96,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "las apis s\u00ed",
            "start": 8596.32,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "todo tiene que ser ya con la secretaria",
            "start": 8603.63,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de marina por eso se reform\u00f3 la ley",
            "start": 8606.18,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y es para limpiar de corrupci\u00f3n c\u00f3mo se",
            "start": 8611.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n limpiando de corrupci\u00f3n las",
            "start": 8615.34,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "aduanas c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando de",
            "start": 8616.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8618.939,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 8621.46,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando de corrupci\u00f3n el",
            "start": 8623.971,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "sat",
            "start": 8627.331,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando todo de",
            "start": 8629.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque adem\u00e1s",
            "start": 8632.39,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de que es una inmoralidad la corrupci\u00f3n",
            "start": 8635.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo si se evita",
            "start": 8641.71,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "una fuente de recursos para el",
            "start": 8645.83,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8649.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n si no hay lujos en",
            "start": 8651.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 8655.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no hay necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 8657.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de que haya gasolinazos de endeudar al",
            "start": 8660.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8663.71,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde",
            "start": 8666.18,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y alcanza para atender las necesidades",
            "start": 8670.319,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de la gente si es muy lamentable lo que",
            "start": 8673.499,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "t\u00fa dices de que se compra",
            "start": 8677.069,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "tilapia en china",
            "start": 8681.369,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque pues se abandono",
            "start": 8685.09,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8688.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la pesca",
            "start": 8689.87,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero se abandon\u00f3 todo si por eso llama",
            "start": 8691.96,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 8695.53,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda haya gente",
            "start": 8698.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que desciende",
            "start": 8702.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 8705.03,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "corrupto y de privilegios",
            "start": 8707.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alguien escribi\u00f3 algo a ver si lo",
            "start": 8712.42,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "conseguimos",
            "start": 8716.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "va a estar dif\u00edcil pero ustedes",
            "start": 8718.811,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8723.04,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pues en casi todo",
            "start": 8724.57,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "si no lo intentan este alguien yo creo",
            "start": 8726.801,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "que es muy com\u00fan",
            "start": 8732.591,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "de una frase de qu\u00e9",
            "start": 8735.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos este",
            "start": 8740.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "da\u00f1a mucho la corrupci\u00f3n pero da\u00f1a m\u00e1s",
            "start": 8744.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el que haya qui\u00e9n es",
            "start": 8748.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y la defienda",
            "start": 8753.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 8757.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si no es ahora a lo mejor posterior",
            "start": 8763.24,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "es como el que defiende a su verdugo",
            "start": 8768.101,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed parecido no sean de esas cosas",
            "start": 8776.77,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "que tiene la vida",
            "start": 8782.181,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una especie de",
            "start": 8788.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "masoquismo",
            "start": 8790.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 8793.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este en vez de ayudar",
            "start": 8795.55,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8800.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "combatir y condenar la corrupci\u00f3n",
            "start": 8802.74,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "combatir y condenar a los corruptos",
            "start": 8806.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se desea",
            "start": 8809.351,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8811.62,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "siga la corrupci\u00f3n",
            "start": 8813.061,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que regrese la corrupci\u00f3n que sigan",
            "start": 8815.931,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "dominando los corruptos",
            "start": 8819.171,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "del bandidaje oficial",
            "start": 8822.31,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero digo eso afortunadamente es una",
            "start": 8826.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 8828.521,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 a favor",
            "start": 8832.181,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n d",
            "start": 8836.479,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y terminar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 8840.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de desterrar la corrupci\u00f3n ya nos",
            "start": 8843.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quedamos hasta ah\u00ed",
            "start": 8846.279,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8848.23,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "gu\u00eda presidente todo bien s\u00ed",
            "start": 8851.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las gu\u00edas y",
            "start": 8855.74,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8858.08,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "cual pasan a empezar",
            "start": 8862.431,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "esta gu\u00eda y qu\u00e9 precio tuvo la crear la",
            "start": 8864.561,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n y la distribuci\u00f3n que cost\u00f3 va",
            "start": 8868.78,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "a tener y cuando se iniciar\u00eda la",
            "start": 8871.251,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n gracias",
            "start": 8872.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas la impresi\u00f3n apenas est\u00e1",
            "start": 8876.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comenzando estos son los primeros",
            "start": 8880.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejemplares no sea todav\u00eda terminado esto",
            "start": 8881.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 hasta el d\u00eda de ayer entonces se",
            "start": 8885.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "va a comenzar a distribuir pues ahora s\u00ed",
            "start": 8888.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que intentaremos que coincida con el",
            "start": 8891.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pago que se va a hacer a los adultos",
            "start": 8893.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mayores para que se distribuya a los 8",
            "start": 8895.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores y a los",
            "start": 8897.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "beneficiarios de tanto becas de personas",
            "start": 8899.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con discapacidad como estudiantes de",
            "start": 8902.57,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica entonces es la idea",
            "start": 8904.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1n 810 millones de ejemplares y",
            "start": 8907.101,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bueno entonces la propuesta que los",
            "start": 8910.13,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "costos todav\u00eda no est\u00e1n en cuanto se",
            "start": 8912.681,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hagan en presi\u00f3n se finiquite todo el",
            "start": 8914.931,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proceso se habr\u00e1 una rendici\u00f3n de",
            "start": 8917.36,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuentas y se subir\u00e1 la p\u00e1gina el costo",
            "start": 8920.271,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la impresi\u00f3n como de lo que significa",
            "start": 8922.641,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y al 11 y se distribuy\u00f3 en todo el pa\u00eds",
            "start": 8925.101,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8930.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8933.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8941.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8945.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguir operando",
            "start": 8953.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 8956.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed que vamos a empezar con los adultos",
            "start": 8964.07,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mayores que voluntariamente ya se lo",
            "start": 8968.42,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "dije y lo repito este pueden ayudarnos",
            "start": 8972.65,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8977.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el seno de la familia con los hijos con",
            "start": 8980.53,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "los nietos este se hable de estos temas",
            "start": 8983.5,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "existan como c\u00edrculos de estudio sobre",
            "start": 8991.4,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "este tema y como lo mencionas",
            "start": 8995.78,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "que los maestros que soldados marinos",
            "start": 9000.931,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que servidores p\u00fablicos todos todos",
            "start": 9006.23,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "todos todos tengamos esta",
            "start": 9010.171,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n",
            "start": 9015.33,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque pues cada uno puede",
            "start": 9020.08,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9025.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "corregido puede mejorar lo expuesto en",
            "start": 9028.381,
            "duration": 8.398
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda",
            "start": 9034.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y ampliar la",
            "start": 9036.779,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "es muy importante que deb\u00e9is preceptos",
            "start": 9038.82,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "en b\u00e1sicos",
            "start": 9045.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 9047.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este irse agregando otros",
            "start": 9049.7,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "y que en un tiempo podamos",
            "start": 9053.61,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "presentar una segunda de edici\u00f3n de esta",
            "start": 9061.811,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "gu\u00eda \u00e9tica yo termino pues",
            "start": 9067.66,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndoles a los participantes",
            "start": 9071.171,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9074.051,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "ayudando sin percibir nada por este",
            "start": 9077.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 9082.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a jes\u00fas ram\u00edrez \u00e9l",
            "start": 9084.54,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "es el coordinador de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 9088.86,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ayud\u00f3",
            "start": 9091.811,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n de \u00e9sta",
            "start": 9097.141,
            "duration": 6.758
        },
        {
            "text": "de est\u00e1 aqu\u00ed agradecerle",
            "start": 9099.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 9103.899,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9106.6,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "a margarita valdez que no pudo asistir",
            "start": 9108.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero ayudo es fil\u00f3sofa",
            "start": 9112.271,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 bastante en la elaboraci\u00f3n de esta",
            "start": 9115.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "agradecerle a jos\u00e9 agust\u00edn ortiz",
            "start": 9119.36,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pinchetti que aunque es el servidor",
            "start": 9122.67,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pues \u00e9ste tambi\u00e9n se dio tiempo",
            "start": 9127.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para ayudarnos y viene trabajando en",
            "start": 9131.13,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esto desde hace cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 9134.58,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "como seis a\u00f1os sobre este tema",
            "start": 9138.83,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "sobre esta idea este",
            "start": 9143.73,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y agradecerle mucho a pedro miguel",
            "start": 9147.32,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n la ver\u00f3nica tambi\u00e9n",
            "start": 9151.78,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "margarita pues son este independientes",
            "start": 9156.021,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "no trabajan",
            "start": 9161.749,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 9163.67,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "este se dedican a actividades",
            "start": 9165.689,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas culturales al periodismo",
            "start": 9172.639,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero pues son de primer orden que",
            "start": 9177.21,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin pago",
            "start": 9182.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "algunos de manera voluntaria aportaron",
            "start": 9185.771,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "su tiempo su talento para ayudarnos a",
            "start": 9190.03,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "elaborar esta gu\u00eda no para hacerles",
            "start": 9194.561,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mucho yo creo que es una gran",
            "start": 9197.83,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n era una",
            "start": 9199.87,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la asignatura pendiente",
            "start": 9202.979,
            "duration": 7.872
        },
        {
            "text": "porque hemos hablado de este tema",
            "start": 9206.631,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os",
            "start": 9210.851,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y ha habido mucho debate sobre esto",
            "start": 9214.44,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "y el que no se llame constituci\u00f3n moral",
            "start": 9218.369,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "del que sea me gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 9222.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque hubo toda una discusi\u00f3n un debate",
            "start": 9226.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 9229.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 9233.11,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9234.72,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el concepto cada t\u00e9rmino fue analizado",
            "start": 9236.51,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "fue muy cuidadoso porque como aqu\u00ed se",
            "start": 9242.71,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "dijo se busca que sea de aceptaci\u00f3n",
            "start": 9246.43,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "general que haya consenso que no haya",
            "start": 9253.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 9256.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9259.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "provoquen",
            "start": 9261.959,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 9264.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si no que sean valores aceptados de",
            "start": 9266.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "manera universal por todos",
            "start": 9269.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a ver si se consigue eso",
            "start": 9272.57,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 muy equilibrada",
            "start": 9275.51,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n no se ampli\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 9279.239,
            "duration": 7.822
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9284.63,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "ajustarnos a lo que",
            "start": 9287.061,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "puede ser aceptado por todos y que haya",
            "start": 9290.641,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "consenso",
            "start": 9296.331,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "es algo para beneficio de",
            "start": 9298.66,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "de todos para tener una sociedad mejor",
            "start": 9303.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ese es el ese es el prop\u00f3sito no",
            "start": 9307.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces va a haber oportunidad de",
            "start": 9311.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "revisarlo y de mejorar este trabajo y",
            "start": 9313.13,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 9317.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 9325.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 9327.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 9331.87,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": " el d\u00eda de hoy vamos a presentar la gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico como ustedes saben desde hace mucho tiempo nosotros hemos venido sosteniendo que la crisis de m\u00e9xico no solo es una crisis econ\u00f3mica inclusive no solo una crisis de bienestar materiales sino tambi\u00e9n una crisis por p\u00e9rdida de valores culturales morales espirituales present\u00f3 en los \u00faltimos tiempos todo un proceso de degradaci\u00f3n de la vida p\u00fablica una decadencia y para enfrentar esta degradaci\u00f3n de esta decadencia no basta con acciones que mejoren las condiciones materiales tambi\u00e9n es importante fortalecer los valores procurado el bienestar material y el bienestar del alma y por eso se habl\u00f3 de una rep\u00fablica amorosa [M\u00fasica] y si hablo de la felicidad c\u00f3mo sin \u00faltimo del gobierno de lograr la felicidad del pueblo y te hablo d tener una constituci\u00f3n moral bueno despu\u00e9s de muchos an\u00e1lisis reflexiones de consultas se lleg\u00f3 la definici\u00f3n d de elaborar una gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico en este trabajo e participaron jes\u00fas ram\u00edrez cuevas ver\u00f3nica velasco aranda pedro miguel arce montoya jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti enrique galv\u00e1n ochoa y margarita valdez con salsa este grupo ayudo recogiendo los sentimientos de muchos que participaron se hicieron consultas y ellos terminaron elaborando esta gu\u00eda llaman a explicar en qu\u00e9 consiste pero consideramos que es un hecho muy importante es un documento similar aunque a la luz de los nuevos tiempos documento que elabor\u00f3 alfonso reyes en su momento la cartilla moral esta es gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico vamos a que nos expliquen en qu\u00e9 consiste este documento adelanto se va a imprimir con una cantidad considerable porque se le va a hacer llegar 8 millones de adultos mayores esto ya lo hab\u00edamos planteado para que sean los adultos mayores los que de manera voluntaria en sus tiempos libres pueda si as\u00ed lo desean si est\u00e1n en condiciones de hacerlo transmitir y analizar con sus hijos con sus nietos lo que se dice en esta gu\u00eda los preceptos que s\u00e9 dan a conocer fortalecer nuestros valores entonces vamos a tal es la palabra jes\u00fas ram\u00edrez cuevas y a los que van a intervenir para explicarnos en qu\u00e9 consiste esta de gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico adelante jes\u00fas y bienvenidos muchas gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente permiso el d\u00eda de hoy presentamos como dijo se\u00f1or presidente la gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico este es un documento que re\u00fane pues el trabajo y el esfuerzo de un comit\u00e9 de una comisi\u00f3n de quienes est\u00e1n presentes y de embargarte a vald\u00e9s este es el incumplimiento del compromiso n\u00famero 99 que el presidente de rep\u00fablica en el manu l\u00f3pez obrador hizo de convocar a los mexicanos para discutir y elaborar una concepci\u00f3n moral que ayude a fortalecer los valores nacionales culturales y espirituales el trabajo de \u00e9ste de esta comisi\u00f3n pues comenz\u00f3 a partir del 24 de agosto del 2018 cuando se present\u00f3 en la ciudad de mexico y esta comisi\u00f3n participan ver\u00f3nica velasco aranda enrique galv\u00e1n ochoa agust\u00edn ortiz pinchetti y as\u00ed se incorporaron adem\u00e1s margarita vald\u00e9s gonz\u00e1lez y pedro miguel y un servidor tambi\u00e9n es parte de la comisi\u00f3n el 26 de noviembre del 2018 se hizo la convocatoria para esta convocatoria de di\u00e1logo y consulta nacional para la constituci\u00f3n moral es a partir de noviembre de 2018 a noviembre del 2020 62 a\u00f1os se han llevado a cabo m\u00e1s de 50 foros mesas de di\u00e1logo y de reflexi\u00f3n y de debate sobre los temas de la \u00e9tica la moral en fin respecto a la cartilla moral y a la posible constituci\u00f3n moral y hoy gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico destacan 13 foros organizados por el consejo de la comunicaci\u00f3n donde participaron 18 iglesias e instituciones de educaci\u00f3n superior as\u00ed como 130 organizaciones civiles hubo foros en algunas universidades p\u00fablicas como la unam y la uam la uacm entre otras y pues algunas asociaciones religiosas y de de otro car\u00e1cter que les interesa discutir esto se abre un portal de para para recibir propuestas a la fecha se recibieron 461 y documentos que incluyen propuestas y reflexiones filos\u00f3ficas \u00e9ticas y hasta religiosas entonces a partir de enero del 2019 como aqu\u00ed se anunci\u00f3 se empezaron a distribuir 10 millones de ejemplares de la cartilla moral de alfonso reyes a todos los adultos mayores que reciben su pensi\u00f3n as\u00ed como las personas con discapacidad y estudiantes que son beneficiarios de los programas sociales para generar y propiciar este debate la pertinencia de este documento se explica al inicio de la gu\u00eda en una presentaci\u00f3n que se escribi\u00f3 de manera colectiva en la cual se establece la importancia de este desde estos principios de estos valores y dice digamos m\u00e1s o menos por dice el comportamiento apegado a normas \u00e9ticas es indispensable para vivir en armon\u00eda en todos los pasos de la sociedad la difusi\u00f3n el reforzamiento de los valores \u00e9ticos permite superar las rupturas y fracturas fortalece el respeto de las personas a s\u00ed mismas a los dem\u00e1s construye confianza facilita los acuerdos y la colaboraci\u00f3n e impulsa de ese modo el desarrollo de sociedades fuertes libres y justas mientras m\u00e1s extienden la sociedad del sentido \u00e9tico mayores ser\u00e1n el bienestar y la armon\u00eda social habr\u00e1 una mejor convivencia y ser\u00e1 menor la necesidad de perseguir delitos aqu\u00ed una aclaraci\u00f3n en el momento en que nos encontramos el r\u00e9gimen neoliberal impuso en la idea de que la cultura tradicional del polo mexicano era sin\u00f3nimo de atr\u00e1s al mismo tiempo predico que la poblaci\u00f3n deb\u00eda acomodarse a los vaivenes de la econom\u00eda en vez de promover una econom\u00eda que diera satisfacci\u00f3n a las necesidades de la gente los m\u00e1s altos funcionarios dieron un ejemplo de comportamiento de comportamientos corruptos y delictivos y de desprecio por el pueblo y hasta por la vida humana ante la descomposici\u00f3n y la decadencia de m\u00e9xico a que fue conducido a partir de ello proponemos reafirmar difundir y promover principios \u00e9ticos e incorporar normas de conducta que hayan surgido en el mundo y en el pa\u00eds como resultado del avance civilizatorio desde luego la adopci\u00f3n de una gu\u00eda \u00e9tica por parte de la sociedad es voluntaria este documento es una referencia no es una ley no se trata de una norma jur\u00eddica de ning\u00fan tipo es un documento para el debate para la discusi\u00f3n para la reflexi\u00f3n y por lo tanto la incorporaci\u00f3n de los valores y principios que ah\u00ed se exponen es absolutamente voluntaria debe ser fruto del acuerdo y de y no de la imposici\u00f3n es de la educaci\u00f3n y no de la cuesti\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico se propone erradicar la corrupci\u00f3n construir un estado de bienestar y de derecho y dar un pa\u00eds libre democr\u00e1tico y soberano en el que la pol\u00edtica se oriente por los principios del servicio a los dem\u00e1s y en el que el desarrollo es implica no dejar a nadie afuera esto implica una revoluci\u00f3n de las conciencias que tiene como centro una nueva \u00e9tica humanista y solidaria que tenga que ver y fortalecer la grandeza de m\u00e9xico en fin este documento es una s\u00edntesis de principios valores y preceptos que sin ser exhaustiva ofrece los principios y valores generalmente aceptados como positivos para la construcci\u00f3n de una vida y una sociedad mejores para promover soluciones moralmente aceptables cuando entran en conflicto con los fines particulares y los bienes colectivos y para incrementar el bienestar f\u00edsico psicol\u00f3gico emocional espiritual pol\u00edtico social econ\u00f3mico y ambiental de los mexicanos tiene como prop\u00f3sito contribuir a la construcci\u00f3n de una convivencia nacional pac\u00edfica c\u00edvica con libertad paz justicia dignidad y seguridad este documento es producto de consultas discusiones y reflexiones colectivas quienes los suscribimos asumimos la entera responsabilidad de lo escrito y esperamos ofrecer un texto que aliente la discusi\u00f3n est\u00e1 abierto a la correcci\u00f3n y al enriquecimiento por parte de la ciudadan\u00eda sin exclusi\u00f3n alguna aqu\u00ed parte del documento se form\u00f3 con entrevistas con especialistas m\u00e1s de 39 entrevistas hay 10 v\u00eddeos que documentan todos estos puntos de vista y que est\u00e1n van a estar a disposici\u00f3n de la gente se les va a hacer p\u00fablica la liga para que se puedan consultar estas entrevistas con los especialistas entonces est\u00e1 esta gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n est\u00e1 integrada por 20 principios y valores que a continuaci\u00f3n se proceder\u00e1 a exponer cada uno de los integrantes de la comisi\u00f3n yo expondr\u00e9 digamos directo los 20 puntos muy vamos para tener el contexto de que de qu\u00e9 valores se trata y despu\u00e9s de manera puntual cada uno de los integrantes de la comisi\u00f3n van a dar lectura a estos principios y estos valores que integran esta gu\u00eda \u00e9tica entonces de los 20 principios el primero es el respeto a la diferencia el segundo es de la vida el tercero de la dignidad el cuarto de la libertad el quinto del amor el sexto del sufrimiento y el placer el s\u00e9ptimo del pasado y el futuro el 8 de la gratitud el 9 del perd\u00f3n el 10 de la redenci\u00f3n el 11 de la igualdad el 12 de la verdad la palabra y la confianza el 13 de la fraternidad el 14 de las leyes y la justicia el 15 de la autoridad y el poder el 16 del trabajo el 17 de la riqueza y la econom\u00eda el 18 de los acuerdos el 19 de la familia y el 20 de los animales las plantas y las cosas as\u00ed procedemos a enrique galv\u00e1n ochoa que ser\u00e1 el primero de los integrantes de la comisi\u00f3n que nos leer\u00e1 los primeros principios de este compa\u00f1eras y compa\u00f1eros reporteros periodistas respecto a nuestro trabajo en la comisi\u00f3n quisiera dejar claro tres puntos uno es que este c\u00f3digo de \u00e9tica no es algo que el gobierno quiere imponer a la sociedad oa las familias a los sindicatos a las empresas no se trata de eso lo que hizo nuestra condici\u00f3n no fue crear una serie de nuevos valores por la sociedad mexicana nosotros lo que hicimos fue convocar a las mexicanas ya los mexicanos a que nos dieran su opini\u00f3n que expresaran sus sentidos y nuestro trabajo se concret\u00f3 a hacer esta codificaci\u00f3n pero no es algo y en eso quiero insistir porque fue algo que motiv\u00f3 discusiones cuando originalmente se present\u00f3 la idea quiero insistir en que no es algo que el gobierno quiera imponer como les digo a las familias a la sociedad a los sindicatos a las escuelas ya existen ya exist\u00edan estos valores solamente luego que hemos hecho nosotros es codificar los expresarlos en este texto de la mejor manera que nos ha sido posible tambi\u00e9n quisiera decirles que empezamos nuestro trabajo de unir opiniones y hacer foros etc\u00e9tera pero nos sorprendi\u00f3 en el camino lo de la pandemia entonces aquellos foros en las grandes ciudades del pa\u00eds que iban a convoc\u00f3 y van a desembocar en un gran foro nacional en la capital de la republica no lo pudimos realizar eso no quiere decir que no lo vayamos a realizar desde luego que lo vamos a realizar cuando las circunstancias espero que sea pronto nos permitan hacerlo y no salen sobrando estas reuniones regionales y la nacional porque va a ser una forma de promover el contenido de este c\u00f3digo y al mismo tiempo de recoger las opiniones hechas estas precisiones quisiera leer rapid\u00edsimamente en los cuatro primeros puntos del estatuto el primero se refiere al respeto a la diferencia dice evitamos imponer nuestro mundo al mundo de los dem\u00e1s la humanidad es diversa por naturaleza y de muchas maneras y el ejercicio de la libertad desemboca de manera inevitable en la diversidad en el caso de m\u00e9xico esta diversidad es religiosa pol\u00edtica ideol\u00f3gica econ\u00f3mica social cultural idiom\u00e1tica de tradiciones y h\u00e1bitos de g\u00e9nero e identidades sexuales este punto este \u00faltimo esta \u00faltima l\u00ednea tambi\u00e9n algo importante porque reci\u00e9n hablamos reci\u00e9n presentamos de este c\u00f3digo que vino a la discusi\u00f3n de si vamos nosotros a dictar normas al al comportamiento sexual de las mexicanas y los mexicas claro que no aqu\u00ed se habla de eso y dice cada estado cada municipio y cada barrio tienen una identidad propia no todas las personas son como t\u00fa no todas piensan como t\u00fa piensas ni hablan como t\u00fa hablas no todas act\u00faan en la forma en que t\u00fa act\u00faas respeta la forma de ser de los otros y no pretendas imponerles sus conductas gustos opiniones o preferencias el laicismo es un principio fundamental del estado mexicano y se traduce en la convivencia diaria en el respeto a las creencias de toda persona y a su libertad de profesar la religi\u00f3n que desee o no profesar ninguna religi\u00f3n alguna punto 2 de la vida no hay nada m\u00e1s valioso que la vida la libertad y la seguridad de las personas cuida tu vida y la de los dem\u00e1s no la desperdicies en cosas que t\u00fa mismo consideras que no valen la pena otorga alg\u00fan sentido y un prop\u00f3sito hasta el fin de tus d\u00edas [M\u00fasica] de la dignidad punto 3 no se debe humillar a nadie la dignidad es el valor que tiene todo ser humano por el hecho mismo de ser persona y lo que lo hace sujeto de derechos universales es tambi\u00e9n lo que lo hace merecedor del respeto de los dem\u00e1s nada ni nadie pueden quitarte tu dignidad ni la pobreza ni el hambre ni la agresi\u00f3n la discriminaci\u00f3n la persecuci\u00f3n o la c\u00e1rcel nadie puede humillarte si no te humillan defiende tu dignidad incluso en las peores condiciones y respeta la dignidad de los otros porque de no hacerlo pierdes la tuya propia el punto 4 de la libertad la paz y la libertad son indies inseparables nadie puede estar en paz sin libertad la libertad es el conjunto de decisiones que te son permitidas por las leyes y por tus propias capacidades el \u00fanico l\u00edmite son los derechos de las otras personas solo quienes conocen estos l\u00edmites y son capaces de gobernarse teniendo los presentes pueden considerarse libres por ejercer tu libertad es necesario que nada ni nadie particularmente las autoridades interfiera en tus elecciones personales y que el estado garantice su seguridad su integridad y tu vida para que puedas realizarlas siempre y cuando no da\u00f1es a terceros ni vulnera sus derechos trabaja por expandir tu libertad y la de los otros combatiendo las prohibiciones sin sentido las leyes injustas las limitaciones absurdas y el autoritarismo impulsa el gobierno y perd\u00f3n impulsa el triunfo de la libertad ayudando a crear un mundo en el que la responsabilidad de las personas paga innecesarias las fronteras y las c\u00e1rceles muchos dieron su vida por para conseguir la libertad que hoy tienes retribuye su sacrificio ampliando la libertad para los que vienen much\u00edsimas gracias compa\u00f1eras espa\u00f1olas se\u00f1or presidente con su permiso presidente buenos d\u00edas el punto 5 habla del amor el amor al pr\u00f3jimo es la esencia del humanismo el amor es el anhelo de integraci\u00f3n de tu propia persona y de est\u00e1 con los dem\u00e1s es la br\u00fajula y el ancla principal de tu vida es diverso y a la vez es uno solo se expresa como amor propio materno paterno filial fraterno o de pareja pero tambi\u00e9n como amor a tus pr\u00f3jimos cercanos a tus amigos a tu pa\u00eds a la especie al medio ambiente y a los organismos con los que compartes el planeta el conocimiento al conocimiento a las pr\u00e1cticas profesionales las artes y los deportes a quienes te precedieron y a las generaciones futuras s\u00e9 una persona amorosa desde tu cama y tu mesa hasta la fraternidad universal s\u00e9 compasivo ama especialmente a las personas que llevan una vida dif\u00edcil por falta de amor toda muestra de consideraci\u00f3n de afecto que reciban de ti por peque\u00f1a que sea ser\u00e1 para ellas un regalo invaluable cultiva el amor siempre porque una vida sin amor es el vac\u00edo m\u00e1s \u00e1rido y la peor carencia que puede padecer un ser humano y punto 6 habla del sufrimiento y del placer no hay mayor alegr\u00eda que la felicidad de los dem\u00e1s el gozo y el dolor son partes inseparables de la vida tanto en sus expresiones espirituales como en las corporales goza sin m\u00e1s limitaciones que la de no da\u00f1ar a nadie y no hacer da\u00f1o a tu propia persona convierte el gozo ajeno en motivo de tu propio gozo nunca conviertas el sufrimiento de otras personas en motivo de tu placer ni tu placer en ostentaci\u00f3n no te aficiones al dolor y ahora tus perdidas y sigue adelante cu\u00eddate qui\u00e9rete pero no disfrutes sintiendo l\u00e1stima de ti mismo el punto 7 desde el pasado y del futuro quien no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente sabe a d\u00f3nde va eres quien eres y est\u00e1s en d\u00f3nde est\u00e1s por much\u00edsimos seres que te antecedieron desde tus padres y tus abuelos y los abuelos de tus abuelos hasta los primeros ejemplares de la especie humana eres un eslab\u00f3n de una cadena que vincula generaciones cultiva el entendimiento del pasado y ayuda en la construcci\u00f3n de un mejor futuro procura conocer comprender y honrar a tus ancestros biol\u00f3gicos y culturales y deja una huella que haga mejor la vida de tus descendientes ama a aquellos que murieron antes de que naciera y de los que tienes noticia y recuerdo tu memoria es su casa y su fuerza ama a los que vendr\u00e1n despu\u00e9s de ti porque tu esperanza es el lugar en el que habitan ama a la primera criatura que fuiste y a la persona de edad avanzada que ser\u00e1s porque son partes inseparables de ti mismo punto 8 de la gratitud el agradecimiento es la mayor virtud de una buena persona la gratitud es un atributo que dignifica como ning\u00fan otro y su contrario la ingratitud degrada como pocos si agradeces aqu\u00ed a quien te ha beneficiado sin tener obligaci\u00f3n de hacerlo refuerzas la generosidad y construyes civilizaci\u00f3n si por el contrario ignoras a quien ha hecho algo bueno por ti promueves el ego\u00edsmo la rudeza y la insensibilidad y contribuyes al anbar [Aplausos] aj\u00e1 el punto noveno trata del perd\u00f3n el perd\u00f3n libera a quien lo otorga y a quien lo recibe pedir perd\u00f3n y perdonar son de las cosas m\u00e1s dif\u00edciles de nuestra relaci\u00f3n con los dem\u00e1s hay una resistencia natural a disculparse porque quien lo hace siente que se rebaja que se humilla o se rinde y por ello no alcanza a vislumbrar la enorme potencia liberadora del perd\u00f3n independientemente de que se obtenga o no el perd\u00f3n quien lo pide sinceramente y se dispone de reparar el da\u00f1o o el dolor causado recupera su dignidad y su paz interior quien perdona se deshace del rencor de la sed de venganza e incluso del odio y puede de esa forma superar la ofensa y seguir adelante pide perd\u00f3n si act\u00faas de mal y otorga lo si fuiste v\u00edctima del maltrato la agresi\u00f3n el abuso la violencia y as\u00ed permitir\u00e1s la liberaci\u00f3n de la culpa de quien te ofendi\u00f3 perdona te a ti mismo los errores propios suelen conducir a un padecimiento interior de dif\u00edcil salida comprende las motivaciones de tu conducta indebida convierte las en aprendizaje y enmienda el da\u00f1o causado de la redenci\u00f3n es el d\u00e9cimo punto no se debe enfrentar el mal con el mal en la antig\u00fcedad la rendici\u00f3n se refer\u00eda a un acto por medio del cual un esclavo obten\u00eda su libertad o bien el pago para recuperar un objeto empe\u00f1ado actualmente significa la superaci\u00f3n de errores la toma de conciencia por actos indebidos y un arrepentimiento que implica el reconocimiento de culpabilidad y el prop\u00f3sito de no incurrir de nuevo en un delito o en una acci\u00f3n inmoral para el conservadurismo y el autoritarismo las actitudes incorrectas o delictivas deben ser objeto de un castigo severo y las personas que las presentan han de ser separadas de la sociedad degradadas y sometidas a una desconfianza permanente desde una perspectiva humanista los criminales y corruptos pueden redimirse por medio de la reflexi\u00f3n la educaci\u00f3n e incluso la terapia psicol\u00f3gica sin renunciar desde luego por la seguridad de la sociedad y por motivo de justicia a la posibilidad de sanciones como la privaci\u00f3n de la libertad ante un infractor las instituciones la ciudadan\u00eda y los individuos pueden optar entre la creencia en la maldad innata y la convicci\u00f3n de que toda persona es producto de sus circunstancias y es capaz de redimirse prefiere la libertad a la prohibici\u00f3n la escuela a la c\u00e1rcel la esperanza a la desconfianza y la sospecha \u00e9l 11.11 de la igualdad la buena ley debe moderar la opulencia y la indigencia muy bien no puede haber trato igual de entre desiguales de la dignidad de origen se desprende que merecemos la igualdad la posici\u00f3n social y econ\u00f3mica el lugar de nacimiento y la residencia la ocupaci\u00f3n el sexo el g\u00e9nero la orientaci\u00f3n sexual el nivel educativo las posturas pol\u00edticas y las gerencias religiosas no son un fundamento que justifique dar un trato desigual a una persona por parte de la sociedad o de las autoridades a alguien en particular me traducirse en la negaci\u00f3n del derecho fundamental alumno ni llevar a nadie a prejuzgar sobre las aptitudes y capacidades de otra persona al contrario de lo que peg\u00f3 en el pensamiento conservador la desigualdad no es un hecho natural ni parte de un orden divino quien hace pobre no debe estar condenado a morir pobre la desigualdad en cualquier terreno es producto del injusticia y genera sufrimiento ante el abismo de las desigualdades de toda clase imperan en el pa\u00eds y en el mundo es deber de todos contribuye al establecimiento de una igualdad efectiva pero en tanto que \u00e9sta no se logre debes ayudar a quienes se encuentran en desventaja debilidad riesgo o que sean discriminados en cualquier \u00e1mbito de la vida no se puede igual trata de igual a desigual es el lema primero los pobres no significa otorgar a esto es un privilegio en detrimento de quienes no se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza sino atenas las desventajas de quienes se encuentran reducidos a la pobreza a fin de construir una sociedad m\u00e1s justa y m\u00e1s igualitaria de la misma manera se tiene que erradicar el machismo y la violencia contra las mujeres sino procurar lo cual no significa disipar discriminar a los hombres claro sino procurar una plena igualdad en la ley y en la pr\u00e1ctica de derechos y obligaciones entre mujeres y hombres y garantizar que las primeras tengan circunstancias favorables para su desarrollo su integridad f\u00edsica y emocional y su seguridad combatir la pobreza y la marginaci\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas no es privilegiar las sino restituir los derechos que les han sido negados por siglos y una manera de hacer efectivas dignidad y autodeterminaci\u00f3n la dosis de la verdad la palabra y la confianza no mentir no robar no traicionar la veracidad es la cualidad de la palabra de apegarse a la realidad ciertamente no todas las personas tienen la misma idea sobre el hecho determinado y es frecuente que surjan disputas sobre la velocidad de una expresi\u00f3n o de un discurso pero es posible minimizar tales disputas si quieres tomar parte en ellas si conducen en forma honesta y exponen lo que consideran como la verdad la persona miente cuando tergiversa o deforma a los hechos en forma deliberada aun sabiendo de lo que expone es parcial o totalmente falso esa conducta deteriora r\u00e1pidamente las relaciones sociales y a la larga termina por afectar al mentiroso defiende la verdad en la que crece y abre tu mente a la verdad de otros y sobre todo no te aferres en la defensa de una mentira una forma particularmente perniciosa de la falta de edad es prometer algo y no cumplir o prometer acciones en un sentido y posteriormente actuar en sentido contrario es decir faltar a un compromiso adquirido el chiste la traici\u00f3n a la palabra propia y a\u00fan m\u00e1s grave la traici\u00f3n a la confianza de los dem\u00e1s la mentira y la traici\u00f3n destruyen la confianza que es la credibilidad que otras personas han depositado en ti cuando esas pr\u00e1cticas se extienden y se generaliza acaban con los cimientos mismos de la convivencia civilizada expr\u00e9sate siempre con velocidad honra tu palabra y no abuses de la confianza de nadie si te conduces con lealtad y congruencia los dem\u00e1s sabr\u00e1n qu\u00e9 esperar de ti y no ser\u00e1n defraudados por tu palabra ni por tus actos [Aplausos] del punto 13 es de la fraternidad ser fraterna es hace propicio hacer propios los problemas de los dem\u00e1s la fraternidad es el compromiso activo y efectivo pero respetuoso en la b\u00fasqueda de soluciones a los problemas de los dem\u00e1s idealmente debe ser la gu\u00eda de acci\u00f3n social de estados gobiernos instituciones sociedades e individuos a fin de superar o aliviar sufrimiento el sufrimiento la carencia y la indepencia de millones de personas es un deber colectivo de las naciones ofrecer a cada una de sus hijas e hijos una cuna para nacer un pupitre para aprender herramientas para trabajar una cama para dormir una mesa para comer un techo para guarecerse un lugar en el hospital para curarse y una tumba para descansar si dedicas una parte de tu tiempo a contribuir a la realizaci\u00f3n de esta tarea tu recompensa ser\u00e1 la de vivir en un pa\u00eds m\u00e1s libre m\u00e1s justo m\u00e1s seguro m\u00e1s pac\u00edfico y m\u00e1s pr\u00f3spero el punto 14 es de las leyes y la justicia al margen de la ley nada por encima de la ley nadie todo por la raz\u00f3n y el derecho nada por la fuerza la justicia es la conciliaci\u00f3n civilizada de los derechos de dos o m\u00e1s actores sociales con base en el derecho su gu\u00eda principal es el conjunto de leyes locales nacionales e internacionales es el medio principal para evitar que los conflictos se resuelvan por medio de la violencia por eso se dice que la paz es fruto de la justicia las leyes son imperfectas por naturaleza y deben adecuarse constantemente a las realidades humanas y sociales que son siempre cambiantes as\u00ed se presenta la situaci\u00f3n de que las leyes injustas deben ser modificadas lucha con la palabra con la organizaci\u00f3n social y con los recursos legales para modificar las leyes que no sean justas no basta con que existan leyes para que haya justicia debe haber adem\u00e1s instituciones apegados a la legalidad y servidores p\u00fablicos dispuestos a cumplirla en forma imparcial equitativa y sin distingo a eso se le llama estado de derecho y de esa forma se genera en la sociedad certidumbre jur\u00eddica cuando por el contrario las leyes no se aplican o se aplican en forma facciosa discrecional y arbitraria proliferan la injusticia y la impunidad es lo que se llama estado de chueco si la justicia depende de ti procura ponerte en el lugar de quienes la reclaman y de actuar apegado a leyes y reglamentos y de acuerdo con tu conciencia el punto 15 es de la autoridad y el poder el poder todo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s el poder es la facultad de actuar y tomar decisiones en nombre de los de otros la autoridad es la confianza que otros depositan en ti para que act\u00faes en funci\u00f3n de sus necesidades y de su inter\u00e9s ni el poder ni la autoridad son derechos o tributos de tu persona uno y otros s\u00f3lo tienen sentido \u00e9tico cuando se ejercen para servir a los dem\u00e1s si lo usas en provecho propio o de tus allegados incurre sin corrupci\u00f3n pervierte es el cargo traici\u00f3n es la confianza depositada en ti destruyes tu dignidad y tu prestigio da\u00f1as a tu familia ya tus perfiles y a tus personas cercanas y no conocer\u00e1s la satisfacci\u00f3n de servir a los dem\u00e1s si llegas a un cargo p\u00fablico deber\u00edas r\u00e9cord deber\u00e1 recordar siempre que est\u00e1s all\u00ed como representante y ser fiel a tus representados tener en mente que eres el mandatario o la mandataria y que tus mandantes son los que te mandan en otros t\u00e9rminos debes apegarte siempre al principio de mandar obedeciendo la pol\u00edtica es un asunto de todos aunque no ocupes un cargo p\u00fablico no debes desentenderte de los asuntos pol\u00edticos ni descuidar cosas que son del inter\u00e9s general individuos y sociedades hep\u00e1ticas son alimentos del autoritarismo y la opresi\u00f3n mantener una actitud participativa cr\u00edtica y vigilante sobre los gobernantes es la esencia de la democracia y la mejor manera de preservar la libertad el bienestar y la paz no olvides nunca que el pueblo manda y que tiene el derecho de poner y quitar a sus gobernantes as\u00ed de c\u00f3mo tomar parte en los asuntos p\u00fablicos 16 del trabajo no hay mayor satisfacci\u00f3n que tener trabajo y disfrutar al igual que el poder el trabajo adquiere su pleno sentido cuando se realiza para los dem\u00e1s el trabajo nos asegura el sustento nos vincula con nuestros semejantes y nos ofrece una forma de realizaci\u00f3n personal es universal como derecho y como un deber de que quedan excluidos los menores de edad los adultos mayores y personas con capacidades diferentes del m\u00e1s humilde al m\u00e1s prestigioso el trabajo articula los humanos en sociedad cuando realices el tuyo ten siempre presente a tu cliente a tu consumidora a tu paciente a tu educando y pone en tu tarea lo mejor de ti mismo la paga el salario los honorarios y las prestaciones laborales son el reconocimiento de tu esfuerzo y la condici\u00f3n para tu sustento el de los tuyos y tu bienestar inmediato defiende tus derechos laborales no permitas que te exploten y si te explotan busca remediarlo con organizaci\u00f3n y argumentos con las leyes y los reglamentos en la mano respeta los derechos de tus colegas y procura mejorar y ampliar los de tus empleados respeta y honra el fruto del trabajo ajeno no destruyas a menos que sea para construir algo mejor no desperdicies insumos no desechos cosas que a\u00fan pueden tener utilidad gracias buenos d\u00edas si me permiten un par\u00e9ntesis en la lectura de esta gu\u00eda \u00e9tica solo quisiera comentarles me quito del cubreboca a que se escuche mejor que cuando el presidente me invit\u00f3 a formar parte de esta comisi\u00f3n para arrancar los trabajos en lo que \u00e9l llam\u00f3 en una primera idea la constituci\u00f3n moral me pregunt\u00e9 qu\u00e9 era lo que yo pod\u00eda hacer sin ser experta en temas \u00e9ticos o morales y me puse en marcha y est\u00e9 haciendo algo que aprend\u00ed en el oficio period\u00edstico que la mejor manera de aproximarme algo es hacer preguntas de la manera m\u00e1s sensible e informada posible a quienes saben a los expertos a las expertas reun\u00eda un peque\u00f1o equipo que de buena voluntad y con nuestros propios recursos nos lanzamos a hacer 39 entrevistas aprovech\u00f3 para agradecer p\u00fablicamente a quienes amablemente participaron de dichas entrevistas se derivaron 10 v\u00eddeos cuyos ejes tem\u00e1ticos giran en torno a la mancuerna perversa entre corrupci\u00f3n e impunidad sobre el divorcio existente entre la \u00e9tica y la pol\u00edtica sobre la \u00e9tica ciudadana la democracia la \u00e9tica y los valores en los pueblos originarios el estado laico incluye tambi\u00e9n una entrevista con el propio presidente quien entre otros temas nos habla de los valores que considera m\u00e1s importantes y as\u00ed se reunieron en estos v\u00eddeos las opiniones de especialistas del presidente y se agregaron opiniones recogidas en la calle con la ciudadan\u00eda estos v\u00eddeos se pueden consultar en la p\u00e1gina que se destin\u00f3 para ello que es www.uach.mx constituci\u00f3n moral bueno y continu\u00f3 con la lectura entonces en el punto 17 dice de la riqueza y la econom\u00eda no es m\u00e1s rico el que tiene m\u00e1s sino el m\u00e1s generoso es l\u00edcito poseer y acrecentar bienes materiales por medio de actividades industriales comerciales financieras profesionales o de servicios siempre y cuando se haga con respeto a las leyes y con la conciencia de que la riqueza debe ser distribuida es leg\u00edtimo adem\u00e1s y contribuye al desarrollo cuando se crean empleos dignos que se contribuye al erario con impuestos justos y cuando se respetan los intereses superiores del pa\u00eds y de la sociedad tales como el cuidado del medio ambiente y la preservaci\u00f3n de la soberan\u00eda no es l\u00edcito enriquecerse mediante el enga\u00f1o a costa del sufrimiento de las otras personas a expensas de los bienes comunes o en detrimento del bienestar del pr\u00f3jimo la riqueza malhabida es aquella que se logra mediante el enga\u00f1o el robo el abuso tambi\u00e9n de informaci\u00f3n privilegiada o privatizando lo que es de todos o lo que no debe tener due\u00f1o tales formas de enriquecimiento son corruptas quien procura la ganancia razonable quien empe\u00f1a su creatividad se arriesga y mantiene fuentes de trabajo ser\u00e1 reconocido por la sociedad como un empresario responsable con sentido social por el contrario quien pretende hacer negocios mediante el tr\u00e1fico de influencias los acuerdos inescrupulosos que afectan la hacienda p\u00fablica o mediante la mera especulaci\u00f3n se har\u00e1 merecedor de la aprobaci\u00f3n y el descr\u00e9dito la econom\u00eda debe servir a las personas y no al rev\u00e9s la riqueza que tiene mayores efectos positivos en la vida de los individuos y de los pa\u00edses es la que est\u00e1 mejor distribuida una econom\u00eda que cumple con estos dos principios una econom\u00eda moral de los acuerdos los compromisos en el punto 18 cuando tomes parte en un acuerdo procura que \u00e9ste resulte beneficioso para todas las partes y no s\u00f3lo para tus intereses o necesidades los convenios desequilibrados suculentos para unos e injustos para otros no suelen durar mucho porque no resuelven los conflictos de fondo simplemente los ocultan y los postergar si haces un negocio que te beneficia cuida que no empobrezca a tu contraparte porque eso es una forma de injusticia y tu prestigio terminar\u00e1 por venirse abajo 19 de la familia la familia es la principal instituci\u00f3n de seguridad social en m\u00e9xico la familia es la c\u00e9lula b\u00e1sica de la sociedad la primera escuela el primer dispensario m\u00e9dico y en nuestro pa\u00eds un n\u00facleo de ayuda mutua que acoge a los individuos en circunstancias adversas como se ha evidenciado en la pandemia que enfrentamos hoy en d\u00eda en periodos de crisis econ\u00f3mica muchas familias se convierten en centros productivos y en atenuantes del desempleo y cuando ocurren cat\u00e1strofes como huracanes y terremotos muchos hogares acogen a personas o familias enteras que han resultado damnificadas aunque se suele representar en una sola de sus formas la de una pareja con hijos la familia es una unidad muy variable y sin un modelo \u00fanico en este \u00e1mbito de convivencia y vida cotidiana puede haber una sola persona muchas individuos con o sin par tesco sangu\u00edneo matrimonial y del mismo sexo o sexo diferente independientemente de c\u00f3mo se conforme la familia debe regirse por las mismas consideraciones \u00e9ticas que el resto de la sociedad respeto a la dignidad libertad igualdad y fraternidad trata a los integrantes de tu familia con el respeto y la dignidad que merecen busca una repartici\u00f3n justa y equitativa del trabajo dom\u00e9stico respeta la individualidad y la autonom\u00eda de cada uno de tus familiares en funci\u00f3n de su edad y aptitudes evita las actitudes autoritarias violentas y arbitrarias y procura resolver los conflictos mediante el di\u00e1logo si hay en tu familia ni\u00f1os y personas mayores conduce te hacia ellas con respeto e inculca en las en los menores los principios \u00e9ticos aqu\u00ed referidos y educarlos con la fuerza del ejemplo 20 de los animales las plantas y las cosas al cuidar el aire el agua la tierra las plantas los animales y las cosas nos cuidamos todas y todos la tierra y el territorio nuestra casa com\u00fan deben ser cuidadosos y protegidos por todos y todas y todos a fin de mantener el equilibrio y la armon\u00eda de los ciclos de vida y heredar los a las futuras generaciones compartimos el planeta con un sinf\u00edn de organismos no humanos muchos de ellos est\u00e1n en la tierra desde millones de a\u00f1os antes del surgimiento de la humanidad y muchos otros seguir\u00e1n aqu\u00ed cuando ya no estemos de las plantas y de los otros animales nos distinguen el intelecto y una capacidad cualitativamente mayor para transformar el entorno tan portentosa como terrible salvo por las comunidades agrarias y ancestrales la humanidad ha perdido el control de esa capacidad y ha generado da\u00f1os inconmensurables al medio ambiente es un imperativo \u00e9tico de primer orden recuperar ese control para restaurar los ecosistemas da\u00f1ados o destruidos y colaborar para recuperar el equilibrio perdido en el \u00e1mbito planetario no s\u00f3lo por la supervivencia de las otras especies sino por la de la nuestra el intelecto y la raz\u00f3n no te otorgan privilegios especiales sino por el contrario te imponen obligaciones puntuales para con el entorno natural como la de no propiciar su destrucci\u00f3n y la de no solas arte con su deterioro procura preservar la vida y el entorno natural de los animales y de las plantas a menos que tu integridad y tu vida est\u00e9n en juego debemos ser extremadamente cuidadosos en el aprovechamiento de los recursos naturales y que se produzcan desequilibrios o que los agotemos en el ciclo de unas cuantas generaciones privando de su beneficio a nuestros descendientes no contamines el agua la tierra y el aire tenemos el deber de compartir nuestra atribuci\u00f3n de dignidad con todos los seres vivos del mundo e incluso con las cosas inanimadas como la atm\u00f3sfera los r\u00edos y los oc\u00e9anos y los yacimientos minerales y asumir que no somos los reyes de ninguna creaci\u00f3n sino pasajeros junto con una diversidad de organismos en una nave que viaja por la inmensidad del espacio gracias bueno pues esta es la exposici\u00f3n no deja de ser una s\u00edntesis y se va a dar a conocer y como se ha dicho que van a recoger las opiniones de todos abrimos para empezamos contestar preguntas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a toda la audiencia mi nombre es diego zedillo de diario vasta grupo cant\u00f3n antes que nada se\u00f1or presidente todo el equipo del grupo cant\u00f3n y su director don miguel cant\u00f3n zetina le expresan sus sinceras condolencias en atenci\u00f3n al sensible fallecimiento de su hermana candelaria ahora se\u00f1or presidente me permito ahondar en los temas de sus compromisos cumplidos con esta cuarta transformaci\u00f3n ha quedado en claro que esta gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico ha sido uno de los compromisos la pregunta ser\u00eda se\u00f1or presidente ha sido dif\u00edcil cumplir los compromisos con base en todas las cr\u00edticas de sus adversarios y a su vez cu\u00e1les ser\u00edan los compromisos a venir en el pr\u00f3ximo a\u00f1o muchas gracias es decir a la primera s\u00ed bueno vamos a a dar a conocer el d\u00eda primero sobre el cumplimiento de los compromisos que hicimos el d\u00eda 1\u00ba de diciembre de 2018 en el z\u00f3calo di a conocer 100 compromisos el d\u00eda primero de este de diciembre de este a\u00f1o vamos e informar sobre el avance en el cumplimiento de esos compromisos lo cierto es que hemos cumplido la mayor\u00eda de esos compromisos y qu\u00e9 sean tambi\u00e9n realizado otras acciones que no est\u00e1n en esos 100 compromisos y qu\u00e9 han dado respuesta a las peticiones demandas de nuestro pueblo estamos al corriente es decir se ha ido avanzando en el prop\u00f3sito de transformar al pa\u00eds pero falta seguir llevando al cabo y los cambios que nos propusimos seguir limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno seguir combatiendo vicios que se arraigaron durante el periodo neoliberal es muy importante el que se est\u00e9 cumpliendo este compromiso de dar a conocer esta gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre no solo es repito buscar el bienestar material hay que buscar el bienestar del alma hay que fortalecer los valores y esto no se procuraba hicieron a un lado los valores que existen desde hace siglos en las comunidades en los pueblos en las familias hay una gran reserva de valores en nuestro pa\u00eds no se exaltaban los valores se quer\u00eda destruir d todas esa variedad cultural y toda esa herencia d las generaciones producto del desarrollo civilizatorio de m\u00e9xico nuestro pa\u00eds tiene antecedentes hist\u00f3ricos culturales extraordinarios entonces ahora es exaltar en sus valores enfrentar con estos valores que no tenemos que importar los que ya se tienen por ejemplo el valor de la honestidad que es fundamental porque la honestidad de nuestro pueblo es la mayor riqueza de mejor y ese valor es el que estamos exaltando y enfrentando a la degradaci\u00f3n que significa la corrupci\u00f3n que avanz\u00f3 en los \u00faltimos tiempos a la par de que en vez de estos preceptos se fue creando un c\u00f3digo perverso en donde lo m\u00e1s importante era el lucro el individualismo y el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole todo ese c\u00f3digo contrario a esta gu\u00eda \u00e9tica el c\u00f3digo de qu\u00e9 y el que no tranza no avanza \u00e9l c\u00f3digo de qu\u00e9 si naciste pobre vas a morir pobre de qu\u00e9 en todo tiempo hay quienes tienen fortuna nacen con fortuna y hay quienes est\u00e1n condenados no vivir en la miseria vuelque la moral es un \u00e1rbol que da moras o el que se dedica a la pol\u00edtica y no tiene dinero o no es rico no tiene ninguna posibilidad de ascender y de y poder dirigir a un pa\u00eds aquella m\u00e1xima de que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico y lo \u00faltimo la corrupci\u00f3n en mexico que era parte de la cultura de nuestro pueblo hasta ofensivo entonces frente a todo eso exaltar los valores que existen en nuestro pa\u00eds desde tiempos remotos por eso es muy importante el trabajo que se ha hecho con esta gu\u00eda moral para la transformaci\u00f3n como aqu\u00ed se mencion\u00f3 desde luego que no es obligatoria este no es algo que se impone es algo que se presenta para la reflexi\u00f3n para el an\u00e1lisis para el que podamos todos y ayudar en el fortalecimiento moral de nuestra sociedad ese es el prop\u00f3sito b\u00e1sicamente ok ahora presidente con base en la presentaci\u00f3n tambi\u00e9n de esta gu\u00eda \u00e9tica y la reciente aprobaci\u00f3n de la ley para el uso recreativo de la marihuana y aprovechando tambi\u00e9n la presencia del grupo redactor me gustar\u00eda exponer este tema en china a finales del siglo 19 tuvo que enfrentar la guerra del opio con base en el conflicto b\u00e9lico con el reino unido- ustedes consideran y en particular a usted se\u00f1or presidente considera que esta nueva legislaci\u00f3n para el uso l\u00fadico de la marihuana podr\u00eda ser un caballo de troya que corrompa la salud de los j\u00f3venes y que conlleve a\u00fan a una mayor delincuencia o incluso que esto genere un decremento en los estudios para los j\u00f3venes muchas gracias se\u00f1or presi\u00f3n yo creo que este lo importante es que en m\u00e9xico se est\u00e1n llevando a cabo cambios profundos sobre todo un cambio de mentalidad hay m\u00e1s responsabilidad social m\u00e1s conciencia y esto es parte de el prop\u00f3sito de seguir llevando a cabo una revoluci\u00f3n de las conciencias en donde cada uno de nosotros sea responsable de nuestros actos no se impongan las cosas que nosotros aprendamos auto limitarnos y que actuemos en libertad ahora con la pandemia qued\u00f3 de manifiesto que es posible enfrentar situaciones dif\u00edciles dolorosas con la participaci\u00f3n consciente de los ciudadanos que podemos cuidarnos nosotros mismos que podemos nosotros y aislarnos cuando es necesario para no afectar a otros y as\u00ed ayudar atemperar estos fen\u00f3menos como la pandemia del cobat 19 entonces es muy importante mucho muy importante el desarrollo de las libertades [M\u00fasica] lo que resulta un ideal y est\u00e1 aqu\u00ed expresado el que vayamos a asia que no se tengan que prohibir las cosas prohibido prohibir que todos actuemos de manera responsable es en respuesta a que si se autoriza algo que se permite algo pues que se act\u00fae con responsabilidad y yo creo que eso va a suceder esta legislaci\u00f3n nueva sobre el uso de la marihuana o sea tener confianza en las personas buscar hacer el bien me gustar\u00eda sobre este tema algunos de ustedes y repitiera lo que tiene que ver con esto de como auto limitarnos de como no a apostar solo al castigo si hay una parte sobre esto lo podr\u00edas exponer t\u00fa porque es interesante con permiso presidente bueno b\u00e1sicamente hay una visi\u00f3n de la humanidad que es conservadora y que parte de la premisa de que nacimos contaminados del mar y necesitamos c\u00e1rceles necesitamos prohibiciones necesitamos castigos necesitamos sanciones y no somos gente de confiar porque tenemos encima el mar no lo voy a decir en su formulaci\u00f3n religiosa cristiana pero ustedes ya conocen el pecado original ac\u00e1 en otras y hay una visi\u00f3n de la humanidad que parte de considerar que no nacemos como malas personas y que somos producto de nuestras circunstancias y que nuestras circunstancias nos pueden llevar a conductas cerradas equivocas abominables o criminales para esa visi\u00f3n hay que apostar por la libertad hay que apostar por construir m\u00e1s escuelas que c\u00e1rceles por ampliar las libertades y restringir las prohibiciones y apostar sobre todo por la capacidad de las personas de rehabilitarse de regenerarse de reinsertarse socialmente de readaptarse en suma de superar defectos conductas equivocadas antisociales o delictivos creo que es estos es id\u00e9ntico a veces ella compa\u00f1era buenos d\u00edas presidente diana ben\u00edtez de diario 24 horas ayer la alianza federalista presenta ya la impugnaci\u00f3n contra la eliminaci\u00f3n de los fideicomisos dice que esta acci\u00f3n es porque pues al parecer el poder legislativo no es independiente del ejecutivo cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto de esta impugnaci\u00f3n dado que los gobernadores integrantes de esta ley se estar\u00e1n presentando impugnaciones de manera individual pues que est\u00e1n en su derecho de hacerlo eso es mi opini\u00f3n y que la autoridad competente va a resolver podr\u00eda detener en su momento la entrega de los recursos a los grupos que dan estos fideicomisos no no y esto tiene que ver m\u00e1s con la temporada con las elecciones es propagando pero tampoco est\u00e1 mal ahora s\u00ed que como dir\u00eda el fil\u00f3sofo no est\u00e1 bien pero tampoco est\u00e1 mal y en otro tema el presidente del pasado lunes la guardia nacional hizo el desalojo de los manifestantes de la termoel\u00e9ctrica de la huesca ellos pod\u00e9is amagan conseguir se amotinan dow y pues quisiera preguntarle cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de esta termoel\u00e9ctrica entiendo que hab\u00eda amparos estos ya se han resuelto o cu\u00e1l es el estatus que \u00e9stos tienen pues miren aqu\u00ed hemos tratado este tema qu\u00e9 bien que me lo pregunta porque en efecto se est\u00e1 llevando a cabo un trabajo para conectar ya un tramo que hac\u00eda falta de 120 metros 150 metros de instalaci\u00f3n de agua que se necesita en la termoel\u00e9ctrica para que funcione s una protesta que se origin\u00f3 cuando empez\u00f3 a construirse esta termoel\u00e9ctrica y un gasoducto para alimentarlo nosotros llegamos al gobierno ya estaba terminada la obra faltaban esos 120 150 metros para conectar y que la la termoel\u00e9ctrica funcionar\u00e1 decidimos y concluir la obra por qu\u00e9 se trata de una inversi\u00f3n de cerca de 25 mil millones de pesos y no pod\u00edamos dejar que se convirtiera en chatarra esta planta porque estamos hablando que es dinero p\u00fablico el dinero del pueblo de todos y tenemos que actuar de manera responsable con esta planta para tener una idea se va a alumbrar te va a generar energ\u00eda el\u00e9ctrica para todo el estado de morelos entonces se inici\u00f3 un trabajo de convencimiento y de informaci\u00f3n a qu\u00e9 los campesinos que sent\u00edan la planta nos afectaba sobre todo que les iba a quitar el agua s\u00ed demostr\u00f3 de que no es as\u00ed el agua que va a utilizar la termoel\u00e9ctrica es un agua que se va a tratar del drenaje de cuautla de modo que no se va a utilizar agua que actualmente tenga un uso de consumo humano o para riego hay una planta de tratamiento de aguas negras qu\u00e9 va a servir para limpiar esa agua y utilizar esa agua esta planta termoel\u00e9ctrica y luego otro tratamiento del agua que salga de esa planta para que no contamine se tiene la certificaci\u00f3n de que no hay este mayor uso de agua que ahora se utiliza para consumo humano para la agricultura y que no hay contaminaci\u00f3n se lleg\u00f3 tambi\u00e9n al acuerdo de hacer obras en beneficio de las comunidades de los ejidos hubo asambleas se acept\u00f3 el que se aplique en programas de beneficio para los productores tambi\u00e9n se esper\u00f3 a que se resolvieran todos los amparos ya cuando \u00e9ste qued\u00f3 liberado por completo el problema jur\u00eddico porque hab\u00eda muchos amparos interpuestos entonces ya se decidi\u00f3 y terminar con los trabajos previo a que se llev\u00f3 a cabo una consulta tambi\u00e9n en todo el estado de morelos entonces por eso ahora se est\u00e1 trabajando esperemos terminar a m\u00e1s tardar en un mes de hacer la conexi\u00f3n y la gente se est\u00e1 portando muy bien y yo quiero agradecerles a todos los habitantes de cuautla y de esa regi\u00f3n de morelos porque quienes \u00e9ste se oponen no es la mayor\u00eda en el caso de los seguidos han estado llamando a la poblaci\u00f3n y la gente no ha acudido a esos llamas es decir [M\u00fasica] no ha habido respuesta de parte de la gente que ya tiene la informaci\u00f3n que yo ahora estoy transmitiendo y nos tienen confianza porque hemos hecho el compromiso de que vamos a seguir apoyando a las comunidades y pueblos de morelos entonces no se est\u00e1 afectando ning\u00fan derecho haciendo este trabajo que es en beneficio del pueblo porque la comisi\u00f3n federal de electricidad es una empresa p\u00fablica es de todos si tenemos esta planta produciendo energ\u00eda pues eso nos ayuda para que podamos mantener sin aumento los precios de la luz y esto nos beneficia a todos eso es lo que puedo contestar reciente ayer el titular de la unidad de inteligencia financiera inform\u00f3 que se van a investigar las cuentas de lu\u00eds videgaray por los se\u00f1alamientos que se han hecho en su contra en particular por la menci\u00f3n que hace emilio lozoya en esta denuncia que hizo ante la fiscal\u00eda preguntarle si tiene conocimiento si la unidad de inteligencia financiera estar\u00eda investigando a todos los actores pol\u00edticos y actuales funcionarios que menciona lo soy en esa denuncia porque pues es m\u00e1s de una decena de personajes pol\u00edticos que tiene que haber y coordinaci\u00f3n / la fiscal\u00eda y la oficina de inteligencia financiera no se puede este actuar por separado nosotros hemos decidido apoyar la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda ellos son los que se hacen cargo de las investigaciones no el poder ejecutivo s\u00f3lo que la fiscal\u00eda solicite a la oficina de inteligencia financiera de informaci\u00f3n se puede y hacer la investigaci\u00f3n y proporcionar esa informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda no podemos nosotros como ejecutivo a un poder ejecutivo no puede inteligencia financiera estar investigando si no existe [M\u00fasica] una solicitud de la fiscal\u00eda o un acto notorio de corrupci\u00f3n denunciado que requiera sabes sobre el manejo del dinero darle que seguimiento al dinero en el sistema financiero pero todo eso es para entregarlo a la fiscal\u00eda no para nosotros presentar ninguna denuncia y tampoco podemos y dar a conocer este esta informaci\u00f3n con el prop\u00f3sito de no afectar el debido proceso entonces este hay que esperar a que la fiscal\u00eda sea la que resuelva cualquiera puede declarar un legislador sea un diputado sea mi entrenador el mismo presidente de la rep\u00fablica pero en un estado de derecho no de sueco donde se respeta las leyes se garantizan los derechos de todas las personas pues cuando hay una investigaci\u00f3n cuando se acusa a alguien por un presunto delito es la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la que tiene las facultades y la responsabilidad para atender estos asuntos nos tenemos que ir acostumbrando porque esto es nuevo aunque la fiscalidad est\u00e9 pertenece al poder ejecutivo tiene autonom\u00eda antes no era as\u00ed la procuradur\u00eda depend\u00eda de manera directa del presidente entonces se le daba instrucciones al procurador ahora no es as\u00ed yo no le doy instrucciones al licenciado alejandro gertz manero y adem\u00e1s es el no lo permitir\u00eda porque \u00e9l act\u00faa de conformidad con la ley y es una gente recta integra lo que necesit\u00e1bamos en estos tiempos lo \u00fanico que yo quisiera como cualquier otro ciudadano es que s\u00ed aplicar el principio de justicia r\u00e1pida expedita y que no se acumulen los casos y que no s\u00f3lo sea de consumo [M\u00fasica] publicitario y propagand\u00edstico sino que est\u00e9 o sea que no haya espectacularidad espectacularidad como era antes que llevan ocho columnas se investigan y se le encontraron tantas residencias y departamentos en el extranjero y est\u00e1 por salir del orden de prevenci\u00f3n y ya ese tipo de acusaciones de tipo pol\u00edtica y m\u00e1s ahora que vienen las elecciones hay que cuidar todo eso entonces para evitar que todo se quede en esc\u00e1ndalo de este pol\u00edtico lo que hay que hacer es darle celeridad sea qu\u00e9 r\u00e1pido la fiscal\u00eda esto lo digo con todo respeto pues ya de sao que todos esos casos si todos todos todos pero entiendo tambi\u00e9n que ellos requieren tiempo porque est\u00e1n integrando la se averiguaciones y est\u00e1n haciendo un buen trabajo eso es lo que yo pienso porque si no cuando soliciten una orden de aprehensi\u00f3n de parte de un juez puede que el juez rechace la solicitud del ministerio p\u00fablico por no estar debidamente integrado al expediente o sea lleva tiempo porque tienen que reunir pruebas tienen que escuchar a testigos tienen que llamar a comparecer a involucrados en fin es un proceso ojal\u00e1 y no se tarden tanto como las aves por si el tema tema tema porque un d\u00eda presidente carlos dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 preguntarle puntualmente cu\u00e1l es el objetivo de la presentaci\u00f3n de esta gu\u00eda a d\u00f3nde quieren llegar sobre todo cuando all\u00e1 afuera hay una oposici\u00f3n que le apuesta a la descomposici\u00f3n social y a la desacreditaci\u00f3n en el caso de usted pues ya lo comparan algunos de la oposici\u00f3n pero que se manifestaron el s\u00e1bado pasado con victoriano huerta con antonio l\u00f3pez de santana carlos salinas de gortari incluso hasta con maximiliano de habsburgo presidente as\u00ed son este no es fortalecer valores y es tambi\u00e9n muy importante que exista la oposici\u00f3n es muy importante nada m\u00e1s que \u00e9ste busquemos dirimir las diferencias por la v\u00eda pac\u00edfica y por los cauces legales y electorales yo le digo a los opositores est\u00e1n abiertas las oportunidades para y hacer valer el principio de que el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno que es la esencia de la democracia y est\u00e1 en nuestra constituci\u00f3n el art\u00edculo 39 el pueblo pone y el pueblo quita entonces c\u00f3mo resolver bien en elecciones por ejemplo se hac\u00eda menci\u00f3n a que el poder legislativo no es independiente y que por eso se aprob\u00f3 que se cancelar\u00e1n los fidecomisos la verdad que eso es una mentira de buen tama\u00f1o un exceso se desaparecieron los decomisos para evitar la corrupci\u00f3n y ese fue el motivo por qu\u00e9 [M\u00fasica] hab\u00eda y recursos p\u00fablicos manejados sin control en beneficio de unos cuantos imperaba la corrupci\u00f3n en esos fondos en esos decomisos y se tome esa decisi\u00f3n para que ese dinero lo maneja en la secretar\u00eda de hacienda se ayude a los que verdaderamente necesitaban de apoyos de esos y decomisos pero que todo el dinero que se fugaba que si va por el ca\u00f1o a la corrupci\u00f3n ahora se integra a la hacienda p\u00fablica para entregarlo a quienes lo necesitan al pueblo que es el due\u00f1o del dinero del presupuesto p\u00fablico entonces ese fue el motivo pero aceptando sin conceder de que los legisladores para ganar todo mal y que esto se debe a que tenemos nosotros mayor\u00eda qui\u00e9n es triunfamos en el 18 cu\u00e1l es la oportunidad que se tiene por vivir en una aut\u00e9ntica democracia bien en las elecciones de diputados el a\u00f1o pr\u00f3ximo adem\u00e1s ellos mismos est\u00e1n actuando uni\u00e9ndose para que no tengamos mayor\u00eda en el congreso y puedan dar marcha atr\u00e1s a lo que nosotros hemos avanzado existe esa posibilidad entonces sin violencia es que el pueblo soberano decida lo mismo cuando hablaba no ten\u00edan la bandera de que no les llegaba el recurso que tambi\u00e9n es otra gran mentira porque se les entrega a los estados a los municipios todo lo que por ley les corresponde se les transfieren los fondos las participaciones federales en tiempo en la cantidad pero si no est\u00e1n de acuerdo con la distribuci\u00f3n establecida en la ley que por cierto fue una ley que se aprob\u00f3 durante el gobierno de calder\u00f3n y votaron algunos de estos gobernadores por esas leyes que define la f\u00f3rmula de distribuci\u00f3n de los ingresos del gobierno cu\u00e1nto para la federaci\u00f3n cu\u00e1nto para los estados pero en caso de que no est\u00e1n de acuerdo con ese reparto con esta distribuci\u00f3n se tiene la posibilidad de llevar a cabo una reforma a la ley pero no est\u00e1n enga\u00f1ando diciendo que es que el presidente no les transfiere recursos lo que no se le est\u00e1 entregando su presupuesto porque eso es mentira lo mismo ya no quieren que siga el presidente en funciones por iniciativa nuestra se cre\u00f3 ya el mecanismo de revocaci\u00f3n del mandato y a principios de el 22 poco m\u00e1s de un a\u00f1o va a pasar r\u00e1pido se le va a preguntar al pueblo quieres que contin\u00fae el presidente o que renuncie [M\u00fasica] entonces el pueblo va a decidir entonces que no coman ansias que esperen [M\u00fasica] todos estos tiempos y hay otros que ya este se est\u00e1n est\u00e1 resignando dicen ya va pasando el tiempo va a quedar menos ya menos de cuatro a\u00f1os ya despu\u00e9s vamos a regresar nosotros por nuestros fueros pues tambi\u00e9n nada m\u00e1s que eso va a depender del pueblo de veiga y yo estoy seguro que la gente no va a querer regresar al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias y de privilegios no van a querer este los mexicanos presidente en otro en otro festivo presidente el lunes y martes de esta semana el secretario de desarrollo social de veracruz guillermo fern\u00e1ndez ver fern\u00e1ndez perd\u00f3n coment\u00f3 que una persona un mexicano por medio puede vivir con mil pesos al mes este sobre este tema presidente su opini\u00f3n y si invitar\u00eda a usted este funcionario veracruzano a que venga y nos explique c\u00f3mo es que un mexicano puede vivir con dignidad por esa cantidad no no me record\u00f3 al secretario de hacienda de calder\u00f3n que dijo algo parecido no s\u00e9 si fue ernesto cordero s\u00ed pero ya es ya no es serios [M\u00fasica] a ver la compa\u00f1\u00eda hola muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de juncal solano del charro pol\u00edtico un canal en redes sociales se\u00f1or presidente el d\u00eda martes la empresa de servicios de informaci\u00f3n financiera bloomberg y public\u00f3 un ranking mundial en donde califica m\u00e9xico como el peor pa\u00eds para vivir durante la pandemia esta publicaci\u00f3n surgi\u00f3 tan s\u00f3lo unos d\u00edas despu\u00e9s que organizaci\u00f3n mundial de la salud reconocida en m\u00e9xico por su reconversi\u00f3n en hospitalaria e incluso el mismo d\u00eda la conferencia interamericana de seguridad social dio dos premios de bienestar al jums en otras palabras mientras los expertos en salud a nivel internacional llevan meses reconociendo las acciones tomadas en mexico aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds parece que grupos de intereses creados invierten este tipo de estudios cuya metodolog\u00eda es menos rigurosa como la coparmex eligiendo a sus voceros lo cual es mucho decir para que despu\u00e9s sea replicado y difundido por los l\u00f3pez d\u00f3riga solos dresser s\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta situaci\u00f3n usted cree que m\u00e9xico es el peor lugar para vivir en tiempos de pandemia y este tipo de ranking afecta en alguna medida el camino que seguir\u00e1 implementando su administraci\u00f3n para combatir la pandemia y si me permite una segunda pregunta que no afecte en nada este la mayor\u00eda de la gente ni siquiera se entera con todo respeto a estas publicaciones cu\u00e1ntos de \u00e9ste se enteran de lo que dice bloomberg en m\u00e9xico besos nada minor\u00eda y porque lo hace bueno por desinformaci\u00f3n [M\u00fasica] por falta de profesionalismo bloomberg es una agencia de noticias muy importante sobre todo del sector econ\u00f3mico del sector financiero yo estuve en sus oficinas [M\u00fasica] eeuu incluso habl\u00e9 con el due\u00f1o se\u00f1or bloomberg fue alcalde de nueva york aspiro ser candidato del partido dem\u00f3crata a la presidencia me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque es un se\u00f1or con bastante recursos econ\u00f3micos pues famoso yo fui a el edificio de bloomberg me hicieron una entrevista se portaron muy bien muy respetuosos una entrevista para la agencia en general y luego una entrevista de televisi\u00f3n y result\u00f3 que estaba ah\u00ed siendo el desnudo la empresa estaba ah\u00ed y pues nos encontramos y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n de que estaba trabajando este sin formalidad sin traje este con ropa del diario en un cub\u00edculo peque\u00f1o ah\u00ed \u00e9l trabajando me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n eso entonces atribuy\u00f3 a que no tienen la informaci\u00f3n y qu\u00e9 las publicaciones m\u00e1s famosas del mundo suelen equivocarse no son infalibles y a veces algunas act\u00faan sin \u00e9tica esa es una explicaci\u00f3n no creo que sea un asunto de mexico esta agencia tiene una asociaci\u00f3n con el peri\u00f3dico el financiero pues no creo que sea por eso creo que es un error en una de esas hasta va a haber y una aclaraci\u00f3n porque si me la nota no dice me pareci\u00f3 un exceso de este a prop\u00f3sito de afectar a m\u00e9xico este pero no est\u00e1 as\u00ed y \u00e9l hoy en la ma\u00f1ana dio a conocer el inegi y los resultados del tercer trimestre en cuanto a crecimiento econ\u00f3mico en el pa\u00eds y estamos saliendo a ver me da la oportunidad de resumir de que se nos est\u00e1 cumpliendo nuestro pron\u00f3stico mereces la crisis lo que dijimos nos vamos a ir al hoyo 1 pero no por ciento la econom\u00eda para el segundo trimestre que es abril mayo y junio y fue cuando perdimos un mill\u00f3n de empleos y dijimos vamos r\u00e1pido va a ser una vez v vamos a salir r\u00e1pido y aqu\u00ed est\u00e1 ya \u00e9ste es el 3er trimestre entonces esto lo sabe bloomberg despu\u00e9s tambi\u00e9n presumir [M\u00fasica] ahora si este que no se vaya a malinterpretar pero a ver si no pones de c\u00f3mo est\u00e1 el peso s\u00ed pero la barra de todo el tiempo nuestra moneda no s\u00e9 no s\u00e9 depreciado miren estos son dos a\u00f1os a pesar de la pandemia arriba 2 % y vean todo lo dem\u00e1s entonces lo m\u00e1s importante es la recuperaci\u00f3n de los empleos que ya vamos pues hacia 600 mil empleos recuperados desde agosto que empezamos a recuperar los empleos perdidos vamos avanzando entonces no se puede decir que el pa\u00eds est\u00e9 mal desde luego es muy doloroso lo que sucede con la pandemia que aqu\u00ed aprovecho para enviar a los familiares del doctor miguel es mi p\u00e9same a muchos est\u00e1n sufriendo mexicanos conocidos familiares cercanos que est\u00e1n padeciendo de esta pandemia y estamos haciendo todo y no nosotros solo los servidores p\u00fablicos de el gobierno del m\u00e1s alto nivel no los m\u00e9dicos las enfermeras los trabajadores de salud que siguen ah\u00ed salvando vidas hoy vi una foto d una doctora y de una enfermera de como en estos meses este se han desgastado por la fatiga por la presi\u00f3n por el trabajo salvando vidas entonces eso es lo que debemos de tomar en consideraci\u00f3n la gran labor de los trabajadores de la salud del humanismo de los trabajadores de la salud va a ser una pregunta se\u00f1or presidente la noche de ayer se disput\u00f3 un 'cl\u00e1sico nacional' chivas am\u00e9rica lo vergonzoso de todo esto fue que pese a que el doctor gatell ha mencionado que estas actividades de reapertura de estadios solamente pueden ser en el estado de la rep\u00fablica donde su sem\u00e1foro est\u00e9 en amarillo la realidad es que en jalisco no fue as\u00ed y diversos especialistas en salud pol\u00edtica e inclusive en temas deportivos nos explicaron por qu\u00e9 esta decisi\u00f3n del gobernador enrique alfaro pues para todos result\u00f3 algo in\u00e9dito que un mandatario pusiera un partido de f\u00fatbol por encima de la salud de los ciudadanos el doctor l\u00f3pez gatel nos expl\u00edquenos explic\u00f3 durante la conferencia vespertina que los responsables de lo que ocurriera ser\u00edan exclusivamente el gobierno jalisco pues ellos estaban haciendo uso de sus facultades en la materia para tomar estas determinaciones usted est\u00e1 de acuerdo en fincar las responsabilidades al gobernador del estado de jalisco en caso de que se desate en caso de que se detecte que hubo infectados en el partido no quiero meterme en eso no no voy a responder a eso tiene que ver m\u00e1s con salud el doctor l\u00f3pez gatell puede en la tarde de hoy no responder sobre b\u00e1sicamente entonces ya sea en presidente ra\u00fal hern\u00e1n desde el barlovento el concepto integral del comercio exterior tengo muchos muchos asuntos pero nada m\u00e1s le voy a mencionar uno porque creo que ya se va a tomar un pan comer un pan con caf\u00e9 en \u00e9l pens\u00e9 que usted no aparece \u00e9l se firm\u00f3 un decreto para la creaci\u00f3n del puerto la reforma en el municipio de d en el municipio de d [M\u00fasica] perd\u00f3n es que perd\u00ed aqu\u00ed lo escrito si el pasado 9 de enero el presente a\u00f1o les posee pr\u00e1cticas con \u00e9ste les posee pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n de algunos marinos mercantes y se a\u00f1ade entre otros al capit\u00e1n de altura jose francisco mendoza sauceda de sinaloa dado de baja por la cgt de condiciones transportes como capit\u00e1n de puerto de altata en sinaloa despu\u00e9s de descubrirse varias madres mario esteban des por encima los manejos de dinero cobrado a m\u00e1s de diez mil pescadores de esa regi\u00f3n y operar tambi\u00e9n a favor de narcotraficantes ese expediente lo tiene la especia de comunicaciones transportes en la direcci\u00f3n general de puertos y marina mercante nunca le castigaron simplemente lo sacaron del puesto usted tuvo bien enviarme con el secretario de marina en ese entonces el 9 dinero el maleante ojeda pidi\u00f3 a sus entonces al entonces rector de la universidad naval almirante jos\u00e9 lu\u00eds alergia no pero el vicealmirante jes\u00fas es toledo guzm\u00e1n para conseguir el expediente del capital mendoza sauceda despu\u00e9s de la pl\u00e1tica con el se\u00f1or secretario ojeda expusieron la dificultad para conseguir ese expediente pues no ten\u00edan acercamiento con la elecci\u00f3n general de marina mercante de la secretar\u00eda de comunicaciones sports de la conexi\u00f3n general de proxy marina mercante sin embargo me pidieron que les proporcionara los nombres de los que declaraban las corte las del capital mendoza e incluso me quer\u00edan quer\u00edan que yo dejaran el celular para que pudieran sacar la informaci\u00f3n al respecto me negu\u00e9 obviamente porque la gente hab\u00eda pedido privacidad mejor primero vemos el expediente y despu\u00e9s si los de clase y los delataran declarantes lo permiten les doy los nombres de ellos le dije no he tenido respuestas del almirante adriano sobre este asunto sea presidente pero me enter\u00e9 que la \u00fanica pan de marina en alicante de la semana de la semana nombr\u00f3 al capit\u00e1n de altura jos\u00e9 z\u00e1rate z\u00e1rate satarain perd\u00f3n moreno como capit\u00e1n en el puerto de altata donde fue expulsado el que pit\u00f3 al menos a sauceda esto no tendr\u00eda un gran problema si no fuera porque el capit\u00e1n zatara\u00edn es esposo de la capital rosario mendoza sauceda hermana de \u00e9l del mencionado capital - a sauceda necesita algunos testigos quienes vieron quienes pidieron el anonimato de la capital rosario mendoza se dedic\u00f3 a revisar expedientes y eliminar todo el documento que vincular\u00e1 el hermano de jos\u00e9 francisco mendoza sauceda hay pobladores en ese puerto no en hasta est\u00e1 es este marino mercante hizo mucho da\u00f1o a los pescadores no lo quieren all\u00ed puede proporcionar los nombres obviamente con cierta est\u00e9 pidiendo el metro pero este hay pobladores de ese potro que se\u00f1ala que se\u00f1alan la menos la sociedad vinculada al se\u00f1or de los cielos entonces cuando \u00e9l era el capit\u00e1n del puerto cuando estuvo como capital ojal\u00e1 y usted pudiera puede ordenar a la semana investiga en la estatal o que lo que aqu\u00ed lo que estoy exponiendo porque este personaje es el promotor ahora del puerto de langosta en el puente entre el puerto de la reforma en el municipio de la angostura casi toda la poblaci\u00f3n est\u00e1 ilusionada con este proyecto que incluyendo m\u00e1s de 22 mil pescadores pregunt\u00f3 pero le pregunta usted se\u00f1or presidente con todo respeto que le ense\u00f1aron alg\u00fan proyecto al respecto para poder firmar ese proyecto de creaci\u00f3n del puerto publicado el 21 de octubre del presente a\u00f1o todos ustedes tal y como lo promet\u00ed capital mendoza sauceda en youtube en twitter en facebook incluyendo costas de construcci\u00f3n de muelles de instalaciones as\u00ed como el dragado de 35 kil\u00f3metros con el ancho m\u00ednimo de 100 metros y profundidad de al menos de 100 de 10 metros escoger\u00e1 se\u00f1alamientos mar\u00edtimos como balizas y boyas entre otros de d\u00f3nde obtendr\u00e1 el gobierno federal que usted encabeza los recursos para construir esas instalaciones en ese nuevo puerto paso al canal de acceso se\u00f1or presidente que es costoso sin contar la necesidad de dragado continuo porque se absorba continuamente y el oleaje es muy fuerte de las profundidades hasta 3000 metros en la parte media y eso provoca una una fortaleza de el golpe del mar qu\u00e9 productos se mover\u00e1n en ese puerto importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n habr\u00e1 que construir v\u00edas de ferrocarril y un acceso carretero de acuerdo con el tiempo de carga al parecer el presidente de la presidenta municipal de montoya mart\u00ednez mientras la c\u00e1rcel una semana a buscar platicar con usted y coles que descienda y cuando escrita de condiciones transportes cuando objetos conseguir los recursos econ\u00f3micos que se necesitan por todo ello es imperante la investigaci\u00f3n sobre capital que jos\u00e9 mendoza salsa genes para seguir comi\u00e9ndose a la sociedad por cierto tambi\u00e9n es hermanos del que pretende ser que concursa para gobernador del puerto de ese estado pues volvi\u00f3 a enga\u00f1ar a muchas personas con una idea poco factible sin al presidente en la plantilla que tiene actualmente de donde est\u00e1n marcados seg\u00fan el acuerdo que usted firme que publica el diario oficial no tiene m\u00e1s de 1 metro 2 metros de profundidad lo usan los pescadores para este sacar el camar\u00f3n y algunas otras redes de productos y es importante s\u00ed que bueno que lo tengan nosotros los pescadores pero 35 kil\u00f3metros para dragar un canal de acceso es costos\u00edsimo y adem\u00e1s insisto se vuelve a salvar y siempre siente en toda su campa\u00f1a por presidencia de la rep\u00fablica- mendoza sauceda estuvo presente cada vez que \u00e9ste visitaba un puerto mexicano se tom\u00f3 fotos con todos los ahora integrantes de su gabinete y diputados y senadores el diputado jes\u00fas el perd\u00f3n del diputado que eso es fernando garc\u00eda no lo lleva a donde puede llevar a panam\u00e1 de fin lo promueve y le sucede y la diputada se atiende a tiempo es cierto lo defiende vehementemente dice me dijo a m\u00ed y que aplica menos a sociedad es un tipazo ayuda mucho en la campa\u00f1a del presidente finalmente con esto preguntas finalmente le pido 22 respuestas cuando se publicar\u00e1 lo aprobado por el congreso pares por integrar en las funciones de mayo migrante a la baja la semana de maria mercante a la semana y qui\u00e9n es la mujer que sustituye a marzo y se las rodillas en coordinaci\u00f3n general de puertos si yo este consider\u00f3 que ser\u00eda importante que platicar\u00e1 con la almirante ojeda yo le voy a pedir que pongan de acuerdo y platiqu\u00e9 y le present\u00e9 toda esta informaci\u00f3n porque yo le tengo absoluta confianza secretario de marina almirante og de entonces y \u00e9l va a saber actuar porque \u00e9l es un hombre \u00edntegro honesto limpio es un muy buen servidor p\u00fablico le doy el antecedente no me hizo la solicitud del puerto la presidenta municipal es este s\u00ed pero el municipio el municipio es se\u00f1or es la reforma es el municipio de la angostura s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed sin costura 6 y me hizo ella la solicitud construye una gira hace poco en sinaloa este me hizo ese planteamiento habl\u00e9 con ella y la puse en comunicaci\u00f3n con la directora de puertos con rosa icela rodr\u00edguez y este rosa icela luego me inform\u00f3 que hab\u00edan decidido de apoyar la petici\u00f3n de este autorizando la creaci\u00f3n del puerto de angostura porque beneficiaba a la poblaci\u00f3n de ese municipio a pescadores sobre todo entonces esa es la historia lo dem\u00e1s hay que verlo o sea s\u00ed este implica inversiones y que no puedan [M\u00fasica] disponerse en el corto plazo pero lo que ellos quer\u00edan era la autorizaci\u00f3n para que est\u00e9 angostura fue ese puerto entonces que \u00e9l almirante ojeda va a informar si si hay hechos de corrupci\u00f3n pues se va a castigar a los responsables nosotros no somos iguales que los anteriores nosotros no tenemos relaciones de complicidad con nadie entonces este si me da gusto que angostura tenga a su puerto tambi\u00e9n porque pues \u00e9ste todo lo que sea mejorar la posibilidad de desarrollo de los municipios de sinaloa y de todo el pa\u00eds es nuestra funci\u00f3n entonces yo le comento eso de que vea con el almirante ojeda si es que me decido una cosa se\u00f1or presidente con todo respeto nuevamente y red reafirmo mi comentario de la falta de cultura mar\u00edtima que tenemos en nuestro pa\u00eds topolobampo es un puerto natural no necesita dragado se\u00f1or y est\u00e1 abandonado no hay tanto y este desarrollo como fue como deb\u00eda ser y podr\u00eda atender a muchos cual se van desde el tambi\u00e9n topolobampo y perd\u00f3n y la angostura de verdad que viendo las fotos es un lugar precioso la bah\u00eda santamar\u00eda es bell\u00edsimo pero qu\u00e9 va a pasar con los pesqueros porque ah\u00ed no van y recogen su pescado recogen el camar\u00f3n y eso se va a romper para alterarse esto es evidente que un honor que no mejor lo analizan con mar\u00edn as\u00ed se autoriz\u00f3 es porque hay un fundamento social y me parece he visto las declaraciones de la presidenta municipal es una se\u00f1ora a pesar de ser pri\u00edsta muy positiva muy echada adelante muy trabajadora y creo que quiere el beneficio para su puerto para su puerto para su poblaci\u00f3n pero sin embargo nuevamente le repito este se\u00f1or ha sorprendido a mucha gente a mucha gente y ha robado y ha transado como tenso idea que hay detr\u00e1s de eso de d\u00f3nde va a venir la cantidad de dinero para mover que porque hay que hay que ver porque a lo mejor de lo que se requiere no es tanto espera es que antes todo costaba mucho ahora estamos haciendo rendir el presupuesto y se hace m\u00e1s con menos si se llama corrupci\u00f3n 35 kil\u00f3metros de dragado [M\u00fasica] esto hay que verlo est\u00e1 bien y este y revisarlo bien pero todo lo que este se solicita el pueblo tiene a veces este un juicio muy certero si el pueblo y el sabio y saben m\u00e1s que nosotros los que han vivido ah\u00ed todo el tiempo y si lo solicita a trav\u00e9s de la presidenta municipal de angostura pues es porque es una necesidad que ellos consideran importantes adem\u00e1s como usted mismo lo acaba de decir est\u00e1n contentos o no ilusionados pues bajen s que m\u00e1s sea la esperanza es una fuerza muy poderosa que no nos quiten el derecho a la esperanza entonces vamos a ver con el almirante ojeda sobre este asunto tengo la dicha de contar con funcionarios como el almirante como rosa icela que le toc\u00f3 resolver esto siendo directora de puertos y ahora va a estar de secretaria de seguridad p\u00fablica a ella y eso lo va a decidir ya el almirante ojeda ya todos los puertos van a estar este bajo el mando de la secretar\u00eda de marina esto es un avance important\u00edsimo porque ya va a entrar en vigor este la disposici\u00f3n de que el manejo que ten\u00edan los puertos por parte de la secretaria de comunicaciones pasa ahora a la secretaria de marina y el almirante ojeda es el que va a nombrar a los encargados de cada uno de los puertos ya se est\u00e1n llevando a cabo los cambios para limpiar de corrupci\u00f3n este evitar el contrabando el ingreso de drogas todo esto prevalec\u00eda y sigue sucediendo todav\u00eda en las apis s\u00ed todo tiene que ser ya con la secretaria de marina por eso se reform\u00f3 la ley y es para limpiar de corrupci\u00f3n c\u00f3mo se est\u00e1n limpiando de corrupci\u00f3n las aduanas c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando de corrupci\u00f3n migraci\u00f3n c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando de corrupci\u00f3n el sat c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando todo de corrupci\u00f3n porque adem\u00e1s de que es una inmoralidad la corrupci\u00f3n al mismo tiempo si se evita una fuente de recursos para el desarrollo si no hay corrupci\u00f3n si no hay lujos en el gobierno no hay necesidad de aumentar impuestos de que haya gasolinazos de endeudar al pa\u00eds el presupuesto rinde y alcanza para atender las necesidades de la gente si es muy lamentable lo que t\u00fa dices de que se compra tilapia en china porque pues se abandono este la pesca pero se abandon\u00f3 todo si por eso llama la atenci\u00f3n que todav\u00eda haya gente que desciende al r\u00e9gimen neoliberal corrupto y de privilegios alguien escribi\u00f3 algo a ver si lo conseguimos va a estar dif\u00edcil pero ustedes yo pues en casi todo si no lo intentan este alguien yo creo que es muy com\u00fan de una frase de qu\u00e9 palabras m\u00e1s palabras menos este da\u00f1a mucho la corrupci\u00f3n pero da\u00f1a m\u00e1s el que haya qui\u00e9n es y la defienda algo as\u00ed si no es ahora a lo mejor posterior es como el que defiende a su verdugo algo as\u00ed parecido no sean de esas cosas que tiene la vida una especie de masoquismo d\u00f3nde este en vez de ayudar para combatir y condenar la corrupci\u00f3n combatir y condenar a los corruptos se desea qu\u00e9 siga la corrupci\u00f3n que regrese la corrupci\u00f3n que sigan dominando los corruptos del bandidaje oficial pero digo eso afortunadamente es una minor\u00eda la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 a favor erradicar la corrupci\u00f3n d y terminar con la corrupci\u00f3n de desterrar la corrupci\u00f3n ya nos quedamos hasta ah\u00ed [M\u00fasica] gu\u00eda presidente todo bien s\u00ed las gu\u00edas y [M\u00fasica] cual pasan a empezar esta gu\u00eda y qu\u00e9 precio tuvo la crear la impresi\u00f3n y la distribuci\u00f3n que cost\u00f3 va a tener y cuando se iniciar\u00eda la distribuci\u00f3n gracias s\u00ed buenos d\u00edas la impresi\u00f3n apenas est\u00e1 comenzando estos son los primeros ejemplares no sea todav\u00eda terminado esto empez\u00f3 hasta el d\u00eda de ayer entonces se va a comenzar a distribuir pues ahora s\u00ed que intentaremos que coincida con el pago que se va a hacer a los adultos mayores para que se distribuya a los 8 millones de adultos mayores y a los beneficiarios de tanto becas de personas con discapacidad como estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica entonces es la idea este ser\u00e1n 810 millones de ejemplares y bueno entonces la propuesta que los costos todav\u00eda no est\u00e1n en cuanto se hagan en presi\u00f3n se finiquite todo el proceso se habr\u00e1 una rendici\u00f3n de cuentas y se subir\u00e1 la p\u00e1gina el costo de la impresi\u00f3n como de lo que significa y al 11 y se distribuy\u00f3 en todo el pa\u00eds ya ma\u00f1ana d aqu\u00ed seguir operando y tambi\u00e9n as\u00ed que vamos a empezar con los adultos mayores que voluntariamente ya se lo dije y lo repito este pueden ayudarnos para qu\u00e9 el seno de la familia con los hijos con los nietos este se hable de estos temas existan como c\u00edrculos de estudio sobre este tema y como lo mencionas que los maestros que soldados marinos que servidores p\u00fablicos todos todos todos todos tengamos esta gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n y adem\u00e1s porque pues cada uno puede este corregido puede mejorar lo expuesto en la gu\u00eda y ampliar la es muy importante que deb\u00e9is preceptos en b\u00e1sicos puedan este irse agregando otros y que en un tiempo podamos presentar una segunda de edici\u00f3n de esta gu\u00eda \u00e9tica yo termino pues agradeci\u00e9ndoles a los participantes todos ayudando sin percibir nada por este trabajo agradecerle mucho a jes\u00fas ram\u00edrez \u00e9l es el coordinador de comunicaci\u00f3n social pero tambi\u00e9n ayud\u00f3 la elaboraci\u00f3n de \u00e9sta de est\u00e1 aqu\u00ed agradecerle y mucho tambi\u00e9n a margarita valdez que no pudo asistir pero ayudo es fil\u00f3sofa ayud\u00f3 bastante en la elaboraci\u00f3n de esta agradecerle a jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti que aunque es el servidor p\u00fablico pues \u00e9ste tambi\u00e9n se dio tiempo para ayudarnos y viene trabajando en esto desde hace cu\u00e1ntos a\u00f1os como seis a\u00f1os sobre este tema sobre esta idea este y agradecerle mucho a pedro miguel enrique galv\u00e1n la ver\u00f3nica tambi\u00e9n margarita pues son este independientes no trabajan en el gobierno este se dedican a actividades art\u00edsticas culturales al periodismo s\u00ed pero pues son de primer orden que tambi\u00e9n sin pago algunos de manera voluntaria aportaron su tiempo su talento para ayudarnos a elaborar esta gu\u00eda no para hacerles mucho yo creo que es una gran contribuci\u00f3n era una la asignatura pendiente porque hemos hablado de este tema durante a\u00f1os y ha habido mucho debate sobre esto y el que no se llame constituci\u00f3n moral del que sea me gu\u00eda \u00e9tica porque hubo toda una discusi\u00f3n un debate sobre este asunto cada este el concepto cada t\u00e9rmino fue analizado fue muy cuidadoso porque como aqu\u00ed se dijo se busca que sea de aceptaci\u00f3n general que haya consenso que no haya temas qu\u00e9 provoquen confrontaci\u00f3n si no que sean valores aceptados de manera universal por todos a ver si se consigue eso pero si est\u00e1 muy equilibrada por eso tambi\u00e9n no se ampli\u00f3 m\u00e1s para ajustarnos a lo que puede ser aceptado por todos y que haya consenso es algo para beneficio de de todos para tener una sociedad mejor ese es el ese es el prop\u00f3sito no entonces va a haber oportunidad de revisarlo y de mejorar este trabajo y muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana usted es lo mismo ah ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:02.591658"
}