{
    "video_id": "fQicuil9H7k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fQicuil9H7k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBwvFvy-idVnHl3M9p1Uq6CyOOIRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fQicuil9H7k",
    "video_title": "Aumenta 3.5 por ciento recaudaci\u00f3n en abril de 2022. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8868,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 1269.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "informar hoy",
            "start": 1271.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1273.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de",
            "start": 1278.21,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 1281.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar a elizabeth garc\u00eda",
            "start": 1283.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vilchis",
            "start": 1286.19,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "posteriormente abrimos para preguntas y",
            "start": 1288.899,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "respuestas entonces elizabeth",
            "start": 1291.779,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda se\u00f1or presidente con su permiso",
            "start": 1298.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1301.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana del 27 de abril",
            "start": 1302.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "del 2022",
            "start": 1305.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cuando la oposici\u00f3n inventa una mentira",
            "start": 1307.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para cuestionar al gobierno",
            "start": 1310.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por construir el aeropuerto",
            "start": 1312.57,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1314.82,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el viernes 21 de abril el aeropuerto",
            "start": 1318.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles cumple un",
            "start": 1321.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mes de haber entrado en operaciones",
            "start": 1323.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la cual en las redes sociales",
            "start": 1326.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se dio una intensa conversaci\u00f3n y",
            "start": 1328.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "controversia a favor y en contra",
            "start": 1331.63,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n no desperdici\u00f3 la ocasi\u00f3n",
            "start": 1334.679,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "para criticar a la jfa como claudio x",
            "start": 1337.659,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez entre otros compartieron v\u00eddeos",
            "start": 1341.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para decir que el aeropuerto estaba",
            "start": 1345.61,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vac\u00edo sobre todo una fotograf\u00eda de una",
            "start": 1347.26,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pantalla de vuelos del aeropuerto con la",
            "start": 1350.649,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "leyenda no hay vuelos registrados para",
            "start": 1353.049,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "hoy as\u00ed informa la computadora una vez",
            "start": 1355.96,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que se han despachado los vuelos del d\u00eda",
            "start": 1359.74,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pero si uso esa imagen para decir que el",
            "start": 1361.889,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "21 de abril no hubo vuelos lo cual",
            "start": 1364.929,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "resulta falso el aeropuerto felipe",
            "start": 1368.909,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles tiene programados seis vuelos",
            "start": 1371.769,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diarios tan s\u00f3lo en abril las l\u00edneas",
            "start": 1375.159,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas tienen programados",
            "start": 1377.889,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "180 vuelos en el aire",
            "start": 1380.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el 21 de abril de 2022 hubo doce",
            "start": 1383.99,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "operaciones nacionales un vuelo",
            "start": 1387.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "internacional y otro de carga inform\u00f3 la",
            "start": 1389.809,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la jfa",
            "start": 1393.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1397.309,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ay ecocidios que los pseudo",
            "start": 1401.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ambientalistas no quieren ver solo",
            "start": 1403.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quieren protestar contra el tren maya",
            "start": 1407.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a nombre de la protecci\u00f3n al medio",
            "start": 1410.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ambiente algunas personalidades y",
            "start": 1412.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "activistas critican al tren maya y han",
            "start": 1415.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "usado informaci\u00f3n falsa manipulado",
            "start": 1419.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos de cenotes que no corresponden al",
            "start": 1421.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tren maya han utilizado fotos de madera",
            "start": 1424.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de selvas de otros pa\u00edses muestran",
            "start": 1427.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jaguares atropellados en sudam\u00e9rica como",
            "start": 1430.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si fueran de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 1434.22,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "debido al tren",
            "start": 1436.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pero los llamados ambientalistas voltean",
            "start": 1438.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para otro lado cuando se informa de la",
            "start": 1441.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de verdadera devastaci\u00f3n ambiental en la",
            "start": 1443.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1446.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a diferencia del tren maya que no",
            "start": 1448.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "afectar\u00e1 lugares naturales la empresa",
            "start": 1450.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "privada buscar\u00e9 que opera ocho parques",
            "start": 1454.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticos en la ribera maya y en yucat\u00e1n",
            "start": 1457.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ha impactado de manera negativa cenotes",
            "start": 1459.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y r\u00edos subterr\u00e1neas en particular el",
            "start": 1462.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grupo xcaret est\u00e1 construyendo un nuevo",
            "start": 1466.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desarrollo en valladolid yucat\u00e1n",
            "start": 1468.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 uni\u00e9ndose inotes creando r\u00edos",
            "start": 1471.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos y perforando el subsuelo",
            "start": 1474.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para construir hasta una iglesia",
            "start": 1477.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por el monumento est\u00e1 cerrado por la",
            "start": 1480.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "profeta se trata del sitio xibalb\u00e1 que",
            "start": 1482.98,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "significa el inframundo mancha as\u00ed lo",
            "start": 1487.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presenta la empresa xibalb\u00e1 la puerta de",
            "start": 1491.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entrada al desconocido mundo subterr\u00e1neo",
            "start": 1493.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n es una reserva natural",
            "start": 1495.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "exclusiva del grupo xcaret que cuenta",
            "start": 1499.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con ic\u00f3nicos escenarios todo a costa de",
            "start": 1502.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los cenotes y del subsuelo aqu\u00ed podemos",
            "start": 1506.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ver el da\u00f1o ambiental en este v\u00eddeo",
            "start": 1509.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1514.45,
            "duration": 66.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1579.37,
            "duration": 17.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1581.37,
            "duration": 16.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1597.21,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1597.73,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1599.5,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1603.07,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1611.12,
            "duration": 16.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1613.5,
            "duration": 16.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1627.4,
            "duration": 47.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1629.92,
            "duration": 47.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1674.88,
            "duration": 18.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1677.0,
            "duration": 16.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1692.91,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1693.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1695.15,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1698.72,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "lo que hay que ver la obra est\u00e1 con",
            "start": 1708.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "clausurada como ya vimos el grupo discar",
            "start": 1711.139,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ed anunci\u00f3 que el proyecto ecotur\u00edstico",
            "start": 1714.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "xibalb\u00e1 abrir\u00e1 sus puertas a finales de",
            "start": 1716.45,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "2022 el principal atractivo de xibalb\u00e1",
            "start": 1719.82,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "es un circuito de 8 cenotes que se",
            "start": 1723.299,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recorre en varias horas a lo largo del",
            "start": 1725.969,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "canal artificial",
            "start": 1728.399,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "grupo \u00f3scar & ha perforado cenotes y",
            "start": 1729.59,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 t\u00faneles para crear r\u00edos",
            "start": 1733.349,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos de manera ilegal causando",
            "start": 1735.989,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "da\u00f1os ambientales",
            "start": 1740.039,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "irreversibles",
            "start": 1741.619,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "modifico paredes techos b\u00f3vedas desvi\u00f3",
            "start": 1743.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "r\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 1747.779,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 cavidades y coloc\u00f3 vigas en los",
            "start": 1749.539,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cenotes entre otras violaciones a las",
            "start": 1753.21,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "leyes ambientales",
            "start": 1756.299,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la profepa impuso una clausura temporal",
            "start": 1757.519,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a las obras del proyecto y actividades",
            "start": 1760.979,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "realizadas sin contar con autorizaci\u00f3n",
            "start": 1763.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de impacto ambiental",
            "start": 1766.44,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "a pesar del da\u00f1o causado por la empresa",
            "start": 1768.809,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "por unirse notes y crear r\u00edos",
            "start": 1771.269,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos",
            "start": 1773.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no se ha escuchado las denuncias de",
            "start": 1774.32,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "ambientalistas ni amparos de ongs ni",
            "start": 1777.21,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as hashtag selva medicar et o algo",
            "start": 1780.299,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "por el estilo",
            "start": 1784.649,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "para mostrar que el tren maya es algo",
            "start": 1787.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que un tren les compartimos la",
            "start": 1790.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguiente informaci\u00f3n sobre los",
            "start": 1792.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "beneficios ambientales culturales y",
            "start": 1795.03,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sociales del tren maya",
            "start": 1797.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el tren maya recorre mil",
            "start": 1800.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "554 kil\u00f3metros a lo largo de cinco",
            "start": 1802.74,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estados chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n",
            "start": 1806.11,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y quintana roo en 700 kil\u00f3metros ser\u00e1",
            "start": 1810.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en su construcci\u00f3n se han",
            "start": 1814.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "generado 108 mil 495 empleos el cambio",
            "start": 1817.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de transporte de mercado transporte de",
            "start": 1822.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas y pasajeros por tren implica",
            "start": 1824.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "disminuir",
            "start": 1828.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "392 mil toneladas de di\u00f3xido de carbono",
            "start": 1830.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la atm\u00f3sfera",
            "start": 1833.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a 2030 en la construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 1835.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se cuida el medio ambiente y habr\u00e1",
            "start": 1839.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "260 pasos de fauna se rescata la flora y",
            "start": 1842.61,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la fauna adem\u00e1s de que hay 175 unidades",
            "start": 1846.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n de vida silvestre la",
            "start": 1850.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte en la que participan 105",
            "start": 1852.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1855.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se ampliar\u00e1n \u00e1reas naturales",
            "start": 1856.95,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "protegidas y reservas de conservaci\u00f3n",
            "start": 1859.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en las regiones implicadas",
            "start": 1863.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en los cinco estados donde pase el tren",
            "start": 1867.22,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "maya ser\u00e1n reforestadas",
            "start": 1869.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "448 mil hect\u00e1reas con",
            "start": 1872.429,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "492 millones de \u00e1rboles m\u00e1s otros",
            "start": 1876.21,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "ochocientos mil \u00e1rboles que ser\u00e1n",
            "start": 1880.63,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "sembrados a lo largo de la v\u00eda para ello",
            "start": 1882.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hay 4000 viveros comunitarios y 6",
            "start": 1884.679,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "militares con la participaci\u00f3n de 1 292",
            "start": 1888.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos ser\u00e1 uno de los programas",
            "start": 1892.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplios de rescate y protecci\u00f3n del",
            "start": 1895.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico del mundo maya y",
            "start": 1899.23,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "se crear\u00e1n dos museos de sitio en la",
            "start": 1903.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del el tramo 5 del tren",
            "start": 1906.039,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "maya canc\u00fan tulum no se afectaran",
            "start": 1908.559,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cenotes ni r\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 1911.47,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n impactadas 300 hect\u00e1reas de agua",
            "start": 1914.309,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se tiene un plan de rescate de flora y",
            "start": 1918.909,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "fauna",
            "start": 1921.909,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la siembra de tres \u00e1rboles por",
            "start": 1922.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cada uno removido",
            "start": 1927.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "/ en maya es m\u00e1s que un ferrocarril de",
            "start": 1929.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas y de pasajeros es un proyecto",
            "start": 1932.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "integral de desarrollo sustentable que",
            "start": 1935.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la protecci\u00f3n al medio",
            "start": 1938.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ambiente ampliar\u00e1 las oportunidades a la",
            "start": 1940.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n en materia de",
            "start": 1943.33,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1946.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1947.669,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "salud vivienda infraestructura",
            "start": 1949.23,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "cultura internet y deporte no m\u00e1s",
            "start": 1953.61,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "desarrollo tur\u00edstico y econ\u00f3mico con",
            "start": 1959.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cinturones de pobreza",
            "start": 1963.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es cuanto presidente",
            "start": 1965.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1968.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nancy rodr\u00edguez",
            "start": 1972.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y quedas dependiente ense\u00f1\u00f3",
            "start": 1981.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1984.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y de",
            "start": 1985.67,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "empuje emigrante primero presidente",
            "start": 1988.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre los dos temas que tocaron ayer",
            "start": 1991.309,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "sobre educaci\u00f3n y salud si me lo permite",
            "start": 1993.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en materia de educaci\u00f3n se habla de un",
            "start": 1996.7,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cambio de paradigma en contenidos antes",
            "start": 1999.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se dice se dijo ayer y fomentaban una",
            "start": 2002.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sociedad de ego\u00edsta y clasista qu\u00e9",
            "start": 2006.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "posibilidades hay presidente si nos",
            "start": 2009.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueden presentar aqu\u00ed grado por grado",
            "start": 2011.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estos cambios para que los conozca la",
            "start": 2014.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sociedad tambi\u00e9n en cuanto a la",
            "start": 2016.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura que conocemos de las",
            "start": 2018.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "regiones sumamente pobres humildes",
            "start": 2021.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rezagadas que hay a lo largo y ancho de",
            "start": 2024.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds presidente que claman pues",
            "start": 2026.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por escuelas dignas entonces tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 2029.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posibilidades habr\u00eda de que",
            "start": 2032.11,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente nos informar\u00e1n as\u00ed como",
            "start": 2033.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nos informan sobre los hospitales",
            "start": 2035.559,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "sobre las escuelas que se est\u00e1n",
            "start": 2038.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construyendo para que la sociedad sepa",
            "start": 2041.29,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues cuando se le va",
            "start": 2043.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a poner este llegar estas estas",
            "start": 2046.929,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "comunidades y tambi\u00e9n presidente en",
            "start": 2050.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "materia de salud usted habl\u00f3 sobre",
            "start": 2052.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a personas que no tienen",
            "start": 2055.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "seguridad social en esta reconversi\u00f3n",
            "start": 2057.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del sector salud pero por ejemplo",
            "start": 2059.5,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "tenemos una denuncia de oncolog\u00eda de",
            "start": 2062.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lista en michoac\u00e1n que si usted me lo",
            "start": 2066.129,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "permite le dejo atleti ram\u00edrez acerca de",
            "start": 2068.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esto entonces el presidente pues tambi\u00e9n",
            "start": 2071.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos muchas denuncias en cuanto",
            "start": 2074.47,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "aliste el imms esa ser\u00eda mi primera",
            "start": 2076.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n presidente bueno",
            "start": 2079.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2081.33,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cada martes vamos a informar sobre",
            "start": 2085.159,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "el nuevo plan de salud",
            "start": 2090.09,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "como lo comentaba ayer va enfocado",
            "start": 2094.879,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2099.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los medicamentos gratuitos a toda la",
            "start": 2103.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad",
            "start": 2107.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "social que es",
            "start": 2110.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 2113.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 2115.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que no tiene este que no",
            "start": 2118.91,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tiene seguro que no tiene protecci\u00f3n",
            "start": 2121.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2124.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces eso es ahora lo",
            "start": 2125.89,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y cada martes vamos a informar de",
            "start": 2129.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 2134.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2135.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de centros de salud de",
            "start": 2139.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas hospitales",
            "start": 2142.63,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2147.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "equipamiento",
            "start": 2149.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de hospitales",
            "start": 2154.69,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2157.3,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "generales especialistas",
            "start": 2160.079,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "turnos de atenci\u00f3n el tener",
            "start": 2163.369,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2167.31,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "las 24 horas los fines de semana",
            "start": 2172.049,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "todo el abasto de medicamentos",
            "start": 2176.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que se necesiten",
            "start": 2178.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces ese es un plan",
            "start": 2182.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la salud es",
            "start": 2186.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todo un desaf\u00edo",
            "start": 2189.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 2192.17,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 2193.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos los martes vamos a estar",
            "start": 2196.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 2197.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y entre todos",
            "start": 2199.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "vamos a darle seguimiento a este plan",
            "start": 2202.69,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "para que si se",
            "start": 2206.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asegura que ya un estado tiene todos los",
            "start": 2210.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 2213.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y que ya est\u00e1n los m\u00e9dicos y que",
            "start": 2215.22,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que atiende bien a los pacientes y nos",
            "start": 2219.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "faltan las medicinas ya cuando estemos",
            "start": 2223.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguros",
            "start": 2227.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e9 y se diga",
            "start": 2228.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2232.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la gente tambi\u00e9n pueda participar y si",
            "start": 2233.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no es cierto aqu\u00ed falta",
            "start": 2237.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s comentando en el caso por",
            "start": 2240.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo de list",
            "start": 2243.839,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2245.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estas instituciones tienen que tambi\u00e9n",
            "start": 2247.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aplicarse para mejorar el servicio a los",
            "start": 2250.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 2254.0,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y vamos a tomar en cuenta lo que t\u00fa",
            "start": 2255.22,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando pero todos los martes",
            "start": 2258.589,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "va a estar dedicado a la salud",
            "start": 2261.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como siempre pero ahora",
            "start": 2265.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2268.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo segundo es que tambi\u00e9n vamos a ser",
            "start": 2271.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "informando constantemente",
            "start": 2273.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre el plan de educaci\u00f3n",
            "start": 2275.6,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2280.1,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuatro asuntos b\u00e1sicos estrat\u00e9gicos la",
            "start": 2281.829,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a maestras ya maestros",
            "start": 2286.299,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2288.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2293.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en esencia",
            "start": 2297.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es",
            "start": 2299.099,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "un maestro que quiere ense\u00f1ar y un",
            "start": 2301.5,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "alumno que quiere aprender",
            "start": 2306.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2310.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "donde haya las condiciones",
            "start": 2313.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desde luego si las instalaciones",
            "start": 2317.92,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "educativas son",
            "start": 2320.65,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "buenas mejor pero lo b\u00e1sico",
            "start": 2324.069,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "son los educadores y los educandos",
            "start": 2329.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces por eso tenemos que cuidar",
            "start": 2333.07,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n a los maestros",
            "start": 2334.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2339.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ofenderlos no ningunearlos",
            "start": 2343.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se siente",
            "start": 2348.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2350.17,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "es apoyo al magisterio",
            "start": 2352.13,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "luego segundo los contenidos de los",
            "start": 2356.069,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diegos",
            "start": 2359.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 2360.709,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 2364.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 2368.75,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 2370.779,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 2374.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pues quer\u00edan privatizar lo todo",
            "start": 2378.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que est\u00e1 muy",
            "start": 2385.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que conocer hoy anuncios",
            "start": 2388.62,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hablando de lo que dec\u00eda saramago",
            "start": 2391.53,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "sobre la privatizaci\u00f3n pero ah\u00ed se los",
            "start": 2396.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dejo de estar hablando de educaci\u00f3n",
            "start": 2398.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que revisar los",
            "start": 2405.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contenidos educativos",
            "start": 2409.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no vamos a estar formando",
            "start": 2411.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2416.21,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "profesionales ciudadanos",
            "start": 2419.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "deshumanizados",
            "start": 2422.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ego\u00edstas",
            "start": 2424.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque ese era el plan",
            "start": 2426.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 2429.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces por eso se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 2434.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y los estamos llevando a cabo",
            "start": 2437.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como se explic\u00f3 ayer con la",
            "start": 2441.12,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 2443.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de maestras de maestros de mucha gente",
            "start": 2445.01,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no solo de los expertos de los pedagogos",
            "start": 2448.81,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "sino los que",
            "start": 2453.87,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a en el aula tienen la experiencia",
            "start": 2457.039,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y mucha gente que est\u00e1 ayudando",
            "start": 2462.099,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a dar a conocer c\u00f3mo",
            "start": 2466.619,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se va avanzando en todo lo que tiene que",
            "start": 2470.979,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "ver con los contenidos",
            "start": 2474.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educativos y lo tercero pues son las",
            "start": 2476.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "becas y el punto 4 es la escuela es",
            "start": 2479.559,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nuestra entonces",
            "start": 2483.099,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente vamos a estar informando",
            "start": 2485.069,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "sobre educaci\u00f3n sobre salud gracias",
            "start": 2488.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema presidente",
            "start": 2492.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desde eeuu nos denuncian que contin\u00faan",
            "start": 2495.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los abusos en las remesadoras presidente",
            "start": 2499.31,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico donde durante a\u00f1os y",
            "start": 2502.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mucho antes de que usted llegara",
            "start": 2505.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "retrasaban la entrega de remesas hasta",
            "start": 2508.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por cuatro semanas presidente y en el",
            "start": 2511.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "peor de los casos los hacen perder hijos",
            "start": 2513.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se tuvo un caso por ejemplo de banco",
            "start": 2516.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "azteca que despu\u00e9s de un litigio de m\u00e1s",
            "start": 2518.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de cuatro a\u00f1os termin\u00f3 pagando",
            "start": 2521.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bancoazteca la remesa de m\u00e1s de 300 mil",
            "start": 2522.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pesos pero pues los muy canallas",
            "start": 2525.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente junto con su due\u00f1o ricardo",
            "start": 2528.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salinas pliego pagaron con muebles a los",
            "start": 2530.54,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "afectados incluso tuvo tuvieron que",
            "start": 2534.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevar un cami\u00f3n de mudanzas para",
            "start": 2538.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recoger los muebles son fraudes",
            "start": 2540.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millonarios la verdad presidente para",
            "start": 2542.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todos estos hermanos migrantes tendr\u00eda",
            "start": 2544.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted alguna interna ti va para evitar",
            "start": 2547.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estos abusos adem\u00e1s de denunciarlos tal",
            "start": 2549.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vez una ventanilla especial en los",
            "start": 2551.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "consulados",
            "start": 2553.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas usted hizo un llamado a",
            "start": 2555.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos migrantes y pues crece",
            "start": 2557.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda del inter\u00e9s hacia su gobierno y",
            "start": 2559.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo presidente en este ajedrez",
            "start": 2561.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y antes de la veda electoral de",
            "start": 2563.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acuerdo a las encuestas",
            "start": 2566.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "morena est\u00e1 creciendo y sobre todo ahora",
            "start": 2568.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de la discusi\u00f3n de la reforma",
            "start": 2573.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica no nada m\u00e1s usted creci\u00f3 en",
            "start": 2575.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las encuestas se habla de que morena",
            "start": 2577.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues va a arrasar con las gubernaturas",
            "start": 2580.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en las pr\u00f3ximas elecciones cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 2582.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lectura en relaci\u00f3n a esto gracias",
            "start": 2585.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "presidente es todo",
            "start": 2587.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bueno sobre lo \u00faltimo no voy a opinar",
            "start": 2589.59,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2593.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que cada quien",
            "start": 2595.099,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "se informe y define a su criterio",
            "start": 2598.19,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acerca de las remesas estamos buscando",
            "start": 2602.32,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que se beneficien los paisanos y sus",
            "start": 2605.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2610.15,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 2611.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de competencia qu\u00e9",
            "start": 2613.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que haya mejores condiciones",
            "start": 2617.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el cobro de comisiones",
            "start": 2620.03,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y que sean seguras incluso hay ya en",
            "start": 2622.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 2629.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "empresas que se",
            "start": 2633.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "dedican",
            "start": 2635.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 2638.25,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el env\u00edo de recursos de eeuu que ya",
            "start": 2641.039,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n garantizando un seguro para",
            "start": 2644.699,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el dinero que env\u00edan",
            "start": 2651.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a ricardo que el lunes",
            "start": 2654.73,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nos informe sobre esto que empresas ya",
            "start": 2658.72,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "tienen estos seguros y que no s\u00f3lo se",
            "start": 2663.34,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "informe sobre",
            "start": 2669.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los cobros porque estamos midiendo",
            "start": 2672.67,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que hay empresas que",
            "start": 2677.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "le dan m\u00e1s",
            "start": 2682.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a la gente ya sea porque cobran menos",
            "start": 2684.12,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "comisiones o no cobran comisiones",
            "start": 2688.14,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y porque les pagan bien en el d\u00f3lar",
            "start": 2691.33,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "eso es lo que vemos aqu\u00ed los lunes pero",
            "start": 2697.46,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2701.23,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "riccardo pueda informarnos sobre",
            "start": 2703.369,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 2708.009,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presentadas y eso va a ayudar tambi\u00e9n a",
            "start": 2710.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 2713.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "vamos a seguir agradeciendo mucho muchos",
            "start": 2718.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchos muchos nuestros hermanos",
            "start": 2723.02,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "migrantes por su apoyo porque",
            "start": 2725.51,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "tenemos estimaciones",
            "start": 2729.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que siguen creciendo",
            "start": 2732.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los env\u00edos",
            "start": 2735.01,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de remesas a nuestro pa\u00eds y esto nos",
            "start": 2737.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "apoya bastante es la principal fuente de",
            "start": 2742.81,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 2745.81,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entonces por eso siempre un abrazo",
            "start": 2749.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2753.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 2755.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "los queremos mucho y est\u00e1n apoyando el",
            "start": 2758.4,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds adem\u00e1s de apoyar a",
            "start": 2762.24,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 2765.779,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2769.019,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2771.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lo podemos probar de distintas maneras",
            "start": 2773.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayer sali\u00f3 el dato del aumento",
            "start": 2776.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "del consumo",
            "start": 2780.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2782.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiendas",
            "start": 2784.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que les llaman",
            "start": 2790.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "departamentales este",
            "start": 2794.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parece que",
            "start": 2800.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 2803.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "incremento considerable",
            "start": 2804.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que no se daba en mucho tiempo",
            "start": 2806.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 periodo",
            "start": 2811.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es la referencia",
            "start": 2813.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de febrero pero eso significa que hay",
            "start": 2816.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "circulante que hay dinero grande",
            "start": 2820.13,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "siete meses consecutivos de aumento",
            "start": 2825.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver mucho con las",
            "start": 2829.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 2831.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e9 estimulan la econom\u00eda",
            "start": 2833.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "popular bueno vamos con judith s\u00e1nchez",
            "start": 2835.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos dias judith",
            "start": 2840.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del",
            "start": 2842.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "golfo de veracruz presente hace unos",
            "start": 2844.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d\u00edas usted coment\u00f3 que se someter\u00eda en",
            "start": 2847.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n los contratos y permisos de",
            "start": 2849.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autoabastecimiento de ciertas empresas y",
            "start": 2852.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en caso de que se encontraran",
            "start": 2854.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "irregularidades ser\u00edan revocados una de",
            "start": 2855.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las empresas que estar\u00eda bajo la lupa es",
            "start": 2858.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nature y que ha sido demandada por el",
            "start": 2860.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cobro discrecional que hace por el",
            "start": 2862.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servicio de gas de gas natural en este",
            "start": 2864.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sentido algunos puntos presidente",
            "start": 2867.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preguntar primero si el gobierno federal",
            "start": 2869.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene pensado alguna estrategia para",
            "start": 2871.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fijar un precio tope como en el gas lp",
            "start": 2874.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si se presionar\u00e1 a esta empresa pues",
            "start": 2877.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2880.57,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "responda a las demandas y sobre todo",
            "start": 2882.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "realice los reembolsos a los usuarios y",
            "start": 2885.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta justamente los altos",
            "start": 2889.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "costos de del gas donde algunos",
            "start": 2891.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos por parte de natuzzi que se",
            "start": 2895.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dio mucho antes de la pandemia y ahora",
            "start": 2898.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con el asunto internacional",
            "start": 2901.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preguntarse la profeco estar\u00eda",
            "start": 2903.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "analizando la posibilidad de presentar",
            "start": 2906.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un informe sobre los precios del gas al",
            "start": 2909.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "igual que se hace de manera semanal con",
            "start": 2911.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l con el gas lp as\u00ed como tambi\u00e9n dar a",
            "start": 2914.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conocer el comportamiento de estas",
            "start": 2916.79,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2918.62,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "digo nature gy es digamos tiene una",
            "start": 2919.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presencia importante pero hay otras a",
            "start": 2921.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nivel local que tambi\u00e9n est\u00e1n haciendo",
            "start": 2923.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues cobros indebidos del gas y tambi\u00e9n",
            "start": 2925.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si se har\u00eda un reporte en donde se",
            "start": 2929.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informe pues c\u00f3mo van evolucionando las",
            "start": 2932.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quejas y las demandas de parte de los de",
            "start": 2934.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los consumidores y inconformes pues esta",
            "start": 2937.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empresa espa\u00f1ola ya hab\u00eda yo hecho",
            "start": 2940.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "referencia en alg\u00fan momento tiene una",
            "start": 2942.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "demanda colectiva desde el 2018 y no se",
            "start": 2944.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ha dado soluci\u00f3n alguna y tambi\u00e9n se",
            "start": 2947.15,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 en su momento a la encargada de",
            "start": 2951.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la oficina de profeco el a\u00f1o pasado si",
            "start": 2954.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "esta empresa si se iba a dar alguna",
            "start": 2959.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 2962.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "econom\u00eda para ver por qu\u00e9 la porque esta",
            "start": 2965.54,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "empresa no tiene no est\u00e1 digamos",
            "start": 2968.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "evaluada no se le hacen supervisi\u00f3n es",
            "start": 2971.829,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver por ejemplo con",
            "start": 2974.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el procedimiento de evaluaci\u00f3n que se",
            "start": 2977.599,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "hace como en las gasolineras o sea el",
            "start": 2981.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del ver c\u00f3mo hacen los cobros y cu\u00e1les",
            "start": 2984.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "son sus sus medidas no s\u00e9 si tiene usted",
            "start": 2986.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto bueno yo pienso",
            "start": 2989.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que el lunes de ricardo nos puede traer",
            "start": 2993.17,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una respuesta",
            "start": 2997.03,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a tu planteamiento sobre",
            "start": 2999.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la supervisi\u00f3n",
            "start": 3003.109,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a estas empresas y en particular que nos",
            "start": 3005.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "informe si hay denuncias qu\u00e9 tipo de",
            "start": 3010.089,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "denuncias y que se est\u00e1 haciendo para el",
            "start": 3013.18,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "caso de la empresa que mencionas",
            "start": 3017.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para",
            "start": 3021.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "informar a los mexicanos",
            "start": 3025.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que en ocho d\u00edas",
            "start": 3027.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en mi\u00e9rcoles",
            "start": 3031.18,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "de la semana pr\u00f3xima vamos a dar a",
            "start": 3033.14,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "conocer el plan",
            "start": 3037.309,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "antiinflacionaria",
            "start": 3042.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer el plan para",
            "start": 3045.809,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3050.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "problema de la carest\u00eda",
            "start": 3055.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3060.839,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3062.329,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de manera conjunta al interior del",
            "start": 3065.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3067.62,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "todas las \u00e1reas",
            "start": 3070.119,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con los precios de",
            "start": 3072.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gasolinas de gas",
            "start": 3074.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "le dicen que les adelanto no van a",
            "start": 3078.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 3080.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la luz tampoco",
            "start": 3081.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es parte de este plan",
            "start": 3084.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3086.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3089.43,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "considerando el impulso a las",
            "start": 3091.4,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "actividades productivas sobre todo lo",
            "start": 3093.869,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la siembra de",
            "start": 3095.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 3098.069,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho no voy",
            "start": 3100.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y dejar pasar la ocasi\u00f3n",
            "start": 3104.26,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3107.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y exhortar llamar de manera respetuosa",
            "start": 3109.829,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 3115.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3117.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se siembre ma\u00edz se siembre frijol",
            "start": 3121.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico",
            "start": 3126.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3130.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se enfrenta la carec\u00eda se enfrenta a la",
            "start": 3135.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3139.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con el autoconsumo no solo con la",
            "start": 3141.72,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n comercial",
            "start": 3145.32,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "si somos autosuficientes",
            "start": 3150.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en alimentos",
            "start": 3153.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vamos de gane",
            "start": 3156.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no es lo mismo comprar el fr\u00edjol comprar",
            "start": 3159.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz",
            "start": 3163.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que tenerlo",
            "start": 3164.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed en la roja",
            "start": 3167.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como en la casa",
            "start": 3172.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3175.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hay que sembrar",
            "start": 3178.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo lo que se pueda",
            "start": 3181.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3184.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el autoconsumo y esto va acompa\u00f1ado de",
            "start": 3186.02,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los apoyos que llegan de manera directa",
            "start": 3190.48,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "ya no a trav\u00e9s de las dependencias sino",
            "start": 3195.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se les deposita",
            "start": 3200.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda un apoyo",
            "start": 3205.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y vamos a ampliar el programa de",
            "start": 3209.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos",
            "start": 3212.609,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y tenemos ejemplos",
            "start": 3217.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3221.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 3222.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo",
            "start": 3225.79,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "guerrero por ejemplo",
            "start": 3230.14,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hasta la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 3232.57,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "donde se entrega fertilizantes",
            "start": 3236.03,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado o muy buena producci\u00f3n",
            "start": 3241.28,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "de b\u00e1sico sobre todo de ma\u00edz",
            "start": 3247.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3250.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se sembraba para el autoconsumo que es",
            "start": 3252.81,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "una tradici\u00f3n",
            "start": 3257.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pod\u00edan ir",
            "start": 3261.019,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los habitantes campesinos de la monta\u00f1a",
            "start": 3262.73,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "a trabajar de jornaleros al norte pero",
            "start": 3267.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 3271.75,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 3273.98,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "sembrar su ma\u00edz en sus peque\u00f1as parcelas",
            "start": 3277.54,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "bueno eso se sigue haciendo y ahora con",
            "start": 3281.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el apoyo el fertilizante",
            "start": 3284.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ya no solo",
            "start": 3286.45,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3289.819,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "u otro ma\u00edz para el autoconsumo sino",
            "start": 3293.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3297.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ya \u00e9l",
            "start": 3299.03,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 3301.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ma\u00edz para el mercado",
            "start": 3302.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si no control de precios vamos a",
            "start": 3308.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "garantizar precios de garant\u00eda",
            "start": 3311.99,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a este vamos a garantizar pre sus gustos",
            "start": 3315.79,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "para no hablar con redundancia",
            "start": 3320.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en los b\u00e1sicos precio de garant\u00eda que es",
            "start": 3327.53,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "otro instrumento",
            "start": 3331.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3332.68,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en ma\u00edz y frijol el arroz en leche",
            "start": 3335.03,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "es parte del plan",
            "start": 3341.07,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3343.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3345.98,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "sin establecer el control de precios",
            "start": 3347.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estamos llegando a un acuerdo con",
            "start": 3353.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "grandes productores de alimentos y con",
            "start": 3356.79,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 3359.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con las tiendas departamentales",
            "start": 3362.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 3365.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n cooperando",
            "start": 3367.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "casi todos est\u00e1n aceptando",
            "start": 3370.04,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ayudar y lo que les estamos proponiendo",
            "start": 3373.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3376.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tengamos un precio",
            "start": 3379.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parejo",
            "start": 3385.25,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de una canasta b\u00e1sica",
            "start": 3387.39,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que se pueda comprar al mismo precio",
            "start": 3391.089,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico o en tijuana",
            "start": 3395.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bueno valladolid",
            "start": 3398.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuenta para chula",
            "start": 3401.07,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3404.43,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "precio este justo",
            "start": 3406.91,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "es una contribuci\u00f3n",
            "start": 3411.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "los productores distribuidores",
            "start": 3415.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3417.84,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "las grandes tiendas departamentales que",
            "start": 3420.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3424.63,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a ayudarnos estamos definiendo que",
            "start": 3425.93,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "sean 24 productos b\u00e1sicos",
            "start": 3430.67,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 3434.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3438.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "humilde no padezca y que tenga",
            "start": 3439.4,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9 garantizado lo b\u00e1sico a un precio",
            "start": 3443.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 3448.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 3449.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "apenas estoy este",
            "start": 3453.47,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es rozando lo por qu\u00e9 estamos hablando",
            "start": 3456.11,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con los productores quiero agradecerles",
            "start": 3459.99,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "mucho porque han sido sensibles han",
            "start": 3463.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estado participando con el secretario de",
            "start": 3467.369,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hacienda y con otros servidores p\u00fablicos",
            "start": 3469.35,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "y ha habido a disposici\u00f3n de todos",
            "start": 3475.559,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "transportistas todos los que tienen que",
            "start": 3479.529,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3481.729,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con el que podamos",
            "start": 3483.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 3487.759,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3489.7,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "e imponer nada",
            "start": 3491.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los precios a los consumidores",
            "start": 3493.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3496.51,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles",
            "start": 3498.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya vamos a dar a conocer el plan",
            "start": 3500.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente en el sentido en el caso del",
            "start": 3502.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gas natural se est\u00e1 pensando un precio",
            "start": 3504.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tope como en el gas lp eso \u00e9ste",
            "start": 3507.41,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "lo vamos a responder el lunes",
            "start": 3512.47,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "en el caso del gas lp s\u00ed pero tampoco es",
            "start": 3516.5,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3522.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "precio \u00fanico tienes",
            "start": 3526.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un precio de referencia vamos as\u00ed",
            "start": 3531.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo que tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para",
            "start": 3533.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 3537.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3538.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "caseros",
            "start": 3541.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "han respetado ese precio e incluso en",
            "start": 3545.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "algunos casos como que lo vemos los",
            "start": 3550.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lunes est\u00e1 abajo el gas del precio",
            "start": 3552.98,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que se estipula",
            "start": 3558.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y eso es lo que nos permite",
            "start": 3560.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y tener control de inflaci\u00f3n",
            "start": 3563.869,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos",
            "start": 3566.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "yo les comentaba que",
            "start": 3569.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3573.43,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el componente de inflaci\u00f3n que tiene que",
            "start": 3575.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ver con energ\u00e9ticos es de cero punto",
            "start": 3577.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3583.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "60.6 y en eeuu es 2.5",
            "start": 3584.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o sea que lo que tiene que ver con",
            "start": 3590.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 3592.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 3595.54,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3597.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3599.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "menos impacto inflacionario donde",
            "start": 3602.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s impacto inflacionario es en",
            "start": 3606.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 3609.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3610.89,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 3612.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estas acciones",
            "start": 3614.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 3617.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "unir todo y se va a presentar el",
            "start": 3620.369,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles para contestar tu pregunta",
            "start": 3623.97,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3626.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en otro sentido presidente al parecer",
            "start": 3627.2,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el fondo nacional para la",
            "start": 3630.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cultura y las artes fonca no otorg\u00f3",
            "start": 3632.069,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "becas para que estudiantes se",
            "start": 3635.369,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "profesionalicen en el extranjero en este",
            "start": 3637.049,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sentido hemos documentado algunos casos",
            "start": 3639.509,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "como el de hiper y ver erick garc\u00eda",
            "start": 3642.329,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estudiante y waj aquello que fue",
            "start": 3646.19,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "aceptado hace unos d\u00edas en la maestr\u00eda",
            "start": 3647.999,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de jazz de la universidad de las artes",
            "start": 3649.799,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de filadelfia con un 40 por ciento de",
            "start": 3652.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "beca que es el porcentaje m\u00e1s alto que",
            "start": 3654.869,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otorga esta universidad pero a",
            "start": 3656.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferencia de abel aranda l\u00f3pez que",
            "start": 3659.549,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quien pudo obtener una beca de este",
            "start": 3662.549,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "fondo del a\u00f1o pasado y que ya est\u00e1 por",
            "start": 3666.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "concluir est\u00e1 esta maestr\u00eda y ver garc\u00eda",
            "start": 3667.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues puede perder la oportunidad de",
            "start": 3671.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profesionalizarse en el extranjero ya",
            "start": 3673.7,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "que no ha obtenido respuesta del fondo",
            "start": 3675.63,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ni de otras instancias de cultura",
            "start": 3677.309,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preguntar en este sentido que otras",
            "start": 3679.549,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dependencias o que otras instancias se",
            "start": 3682.259,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "puede recurrir",
            "start": 3684.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este joven m\u00fasico y han sido algunos",
            "start": 3686.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otros estudiantes que se encuentran en",
            "start": 3688.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n",
            "start": 3690.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que deseen viajar al extranjero para",
            "start": 3692.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estudiar y si usted sabe por qu\u00e9 este",
            "start": 3696.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fondo no apoyar\u00e1 justamente a los",
            "start": 3698.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "becarios al final del d\u00eda pues el",
            "start": 3701.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "talento puede pues dejarse un lado por",
            "start": 3703.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3705.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 3707.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que no haya duda",
            "start": 3709.819,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ya las pruebas me remito",
            "start": 3713.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el programa de becas del actual gobierno",
            "start": 3716.5,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s",
            "start": 3720.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "amplio",
            "start": 3724.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que haya existido en toda la historia",
            "start": 3727.589,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de los gobiernos de mexico",
            "start": 3732.559,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00edan otorgado tantas becas",
            "start": 3737.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como ahora ni se hab\u00eda destinado tanto",
            "start": 3741.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3744.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde preescolar hasta el nivel de",
            "start": 3747.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "doctorados y para creadores",
            "start": 3750.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es cosa de revisar este caso",
            "start": 3755.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver",
            "start": 3758.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito pues es ayudar a todo el",
            "start": 3761.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que tiene talento y que quiere",
            "start": 3765.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 3767.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a cient\u00edficos",
            "start": 3770.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando a investigadores",
            "start": 3775.43,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ya creadores pero en este caso en",
            "start": 3779.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "particular lo vemos por qu\u00e9",
            "start": 3783.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es parte pues de",
            "start": 3787.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3791.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "convicciones hambre posibilidad de que",
            "start": 3794.07,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 alg\u00fan reporte de cu\u00e1ntas becas se",
            "start": 3796.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han dado sobre todo a nivel de doctorado",
            "start": 3798.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en este tipo de casos y en el extranjero",
            "start": 3801.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si informamos si eras \u00e9ste",
            "start": 3804.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hoy mismo pero todas las becas",
            "start": 3808.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "incluso me gustar\u00eda que se hiciera la",
            "start": 3812.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el sexenio pasado y con",
            "start": 3816.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los otros gobiernos porque esto ayuda",
            "start": 3819.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3823.15,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3825.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "e incluso a\u00fan cuando",
            "start": 3827.79,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en esto del manejo las becas",
            "start": 3831.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 3836.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "casi cascos del grupo de aguilar cam\u00edn",
            "start": 3837.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del grupo de graus",
            "start": 3841.39,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n fue",
            "start": 3844.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "eso no se toca",
            "start": 3846.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los que tienen becas como creadores se",
            "start": 3849.15,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "mantienen aunque los hayan explicado",
            "start": 3853.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "o hayan obtenido",
            "start": 3857.849,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "estos apoyos mediante el influyentismo",
            "start": 3860.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estos grupos que eran los que dominaban",
            "start": 3869.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3872.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por sus vinculaciones con el gobierno",
            "start": 3875.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y por el manejo del presupuesto",
            "start": 3881.329,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3884.859,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los sectores de la ciencia y de la",
            "start": 3888.839,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "intelectualidad pero",
            "start": 3892.469,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no hemos nosotros",
            "start": 3895.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "limitado nada absolutamente",
            "start": 3897.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este jack vamos con las compa\u00f1eras",
            "start": 3901.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mujeres de",
            "start": 3904.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "segundo a\u00f1o perm\u00edtanme el compa\u00f1ero",
            "start": 3906.12,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 3910.8,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo",
            "start": 3913.819,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esquivel ancona",
            "start": 3916.729,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sdp noticias y yo le quisiera pero le",
            "start": 3919.089,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "quiero preguntar se\u00f1or presidente es de",
            "start": 3922.999,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van a salir los fondos para la",
            "start": 3926.059,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nueva empresa del litio",
            "start": 3929.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "analizando el decreto que se acaba de",
            "start": 3931.329,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "aprobar de la ley minera ah\u00ed dice que",
            "start": 3934.519,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3937.579,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "los recursos para esta nueva empresa van",
            "start": 3939.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a salir de movimientos compensados qu\u00e9",
            "start": 3942.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "quiere decir que la el 100 la secretaria",
            "start": 3945.56,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda la que va a ser la",
            "start": 3950.09,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la cabeza de este del sector",
            "start": 3953.13,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de energ\u00eda o la o la",
            "start": 3957.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n m\u00e1s la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3962.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3965.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este de su mismo presupuesto de estas de",
            "start": 3966.47,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estas secretar\u00edas de ah\u00ed va a salir",
            "start": 3971.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tienen que apartar y no va a haber este",
            "start": 3973.35,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3978.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n presupuestaria entonces a m\u00ed",
            "start": 3979.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "me parece analiz\u00e1ndolo ah\u00ed este en sdp",
            "start": 3982.82,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "noticias y n conocer a vemos que pues es",
            "start": 3987.56,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "muy poco porque es esta esta nueva",
            "start": 3992.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "empresa para",
            "start": 3997.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollarla el litio es muy costoso es",
            "start": 3999.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "una cosa muy costosa lleva mucho tiempo",
            "start": 4003.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este estamos pensando si fuera posible",
            "start": 4006.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que el banco de desarrollo de am\u00e9rica",
            "start": 4011.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del norte pudiera",
            "start": 4014.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este pues dar cr\u00e9ditos son cr\u00e9ditos",
            "start": 4016.41,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "preferenciales para el desarrollo del",
            "start": 4020.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "litio de esta empresa",
            "start": 4023.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el fondo nacional de",
            "start": 4026.99,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 4029.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que dio mucho dinero a fondo perdido",
            "start": 4030.769,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de olic as privadas o",
            "start": 4035.72,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricas del sur de varias entonces",
            "start": 4039.74,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este pues yo creo que s\u00ed los tambi\u00e9n de",
            "start": 4044.269,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "ustedes visualizando este",
            "start": 4048.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esto esto nuevo de esta nueva empresa",
            "start": 4052.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para que tengan los recursos necesarios",
            "start": 4055.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desarrolle y haga investigaci\u00f3n que",
            "start": 4057.79,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se necesita si precisamente hoy",
            "start": 4060.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana me informada",
            "start": 4065.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "secreta en las relaciones exteriores",
            "start": 4069.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 4072.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 convocando",
            "start": 4074.81,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4077.17,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 4079.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses",
            "start": 4081.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4086.84,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 4089.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y productores de litio",
            "start": 4092.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4098.27,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los gobiernos de",
            "start": 4099.859,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "argentina de chile de",
            "start": 4103.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 4106.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 pensando",
            "start": 4110.839,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4114.76,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "hacer un trabajo conjunto",
            "start": 4116.069,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a informar",
            "start": 4118.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 4120.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 4122.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4128.589,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4132.43,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 4135.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s claridad",
            "start": 4138.449,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 4142.66,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "unir las experiencias que se tienen",
            "start": 4144.83,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que nos van a servir en el caso de",
            "start": 4149.31,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4151.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses en donde",
            "start": 4153.089,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "\u00e9l y yo ya ha sido nacionalizado que es",
            "start": 4156.98,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el caso de bolivia del caso de m\u00e9xico",
            "start": 4162.259,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "en caso de chile en caso argentina no es",
            "start": 4167.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero los gobiernos de chile y de",
            "start": 4169.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "argentina tienen inter\u00e9s",
            "start": 4173.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4176.12,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "all\u00e1 esta uni\u00f3n",
            "start": 4178.739,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todo esto va a ayudar mucho a recoger",
            "start": 4183.819,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "las experiencias",
            "start": 4187.329,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed podamos",
            "start": 4190.97,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "definir bien las caracter\u00edsticas de la",
            "start": 4193.69,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "empresa mexicana que va a manejar lo del",
            "start": 4196.96,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "litio sobre los recursos",
            "start": 4202.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo el apoyo de investigaci\u00f3n que se",
            "start": 4209.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "necesita que se requiere entonces pronto",
            "start": 4213.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 4217.19,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 4219.39,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "marcelo",
            "start": 4221.949,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "no va a ser sino hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 4224.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sobre este caso lo que t\u00fa est\u00e1s tratando",
            "start": 4231.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dependen mucho de",
            "start": 4238.34,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la capacidad econ\u00f3mica del gobierno",
            "start": 4242.78,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 4245.93,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "estamos bien",
            "start": 4249.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4251.909,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 4254.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4257.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un buen indicador si no es el indicador",
            "start": 4261.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "principal si es uno de los principales",
            "start": 4265.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "indicadores",
            "start": 4268.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4270.96,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4272.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "capacidad econ\u00f3mica del gobierno de c\u00f3mo",
            "start": 4273.989,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 4277.239,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 4279.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "destinar fondos a estos proyectos",
            "start": 4283.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que",
            "start": 4288.79,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conocieran c\u00f3mo estamos en",
            "start": 4291.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4293.15,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de recaudaci\u00f3n",
            "start": 4294.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer",
            "start": 4297.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque eso depende de todo",
            "start": 4300.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "entonces parece que",
            "start": 4304.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "debemos de estar como en 23 por ciento",
            "start": 4307.6,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "arriba en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4311.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es decir en t\u00e9rminos nominales",
            "start": 4314.81,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "como cerca del 10% de incremento",
            "start": 4317.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la recaudaci\u00f3n con relaci\u00f3n al a\u00f1o",
            "start": 4322.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pasado al mismo periodo del a\u00f1o pasado",
            "start": 4325.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "si es que",
            "start": 4328.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este me equivoqu\u00e9 porque no lo he visto",
            "start": 4330.869,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "es el dato que veo diario",
            "start": 4334.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como otros que veo diario lo que tiene",
            "start": 4339.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que ver con la seguridad",
            "start": 4343.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son datos",
            "start": 4345.07,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 4348.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estoy revisando",
            "start": 4351.05,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y estoy pendiente de todo qu\u00e9",
            "start": 4354.2,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "significa pues impulsar el desarrollo",
            "start": 4359.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4361.93,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que llegue a la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4364.09,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "amablemente",
            "start": 4368.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los empresarios de m\u00e9xico cuando van a",
            "start": 4370.95,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hacer una operaci\u00f3n",
            "start": 4374.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "me informan",
            "start": 4378.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y son por lo general buenas noticias me",
            "start": 4384.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 4387.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 4389.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el presidente del consejo de bimbo",
            "start": 4393.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "danielle",
            "start": 4399.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ser virgen me habl\u00f3 este es el domingo",
            "start": 4403.36,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para darme a conocer que estaban",
            "start": 4409.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 4412.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de",
            "start": 4414.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "venta de una de sus empresas",
            "start": 4416.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ah pues mire",
            "start": 4423.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no me equivoqu\u00e9",
            "start": 4426.449,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y son buenas noticias porque",
            "start": 4428.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el total de ingresos",
            "start": 4436.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estamos 3.5 arriba",
            "start": 4439.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4444.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed agregamos inflaci\u00f3n",
            "start": 4446.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 4451.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "7.7 7.8",
            "start": 4453.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues estamos hablando de",
            "start": 4457.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "11%",
            "start": 4462.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de aumento nominal",
            "start": 4464.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esto",
            "start": 4467.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 537 mil",
            "start": 4473.02,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a un bill\u00f3n",
            "start": 4477.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "711 mil",
            "start": 4479.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "como 140.000 millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 4483.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o a otro",
            "start": 4490.659,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y en lo que son solo impuestos",
            "start": 4494.49,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tributarios de un bill\u00f3n",
            "start": 4497.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "293 a un mill\u00f3n",
            "start": 4500.93,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "439 tambi\u00e9n 3.5",
            "start": 4505.19,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien le comentaba",
            "start": 4509.81,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 4513.56,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "danielle",
            "start": 4515.409,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "servir de que venden una empresa",
            "start": 4517.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no es la",
            "start": 4525.72,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 4527.57,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "emblema empresa grande es una empresa de",
            "start": 4528.969,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "dulces",
            "start": 4535.159,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "de paletas",
            "start": 4537.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alguien me dijo que eran las paletas",
            "start": 4540.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "payaso",
            "start": 4542.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya estoy yo",
            "start": 4544.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4547.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "haciendo publicidad",
            "start": 4548.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4550.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4552.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4554.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vendieron la empresa",
            "start": 4556.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4561.099,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4562.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y empresa estadounidense",
            "start": 4563.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 4566.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en ese ramo",
            "start": 4568.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4573.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues es bueno porque",
            "start": 4576.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "significa que bimbo se fortalece porque",
            "start": 4580.32,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "con esos recursos van a invertir m\u00e1s",
            "start": 4586.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en sus actividades",
            "start": 4592.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas lo que tiene que ver con la",
            "start": 4594.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "panader\u00eda",
            "start": 4596.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como iniciaron",
            "start": 4598.949,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4602.679,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "significa que hay confianza",
            "start": 4605.649,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4609.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "porque para que una empresa extranjera a",
            "start": 4611.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estas operaciones",
            "start": 4615.45,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pues significa que hay confianza en",
            "start": 4617.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4620.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y lo tercero que nos aman",
            "start": 4622.179,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4625.719,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "me est\u00e1s",
            "start": 4627.65,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "operaciones tienen que pagar impuestos",
            "start": 4629.659,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y estamos hablando pues de una cantidad",
            "start": 4636.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 4640.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de 4",
            "start": 4643.449,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "bueno vamos a ampliar ese margen",
            "start": 4645.749,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de 4 a 5 mil millones",
            "start": 4651.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que ingresa",
            "start": 4658.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es le dec\u00eda ayuda a alguien",
            "start": 4662.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este 4 o 5 millones bueno pues",
            "start": 4668.199,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "lo que necesitamos para",
            "start": 4672.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "terminar de construir todos los caminos",
            "start": 4675.45,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de mano de obra de oaxaca",
            "start": 4679.71,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n y porque los",
            "start": 4684.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 4687.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las autoridades de oaxaca que act\u00faan con",
            "start": 4691.5,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "honestidad y es el pueblo trabajan",
            "start": 4696.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mujeres trabajando polic\u00edas en obras de",
            "start": 4700.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 4703.47,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero entonces",
            "start": 4705.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera muy",
            "start": 4707.75,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "clara",
            "start": 4711.05,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ya los impuestos",
            "start": 4713.469,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no van",
            "start": 4715.659,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a parar",
            "start": 4717.599,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "a bienes pol\u00edticos a enriquecer al",
            "start": 4720.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4724.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces por eso este",
            "start": 4728.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muchos empresarios la mayor\u00eda",
            "start": 4732.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se sienten hasta orgullosos",
            "start": 4735.28,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n contra el viento",
            "start": 4739.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4742.83,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no voy a hablar de impuestos voy a",
            "start": 4744.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s de contribuciones",
            "start": 4747.64,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces de d\u00f3nde sale para los caminos",
            "start": 4752.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de waka de d\u00f3nde va a salir para la",
            "start": 4756.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "empresa de litio",
            "start": 4759.1,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "pues de los ingresos de la hacienda",
            "start": 4762.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4765.769,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4769.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el que avancemos",
            "start": 4771.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4775.38,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y yo creo que marcelo",
            "start": 4776.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de econom\u00eda con",
            "start": 4779.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tatiana va a informarles",
            "start": 4782.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y vamos ya tambi\u00e9n a definir",
            "start": 4785.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a quedar esta nueva empresa",
            "start": 4791.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "si va a ser del todo independiente",
            "start": 4795.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "basta relacionar con hacienda con",
            "start": 4800.15,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4802.76,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4804.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con energ\u00eda o con todo el gobierno vamos",
            "start": 4806.25,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a buscar el mejor modelo",
            "start": 4810.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta sea el",
            "start": 4813.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4815.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay preocupaci\u00f3n he visto declaraciones",
            "start": 4817.41,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de gabriel quadri de x\u00f3chitl g\u00e1lvez de",
            "start": 4820.77,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la coparmex de que con la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 4825.12,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que ya se hizo constitucional",
            "start": 4828.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el gobierno de los eeuu por el t\u00e9cnico",
            "start": 4833.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nos van a cobrar m\u00e1s impuestos porque va",
            "start": 4836.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "a haber m\u00e1s energ\u00edas sucias este y las",
            "start": 4841.05,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "senadoras x\u00f3chitl g\u00e1lvez dice que usted",
            "start": 4847.28,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tiene un mal entendido de que",
            "start": 4850.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas es energ\u00eda limpia",
            "start": 4853.429,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "pero no renovable y yo consult\u00e9",
            "start": 4856.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con el google comes con expertos y todo",
            "start": 4862.46,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y me dijeron que la que est\u00e1 mal es la",
            "start": 4866.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la senadora porque si es es energ\u00eda",
            "start": 4869.53,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "limpia y renovable en la que consideran",
            "start": 4873.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia pero no renovable es la",
            "start": 4876.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "energ\u00eda nuclear es as\u00ed es as\u00ed es no es",
            "start": 4880.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "renovable es una energ\u00eda que",
            "start": 4884.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchos consideran como energ\u00eda limpia",
            "start": 4887.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pero no renovable entonces este d\u00eda me",
            "start": 4890.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto se me hace muy raro esta",
            "start": 4894.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tienen ellos cuando",
            "start": 4896.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico este",
            "start": 4899.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues tiene",
            "start": 4902.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contamina mucho menos que los eeuu y que",
            "start": 4905.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "canal inclusive entonces",
            "start": 4909.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y los mecanismos son de ida y vuelta",
            "start": 4913.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces nosotros vamos a cobrarles a",
            "start": 4915.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los americanos que tienen",
            "start": 4918.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "252",
            "start": 4920.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4923.26,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "plantas de carb\u00f3n m\u00e1s las que tienen de",
            "start": 4924.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo este lo que tambi\u00e9n dicen",
            "start": 4928.489,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "estos estos que est\u00e1n en contra de c\u00f3mo",
            "start": 4932.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo el despacho es que dice",
            "start": 4936.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que vamos a usar puro combust\u00f3leo cuando",
            "start": 4940.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el combust\u00f3leo ahorita que est\u00e1",
            "start": 4943.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "produciendo pemex se est\u00e1 exportando",
            "start": 4945.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "casi todo porque como est\u00e1 tan alto el",
            "start": 4947.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "precio del barril de petr\u00f3leo",
            "start": 4951.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este donde sale m\u00e1s barato comprar",
            "start": 4953.87,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "comprar a las refiner\u00edas de los eeuu es",
            "start": 4957.29,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "que para ser diesel y asfalto comprar",
            "start": 4961.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "compost olio a m\u00e9xico entonces yo no",
            "start": 4967.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entiendo esto estos datos los vides de",
            "start": 4970.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que con",
            "start": 4974.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "contamina mucho m\u00e1s los eeuu hay un dato",
            "start": 4976.04,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "muy interesante el primer lugar",
            "start": 4980.159,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "per c\u00e1pita en emitir co2",
            "start": 4984.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a la atm\u00f3sfera es",
            "start": 4988.07,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los estados unidos.el cada habitante de",
            "start": 4991.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los estados unidos inclusive m\u00e1s que",
            "start": 4995.43,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "china y",
            "start": 4997.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s que nosotros y tambi\u00e9n canad\u00e1",
            "start": 4999.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en tercer lugar canad\u00e1 este per",
            "start": 5002.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "c\u00e1pita",
            "start": 5006.26,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las emisiones de cada canadiense de co2",
            "start": 5007.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son mucho m\u00e1s altas que las de mexico",
            "start": 5011.31,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entonces yo no entiendo adem\u00e1s",
            "start": 5014.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "observando",
            "start": 5019.21,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que va a ser la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5020.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "electricidad por ejemplo en yucat\u00e1n ya",
            "start": 5024.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se tienen",
            "start": 5027.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "doble la comisi\u00f3n en pronto va a",
            "start": 5028.51,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estrenar dos plantas de ciclo combinado",
            "start": 5031.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que es gas natural que es un f\u00f3sil pero",
            "start": 5035.33,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "eso lo llaman de de transiciones son",
            "start": 5039.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n porque contamina mucho",
            "start": 5043.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "menos que el combust\u00f3leo y que el carb\u00f3n",
            "start": 5046.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y este y ya vas a mejorarse se est\u00e1",
            "start": 5048.56,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ampliando el may acan la la capacidad",
            "start": 5053.51,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que para m\u00e1s gas \u00e9ste se tiene",
            "start": 5057.41,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "proyectado tambi\u00e9n en",
            "start": 5061.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en tula cambiar la planta que se tiene",
            "start": 5065.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de la termoel\u00e9ctrica de",
            "start": 5069.58,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "una de ciclo combinado tambi\u00e9n para la",
            "start": 5074.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de electricidad entonces",
            "start": 5078.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y se tiene este gran proyecto de ampliar",
            "start": 5081.0,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "la lo que es este las hidroel\u00e9ctricas la",
            "start": 5085.71,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "su capacidad y se tiene lo de sonora",
            "start": 5089.95,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces quien le dir\u00eda esto para que no",
            "start": 5093.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e9n preocupados de que m\u00e1s van a",
            "start": 5097.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cobrar impuestos no que \u00e9ste no es",
            "start": 5100.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 5104.2,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada e informarle a la gente",
            "start": 5106.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5111.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esencial no van a aumentarse los",
            "start": 5112.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "impuestos y lo que es",
            "start": 5115.37,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s importante no va a aumentar el",
            "start": 5118.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "precio de la luz",
            "start": 5123.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 5126.43,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no aumentado ni va a aumentar",
            "start": 5129.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s este",
            "start": 5134.31,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "esencial",
            "start": 5138.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y tampoco eso es una mentira",
            "start": 5142.389,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "todo esto lo crearon",
            "start": 5146.559,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5149.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "justificar la corrupci\u00f3n",
            "start": 5150.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 5156.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "decir en una frase",
            "start": 5159.68,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5162.869,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "promover las llamadas",
            "start": 5164.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias",
            "start": 5166.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como parapeto como fachada",
            "start": 5170.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para hacer negocios sucios",
            "start": 5176.099,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1 espa\u00f1a",
            "start": 5182.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hicieron en todos lados",
            "start": 5186.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y lo siguen haciendo",
            "start": 5189.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hay un doble discurso",
            "start": 5192.71,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hay mucha hipocres\u00eda",
            "start": 5195.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se habla incluso hasta de cambio",
            "start": 5199.37,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico o sea de",
            "start": 5202.07,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el gran problema y c\u00f3mo enfrentamos",
            "start": 5205.389,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la amenaza del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 5210.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se promueve",
            "start": 5212.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero quienes promueven esto",
            "start": 5216.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "son los que m\u00e1s contaminan",
            "start": 5221.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es una paradoja",
            "start": 5225.469,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "son grandes corporaciones",
            "start": 5232.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o los gobiernos",
            "start": 5236.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s influencia en el mundo",
            "start": 5240.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hablan de",
            "start": 5246.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "combatir el cambio clim\u00e1tico y est\u00e1n",
            "start": 5248.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "extrayendo",
            "start": 5253.179,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "m\u00e1s petr\u00f3leo",
            "start": 5255.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y vendiendo m\u00e1s",
            "start": 5259.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 5261.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces una cosa es el discurso y otra",
            "start": 5264.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 5267.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es la realidad",
            "start": 5269.72,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5272.699,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5273.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "actuamos de manera consecuente",
            "start": 5276.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no tenemos esos",
            "start": 5280.37,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "discursos",
            "start": 5288.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contrapuestos no somos hip\u00f3critas",
            "start": 5290.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que los mexicanos sepan",
            "start": 5294.05,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds es de los pa\u00edses del",
            "start": 5298.0,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mundo que m\u00e1s",
            "start": 5302.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia",
            "start": 5305.81,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 5309.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos una gr\u00e1fica de",
            "start": 5312.85,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "este el uso del carb\u00f3n",
            "start": 5318.3,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de combust\u00f3leo",
            "start": 5321.889,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de las energ\u00edas sucias en el mundo en",
            "start": 5325.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que el lugar est\u00e1 m\u00e9xico",
            "start": 5327.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 5333.13,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estoy seguro que lo saben nuestros",
            "start": 5337.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 5339.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo saben",
            "start": 5342.94,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pero no es que les preocupe",
            "start": 5344.909,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este del medio ambiente",
            "start": 5349.179,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5355.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n sobreexplotando",
            "start": 5357.31,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5360.21,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "no renovables no es eso es politiquer\u00eda",
            "start": 5362.659,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y ahora qu\u00e9",
            "start": 5373.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5379.26,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "perdiendo fuerza",
            "start": 5381.5,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todo el bloque conservador",
            "start": 5384.489,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues aunque hagan el rid\u00edculo",
            "start": 5390.23,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5394.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5397.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 5399.13,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entregados",
            "start": 5402.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la mentira",
            "start": 5405.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "puede ser que emocional",
            "start": 5412.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos puesto por ejemplo el caso",
            "start": 5414.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del carb\u00f3n",
            "start": 5418.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "desde luego eeuu",
            "start": 5421.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este produce m\u00e1s energ\u00eda electricidad",
            "start": 5424.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con carb\u00f3n que m\u00e9xico china",
            "start": 5428.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "u",
            "start": 5431.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y en muchos otros",
            "start": 5433.15,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y nosotros tenemos un plan",
            "start": 5436.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste el primero",
            "start": 5441.73,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en reforestar",
            "start": 5444.969,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 y combatir las emisiones de",
            "start": 5449.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gases contaminantes",
            "start": 5453.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5459.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "luego os dicho y lo repetimos no hay en",
            "start": 5462.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el mundo un plan de reforestaci\u00f3n en",
            "start": 5466.28,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 5469.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en fresco disculpa polvo",
            "start": 5471.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 5475.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rico",
            "start": 5478.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5482.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el plan de reforestaci\u00f3n de mexico no",
            "start": 5484.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5486.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds que est\u00e9 invirtiendo",
            "start": 5487.88,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "1400 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5492.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 5497.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n 28 30 mil millones de pesos al",
            "start": 5499.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no hay",
            "start": 5503.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 5512.53,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "bueno pues voy a terminar lo segundo",
            "start": 5515.0,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "nosotros estamos extrayendo petr\u00f3leo",
            "start": 5518.349,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 5521.019,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 5525.73,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "al 50% de lo que se extrajo",
            "start": 5528.05,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5531.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el gobierno de fox",
            "start": 5532.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 5537.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 5540.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a 3 millones 400 mil barriles",
            "start": 5543.59,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 5549.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5555.219,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "hicieron barbaridad y media",
            "start": 5557.44,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "porque para sacar",
            "start": 5561.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5565.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como fuera",
            "start": 5570.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inyectaron",
            "start": 5574.389,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "con nitr\u00f3geno los pozos y los",
            "start": 5576.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contaminaron",
            "start": 5579.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y por eso durante mucho tiempo",
            "start": 5582.969,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "se tuvo que quemar gas a la atm\u00f3sfera",
            "start": 5587.07,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 5591.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y un da\u00f1o tremendo",
            "start": 5596.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y achicaron agotaron",
            "start": 5599.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el yacimiento de cantarell",
            "start": 5603.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de tres millones cuatrocientos mil a un",
            "start": 5607.38,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n setecientos sesenta mil de hoy",
            "start": 5611.37,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "entonces si hay diferencia",
            "start": 5618.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si estamos",
            "start": 5621.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuidando este recurso no renovable",
            "start": 5623.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cuidando la herencia de las",
            "start": 5627.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "futuras generaciones porque tenemos",
            "start": 5630.21,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "en este petr\u00f3leo tenemos reservas",
            "start": 5634.05,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "si actu\u00e1ramos de manera irracional",
            "start": 5639.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 5644.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llegando a acuerdos con inversionistas",
            "start": 5648.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5650.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sacar m\u00e1s petr\u00f3leo",
            "start": 5654.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora que el precio est\u00e1 en 100",
            "start": 5656.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares el barril",
            "start": 5659.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aproximadamente pero no",
            "start": 5661.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "luego tenemos el plan",
            "start": 5665.24,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de rehabilitar las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 5668.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "producen energ\u00eda limpia",
            "start": 5674.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "renovable",
            "start": 5677.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5679.85,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5681.31,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "que nos cuesta menos porque ya tenemos",
            "start": 5683.809,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "la infraestructura desde hace a\u00f1os",
            "start": 5686.119,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "con el dinero del pueblo se hicieron 60",
            "start": 5689.19,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que estaban sub",
            "start": 5694.1,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "utilizadas ahora con la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 5697.41,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se van a poder utilizar",
            "start": 5702.139,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "esas duras el\u00e9ctricas y qu\u00e9 significa",
            "start": 5705.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues que la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5708.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "electricidad de producir 66 por ciento",
            "start": 5710.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda va a poder producir",
            "start": 5714.659,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hasta 54 por ciento s\u00f3lo nada m\u00e1s s\u00f3lo",
            "start": 5716.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5720.449,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 5723.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que se permite para que la comisi\u00f3n",
            "start": 5724.71,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5728.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puedan despachar",
            "start": 5729.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a toda su capacidad",
            "start": 5732.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "incluso sin",
            "start": 5735.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "utilizar sus plantas que generan energ\u00eda",
            "start": 5737.78,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "con carb\u00f3n o con de combust\u00f3leo",
            "start": 5742.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que son muy pocas",
            "start": 5748.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "carbon\u00edferas son 2",
            "start": 5751.159,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "plantas nada m\u00e1s y aqu\u00ed tambi\u00e9n este los",
            "start": 5754.01,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que conocen m\u00e9xico",
            "start": 5759.53,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5762.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9",
            "start": 5764.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "expertos dif\u00edcil que no han salido de",
            "start": 5767.24,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "polanco",
            "start": 5770.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "uno de los despachos",
            "start": 5773.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este de las empresas",
            "start": 5776.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "extranjeras o particulares pues saben de",
            "start": 5780.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde viven",
            "start": 5784.66,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5786.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "productores de carb\u00f3n",
            "start": 5789.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5792.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 5794.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de que viven",
            "start": 5797.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 5802.12,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "entonces sin que todo sea carb\u00f3n",
            "start": 5805.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces se tienen ah\u00ed",
            "start": 5810.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estas plantas y si se usa con moderaci\u00f3n",
            "start": 5813.38,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 no",
            "start": 5817.73,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 5821.65,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "busca que haya filtros y que haya manera",
            "start": 5823.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de que nos contaminen",
            "start": 5826.889,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "estoy hablando en el caso",
            "start": 5829.079,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 5831.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero pues esto es esta es la realidad",
            "start": 5836.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a ver antes las que producen las",
            "start": 5844.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "centrales",
            "start": 5847.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "carboel\u00e9ctricas",
            "start": 5848.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en operaci\u00f3n",
            "start": 5852.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en 22 pa\u00edses",
            "start": 5854.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "china india eeuu",
            "start": 5860.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "miren d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e9xico decidi\u00f3 dos son",
            "start": 5867.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 5869.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque ya en coahuila son dos y una en",
            "start": 5874.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 5878.099,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "deja esta que es importante",
            "start": 5884.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero yo creo que esto lo sabe este",
            "start": 5894.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora x\u00f3chitl g\u00e1lvez y",
            "start": 5898.51,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "cuadri es otro tipo de cosas",
            "start": 5901.38,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5906.079,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la politiquer\u00eda",
            "start": 5909.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a ver lo otro",
            "start": 5914.849,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5920.03,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "las emisiones no",
            "start": 5926.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5928.54,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "t odos",
            "start": 5930.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y hasta m\u00e9xico",
            "start": 5937.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y energ\u00eda limpia no tiene",
            "start": 5943.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y en donde hay m\u00e1s discurso",
            "start": 5955.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5960.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 5963.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 5968.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias presidente nancy flores de la",
            "start": 5982.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea buenos d\u00edas y buenos",
            "start": 5984.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n elizabeth presidente ahora",
            "start": 5986.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ha quedado claro ya este concepto de",
            "start": 5989.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "traidores a la patria de traici\u00f3n a la",
            "start": 5992.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patria por toda esta discusi\u00f3n que hubo",
            "start": 5993.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el en la c\u00e1mara de diputados sobre la",
            "start": 5997.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica pues es muy importante",
            "start": 5999.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que la ciudadan\u00eda se mantenga muy alerta",
            "start": 6002.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque hay en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6004.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tratando de revivir una iniciativa",
            "start": 6006.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de reforma a la ley federal de",
            "start": 6009.75,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "variedades vegetales",
            "start": 6012.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto para hacer posible que los",
            "start": 6013.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos pues sigan avanzando en",
            "start": 6016.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en dado caso de que esta",
            "start": 6018.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reforma pasar\u00e1 ah\u00ed en la c\u00e1mara",
            "start": 6021.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diputados y posteriormente en la c\u00e1mara",
            "start": 6024.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de senadores pues lo que implicar\u00eda es",
            "start": 6026.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ya se dar\u00eda pues permisos a las",
            "start": 6028.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones para patentar las",
            "start": 6031.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semillas y esto pone en riesgo pues",
            "start": 6034.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre todo al ma\u00edz pero en general a",
            "start": 6036.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas las semillas y es contrario pues",
            "start": 6039.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al prop\u00f3sito de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 6042.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que ya se hab\u00eda venido impulsando por de",
            "start": 6044.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usted que se prohibieran los",
            "start": 6048.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos y adem\u00e1s que se prohibiera",
            "start": 6050.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gradualmente el uso de glifosato porque",
            "start": 6053.03,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "van de la mano es decir se siembran",
            "start": 6055.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos tiene que usarse este tipo",
            "start": 6057.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de herbicidas que son muy da\u00f1inos para",
            "start": 6060.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la tierra para el ambiente y en ese",
            "start": 6063.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sentido pues est\u00e1n alertando algunas",
            "start": 6066.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil que",
            "start": 6068.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 impulsando esta reforma esta",
            "start": 6071.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma se est\u00e1 reviviendo",
            "start": 6075.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el congreso esto no s\u00f3lo",
            "start": 6076.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "afectar\u00eda por la parte de los",
            "start": 6079.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos sino incluso este plan del",
            "start": 6081.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que ya hablaba ayer hablaba hoy de",
            "start": 6083.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garantizar la soberan\u00eda alimentaria de",
            "start": 6086.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que es lo m\u00e1s importante no",
            "start": 6088.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es preguntarle si est\u00e1 de acuerdo con",
            "start": 6090.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este tipo de reformas en el congreso- o",
            "start": 6093.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 llamado \u00e9l le har\u00eda sobre todo a los",
            "start": 6095.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "partidos como movimiento regeneraci\u00f3n",
            "start": 6098.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nacional y sus aliados porque ya sabemos",
            "start": 6101.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que en el caso de los otros partidos pri",
            "start": 6104.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pan prd y de movimiento ciudadano pues",
            "start": 6106.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "son totalmente entrevistas a estas",
            "start": 6109.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones no y en ese caso",
            "start": 6111.33,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 evidente como traicionaron a la",
            "start": 6113.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "patria con el tema de la reforma",
            "start": 6115.949,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y aqu\u00ed pues por supuesto",
            "start": 6117.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "impulsar\u00edan este tipo de reformas",
            "start": 6119.3,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pues este ya no va a ver",
            "start": 6124.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6127.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ninguna actividad legislativa en este",
            "start": 6128.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "periodo ordinario",
            "start": 6132.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "creo que termina ma\u00f1ana",
            "start": 6134.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por cierto ma\u00f1ana los voy a recibir a",
            "start": 6138.5,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 6141.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sobre todo los que apoyaron",
            "start": 6145.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuestra iniciativa",
            "start": 6148.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6151.55,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 6153.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con la c\u00e1mara diputados esteban a venir",
            "start": 6157.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque la verdad se portaron muy bien",
            "start": 6159.88,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en defensa",
            "start": 6164.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 6167.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sobre todo por lo que es el logro de la",
            "start": 6169.93,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de el litio",
            "start": 6174.28,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6177.86,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "fue muy importante",
            "start": 6183.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y como fue una iniciativa nuestra yo",
            "start": 6185.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 6189.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6190.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "agradecerles y los invite",
            "start": 6193.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 6197.02,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "van a estar como a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 6200.55,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "van a estar aqu\u00ed los diputados y",
            "start": 6207.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "diputadas",
            "start": 6210.7,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6213.84,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ya se va a concluir el periodo",
            "start": 6216.5,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "ordinario y no creo que hay",
            "start": 6221.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "periodo extraordinario muchos menos para",
            "start": 6225.469,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eso que t\u00fa est\u00e1s planteando sea o qu\u00e9",
            "start": 6227.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n proponiendo desde luego nosotros",
            "start": 6233.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estamos en contra",
            "start": 6237.53,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los transg\u00e9nicos",
            "start": 6240.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y en especial en contra de el ma\u00edz",
            "start": 6242.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico",
            "start": 6245.929,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y no sab\u00eda yo de ninguna iniciativa y no",
            "start": 6248.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "creo que esa iniciativa est\u00e9 impulsada",
            "start": 6251.56,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "por legisladores",
            "start": 6255.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todos los partidos",
            "start": 6261.239,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "siempre hay los llamados cabilderos",
            "start": 6264.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que no son m\u00e1s que coyotes",
            "start": 6268.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 6272.3,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de grupos de intereses creados",
            "start": 6274.59,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed la c\u00e1mara son sacando",
            "start": 6277.949,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "est\u00e9 buscando",
            "start": 6283.65,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "apoyos para cambiar las leyes",
            "start": 6286.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta",
            "start": 6292.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 6297.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6300.75,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y sin mucho trabajo de cabildeo",
            "start": 6303.19,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "para que se modificar\u00e1n las leyes y se",
            "start": 6308.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pudiesen importar los cigarros",
            "start": 6312.42,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos",
            "start": 6315.61,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba",
            "start": 6319.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como se dice en el b\u00e9isbol en el b\u00e9isbol",
            "start": 6323.16,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "los tengo bien filtrados",
            "start": 6327.6,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6331.829,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y lo mismo para otros casos",
            "start": 6333.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "variando",
            "start": 6336.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero pues ya los legisladores mujeres y",
            "start": 6343.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 6347.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 6349.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 6350.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no se dejan",
            "start": 6354.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces no va a prosperar eso es lo que",
            "start": 6360.56,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "puedo yo",
            "start": 6364.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 6365.59,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque pues no vamos a ir en contra",
            "start": 6367.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de la salud del pueblo",
            "start": 6372.619,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6375.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una cosa es que se hagan negocios",
            "start": 6378.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "l\u00edcitos leg\u00edtimos con ganancias",
            "start": 6384.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "razonables y otra cosa",
            "start": 6388.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es que si quiere hacer negocio con la",
            "start": 6392.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salud del pueblo es uno",
            "start": 6394.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6397.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino",
            "start": 6399.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso no no veo yo que haya este ese",
            "start": 6403.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "posible sobre todo que utilizan este",
            "start": 6408.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lenguaje con tecnicismos no de decir en",
            "start": 6410.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vez de corporaciones le ponen obtentores",
            "start": 6413.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de conocimiento y cosas as\u00ed obtentores",
            "start": 6416.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de conocimientos no en vez de poner",
            "start": 6419.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "corporaciones que hacen transg\u00e9nicos y",
            "start": 6421.77,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en vez de poner organismos gen\u00e9ticamente",
            "start": 6424.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "modificados",
            "start": 6425.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "utilizan otro tipo de lenguaje para",
            "start": 6426.99,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "distraer o suponer que no es esto pero",
            "start": 6429.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en realidad es un impulso a los",
            "start": 6432.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos y cuando privatizaron no le",
            "start": 6433.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llamaron as\u00ed",
            "start": 6436.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 6438.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "desincorporaci\u00f3n de bienes no",
            "start": 6443.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos",
            "start": 6446.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed se",
            "start": 6450.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "le conoci\u00f3 a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6452.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desincorporaci\u00f3n de bienes no",
            "start": 6458.91,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos",
            "start": 6460.66,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "eso lo manejaron",
            "start": 6462.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6465.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando estaban en su apogeo las",
            "start": 6467.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "privatizaciones no eran privatizaciones",
            "start": 6469.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el eufemismo era",
            "start": 6472.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "desincorporaci\u00f3n de bienes nuestro arte",
            "start": 6475.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero vos ya son otros tiempos lo mismo",
            "start": 6478.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente en otro tema me gustar\u00eda",
            "start": 6482.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo va en este plan que usted",
            "start": 6485.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda planteado aqu\u00ed el 28 de diciembre",
            "start": 6487.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de 2021 para que los trabajadores",
            "start": 6489.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "transitorios de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos ya",
            "start": 6493.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "fueran basificados usted aqu\u00ed hizo este",
            "start": 6496.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compromiso sin embargo en la",
            "start": 6498.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de pemex todav\u00eda no",
            "start": 6501.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aterriza en esta situaci\u00f3n entonces",
            "start": 6503.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preguntarle si le ha informado el",
            "start": 6505.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ingeniero octavio romero oropeza c\u00f3mo va",
            "start": 6507.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo este plan y sobre todo porque el",
            "start": 6509.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sindicato de trabajadores petroleros de",
            "start": 6512.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 6514.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues ya ha anunciado que va a empezar",
            "start": 6516.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una serie de movilizaciones para",
            "start": 6519.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presionar a la administraci\u00f3n de pemex y",
            "start": 6521.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se espera que empiecen a parar incluso",
            "start": 6524.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de gasolinas con el",
            "start": 6526.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impacto que esto traer\u00eda para el plan",
            "start": 6528.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de fortalecimiento al mercado",
            "start": 6531.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "interno de las gasolinas les preguntarle",
            "start": 6533.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no se ha podido aterrizar este",
            "start": 6536.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tema y si le han informado en qu\u00e9 va el",
            "start": 6538.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "asunto ah\u00ed en petr\u00f3leos m\u00e9xicanos ya se",
            "start": 6541.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "va avanzando",
            "start": 6543.98,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y hago un llamado a los dirigentes",
            "start": 6545.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 6546.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para que se busquen el di\u00e1logo",
            "start": 6547.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parece que hubo modificaciones y que",
            "start": 6555.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6558.83,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n no necesariamente",
            "start": 6562.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "va a pasar por el sindicato",
            "start": 6567.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y eso ha generado",
            "start": 6571.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 6572.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no en los trabajadores",
            "start": 6574.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en los l\u00edderes",
            "start": 6578.239,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "porque sin culpar a nadie",
            "start": 6581.7,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "la denuncia de siempre de los",
            "start": 6586.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "trabajadores transitorios",
            "start": 6590.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 6593.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no los pac\u00edfica van",
            "start": 6595.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 6598.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "trinquetes",
            "start": 6599.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6604.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para los l\u00edderes sindicales",
            "start": 6607.09,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "incluso vend\u00edan las plazas",
            "start": 6611.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces hay al parecer una modificaci\u00f3n",
            "start": 6619.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6623.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y donde",
            "start": 6625.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pemex va a poder",
            "start": 6626.8,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de conformidad con la antig\u00fcedad",
            "start": 6630.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sin que haya influyentismo",
            "start": 6634.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo las falsificaciones",
            "start": 6637.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 6644.199,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "es cuesti\u00f3n de dialogar",
            "start": 6647.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este pero s\u00ed s\u00e9",
            "start": 6649.94,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6654.26,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "llevan a cabo paros pues no es este",
            "start": 6657.55,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el mejor m\u00e9todo",
            "start": 6662.87,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6666.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y pues entonces",
            "start": 6669.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos",
            "start": 6672.449,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "informar porque es",
            "start": 6675.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esta inconformidad y tenemos el",
            "start": 6679.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "compromiso de apoyar a los trabajadores",
            "start": 6682.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y masificar los",
            "start": 6684.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6688.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gradualmente de acuerdo a nuestras",
            "start": 6689.87,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 6692.79,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y tenemos mucho que agradecerle a los",
            "start": 6694.949,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "trabajadores de pemex como a los",
            "start": 6697.409,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas",
            "start": 6700.17,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "porque gracias a ellos de los t\u00e9cnicos",
            "start": 6701.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos rescatando",
            "start": 6705.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que estas dos empresas",
            "start": 6708.21,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6710.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y los gobiernos anteriores",
            "start": 6712.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estaban destruyendo con la complicidad",
            "start": 6717.12,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de los dirigentes sindicales",
            "start": 6720.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en el caso de pemex",
            "start": 6725.139,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 6728.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se mantuviera el mismo",
            "start": 6731.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sistema de privilegios a los dirigentes",
            "start": 6734.679,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y a cambio",
            "start": 6737.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que tengo pruebas de lo que estoy",
            "start": 6739.89,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 6741.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos permit\u00edan nos aceptaban los",
            "start": 6743.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dirigentes de los trabajadores",
            "start": 6746.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 6749.01,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "que aument\u00e1ramos",
            "start": 6750.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la edad de jubilaci\u00f3n",
            "start": 6753.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y los mandamos al [\u00a0__\u00a0]",
            "start": 6758.139,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya no les importaban los trabajadores",
            "start": 6764.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan era seguir manteniendo",
            "start": 6767.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sus privilegios",
            "start": 6770.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces eso ya cambio y nosotros no",
            "start": 6773.69,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vamos a cometer ninguna injusticia",
            "start": 6776.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6780.449,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en contra de los trabajadores",
            "start": 6783.09,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "voy a pedir al director de pemex",
            "start": 6786.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "informe sobre eso y que busquen a los",
            "start": 6790.43,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales y que se dialogue",
            "start": 6793.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y que se llegue a un acuerdo la denuncia",
            "start": 6796.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de los trabajadores es que ni una sola",
            "start": 6800.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de estas plazas 17.000 plazas que se",
            "start": 6802.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hab\u00eda anunciado en diciembre pues se ha",
            "start": 6805.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "liberado y adem\u00e1s que tampoco les est\u00e1n",
            "start": 6807.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dando uniformes ni los zapatos",
            "start": 6809.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "especiales que necesitan para estar en",
            "start": 6811.66,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "esas plantas que no hay mantenimiento",
            "start": 6814.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sobre todo en el asunto de las",
            "start": 6815.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y que tampoco se ha liberado",
            "start": 6818.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos que da petr\u00f3leos m\u00e9xicanos",
            "start": 6820.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a los trabajadores sindicalizados es",
            "start": 6823.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como un c\u00famulo de demandas todo lo que",
            "start": 6825.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sea cierto y este",
            "start": 6827.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si tiene que atender es un asunto de",
            "start": 6832.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "justicia lo que",
            "start": 6834.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este que tiene que ver",
            "start": 6837.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es si se trata",
            "start": 6841.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6844.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 6845.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas leg\u00edtimas o",
            "start": 6846.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "son asuntos",
            "start": 6851.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se utilizan como mecanismos",
            "start": 6854.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n",
            "start": 6857.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para seguir manteniendo",
            "start": 6860.1,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos de control de manipulaci\u00f3n y de",
            "start": 6864.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6868.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces vamos a aclararlo sin ning\u00fan",
            "start": 6870.53,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "problema pero si es falta de uniformes",
            "start": 6872.93,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se han entregado sus botas",
            "start": 6877.17,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "--equipos",
            "start": 6881.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo de la basificaci\u00f3n",
            "start": 6883.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si no se ha llevado a cabo",
            "start": 6885.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso que se resuelva de inmediato",
            "start": 6890.469,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero en general",
            "start": 6895.969,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de masificaci\u00f3n",
            "start": 6898.219,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "este aplica para todos",
            "start": 6900.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 de que se va a basificar",
            "start": 6905.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6909.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6911.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cercano al l\u00edder sindical",
            "start": 6913.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "igual que entrega un mot\u00edn",
            "start": 6916.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6919.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se va para basificar primero el que",
            "start": 6921.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lleva 20 a\u00f1os trabajando por contrato",
            "start": 6923.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "al que tenga m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 6928.05,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el que acaba de entrar",
            "start": 6931.93,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pero tiene influencias",
            "start": 6934.86,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "esto aplica para la educaci\u00f3n para la",
            "start": 6939.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6942.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para todo",
            "start": 6943.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque se cometen muchas injusticias",
            "start": 6946.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llegan nuevos",
            "start": 6950.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y como est\u00e1n bien con los l\u00edderes se les",
            "start": 6952.51,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "clasifica y se van quedando",
            "start": 6957.01,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "para trabajar por contrato que",
            "start": 6962.77,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eventuales",
            "start": 6966.61,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "otros trabajadores",
            "start": 6968.889,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos los que podamos ayer informamos",
            "start": 6975.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que solo en lo que",
            "start": 6979.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el magisterio se han",
            "start": 6981.8,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "masificado a 500 mil",
            "start": 6984.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y tengo el compromiso y vamos a cumplir",
            "start": 6988.449,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo de basificar a 80.000 trabajadores de",
            "start": 6991.15,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 6993.969,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y vamos a ir basificando",
            "start": 6996.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que podamos",
            "start": 7000.38,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7003.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "regularizando",
            "start": 7004.77,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ya tenemos un plan que va a empezar",
            "start": 7007.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el mes de mayo",
            "start": 7013.969,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 7017.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n sobre el tema de",
            "start": 7020.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pemex acci\u00f3n momento usted comentaba",
            "start": 7022.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo de la quema de gas en la",
            "start": 7025.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atm\u00f3sfera tenemos informaci\u00f3n de que a",
            "start": 7026.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "partir de que empez\u00f3 a incrementarse la",
            "start": 7029.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo pues",
            "start": 7031.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aument\u00f3 o se increment\u00f3 la quema",
            "start": 7033.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de gas en la atm\u00f3sfera y que estar\u00eda",
            "start": 7035.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rondando un poco m\u00e1s del 5% actualmente",
            "start": 7037.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cuando la norma internacional marca que",
            "start": 7040.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1ximo ser\u00eda 2% preguntarle si ella",
            "start": 7043.219,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se ha avanzado en este plan que tiene",
            "start": 7046.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos m\u00e9xicanos para reducir la",
            "start": 7048.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quema de gas en la atm\u00f3sfera y en su",
            "start": 7050.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "caso ir transitando hacia otras",
            "start": 7052.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas que no impliquen pues esta",
            "start": 7054.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n y si le han informado al",
            "start": 7056.54,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "respecto gracias es parte del plan",
            "start": 7059.449,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de rescate de pemex",
            "start": 7063.349,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "el reducir",
            "start": 7067.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s gas a la atm\u00f3sfera y le vamos a",
            "start": 7071.179,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pedir al director de que nos informe",
            "start": 7075.769,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 7078.469,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el d\u00eda 18 de marzo hable de este",
            "start": 7080.51,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 7086.15,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "de lo del gas de la quema del gas como",
            "start": 7087.519,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "un objetivo que tenemos",
            "start": 7091.479,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de las cuestiones b\u00e1sicas",
            "start": 7096.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y hay un plan con ese prop\u00f3sito lo que",
            "start": 7099.639,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 7103.179,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "a ciencia cierta es el avance entonces",
            "start": 7104.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle que nos informe",
            "start": 7108.35,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7114.59,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s",
            "start": 7115.71,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7117.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7118.24,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7120.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno miren",
            "start": 7123.469,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "mejor lo dejan por la ma\u00f1ana y yo les",
            "start": 7125.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 sobre algo que considero",
            "start": 7128.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7130.65,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "este ya van a iniciar los di\u00e1logos",
            "start": 7132.17,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "con las empresas",
            "start": 7137.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7141.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el llamado auto",
            "start": 7143.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica se acuerdan",
            "start": 7146.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7150.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de conformidad",
            "start": 7152.26,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7154.61,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 7157.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7160.139,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "quede claro constitucional",
            "start": 7162.11,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia",
            "start": 7165.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya se considera",
            "start": 7172.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fraude legal",
            "start": 7175.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7181.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "llamado auto basta",
            "start": 7183.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y es un asunto",
            "start": 7188.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver",
            "start": 7191.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con muchas empresas",
            "start": 7193.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se adhirieron a este sistema",
            "start": 7201.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 7207.83,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "repito ilegal",
            "start": 7211.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque hay un auto vasto",
            "start": 7216.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se permite",
            "start": 7222.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque la empresa tiene una planta y",
            "start": 7224.59,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "utiliza la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7227.77,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "su consumo",
            "start": 7233.92,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "si es una acelera",
            "start": 7236.579,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si snap",
            "start": 7242.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mi nena",
            "start": 7244.389,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 fue lo que hicieron",
            "start": 7247.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7249.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de manera fraudulenta",
            "start": 7252.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "una empresa generadora como iberdrola",
            "start": 7256.37,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que es la campeona",
            "start": 7259.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de los grandes",
            "start": 7264.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 7270.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "a vender",
            "start": 7273.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como si fuese la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7276.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 7278.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sin tener",
            "start": 7282.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 7287.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es la que le vende por ejemplo a los",
            "start": 7294.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "osos",
            "start": 7299.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces eso ya",
            "start": 7304.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7307.659,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 7309.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque en estos casos",
            "start": 7314.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cuando se discutieron estos art\u00edculos",
            "start": 7318.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transitorios",
            "start": 7320.69,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "les comentaba yo",
            "start": 7323.489,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "que de 11 ministros en un caso 11",
            "start": 7326.45,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 7330.68,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "declarando",
            "start": 7332.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "fraude legal",
            "start": 7334.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este mecanismo",
            "start": 7337.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 7341.84,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "otro art\u00edculo parecido",
            "start": 7343.53,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de venta de excedentes",
            "start": 7347.019,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de los productores llamados",
            "start": 7350.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 7352.41,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7354.75,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7355.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se consider\u00f3 fraude legal",
            "start": 7356.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y botaron",
            "start": 7360.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "10 de 11 ministros",
            "start": 7363.1,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "para que se considerara",
            "start": 7366.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fraude legal",
            "start": 7368.789,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed el asunto es",
            "start": 7374.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hace",
            "start": 7377.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que procede",
            "start": 7381.749,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pues es presentar denuncias",
            "start": 7383.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero antes de eso",
            "start": 7389.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "queremos dialogar",
            "start": 7393.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buscar acuerdos",
            "start": 7397.969,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7401.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "las 1020 grandes empresas generadoras",
            "start": 7404.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7410.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con los consumidores",
            "start": 7412.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que aunque son",
            "start": 7417.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alrededor de 60.000",
            "start": 7419.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 7423.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 7427.809,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "30 grandes",
            "start": 7430.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "grandes grandes consumidores",
            "start": 7434.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compran como el 60 por ciento",
            "start": 7441.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y el resto",
            "start": 7449.33,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues son peque\u00f1os",
            "start": 7451.429,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces queremos",
            "start": 7455.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hablar con ellos y va a empezar ya un",
            "start": 7457.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 7461.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en gobernaci\u00f3n",
            "start": 7463.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se les va a invitar",
            "start": 7468.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a dialogar",
            "start": 7473.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "va a llevar est\u00e1",
            "start": 7478.349,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n porque la pol\u00edtica es",
            "start": 7485.739,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 7488.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y entre otras cosas",
            "start": 7492.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la va a llevar la negociaci\u00f3n la va a",
            "start": 7495.699,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "conducir el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7499.599,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 7503.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y el director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7507.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 7509.8,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces lo digo aqu\u00ed para que cuando",
            "start": 7512.23,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "inviten",
            "start": 7517.2,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7518.37,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7519.929,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo que se sepa",
            "start": 7522.039,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que es as\u00ed",
            "start": 7526.53,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7527.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en efecto estamos iniciando estos",
            "start": 7529.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos y vamos a",
            "start": 7531.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a buscar los acuerdos",
            "start": 7534.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en su momento s\u00ed",
            "start": 7540.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7544.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con todos los datos",
            "start": 7545.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no hoy ayer tomamos la decisi\u00f3n la",
            "start": 7548.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tarde-noche",
            "start": 7552.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y este y hoy se va a empezar ya",
            "start": 7554.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de este combo carril",
            "start": 7558.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar",
            "start": 7560.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7563.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "elizabeth hablo",
            "start": 7565.559,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto",
            "start": 7567.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 7571.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y ya ven como",
            "start": 7573.429,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "da este",
            "start": 7578.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hasta risa pero la verdad es que es algo",
            "start": 7580.74,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este serio",
            "start": 7586.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero inventan",
            "start": 7589.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos as\u00ed como cuando la torre est\u00e1 misma",
            "start": 7591.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que ponen ah\u00ed a ver por la torre",
            "start": 7595.63,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7597.78,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "este la proyectaban",
            "start": 7600.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "inclinada",
            "start": 7605.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues si es falso de que no tenga",
            "start": 7610.89,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "uso el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 7614.91,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "todos los que dijeron ah\u00ed de que no",
            "start": 7619.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hab\u00eda movimiento",
            "start": 7622.58,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "si hay vuelos cu\u00e1ntos hay",
            "start": 7625.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y seis diarios y quiero",
            "start": 7630.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y uno internacional",
            "start": 7634.16,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces pero no las",
            "start": 7636.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "las este",
            "start": 7641.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las notas",
            "start": 7644.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta era la de chueca",
            "start": 7649.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si yo la veo inclinada a la izquierda",
            "start": 7654.24,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "digo no s\u00e9 ustedes pero",
            "start": 7658.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si esto de qu\u00e9",
            "start": 7665.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y que no hay vuelos hoy",
            "start": 7669.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "siendo el mismo",
            "start": 7676.429,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ya tiene tiempo que no",
            "start": 7678.389,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda de \u00e9l",
            "start": 7680.739,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero tenemos diferencias desde hace a\u00f1os",
            "start": 7682.67,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con ricardo el mal yo creo que como 20",
            "start": 7686.369,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7690.149,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "este estaba en la jornada",
            "start": 7693.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 de ah\u00ed",
            "start": 7696.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y desde que se ali\u00f3",
            "start": 7699.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "empezamos a tener diferencias",
            "start": 7702.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed pues",
            "start": 7706.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no siempre hemos tenido",
            "start": 7710.139,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "discrepancias pero \u00faltimamente s\u00ed",
            "start": 7712.969,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aunque nos",
            "start": 7717.23,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 7719.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y al universal pues es lo mismo",
            "start": 7720.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con un tiempo en que no ten\u00edamos",
            "start": 7724.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 7726.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7729.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7731.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7734.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "e intereses",
            "start": 7736.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el caso no es f\u00f3rmula no se saca de",
            "start": 7740.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la universal",
            "start": 7744.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ah s\u00ed",
            "start": 7745.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 un caso el universal se los cuento",
            "start": 7752.309,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de seis a\u00f1os",
            "start": 7755.459,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "de no tener relaciones habl\u00e9 con el",
            "start": 7759.43,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "director porque \u00e9l pidi\u00f3 que quer\u00eda",
            "start": 7762.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tener una conversaci\u00f3n conmigo",
            "start": 7766.64,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "y la tuve con \u00e9l",
            "start": 7769.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 7772.389,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7773.61,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "su ofrecimiento es vamos",
            "start": 7775.77,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 7780.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7783.22,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7785.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "neutralidad",
            "start": 7786.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como objetividad pues muy bien",
            "start": 7789.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a francisco muy bien",
            "start": 7793.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 7796.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 7798.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este en este peri\u00f3dico",
            "start": 7800.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estaba al se\u00f1or y\u00fanes",
            "start": 7805.47,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "de gobernador en veracruz",
            "start": 7808.57,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hicieron todo un esc\u00e1ndalo",
            "start": 7811.219,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7816.289,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "una legisladora",
            "start": 7820.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "evans creo que se llamaba no se llama",
            "start": 7824.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7826.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cadena",
            "start": 7828.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y todo lo manejaron aqu\u00ed",
            "start": 7831.01,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "toda una campa\u00f1a",
            "start": 7836.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo no voy a pasar ni el mes",
            "start": 7841.37,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "entonces yo dije desde entonces",
            "start": 7844.88,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "entonces dije este pues es mejor de",
            "start": 7849.64,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "de lejitos porque cuando",
            "start": 7853.25,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "este se supone que hay acuerdo que va a",
            "start": 7856.309,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haber un trato respetuoso es cuando m\u00e1s",
            "start": 7860.839,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "duro",
            "start": 7863.869,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "de todas maneras yo respeto mucho a",
            "start": 7867.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el director",
            "start": 7873.909,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ortiz",
            "start": 7878.949,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y este es uno pues hace",
            "start": 7881.97,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "este fue funcionario creo yo",
            "start": 7886.159,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n",
            "start": 7895.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7898.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7899.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "claudio",
            "start": 7904.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "quisimos s\u00ed bueno pues",
            "start": 7906.05,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "o tras repasar ya no hay m\u00e1s",
            "start": 7909.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mbc",
            "start": 7918.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay un",
            "start": 7923.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este conductor de radio",
            "start": 7925.969,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 7930.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7934.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que me acuerdo que puso un twitter",
            "start": 7935.699,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "creo que en el 19 haber buscado por ah\u00ed",
            "start": 7940.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "yo si quiero f\u00edjense un conductor de",
            "start": 7945.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 7950.0,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7952.3,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "deber\u00eda d",
            "start": 7955.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 7957.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sus comentarios sin ser lo m\u00e1s \u00e9ste",
            "start": 7960.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pues equilibraron",
            "start": 7964.76,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "estaba planteando de que \u00e9l s\u00ed quer\u00eda",
            "start": 7968.119,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que yo me fuera a palenque y tierras",
            "start": 7971.389,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "si hay a la quinta",
            "start": 7979.809,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si fue el 19 o el 20",
            "start": 7983.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero lo acabo de ver no no por \u00e9l",
            "start": 7989.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7992.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero esto fue un hecho es un tweeter",
            "start": 7995.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que le recuerdan",
            "start": 7998.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8000.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8002.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "comunicadores",
            "start": 8006.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 8015.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hasta interviene",
            "start": 8016.489,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8019.68,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sacaron a carmen",
            "start": 8023.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "aristegui",
            "start": 8027.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque el sue\u00f1o",
            "start": 8030.63,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ms",
            "start": 8037.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es joaqu\u00edn vargas una buena persona",
            "start": 8041.659,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este buscaba yo",
            "start": 8047.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pues la conciliaci\u00f3n",
            "start": 8050.449,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 8053.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no se pudo",
            "start": 8056.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y claudio min",
            "start": 8066.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno despu\u00e9s de este repaso",
            "start": 8072.83,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grupo f\u00f3rmula",
            "start": 8075.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8077.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8082.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os muy",
            "start": 8084.409,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "amables",
            "start": 8087.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 muri\u00f3 el se\u00f1or rogelio",
            "start": 8091.07,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "queda su hijo",
            "start": 8095.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 8102.63,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nuestro amigo el",
            "start": 8105.889,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de f\u00f3rmula",
            "start": 8108.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "jaime mascar\u00f3 si es buena persona",
            "start": 8111.71,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed es donde",
            "start": 8116.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8119.32,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8120.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8121.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ac\u00e9rrimos",
            "start": 8124.37,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "opositores a nosotros uno tras otro",
            "start": 8127.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la radio bueno ya se lo tienen",
            "start": 8133.52,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 8139.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en beb\u00e9s y",
            "start": 8141.21,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8144.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no voy a olvidar nunca porque debe estar",
            "start": 8147.76,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8152.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ya grande",
            "start": 8155.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y con padecimientos",
            "start": 8158.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez viv\u00f3",
            "start": 8164.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que se fue v\u00edctima",
            "start": 8167.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tanto de",
            "start": 8171.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "foxx como d",
            "start": 8174.969,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "del calder\u00f3n",
            "start": 8177.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se lo acabaron",
            "start": 8180.469,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "siempre lo nuestra a qu\u00e9 es esto este es",
            "start": 8190.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de cuando es",
            "start": 8193.55,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "del 21",
            "start": 8199.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed quiero que se vayan",
            "start": 8201.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues lim\u00f3n",
            "start": 8207.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como se llama luis de modo luis todav\u00eda",
            "start": 8217.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no hasta septiembre si as\u00ed lo decide",
            "start": 8221.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "creador y la naturaleza la ciencia",
            "start": 8225.11,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este porque ya pas\u00f3",
            "start": 8228.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 8232.309,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bueno pero todo esto es para informarles",
            "start": 8237.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8242.22,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hable",
            "start": 8244.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8248.439,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tricio",
            "start": 8251.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es \u00e9l",
            "start": 8253.649,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eduardo tricio que es presidente de",
            "start": 8256.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico y le ped\u00ed ayer",
            "start": 8260.17,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "que ayudaran",
            "start": 8263.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "ten\u00edan creo que una reuni\u00f3n hoy el",
            "start": 8267.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consejo",
            "start": 8269.569,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "para que se ampliar\u00e1n vuelos",
            "start": 8270.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que me comentaba el de que ya hab\u00edan",
            "start": 8278.36,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ampliado uno a vallarta",
            "start": 8280.341,
            "duration": 6.758
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan uno de villahermosa que",
            "start": 8283.65,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este pues est\u00e1n pendientes porque me",
            "start": 8287.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 8289.889,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda mucho pasaje en el caso de",
            "start": 8291.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "villahermosa",
            "start": 8294.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 de que es que ese vuelo sale",
            "start": 8295.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "muy temprano",
            "start": 8299.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el de regreso",
            "start": 8301.42,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "porque yo tambi\u00e9n tengo",
            "start": 8303.51,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mi informaci\u00f3n",
            "start": 8305.809,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si trae pasajes suficiente y el de",
            "start": 8309.06,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "medida muy bien",
            "start": 8313.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "texto de aerom\u00e9xico y me dijo de lo del",
            "start": 8316.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de vallarta",
            "start": 8319.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero este le ped\u00ed que se ampliar\u00e1",
            "start": 8321.679,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "que nos ayudaran",
            "start": 8327.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 8331.25,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 este",
            "start": 8334.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8337.32,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "cuestionando atacando por esto adem\u00e1s",
            "start": 8341.12,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "porque se trata de un buen aeropuerto es",
            "start": 8345.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de mucha gente",
            "start": 8348.73,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "y es la imagen de nuestro pa\u00eds",
            "start": 8350.43,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "entonces yo tengo que cuidar eso es",
            "start": 8355.729,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "parte de mi trabajo",
            "start": 8358.729,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y aprovecho para",
            "start": 8361.639,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pedirle lo mismo",
            "start": 8364.359,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el director de viva",
            "start": 8368.63,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por este conducto aunque seguramente le",
            "start": 8376.469,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "van a hablar",
            "start": 8379.8,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "o el secretario de comunicaciones son",
            "start": 8381.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especiales de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8383.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y a volar",
            "start": 8387.469,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8389.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que les hablen para qu\u00e9",
            "start": 8393.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque el aeropuerto de la ciudad",
            "start": 8397.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 lleno",
            "start": 8400.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8404.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "le comentaba ayuda atenci\u00f3n de que",
            "start": 8405.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 8409.49,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "el tiempo que puede llevar de m\u00e1s el",
            "start": 8411.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llegar ahora porque se est\u00e1n haciendo",
            "start": 8415.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "vialidades",
            "start": 8417.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incluso el tren para hacer muy poco",
            "start": 8419.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiempo al aeropuerto santa lucia el",
            "start": 8422.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiempo que ahora",
            "start": 8426.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se puede dedicar adem\u00e1s al traslado se",
            "start": 8428.76,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ahorra porque el sistema que tienen",
            "start": 8432.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "moderno",
            "start": 8437.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para el despacho en el aeropuerto",
            "start": 8439.13,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles permite",
            "start": 8443.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar con menos tiempo de anticipaci\u00f3n",
            "start": 8446.811,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "antes de abordar",
            "start": 8450.58,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y tiene otras ventajas",
            "start": 8456.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y desde luego como todos los procesos",
            "start": 8460.21,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "iniciales llevan tiempo",
            "start": 8464.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero si ya vamos a",
            "start": 8468.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "procurar que lleguen",
            "start": 8470.739,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s l\u00edneas que haya m\u00e1s vuelos",
            "start": 8473.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8478.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos",
            "start": 8481.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "buscando que est\u00e9",
            "start": 8483.779,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s vuelos para toluca con esos 30",
            "start": 8488.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puestos resolvemos ya ya tenemos la",
            "start": 8492.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "infraestructura que se requiere",
            "start": 8494.34,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1 resuelto un problema que",
            "start": 8497.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "heredamos",
            "start": 8502.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8506.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se pudo lo m\u00e1s",
            "start": 8511.029,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y ahora falta pues este y",
            "start": 8515.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "complementando las cosas",
            "start": 8520.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dicen que el que puede lo m\u00e1s puede lo",
            "start": 8522.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 8525.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero ya ya resolvimos porque si era un",
            "start": 8528.351,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo lo de",
            "start": 8532.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de",
            "start": 8535.3,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 8537.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la imag\u00ednense",
            "start": 8539.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como estar\u00edamos",
            "start": 8542.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 8547.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos quitamos",
            "start": 8549.63,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "esa carga",
            "start": 8552.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y ya es cosa de ir acomodando",
            "start": 8555.061,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "para ir hacia adelante y tambi\u00e9n los",
            "start": 8559.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 8562.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8564.18,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho",
            "start": 8565.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tiene que haber cr\u00edticas y hay que",
            "start": 8569.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir",
            "start": 8571.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y hasta los insultos",
            "start": 8573.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque pues eso afecta m\u00e1s",
            "start": 8578.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a quien insulta",
            "start": 8583.95,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que al que van dirigidos los insultos",
            "start": 8590.181,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tenemos que aprender",
            "start": 8596.51,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a auto limitarnos",
            "start": 8599.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8607.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8609.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8612.939,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8616.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8619.34,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8621.19,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "despierta",
            "start": 8622.591,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "muy atenta",
            "start": 8625.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "participa mucho m\u00e1s que antes",
            "start": 8627.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y eso es lo que nos debe de interesar",
            "start": 8635.159,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de estar bien con nuestra",
            "start": 8641.8,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 8643.42,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 8645.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 8647.789,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 8651.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque si insultamos",
            "start": 8653.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos excedemos",
            "start": 8656.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este tienes",
            "start": 8658.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos respetan",
            "start": 8663.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no conf\u00edan en nosotros",
            "start": 8666.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "empiezan a dudar",
            "start": 8668.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todos tenemos que auto limitarnos todos",
            "start": 8675.189,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "y no dejar de garantizar el derecho a",
            "start": 8680.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 8684.86,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "0 censura",
            "start": 8688.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nada de censura",
            "start": 8690.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no voy a hablarle",
            "start": 8694.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de la radiodifusora donde",
            "start": 8698.27,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo de de mola",
            "start": 8701.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para decirles este",
            "start": 8705.06,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "molesta mucho lo de mola",
            "start": 8708.971,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8712.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 8716.149,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "nunca lo har\u00eda ser\u00eda traicionarme",
            "start": 8718.431,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "a m\u00ed mismo",
            "start": 8721.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 8725.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dec\u00eda este cerdo de que es la prensa",
            "start": 8730.59,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "se controla con la prensa",
            "start": 8736.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es la democracia",
            "start": 8743.54,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "el que todos podamos hablar",
            "start": 8746.83,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y al final la gente decide",
            "start": 8751.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero no imponen no callar no censurar",
            "start": 8756.39,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "mucho menos reprimir",
            "start": 8763.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso que les comentaba de",
            "start": 8766.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3",
            "start": 8771.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un gran comunicador",
            "start": 8776.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un programa esto para los j\u00f3venes",
            "start": 8779.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 8782.47,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que era el m\u00e1s escuchado",
            "start": 8785.399,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "un programa de radio",
            "start": 8789.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "monitor",
            "start": 8792.91,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y daba el servicio",
            "start": 8795.48,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y al que hab\u00eda un ingeniero",
            "start": 8799.83,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "jorgelina",
            "start": 8803.771,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8805.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si pionero si recurso",
            "start": 8807.58,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "pues lo acabaron",
            "start": 8811.8,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "este se tuvo que ir",
            "start": 8816.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "le dio",
            "start": 8818.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 8821.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 8824.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es que esto",
            "start": 8828.949,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no lo saben",
            "start": 8830.93,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 8837.399,
            "duration": 5.912
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8840.381,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "podemos no estar de acuerdo con lo que",
            "start": 8843.76,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se dice pero vamos a respetar siempre",
            "start": 8845.979,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n y la cr\u00edtica de nuestros",
            "start": 8852.96,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "adversarios de",
            "start": 8856.44,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "los periodistas y de los comunicadores",
            "start": 8858.609,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "muy bien nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8861.689,
            "duration": 4.201
        }
    ],
    "transcription_text": " pues vamos a informar hoy como todos los mi\u00e9rcoles sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana vamos a escuchar a elizabeth garc\u00eda vilchis posteriormente abrimos para preguntas y respuestas entonces elizabeth buen d\u00eda se\u00f1or presidente con su permiso este es el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 27 de abril del 2022 cuando la oposici\u00f3n inventa una mentira para cuestionar al gobierno por construir el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles el viernes 21 de abril el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles cumple un mes de haber entrado en operaciones raz\u00f3n por la cual en las redes sociales se dio una intensa conversaci\u00f3n y controversia a favor y en contra la oposici\u00f3n no desperdici\u00f3 la ocasi\u00f3n para criticar a la jfa como claudio x gonz\u00e1lez entre otros compartieron v\u00eddeos para decir que el aeropuerto estaba vac\u00edo sobre todo una fotograf\u00eda de una pantalla de vuelos del aeropuerto con la leyenda no hay vuelos registrados para hoy as\u00ed informa la computadora una vez que se han despachado los vuelos del d\u00eda pero si uso esa imagen para decir que el 21 de abril no hubo vuelos lo cual resulta falso el aeropuerto felipe \u00e1ngeles tiene programados seis vuelos diarios tan s\u00f3lo en abril las l\u00edneas a\u00e9reas tienen programados 180 vuelos en el aire el 21 de abril de 2022 hubo doce operaciones nacionales un vuelo internacional y otro de carga inform\u00f3 la administraci\u00f3n de la jfa siguiente por favor ay ecocidios que los pseudo ambientalistas no quieren ver solo quieren protestar contra el tren maya a nombre de la protecci\u00f3n al medio ambiente algunas personalidades y activistas critican al tren maya y han usado informaci\u00f3n falsa manipulado v\u00eddeos de cenotes que no corresponden al tren maya han utilizado fotos de madera de selvas de otros pa\u00edses muestran jaguares atropellados en sudam\u00e9rica como si fueran de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n debido al tren pero los llamados ambientalistas voltean para otro lado cuando se informa de la de verdadera devastaci\u00f3n ambiental en la regi\u00f3n a diferencia del tren maya que no afectar\u00e1 lugares naturales la empresa privada buscar\u00e9 que opera ocho parques tem\u00e1ticos en la ribera maya y en yucat\u00e1n ha impactado de manera negativa cenotes y r\u00edos subterr\u00e1neas en particular el grupo xcaret est\u00e1 construyendo un nuevo desarrollo en valladolid yucat\u00e1n est\u00e1 uni\u00e9ndose inotes creando r\u00edos subterr\u00e1neos y perforando el subsuelo para construir hasta una iglesia por el monumento est\u00e1 cerrado por la profeta se trata del sitio xibalb\u00e1 que significa el inframundo mancha as\u00ed lo presenta la empresa xibalb\u00e1 la puerta de entrada al desconocido mundo subterr\u00e1neo de yucat\u00e1n es una reserva natural exclusiva del grupo xcaret que cuenta con ic\u00f3nicos escenarios todo a costa de los cenotes y del subsuelo aqu\u00ed podemos ver el da\u00f1o ambiental en este v\u00eddeo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] lo que hay que ver la obra est\u00e1 con clausurada como ya vimos el grupo discar ed anunci\u00f3 que el proyecto ecotur\u00edstico xibalb\u00e1 abrir\u00e1 sus puertas a finales de 2022 el principal atractivo de xibalb\u00e1 es un circuito de 8 cenotes que se recorre en varias horas a lo largo del canal artificial grupo \u00f3scar & ha perforado cenotes y abri\u00f3 t\u00faneles para crear r\u00edos subterr\u00e1neos de manera ilegal causando da\u00f1os ambientales irreversibles modifico paredes techos b\u00f3vedas desvi\u00f3 r\u00edos subterr\u00e1neos ampli\u00f3 cavidades y coloc\u00f3 vigas en los cenotes entre otras violaciones a las leyes ambientales la profepa impuso una clausura temporal a las obras del proyecto y actividades realizadas sin contar con autorizaci\u00f3n de impacto ambiental a pesar del da\u00f1o causado por la empresa por unirse notes y crear r\u00edos subterr\u00e1neos no se ha escuchado las denuncias de ambientalistas ni amparos de ongs ni campa\u00f1as hashtag selva medicar et o algo por el estilo para mostrar que el tren maya es algo m\u00e1s que un tren les compartimos la siguiente informaci\u00f3n sobre los beneficios ambientales culturales y sociales del tren maya el tren maya recorre mil 554 kil\u00f3metros a lo largo de cinco estados chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo en 700 kil\u00f3metros ser\u00e1 el\u00e9ctrico en su construcci\u00f3n se han generado 108 mil 495 empleos el cambio de transporte de mercado transporte de mercanc\u00edas y pasajeros por tren implica disminuir 392 mil toneladas de di\u00f3xido de carbono en la atm\u00f3sfera a 2030 en la construcci\u00f3n del tren maya se cuida el medio ambiente y habr\u00e1 260 pasos de fauna se rescata la flora y la fauna adem\u00e1s de que hay 175 unidades de conservaci\u00f3n de vida silvestre la parte en la que participan 105 especialistas adem\u00e1s se ampliar\u00e1n \u00e1reas naturales protegidas y reservas de conservaci\u00f3n en las regiones implicadas en los cinco estados donde pase el tren maya ser\u00e1n reforestadas 448 mil hect\u00e1reas con 492 millones de \u00e1rboles m\u00e1s otros ochocientos mil \u00e1rboles que ser\u00e1n sembrados a lo largo de la v\u00eda para ello hay 4000 viveros comunitarios y 6 militares con la participaci\u00f3n de 1 292 arque\u00f3logos ser\u00e1 uno de los programas m\u00e1s amplios de rescate y protecci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico del mundo maya y se crear\u00e1n dos museos de sitio en la construcci\u00f3n del el tramo 5 del tren maya canc\u00fan tulum no se afectaran cenotes ni r\u00edos subterr\u00e1neos ser\u00e1n impactadas 300 hect\u00e1reas de agua se tiene un plan de rescate de flora y fauna adem\u00e1s de la siembra de tres \u00e1rboles por cada uno removido / en maya es m\u00e1s que un ferrocarril de mercanc\u00edas y de pasajeros es un proyecto integral de desarrollo sustentable que adem\u00e1s de la protecci\u00f3n al medio ambiente ampliar\u00e1 las oportunidades a la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n en materia de desarrollo econ\u00f3mico educaci\u00f3n salud vivienda infraestructura cultura internet y deporte no m\u00e1s desarrollo tur\u00edstico y econ\u00f3mico con cinturones de pobreza es cuanto presidente [M\u00fasica] nancy rodr\u00edguez y quedas dependiente ense\u00f1\u00f3 gracias presidente nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y de empuje emigrante primero presidente sobre los dos temas que tocaron ayer sobre educaci\u00f3n y salud si me lo permite en materia de educaci\u00f3n se habla de un cambio de paradigma en contenidos antes se dice se dijo ayer y fomentaban una sociedad de ego\u00edsta y clasista qu\u00e9 posibilidades hay presidente si nos pueden presentar aqu\u00ed grado por grado estos cambios para que los conozca la sociedad tambi\u00e9n en cuanto a la infraestructura que conocemos de las regiones sumamente pobres humildes rezagadas que hay a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds presidente que claman pues por escuelas dignas entonces tambi\u00e9n qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que peri\u00f3dicamente nos informar\u00e1n as\u00ed como nos informan sobre los hospitales sobre las escuelas que se est\u00e1n construyendo para que la sociedad sepa pues cuando se le va a poner este llegar estas estas comunidades y tambi\u00e9n presidente en materia de salud usted habl\u00f3 sobre atenci\u00f3n a personas que no tienen seguridad social en esta reconversi\u00f3n del sector salud pero por ejemplo tenemos una denuncia de oncolog\u00eda de lista en michoac\u00e1n que si usted me lo permite le dejo atleti ram\u00edrez acerca de esto entonces el presidente pues tambi\u00e9n tenemos muchas denuncias en cuanto aliste el imms esa ser\u00eda mi primera intervenci\u00f3n presidente bueno yo creo que cada martes vamos a informar sobre el nuevo plan de salud como lo comentaba ayer va enfocado a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social que es lamentablemente m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que no tiene este que no tiene seguro que no tiene protecci\u00f3n social entonces eso es ahora lo b\u00e1sico y cada martes vamos a informar de c\u00f3mo vamos qu\u00e9 la recuperaci\u00f3n de centros de salud de unidades m\u00e9dicas hospitales [M\u00fasica] equipamiento cl\u00ednicas de hospitales m\u00e9dicos generales especialistas turnos de atenci\u00f3n el tener m\u00e9dicos especialistas las 24 horas los fines de semana todo el abasto de medicamentos que se necesiten entonces ese es un plan para garantizar el derecho a la salud es todo un desaf\u00edo y vamos a cumplir todos los martes vamos a estar informando y entre todos vamos a darle seguimiento a este plan para que si se asegura que ya un estado tiene todos los servicios y que ya est\u00e1n los m\u00e9dicos y que que atiende bien a los pacientes y nos faltan las medicinas ya cuando estemos seguros est\u00e9 y se diga qu\u00e9 la gente tambi\u00e9n pueda participar y si no es cierto aqu\u00ed falta lo que est\u00e1s comentando en el caso por ejemplo de list qu\u00e9 estas instituciones tienen que tambi\u00e9n aplicarse para mejorar el servicio a los derechohabientes y vamos a tomar en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando pero todos los martes va a estar dedicado a la salud como siempre pero ahora para el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica lo segundo es que tambi\u00e9n vamos a ser informando constantemente sobre el plan de educaci\u00f3n los cuatro asuntos b\u00e1sicos estrat\u00e9gicos la atenci\u00f3n a maestras ya maestros es muy importante por qu\u00e9 en esencia la educaci\u00f3n es un maestro que quiere ense\u00f1ar y un alumno que quiere aprender en d\u00f3nde donde haya las condiciones desde luego si las instalaciones educativas son buenas mejor pero lo b\u00e1sico son los educadores y los educandos entonces por eso tenemos que cuidar mucho la atenci\u00f3n a los maestros no ofenderlos no ningunearlos c\u00f3mo se siente entonces es apoyo al magisterio luego segundo los contenidos de los diegos porque imag\u00ednense 36 a\u00f1os dominio de la pol\u00edtica neoliberal lo que hicieron pues quer\u00edan privatizar lo todo nada m\u00e1s que est\u00e1 muy ahora s\u00ed que conocer hoy anuncios est\u00e1n hablando de lo que dec\u00eda saramago sobre la privatizaci\u00f3n pero ah\u00ed se los dejo de estar hablando de educaci\u00f3n entonces tenemos que revisar los contenidos educativos no vamos a estar formando personas profesionales ciudadanos deshumanizados ego\u00edstas porque ese era el plan del modelo neoliberal entonces por eso se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis y los estamos llevando a cabo como se explic\u00f3 ayer con la participaci\u00f3n de maestras de maestros de mucha gente no solo de los expertos de los pedagogos sino los que ense\u00f1a en el aula tienen la experiencia y mucha gente que est\u00e1 ayudando entonces si vamos a dar a conocer c\u00f3mo se va avanzando en todo lo que tiene que ver con los contenidos educativos y lo tercero pues son las becas y el punto 4 es la escuela es nuestra entonces peri\u00f3dicamente vamos a estar informando sobre educaci\u00f3n sobre salud gracias presidente en un segundo tema presidente desde eeuu nos denuncian que contin\u00faan los abusos en las remesadoras presidente aqu\u00ed en m\u00e9xico donde durante a\u00f1os y mucho antes de que usted llegara retrasaban la entrega de remesas hasta por cuatro semanas presidente y en el peor de los casos los hacen perder hijos se tuvo un caso por ejemplo de banco azteca que despu\u00e9s de un litigio de m\u00e1s de cuatro a\u00f1os termin\u00f3 pagando bancoazteca la remesa de m\u00e1s de 300 mil pesos pero pues los muy canallas presidente junto con su due\u00f1o ricardo salinas pliego pagaron con muebles a los afectados incluso tuvo tuvieron que llevar un cami\u00f3n de mudanzas para recoger los muebles son fraudes millonarios la verdad presidente para todos estos hermanos migrantes tendr\u00eda usted alguna interna ti va para evitar estos abusos adem\u00e1s de denunciarlos tal vez una ventanilla especial en los consulados hace unos d\u00edas usted hizo un llamado a nuestros hermanos migrantes y pues crece cada d\u00eda del inter\u00e9s hacia su gobierno y ya por \u00faltimo presidente en este ajedrez pol\u00edtico y antes de la veda electoral de acuerdo a las encuestas morena est\u00e1 creciendo y sobre todo ahora a ra\u00edz de la discusi\u00f3n de la reforma el\u00e9ctrica no nada m\u00e1s usted creci\u00f3 en las encuestas se habla de que morena pues va a arrasar con las gubernaturas en las pr\u00f3ximas elecciones cu\u00e1l ser\u00eda su lectura en relaci\u00f3n a esto gracias presidente es todo bueno sobre lo \u00faltimo no voy a opinar este que cada quien se informe y define a su criterio acerca de las remesas estamos buscando que se beneficien los paisanos y sus familiares que haya de competencia qu\u00e9 que haya mejores condiciones en el cobro de comisiones y que sean seguras incluso hay ya en algunos casos empresas que se dedican las remesas el env\u00edo de recursos de eeuu que ya est\u00e1n garantizando un seguro para el dinero que env\u00edan vamos a pedirle a ricardo que el lunes nos informe sobre esto que empresas ya tienen estos seguros y que no s\u00f3lo se informe sobre los cobros porque estamos midiendo que hay empresas que le dan m\u00e1s a la gente ya sea porque cobran menos comisiones o no cobran comisiones y porque les pagan bien en el d\u00f3lar eso es lo que vemos aqu\u00ed los lunes pero qu\u00e9 riccardo pueda informarnos sobre denuncias presentadas y eso va a ayudar tambi\u00e9n a mejorar vamos a seguir agradeciendo mucho muchos muchos muchos nuestros hermanos migrantes por su apoyo porque tenemos estimaciones de que siguen creciendo los env\u00edos de remesas a nuestro pa\u00eds y esto nos apoya bastante es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds entonces por eso siempre un abrazo a todos nuestros paisanos migrantes los queremos mucho y est\u00e1n apoyando el desarrollo del pa\u00eds adem\u00e1s de apoyar a sus familiares esto pues lo podemos probar de distintas maneras ayer sali\u00f3 el dato del aumento del consumo d tiendas que les llaman departamentales este parece que fue un incremento considerable que no se daba en mucho tiempo no s\u00e9 qu\u00e9 periodo es la referencia de febrero pero eso significa que hay circulante que hay dinero grande siete meses consecutivos de aumento y esto tiene que ver mucho con las remesas que nos est\u00e9 estimulan la econom\u00eda popular bueno vamos con judith s\u00e1nchez gracias presidente buenos dias judith s\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del golfo de veracruz presente hace unos d\u00edas usted coment\u00f3 que se someter\u00eda en la revisi\u00f3n los contratos y permisos de autoabastecimiento de ciertas empresas y en caso de que se encontraran irregularidades ser\u00edan revocados una de las empresas que estar\u00eda bajo la lupa es nature y que ha sido demandada por el cobro discrecional que hace por el servicio de gas de gas natural en este sentido algunos puntos presidente preguntar primero si el gobierno federal tiene pensado alguna estrategia para fijar un precio tope como en el gas lp si se presionar\u00e1 a esta empresa pues para qu\u00e9 responda a las demandas y sobre todo realice los reembolsos a los usuarios y tomando en cuenta justamente los altos costos de del gas donde algunos energ\u00e9ticos por parte de natuzzi que se dio mucho antes de la pandemia y ahora con el asunto internacional preguntarse la profeco estar\u00eda analizando la posibilidad de presentar un informe sobre los precios del gas al igual que se hace de manera semanal con \u00e9l con el gas lp as\u00ed como tambi\u00e9n dar a conocer el comportamiento de estas empresas digo nature gy es digamos tiene una presencia importante pero hay otras a nivel local que tambi\u00e9n est\u00e1n haciendo pues cobros indebidos del gas y tambi\u00e9n si se har\u00eda un reporte en donde se informe pues c\u00f3mo van evolucionando las quejas y las demandas de parte de los de los consumidores y inconformes pues esta empresa espa\u00f1ola ya hab\u00eda yo hecho referencia en alg\u00fan momento tiene una demanda colectiva desde el 2018 y no se ha dado soluci\u00f3n alguna y tambi\u00e9n se pregunt\u00f3 en su momento a la encargada de la oficina de profeco el a\u00f1o pasado si esta empresa si se iba a dar alguna reuni\u00f3n de parte de la secretar\u00eda de econom\u00eda para ver por qu\u00e9 la porque esta empresa no tiene no est\u00e1 digamos evaluada no se le hacen supervisi\u00f3n es en lo que tiene que ver por ejemplo con el procedimiento de evaluaci\u00f3n que se hace como en las gasolineras o sea el del ver c\u00f3mo hacen los cobros y cu\u00e1les son sus sus medidas no s\u00e9 si tiene usted informaci\u00f3n al respecto bueno yo pienso que el lunes de ricardo nos puede traer una respuesta a tu planteamiento sobre la supervisi\u00f3n a estas empresas y en particular que nos informe si hay denuncias qu\u00e9 tipo de denuncias y que se est\u00e1 haciendo para el caso de la empresa que mencionas quiero aprovechar para informar a los mexicanos que en ocho d\u00edas en mi\u00e9rcoles de la semana pr\u00f3xima vamos a dar a conocer el plan antiinflacionaria vamos a dar a conocer el plan para enfrentar problema de la carest\u00eda estamos trabajando de manera conjunta al interior del gobierno todas las \u00e1reas esto tiene que ver con los precios de gasolinas de gas le dicen que les adelanto no van a aumentar la luz tampoco es parte de este plan pero tambi\u00e9n estamos considerando el impulso a las actividades productivas sobre todo lo que tiene que ver con la siembra de alimentos aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho no voy y dejar pasar la ocasi\u00f3n para y exhortar llamar de manera respetuosa a los campesinos para qu\u00e9 se siembre ma\u00edz se siembre frijol lo b\u00e1sico por qu\u00e9 se enfrenta la carec\u00eda se enfrenta a la inflaci\u00f3n con el autoconsumo no solo con la producci\u00f3n comercial si somos autosuficientes en alimentos vamos de gane no es lo mismo comprar el fr\u00edjol comprar el ma\u00edz que tenerlo y ah\u00ed en la roja como en la casa entonces hay que sembrar todo lo que se pueda para el autoconsumo y esto va acompa\u00f1ado de los apoyos que llegan de manera directa ya no a trav\u00e9s de las dependencias sino se les deposita desde la tesorer\u00eda un apoyo y vamos a ampliar el programa de fertilizantes gratuitos y tenemos ejemplos de que funciona el apoyo al campo guerrero por ejemplo hasta la monta\u00f1a de guerrero donde se entrega fertilizantes el a\u00f1o pasado o muy buena producci\u00f3n de b\u00e1sico sobre todo de ma\u00edz d\u00f3nde se sembraba para el autoconsumo que es una tradici\u00f3n pod\u00edan ir los habitantes campesinos de la monta\u00f1a a trabajar de jornaleros al norte pero seis meses regresa sembrar su ma\u00edz en sus peque\u00f1as parcelas bueno eso se sigue haciendo y ahora con el apoyo el fertilizante ya no solo el a\u00f1o pasado u otro ma\u00edz para el autoconsumo sino tambi\u00e9n ya \u00e9l hubo ma\u00edz para el mercado si no control de precios vamos a garantizar precios de garant\u00eda a este vamos a garantizar pre sus gustos para no hablar con redundancia en los b\u00e1sicos precio de garant\u00eda que es otro instrumento importante en ma\u00edz y frijol el arroz en leche es parte del plan y [M\u00fasica] sin establecer el control de precios estamos llegando a un acuerdo con grandes productores de alimentos y con distribuidores con las tiendas departamentales con todos y est\u00e1n cooperando casi todos est\u00e1n aceptando ayudar y lo que les estamos proponiendo es que tengamos un precio parejo de una canasta b\u00e1sica que se pueda comprar al mismo precio en la ciudad de m\u00e9xico o en tijuana bueno valladolid cuenta para chula 1 precio este justo es una contribuci\u00f3n los productores distribuidores y las grandes tiendas departamentales que [M\u00fasica] vamos a ayudarnos estamos definiendo que sean 24 productos b\u00e1sicos para que la gente m\u00e1s humilde no padezca y que tenga est\u00e9 garantizado lo b\u00e1sico a un precio justo entonces todo esto apenas estoy este es rozando lo por qu\u00e9 estamos hablando con los productores quiero agradecerles mucho porque han sido sensibles han estado participando con el secretario de hacienda y con otros servidores p\u00fablicos y ha habido a disposici\u00f3n de todos transportistas todos los que tienen que ver con el que podamos baja sin e imponer nada los precios a los consumidores entonces el mi\u00e9rcoles ya vamos a dar a conocer el plan presidente en el sentido en el caso del gas natural se est\u00e1 pensando un precio tope como en el gas lp eso \u00e9ste lo vamos a responder el lunes en el caso del gas lp s\u00ed pero tampoco es un precio \u00fanico tienes un precio de referencia vamos as\u00ed m\u00e1ximo que tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para agradecer a los caseros han respetado ese precio e incluso en algunos casos como que lo vemos los lunes est\u00e1 abajo el gas del precio que se estipula y eso es lo que nos permite y tener control de inflaci\u00f3n en energ\u00e9ticos yo les comentaba que en nuestro pa\u00eds el componente de inflaci\u00f3n que tiene que ver con energ\u00e9ticos es de cero punto [M\u00fasica] 60.6 y en eeuu es 2.5 o sea que lo que tiene que ver con energ\u00e9ticos vamos a decir qu\u00e9 ah\u00ed menos impacto inflacionario donde tenemos m\u00e1s impacto inflacionario es en alimentos por eso lo d estas acciones entonces vamos a unir todo y se va a presentar el mi\u00e9rcoles para contestar tu pregunta gracias en otro sentido presidente al parecer este a\u00f1o el fondo nacional para la cultura y las artes fonca no otorg\u00f3 becas para que estudiantes se profesionalicen en el extranjero en este sentido hemos documentado algunos casos como el de hiper y ver erick garc\u00eda estudiante y waj aquello que fue aceptado hace unos d\u00edas en la maestr\u00eda de jazz de la universidad de las artes de filadelfia con un 40 por ciento de beca que es el porcentaje m\u00e1s alto que otorga esta universidad pero a diferencia de abel aranda l\u00f3pez que quien pudo obtener una beca de este fondo del a\u00f1o pasado y que ya est\u00e1 por concluir est\u00e1 esta maestr\u00eda y ver garc\u00eda pues puede perder la oportunidad de profesionalizarse en el extranjero ya que no ha obtenido respuesta del fondo ni de otras instancias de cultura preguntar en este sentido que otras dependencias o que otras instancias se puede recurrir este joven m\u00fasico y han sido algunos otros estudiantes que se encuentran en la misma situaci\u00f3n que deseen viajar al extranjero para estudiar y si usted sabe por qu\u00e9 este fondo no apoyar\u00e1 justamente a los becarios al final del d\u00eda pues el talento puede pues dejarse un lado por la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica s\u00ed pero para que no haya duda ya las pruebas me remito el programa de becas del actual gobierno es el m\u00e1s amplio que haya existido en toda la historia de los gobiernos de mexico nunca se hab\u00edan otorgado tantas becas como ahora ni se hab\u00eda destinado tanto presupuesto desde preescolar hasta el nivel de doctorados y para creadores es cosa de revisar este caso lo vamos a ver y el prop\u00f3sito pues es ayudar a todo el que tiene talento y que quiere salir adelante se est\u00e1 apoyando a cient\u00edficos est\u00e1 apoyando a investigadores ya creadores pero en este caso en particular lo vemos por qu\u00e9 es parte pues de nuestras convicciones hambre posibilidad de que se d\u00e9 alg\u00fan reporte de cu\u00e1ntas becas se han dado sobre todo a nivel de doctorado en este tipo de casos y en el extranjero si informamos si eras \u00e9ste hoy mismo pero todas las becas incluso me gustar\u00eda que se hiciera la comparaci\u00f3n con el sexenio pasado y con los otros gobiernos porque esto ayuda mucho conocer e incluso a\u00fan cuando hab\u00eda en esto del manejo las becas est\u00e9 casi cascos del grupo de aguilar cam\u00edn del grupo de graus la instrucci\u00f3n fue eso no se toca los que tienen becas como creadores se mantienen aunque los hayan explicado o hayan obtenido estos apoyos mediante el influyentismo estos grupos que eran los que dominaban antes por sus vinculaciones con el gobierno y por el manejo del presupuesto en los sectores de la ciencia y de la intelectualidad pero no hemos nosotros limitado nada absolutamente este jack vamos con las compa\u00f1eras mujeres de segundo a\u00f1o perm\u00edtanme el compa\u00f1ero de igualdad de g\u00e9nero buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo esquivel ancona sdp noticias y yo le quisiera pero le quiero preguntar se\u00f1or presidente es de d\u00f3nde van a salir los fondos para la nueva empresa del litio analizando el decreto que se acaba de aprobar de la ley minera ah\u00ed dice que son los recursos para esta nueva empresa van a salir de movimientos compensados qu\u00e9 quiere decir que la el 100 la secretaria de econom\u00eda la que va a ser la la cabeza de este del sector en la secretar\u00eda de energ\u00eda o la o la comisi\u00f3n m\u00e1s la comisi\u00f3n federal de electricidad este de su mismo presupuesto de estas de estas secretar\u00edas de ah\u00ed va a salir tienen que apartar y no va a haber este 3 ampliaci\u00f3n presupuestaria entonces a m\u00ed me parece analiz\u00e1ndolo ah\u00ed este en sdp noticias y n conocer a vemos que pues es muy poco porque es esta esta nueva empresa para desarrollarla el litio es muy costoso es una cosa muy costosa lleva mucho tiempo este estamos pensando si fuera posible que el banco de desarrollo de am\u00e9rica del norte pudiera este pues dar cr\u00e9ditos son cr\u00e9ditos preferenciales para el desarrollo del litio de esta empresa y tambi\u00e9n el fondo nacional de infraestructura que dio mucho dinero a fondo perdido para el desarrollo de olic as privadas o te\u00f3ricas del sur de varias entonces este pues yo creo que s\u00ed los tambi\u00e9n de ustedes visualizando este esto esto nuevo de esta nueva empresa para que tengan los recursos necesarios desarrolle y haga investigaci\u00f3n que tambi\u00e9n se necesita si precisamente hoy en la ma\u00f1ana me informada secreta en las relaciones exteriores marcelo ebrad que se est\u00e1 convocando a una reuni\u00f3n de pa\u00edses con potencial y productores de litio ay comunicaci\u00f3n con los gobiernos de argentina de chile de bolivia y se est\u00e1 pensando [M\u00fasica] hacer un trabajo conjunto \u00e9l va a informar marcelo ebrad sobre este tema para entonces decirlo con m\u00e1s claridad tenemos que unir las experiencias que se tienen que nos van a servir en el caso de m\u00e9xico hay pa\u00edses en donde \u00e9l y yo ya ha sido nacionalizado que es el caso de bolivia del caso de m\u00e9xico en caso de chile en caso argentina no es as\u00ed pero los gobiernos de chile y de argentina tienen inter\u00e9s de que all\u00e1 esta uni\u00f3n todo esto va a ayudar mucho a recoger las experiencias y aqu\u00ed podamos definir bien las caracter\u00edsticas de la empresa mexicana que va a manejar lo del litio sobre los recursos todo el apoyo de investigaci\u00f3n que se necesita que se requiere entonces pronto vamos a informar yo creo que marcelo no va a ser sino hoy o ma\u00f1ana sobre este caso lo que t\u00fa est\u00e1s tratando dependen mucho de la capacidad econ\u00f3mica del gobierno y afortunadamente estamos bien en la recaudaci\u00f3n de impuestos qu\u00e9 es un buen indicador si no es el indicador principal si es uno de los principales indicadores d la capacidad econ\u00f3mica del gobierno de c\u00f3mo est\u00e1n las finanzas p\u00fablicas para poder destinar fondos a estos proyectos me gustar\u00eda que conocieran c\u00f3mo estamos en [M\u00fasica] de recaudaci\u00f3n al d\u00eda de ayer porque eso depende de todo entonces parece que debemos de estar como en 23 por ciento arriba en t\u00e9rminos reales es decir en t\u00e9rminos nominales como cerca del 10% de incremento en la recaudaci\u00f3n con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado al mismo periodo del a\u00f1o pasado si es que este me equivoqu\u00e9 porque no lo he visto es el dato que veo diario como otros que veo diario lo que tiene que ver con la seguridad son datos diariamente estoy revisando y estoy pendiente de todo qu\u00e9 significa pues impulsar el desarrollo del pa\u00eds que llegue a la inversi\u00f3n extranjera amablemente los empresarios de m\u00e9xico cuando van a hacer una operaci\u00f3n me informan y son por lo general buenas noticias me acaba de informar el presidente del consejo de bimbo danielle ser virgen me habl\u00f3 este es el domingo para darme a conocer que estaban llevando a cabo la operaci\u00f3n de venta de una de sus empresas ah pues mire no me equivoqu\u00e9 y son buenas noticias porque en el total de ingresos estamos 3.5 arriba en t\u00e9rminos reales si aqu\u00ed agregamos inflaci\u00f3n est\u00e1 en 7.7 7.8 pues estamos hablando de 11% de aumento nominal qu\u00e9 es esto un mill\u00f3n 537 mil a un bill\u00f3n 711 mil como 140.000 millones de pesos m\u00e1s de un a\u00f1o a otro y en lo que son solo impuestos tributarios de un bill\u00f3n 293 a un mill\u00f3n 439 tambi\u00e9n 3.5 entonces vamos bien le comentaba los d danielle servir de que venden una empresa no es la empresa emblema empresa grande es una empresa de dulces de paletas alguien me dijo que eran las paletas payaso ya estoy yo aqu\u00ed haciendo publicidad bueno este se vendieron la empresa una [Aplausos] y empresa estadounidense muy fuerte en ese ramo y qu\u00e9 pues es bueno porque significa que bimbo se fortalece porque con esos recursos van a invertir m\u00e1s en sus actividades b\u00e1sicas lo que tiene que ver con la panader\u00eda como iniciaron tambi\u00e9n significa que hay confianza en el pa\u00eds porque para que una empresa extranjera a estas operaciones pues significa que hay confianza en m\u00e9xico y lo tercero que nos aman es que me est\u00e1s operaciones tienen que pagar impuestos y estamos hablando pues de una cantidad considerable de 4 bueno vamos a ampliar ese margen de 4 a 5 mil millones que ingresa cu\u00e1nto es le dec\u00eda ayuda a alguien este 4 o 5 millones bueno pues lo que necesitamos para terminar de construir todos los caminos de mano de obra de oaxaca porque no hay corrupci\u00f3n y porque los est\u00e1n haciendo las autoridades de oaxaca que act\u00faan con honestidad y es el pueblo trabajan mujeres trabajando polic\u00edas en obras de arte pero entonces as\u00ed de manera muy clara ya los impuestos no van a parar a bienes pol\u00edticos a enriquecer al corruptos entonces por eso este muchos empresarios la mayor\u00eda se sienten hasta orgullosos de que est\u00e1n contra el viento ya est\u00e1 no voy a hablar de impuestos voy a hablar m\u00e1s de contribuciones entonces de d\u00f3nde sale para los caminos de waka de d\u00f3nde va a salir para la empresa de litio pues de los ingresos de la hacienda p\u00fablica es muy importante el que avancemos [M\u00fasica] y yo creo que marcelo con la secretar\u00eda de econom\u00eda con tatiana va a informarles y vamos ya tambi\u00e9n a definir c\u00f3mo va a quedar esta nueva empresa si va a ser del todo independiente basta relacionar con hacienda con econom\u00eda con la comisi\u00f3n federal de electricidad con energ\u00eda o con todo el gobierno vamos a buscar el mejor modelo en una segunda pregunta sea el presidente hay preocupaci\u00f3n he visto declaraciones de gabriel quadri de x\u00f3chitl g\u00e1lvez de la coparmex de que con la ley el\u00e9ctrica que ya se hizo constitucional el gobierno de los eeuu por el t\u00e9cnico nos van a cobrar m\u00e1s impuestos porque va a haber m\u00e1s energ\u00edas sucias este y las senadoras x\u00f3chitl g\u00e1lvez dice que usted tiene un mal entendido de que las hidroel\u00e9ctricas es energ\u00eda limpia pero no renovable y yo consult\u00e9 con el google comes con expertos y todo y me dijeron que la que est\u00e1 mal es la la senadora porque si es es energ\u00eda limpia y renovable en la que consideran energ\u00eda limpia pero no renovable es la energ\u00eda nuclear es as\u00ed es as\u00ed es no es renovable es una energ\u00eda que muchos consideran como energ\u00eda limpia pero no renovable entonces este d\u00eda me esto se me hace muy raro esta preocupaci\u00f3n que tienen ellos cuando m\u00e9xico este pues tiene contamina mucho menos que los eeuu y que canal inclusive entonces y los mecanismos son de ida y vuelta entonces nosotros vamos a cobrarles a los americanos que tienen 252 qu\u00e9 plantas de carb\u00f3n m\u00e1s las que tienen de combust\u00f3leo este lo que tambi\u00e9n dicen estos estos que est\u00e1n en contra de c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo el despacho es que dice que vamos a usar puro combust\u00f3leo cuando el combust\u00f3leo ahorita que est\u00e1 produciendo pemex se est\u00e1 exportando casi todo porque como est\u00e1 tan alto el precio del barril de petr\u00f3leo este donde sale m\u00e1s barato comprar comprar a las refiner\u00edas de los eeuu es que para ser diesel y asfalto comprar compost olio a m\u00e9xico entonces yo no entiendo esto estos datos los vides de que con contamina mucho m\u00e1s los eeuu hay un dato muy interesante el primer lugar per c\u00e1pita en emitir co2 a la atm\u00f3sfera es los estados unidos.el cada habitante de los estados unidos inclusive m\u00e1s que china y mucho m\u00e1s que nosotros y tambi\u00e9n canad\u00e1 est\u00e1 en tercer lugar canad\u00e1 este per c\u00e1pita las emisiones de cada canadiense de co2 son mucho m\u00e1s altas que las de mexico entonces yo no entiendo adem\u00e1s observando lo que va a ser la comisi\u00f3n federal de electricidad por ejemplo en yucat\u00e1n ya se tienen doble la comisi\u00f3n en pronto va a estrenar dos plantas de ciclo combinado que es gas natural que es un f\u00f3sil pero eso lo llaman de de transiciones son de transici\u00f3n porque contamina mucho menos que el combust\u00f3leo y que el carb\u00f3n y este y ya vas a mejorarse se est\u00e1 ampliando el may acan la la capacidad que para m\u00e1s gas \u00e9ste se tiene proyectado tambi\u00e9n en en tula cambiar la planta que se tiene de la termoel\u00e9ctrica de una de ciclo combinado tambi\u00e9n para la generaci\u00f3n de electricidad entonces y se tiene este gran proyecto de ampliar la lo que es este las hidroel\u00e9ctricas la su capacidad y se tiene lo de sonora entonces quien le dir\u00eda esto para que no est\u00e9n preocupados de que m\u00e1s van a cobrar impuestos no que \u00e9ste no es cierto m\u00e1s que nada e informarle a la gente lo esencial no van a aumentarse los impuestos y lo que es este m\u00e1s importante no va a aumentar el precio de la luz en t\u00e9rminos reales no aumentado ni va a aumentar eso es lo m\u00e1s este esencial y tampoco eso es una mentira todo esto lo crearon para justificar la corrupci\u00f3n y se puede decir en una frase es promover las llamadas energ\u00edas limpias como parapeto como fachada para hacer negocios sucios pero as\u00ed est\u00e1 espa\u00f1a as\u00ed lo hicieron en todos lados y lo siguen haciendo hay un doble discurso hay mucha hipocres\u00eda se habla incluso hasta de cambio clim\u00e1tico o sea de el gran problema y c\u00f3mo enfrentamos la amenaza del cambio clim\u00e1tico se promueve pero quienes promueven esto son los que m\u00e1s contaminan es una paradoja son grandes corporaciones o los gobiernos de m\u00e1s influencia en el mundo hablan de combatir el cambio clim\u00e1tico y est\u00e1n extrayendo m\u00e1s petr\u00f3leo y vendiendo m\u00e1s que nunca entonces una cosa es el discurso y otra cosa es la realidad nosotros [M\u00fasica] actuamos de manera consecuente no tenemos esos discursos contrapuestos no somos hip\u00f3critas y tambi\u00e9n que los mexicanos sepan que nuestro pa\u00eds es de los pa\u00edses del mundo que m\u00e1s energ\u00eda limpia produce a ver si no tenemos una gr\u00e1fica de este el uso del carb\u00f3n de combust\u00f3leo de las energ\u00edas sucias en el mundo en que el lugar est\u00e1 m\u00e9xico casi estoy seguro que lo saben nuestros adversarios lo saben pero no es que les preocupe este del medio ambiente el qu\u00e9 si est\u00e1n sobreexplotando recursos no renovables no es eso es politiquer\u00eda y ahora qu\u00e9 est\u00e1n perdiendo fuerza todo el bloque conservador pues aunque hagan el rid\u00edculo est\u00e1n e por entero entregados a la mentira puede ser que emocional aqu\u00ed hemos puesto por ejemplo el caso del carb\u00f3n desde luego eeuu este produce m\u00e1s energ\u00eda electricidad con carb\u00f3n que m\u00e9xico china u y en muchos otros pa\u00edses y nosotros tenemos un plan qu\u00e9 consiste el primero en reforestar para qu\u00e9 y combatir las emisiones de gases contaminantes eso luego os dicho y lo repetimos no hay en el mundo un plan de reforestaci\u00f3n en ning\u00fan pa\u00eds en fresco disculpa polvo ciertas categ\u00f3rico c\u00f3mo el plan de reforestaci\u00f3n de mexico no hay ning\u00fan pa\u00eds que est\u00e9 invirtiendo 1400 millones de d\u00f3lares 2000 perd\u00f3n 28 30 mil millones de pesos al a\u00f1o no hay pero aqu\u00ed est\u00e1n los datos bueno pues voy a terminar lo segundo nosotros estamos extrayendo petr\u00f3leo crudo casi al 50% de lo que se extrajo [M\u00fasica] en el gobierno de fox 2000 4 se lleg\u00f3 a 3 millones 400 mil barriles diarios y hicieron barbaridad y media porque para sacar petr\u00f3leo como fuera inyectaron con nitr\u00f3geno los pozos y los contaminaron y por eso durante mucho tiempo se tuvo que quemar gas a la atm\u00f3sfera much\u00edsimo m\u00e1s y un da\u00f1o tremendo y achicaron agotaron el yacimiento de cantarell de tres millones cuatrocientos mil a un mill\u00f3n setecientos sesenta mil de hoy entonces si hay diferencia si estamos cuidando este recurso no renovable adem\u00e1s cuidando la herencia de las futuras generaciones porque tenemos en este petr\u00f3leo tenemos reservas si actu\u00e1ramos de manera irracional estar\u00edamos llegando a acuerdos con inversionistas extranjeros sacar m\u00e1s petr\u00f3leo m\u00e1s ahora que el precio est\u00e1 en 100 d\u00f3lares el barril aproximadamente pero no luego tenemos el plan de rehabilitar las hidroel\u00e9ctricas producen energ\u00eda limpia renovable y este que nos cuesta menos porque ya tenemos la infraestructura desde hace a\u00f1os con el dinero del pueblo se hicieron 60 hidroel\u00e9ctricas que estaban sub utilizadas ahora con la ley el\u00e9ctrica se van a poder utilizar esas duras el\u00e9ctricas y qu\u00e9 significa pues que la comisi\u00f3n federal de electricidad de producir 66 por ciento de la energ\u00eda va a poder producir hasta 54 por ciento s\u00f3lo nada m\u00e1s s\u00f3lo por el cambio que se permite para que la comisi\u00f3n federal puedan despachar a toda su capacidad incluso sin utilizar sus plantas que generan energ\u00eda con carb\u00f3n o con de combust\u00f3leo que son muy pocas carbon\u00edferas son 2 plantas nada m\u00e1s y aqu\u00ed tambi\u00e9n este los que conocen m\u00e9xico bien no lo s\u00e9 expertos dif\u00edcil que no han salido de polanco uno de los despachos este de las empresas extranjeras o particulares pues saben de d\u00f3nde viven 2 productores de carb\u00f3n d coahuila de que viven much\u00edsima gente entonces sin que todo sea carb\u00f3n entonces se tienen ah\u00ed estas plantas y si se usa con moderaci\u00f3n pero por qu\u00e9 no y s\u00e9 busca que haya filtros y que haya manera de que nos contaminen estoy hablando en el caso extremo pero pues esto es esta es la realidad a ver antes las que producen las centrales carboel\u00e9ctricas en operaci\u00f3n en 22 pa\u00edses china india eeuu miren d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e9xico decidi\u00f3 dos son tres porque ya en coahuila son dos y una en guerrero deja esta que es importante pero yo creo que esto lo sabe este la se\u00f1ora x\u00f3chitl g\u00e1lvez y cuadri es otro tipo de cosas es este la politiquer\u00eda a ver lo otro s\u00ed las emisiones no s\u00ed t odos y hasta m\u00e9xico y energ\u00eda limpia no tiene y en donde hay m\u00e1s discurso d el cambio clim\u00e1tico ah\u00ed se los dejo de tarea gracias presidente nancy flores de la revista contral\u00ednea buenos d\u00edas y buenos d\u00edas tambi\u00e9n elizabeth presidente ahora que ha quedado claro ya este concepto de traidores a la patria de traici\u00f3n a la patria por toda esta discusi\u00f3n que hubo en el en la c\u00e1mara de diputados sobre la reforma el\u00e9ctrica pues es muy importante que la ciudadan\u00eda se mantenga muy alerta porque hay en la c\u00e1mara de diputados est\u00e1n tratando de revivir una iniciativa de reforma a la ley federal de variedades vegetales esto para hacer posible que los transg\u00e9nicos pues sigan avanzando en nuestro pa\u00eds en dado caso de que esta reforma pasar\u00e1 ah\u00ed en la c\u00e1mara diputados y posteriormente en la c\u00e1mara de senadores pues lo que implicar\u00eda es que ya se dar\u00eda pues permisos a las grandes corporaciones para patentar las semillas y esto pone en riesgo pues sobre todo al ma\u00edz pero en general a todas las semillas y es contrario pues al prop\u00f3sito de la cuarta transformaci\u00f3n que ya se hab\u00eda venido impulsando por de usted que se prohibieran los transg\u00e9nicos y adem\u00e1s que se prohibiera gradualmente el uso de glifosato porque van de la mano es decir se siembran transg\u00e9nicos tiene que usarse este tipo de herbicidas que son muy da\u00f1inos para la tierra para el ambiente y en ese sentido pues est\u00e1n alertando algunas organizaciones de la sociedad civil que se est\u00e1 impulsando esta reforma esta iniciativa de reforma se est\u00e1 reviviendo ah\u00ed en el congreso esto no s\u00f3lo afectar\u00eda por la parte de los transg\u00e9nicos sino incluso este plan del que ya hablaba ayer hablaba hoy de garantizar la soberan\u00eda alimentaria de nuestro pa\u00eds que es lo m\u00e1s importante no es preguntarle si est\u00e1 de acuerdo con este tipo de reformas en el congreso- o qu\u00e9 llamado \u00e9l le har\u00eda sobre todo a los partidos como movimiento regeneraci\u00f3n nacional y sus aliados porque ya sabemos que en el caso de los otros partidos pri pan prd y de movimiento ciudadano pues son totalmente entrevistas a estas grandes corporaciones no y en ese caso ya qued\u00f3 evidente como traicionaron a la patria con el tema de la reforma el\u00e9ctrica y aqu\u00ed pues por supuesto impulsar\u00edan este tipo de reformas pues este ya no va a ver [M\u00fasica] ninguna actividad legislativa en este periodo ordinario creo que termina ma\u00f1ana por cierto ma\u00f1ana los voy a recibir a los legisladores sobre todo los que apoyaron nuestra iniciativa y este con todos con la c\u00e1mara diputados esteban a venir porque la verdad se portaron muy bien en defensa nuestro pa\u00eds sobre todo por lo que es el logro de la nacionalizaci\u00f3n de el litio [M\u00fasica] fue muy importante y como fue una iniciativa nuestra yo quiero pues este agradecerles y los invite para que est\u00e9n aqu\u00ed van a estar como a las 10 de la ma\u00f1ana van a estar aqu\u00ed los diputados y diputadas y ya se va a concluir el periodo ordinario y no creo que hay periodo extraordinario muchos menos para eso que t\u00fa est\u00e1s planteando sea o qu\u00e9 est\u00e1n proponiendo desde luego nosotros estamos en contra los transg\u00e9nicos y en especial en contra de el ma\u00edz transg\u00e9nico y no sab\u00eda yo de ninguna iniciativa y no creo que esa iniciativa est\u00e9 impulsada por legisladores todos los partidos siempre hay los llamados cabilderos que no son m\u00e1s que coyotes al servicio de grupos de intereses creados que est\u00e1n ah\u00ed la c\u00e1mara son sacando est\u00e9 buscando apoyos para cambiar las leyes sin tomar en cuenta el inter\u00e9s del pueblo por ejemplo y sin mucho trabajo de cabildeo para que se modificar\u00e1n las leyes y se pudiesen importar los cigarros electr\u00f3nicos ah\u00ed estaba como se dice en el b\u00e9isbol en el b\u00e9isbol los tengo bien filtrados este y lo mismo para otros casos variando pero pues ya los legisladores mujeres y hombres est\u00e1 muy conscientes y no se dejan entonces no va a prosperar eso es lo que puedo yo es decir porque pues no vamos a ir en contra de la salud del pueblo nunca una cosa es que se hagan negocios l\u00edcitos leg\u00edtimos con ganancias razonables y otra cosa es que si quiere hacer negocio con la salud del pueblo es uno ya el t\u00e9rmino por eso no no veo yo que haya este ese posible sobre todo que utilizan este lenguaje con tecnicismos no de decir en vez de corporaciones le ponen obtentores de conocimiento y cosas as\u00ed obtentores de conocimientos no en vez de poner corporaciones que hacen transg\u00e9nicos y en vez de poner organismos gen\u00e9ticamente modificados utilizan otro tipo de lenguaje para distraer o suponer que no es esto pero en realidad es un impulso a los transg\u00e9nicos y cuando privatizaron no le llamaron as\u00ed edad desincorporaci\u00f3n de bienes no estrat\u00e9gicos as\u00ed se le conoci\u00f3 a la privatizaci\u00f3n desincorporaci\u00f3n de bienes no estrat\u00e9gicos eso lo manejaron este cuando estaban en su apogeo las privatizaciones no eran privatizaciones el eufemismo era desincorporaci\u00f3n de bienes nuestro arte pero vos ya son otros tiempos lo mismo aqu\u00ed presidente en otro tema me gustar\u00eda saber c\u00f3mo va en este plan que usted hab\u00eda planteado aqu\u00ed el 28 de diciembre de 2021 para que los trabajadores transitorios de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos ya fueran basificados usted aqu\u00ed hizo este compromiso sin embargo en la administraci\u00f3n de pemex todav\u00eda no aterriza en esta situaci\u00f3n entonces preguntarle si le ha informado el ingeniero octavio romero oropeza c\u00f3mo va todo este plan y sobre todo porque el sindicato de trabajadores petroleros de la rep\u00fablica mexicana pues ya ha anunciado que va a empezar una serie de movilizaciones para presionar a la administraci\u00f3n de pemex y se espera que empiecen a parar incluso la producci\u00f3n de gasolinas con el impacto que esto traer\u00eda para el plan tambi\u00e9n de fortalecimiento al mercado interno de las gasolinas les preguntarle por qu\u00e9 no se ha podido aterrizar este tema y si le han informado en qu\u00e9 va el asunto ah\u00ed en petr\u00f3leos m\u00e9xicanos ya se va avanzando y hago un llamado a los dirigentes sindicales para que se busquen el di\u00e1logo parece que hubo modificaciones y que ahora la basificaci\u00f3n no necesariamente va a pasar por el sindicato y eso ha generado inconformidad no en los trabajadores en los l\u00edderes porque sin culpar a nadie la denuncia de siempre de los trabajadores transitorios es de qu\u00e9 no los pac\u00edfica van por los trinquetes de los para los l\u00edderes sindicales incluso vend\u00edan las plazas entonces hay al parecer una modificaci\u00f3n sobre esto y donde pemex va a poder de conformidad con la antig\u00fcedad sin que haya influyentismo y llevar a cabo las falsificaciones de todas formas es cuesti\u00f3n de dialogar este pero s\u00ed s\u00e9 este llevan a cabo paros pues no es este el mejor m\u00e9todo por qu\u00e9 y pues entonces tendr\u00edamos informar porque es esta inconformidad y tenemos el compromiso de apoyar a los trabajadores y masificar los este gradualmente de acuerdo a nuestras posibilidades y tenemos mucho que agradecerle a los trabajadores de pemex como a los trabajadores electricistas porque gracias a ellos de los t\u00e9cnicos estamos rescatando que estas dos empresas que y los gobiernos anteriores estaban destruyendo con la complicidad de los dirigentes sindicales b\u00e1sicamente en el caso de pemex cuando llegamos quer\u00edan que se mantuviera el mismo sistema de privilegios a los dirigentes y a cambio que tengo pruebas de lo que estoy diciendo nos permit\u00edan nos aceptaban los dirigentes de los trabajadores petroleros que aument\u00e1ramos la edad de jubilaci\u00f3n y los mandamos al [\u00a0__\u00a0] ya no les importaban los trabajadores lo que quer\u00edan era seguir manteniendo sus privilegios entonces eso ya cambio y nosotros no vamos a cometer ninguna injusticia este en contra de los trabajadores voy a pedir al director de pemex informe sobre eso y que busquen a los dirigentes sindicales y que se dialogue y que se llegue a un acuerdo la denuncia de los trabajadores es que ni una sola de estas plazas 17.000 plazas que se hab\u00eda anunciado en diciembre pues se ha liberado y adem\u00e1s que tampoco les est\u00e1n dando uniformes ni los zapatos especiales que necesitan para estar en esas plantas que no hay mantenimiento sobre todo en el asunto de las refiner\u00edas y que tampoco se ha liberado los cr\u00e9ditos que da petr\u00f3leos m\u00e9xicanos a los trabajadores sindicalizados es como un c\u00famulo de demandas todo lo que sea cierto y este si tiene que atender es un asunto de justicia lo que este que tiene que ver es si se trata de demandas leg\u00edtimas leg\u00edtimas o son asuntos que se utilizan como mecanismos depresi\u00f3n para seguir manteniendo m\u00e9todos de control de manipulaci\u00f3n y de corrupci\u00f3n entonces vamos a aclararlo sin ning\u00fan problema pero si es falta de uniformes se han entregado sus botas --equipos lo de la basificaci\u00f3n si no se ha llevado a cabo eso que se resuelva de inmediato pero en general cuando hablamos de masificaci\u00f3n este aplica para todos ya se acab\u00f3 de que se va a basificar primero al cercano al l\u00edder sindical igual que entrega un mot\u00edn no se va para basificar primero el que lleva 20 a\u00f1os trabajando por contrato al que tenga m\u00e1s antig\u00fcedad el que acaba de entrar pero tiene influencias esto aplica para la educaci\u00f3n para la salud para todo porque se cometen muchas injusticias llegan nuevos y como est\u00e1n bien con los l\u00edderes se les clasifica y se van quedando para trabajar por contrato que eventuales otros trabajadores todos los que podamos ayer informamos que solo en lo que tiene que ver con el magisterio se han masificado a 500 mil y tengo el compromiso y vamos a cumplir lo de basificar a 80.000 trabajadores de la salud y vamos a ir basificando lo m\u00e1s que podamos y regularizando ya tenemos un plan que va a empezar el mes de mayo con ese prop\u00f3sito presidente y tambi\u00e9n sobre el tema de pemex acci\u00f3n momento usted comentaba aqu\u00ed lo de la quema de gas en la atm\u00f3sfera tenemos informaci\u00f3n de que a partir de que empez\u00f3 a incrementarse la extracci\u00f3n de petr\u00f3leo crudo pues tambi\u00e9n aument\u00f3 o se increment\u00f3 la quema de gas en la atm\u00f3sfera y que estar\u00eda rondando un poco m\u00e1s del 5% actualmente cuando la norma internacional marca que lo m\u00e1ximo ser\u00eda 2% preguntarle si ella se ha avanzado en este plan que tiene petr\u00f3leos m\u00e9xicanos para reducir la quema de gas en la atm\u00f3sfera y en su caso ir transitando hacia otras tecnolog\u00edas que no impliquen pues esta contaminaci\u00f3n y si le han informado al respecto gracias es parte del plan de rescate de pemex el reducir que m\u00e1s gas a la atm\u00f3sfera y le vamos a pedir al director de que nos informe c\u00f3mo vamos todav\u00eda el d\u00eda 18 de marzo hable de este tema de lo del gas de la quema del gas como un objetivo que tenemos de las cuestiones b\u00e1sicas y hay un plan con ese prop\u00f3sito lo que no s\u00e9 a ciencia cierta es el avance entonces vamos a pedirle que nos informe [M\u00fasica] uno m\u00e1s [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] bueno miren mejor lo dejan por la ma\u00f1ana y yo les inform\u00f3 sobre algo que considero importante este ya van a iniciar los di\u00e1logos con las empresas d que tienen que ver con el llamado auto abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica se acuerdan de qu\u00e9 de conformidad c\u00f3mo la ley el\u00e9ctrica quede claro constitucional la suprema corte de justicia ya se considera fraude legal \u00e9l llamado auto basta y es un asunto qu\u00e9 tiene que ver con muchas empresas se adhirieron a este sistema qu\u00e9 es repito ilegal porque hay un auto vasto que se permite porque la empresa tiene una planta y utiliza la energ\u00eda el\u00e9ctrica su consumo si es una acelera si snap mi nena pero qu\u00e9 fue lo que hicieron [M\u00fasica] de manera fraudulenta una empresa generadora como iberdrola que es la campeona de los grandes empez\u00f3 a vender como si fuese la comisi\u00f3n federal de electricidad sin tener permiso es la que le vende por ejemplo a los osos entonces eso ya es y legal porque en estos casos cuando se discutieron estos art\u00edculos transitorios les comentaba yo que de 11 ministros en un caso 11 votaron declarando fraude legal este mecanismo y en otro art\u00edculo parecido de venta de excedentes de los productores llamados independientes tambi\u00e9n [M\u00fasica] se consider\u00f3 fraude legal y botaron 10 de 11 ministros para que se considerara fraude legal pero aqu\u00ed el asunto es qu\u00e9 se hace lo que procede pues es presentar denuncias pero antes de eso queremos dialogar buscar acuerdos con las 1020 grandes empresas generadoras y tambi\u00e9n con los consumidores que aunque son alrededor de 60.000 consumidores hay como 30 grandes grandes grandes consumidores compran como el 60 por ciento y el resto pues son peque\u00f1os entonces queremos hablar con ellos y va a empezar ya un di\u00e1logo en gobernaci\u00f3n se les va a invitar a dialogar va a llevar est\u00e1 negociaci\u00f3n porque la pol\u00edtica es negociaci\u00f3n tambi\u00e9n y entre otras cosas la va a llevar la negociaci\u00f3n la va a conducir el secretario de gobernaci\u00f3n acompa\u00f1ado por la secretaria de energ\u00eda y el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces lo digo aqu\u00ed para que cuando inviten [M\u00fasica] que est\u00e9 al di\u00e1logo que se sepa que es as\u00ed [M\u00fasica] en efecto estamos iniciando estos di\u00e1logos y vamos a a buscar los acuerdos en su momento s\u00ed este con todos los datos no hoy ayer tomamos la decisi\u00f3n la tarde-noche y este y hoy se va a empezar ya de este combo carril tambi\u00e9n quiero aprovechar porque elizabeth hablo de el aeropuerto de santa lucia y ya ven como da este hasta risa pero la verdad es que es algo este serio pero inventan nos as\u00ed como cuando la torre est\u00e1 misma que ponen ah\u00ed a ver por la torre s este la proyectaban inclinada pues si es falso de que no tenga uso el aeropuerto felipe \u00e1ngeles todos los que dijeron ah\u00ed de que no hab\u00eda movimiento si hay vuelos cu\u00e1ntos hay y seis diarios y quiero y uno internacional entonces pero no las las este las notas a \u00e9sta era la de chueca si yo la veo inclinada a la izquierda digo no s\u00e9 ustedes pero si esto de qu\u00e9 y que no hay vuelos hoy siendo el mismo ya tiene tiempo que no no sab\u00eda de \u00e9l pero tenemos diferencias desde hace a\u00f1os con ricardo el mal yo creo que como 20 a\u00f1os este estaba en la jornada y sali\u00f3 de ah\u00ed y desde que se ali\u00f3 empezamos a tener diferencias como aqu\u00ed pues no siempre hemos tenido discrepancias pero \u00faltimamente s\u00ed aunque nos respetamos y al universal pues es lo mismo con un tiempo en que no ten\u00edamos problemas pero este 2 e intereses en el caso no es f\u00f3rmula no se saca de la universal ah s\u00ed pas\u00f3 un caso el universal se los cuento que despu\u00e9s de seis a\u00f1os de no tener relaciones habl\u00e9 con el director porque \u00e9l pidi\u00f3 que quer\u00eda tener una conversaci\u00f3n conmigo y la tuve con \u00e9l y entonces este su ofrecimiento es vamos actuar este con neutralidad como objetividad pues muy bien a francisco muy bien al mes de eso este en este peri\u00f3dico estaba al se\u00f1or y\u00fanes de gobernador en veracruz hicieron todo un esc\u00e1ndalo de qu\u00e9 una legisladora evans creo que se llamaba no se llama nacional cadena y todo lo manejaron aqu\u00ed toda una campa\u00f1a yo no voy a pasar ni el mes entonces yo dije desde entonces entonces dije este pues es mejor de de lejitos porque cuando este se supone que hay acuerdo que va a haber un trato respetuoso es cuando m\u00e1s duro de todas maneras yo respeto mucho a el director y ortiz y este es uno pues hace este fue funcionario creo yo de calder\u00f3n s\u00ed [M\u00fasica] claudio quisimos s\u00ed bueno pues o tras repasar ya no hay m\u00e1s mbc ah\u00ed hay un este conductor de radio 3 s\u00ed que me acuerdo que puso un twitter creo que en el 19 haber buscado por ah\u00ed yo si quiero f\u00edjense un conductor de radio qu\u00e9 deber\u00eda d cuidarnos sus comentarios sin ser lo m\u00e1s \u00e9ste pues equilibraron estaba planteando de que \u00e9l s\u00ed quer\u00eda que yo me fuera a palenque y tierras si hay a la quinta no s\u00e9 si fue el 19 o el 20 pero lo acabo de ver no no por \u00e9l [M\u00fasica] s\u00ed pero esto fue un hecho es un tweeter que le recuerdan otros este comunicadores y yo est\u00e9 hasta interviene cu\u00e1ndo sacaron a carmen aristegui porque el sue\u00f1o ms es joaqu\u00edn vargas una buena persona este buscaba yo pues la conciliaci\u00f3n pero no no s\u00e9 no se pudo y claudio min bueno despu\u00e9s de este repaso grupo f\u00f3rmula tambi\u00e9n y este los due\u00f1os muy amables llam\u00f3 muri\u00f3 el se\u00f1or rogelio queda su hijo jes\u00fas nuestro amigo el de f\u00f3rmula jaime mascar\u00f3 si es buena persona pero ah\u00ed es donde [M\u00fasica] est\u00e1n los m\u00e1s ac\u00e9rrimos opositores a nosotros uno tras otro de la radio bueno ya se lo tienen el d en beb\u00e9s y este no voy a olvidar nunca porque debe estar este ya grande y con padecimientos guti\u00e9rrez viv\u00f3 que se fue v\u00edctima tanto de foxx como d del calder\u00f3n que se lo acabaron siempre lo nuestra a qu\u00e9 es esto este es de cuando es del 21 yo s\u00ed quiero que se vayan pues lim\u00f3n como se llama luis de modo luis todav\u00eda no hasta septiembre si as\u00ed lo decide creador y la naturaleza la ciencia este porque ya pas\u00f3 la consulta bueno pero todo esto es para informarles que hable con tricio qu\u00e9 es \u00e9l eduardo tricio que es presidente de aerom\u00e9xico y le ped\u00ed ayer que ayudaran ten\u00edan creo que una reuni\u00f3n hoy el consejo para que se ampliar\u00e1n vuelos que me comentaba el de que ya hab\u00edan ampliado uno a vallarta que ten\u00edan uno de villahermosa que este pues est\u00e1n pendientes porque me dijo que no hab\u00eda mucho pasaje en el caso de villahermosa le coment\u00e9 de que es que ese vuelo sale muy temprano el de regreso porque yo tambi\u00e9n tengo mi informaci\u00f3n si trae pasajes suficiente y el de medida muy bien texto de aerom\u00e9xico y me dijo de lo del de vallarta pero este le ped\u00ed que se ampliar\u00e1 que nos ayudaran para que est\u00e9 no s\u00e9 este [M\u00fasica] cuestionando atacando por esto adem\u00e1s porque se trata de un buen aeropuerto es el esfuerzo de mucha gente y es la imagen de nuestro pa\u00eds entonces yo tengo que cuidar eso es parte de mi trabajo y aprovecho para pedirle lo mismo el director de viva por este conducto aunque seguramente le van a hablar o el secretario de comunicaciones son especiales de gobernaci\u00f3n y a volar tambi\u00e9n que les hablen para qu\u00e9 porque el aeropuerto de la ciudad ya est\u00e1 lleno y le comentaba ayuda atenci\u00f3n de que est\u00e9 el tiempo que puede llevar de m\u00e1s el llegar ahora porque se est\u00e1n haciendo vialidades incluso el tren para hacer muy poco tiempo al aeropuerto santa lucia el tiempo que ahora se puede dedicar adem\u00e1s al traslado se ahorra porque el sistema que tienen moderno para el despacho en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles permite estar con menos tiempo de anticipaci\u00f3n antes de abordar y tiene otras ventajas y desde luego como todos los procesos iniciales llevan tiempo pero si ya vamos a procurar que lleguen m\u00e1s l\u00edneas que haya m\u00e1s vuelos mande tambi\u00e9n estamos buscando que est\u00e9 haya m\u00e1s vuelos para toluca con esos 30 puestos resolvemos ya ya tenemos la infraestructura que se requiere este ya est\u00e1 resuelto un problema que heredamos y qu\u00e9 se pudo lo m\u00e1s y ahora falta pues este y complementando las cosas dicen que el que puede lo m\u00e1s puede lo menos pero ya ya resolvimos porque si era un desaf\u00edo lo de el aeropuerto de texcoco la imag\u00ednense como estar\u00edamos entonces ya nos quitamos esa carga y ya es cosa de ir acomodando para ir hacia adelante y tambi\u00e9n los opositores [M\u00fasica] est\u00e1n en su derecho tiene que haber cr\u00edticas y hay que garantizar el derecho a disentir y hasta los insultos porque pues eso afecta m\u00e1s a quien insulta que al que van dirigidos los insultos tenemos que aprender a auto limitarnos todos por qu\u00e9 por qu\u00e9 la gente est\u00e1 muy despierta muy atenta participa mucho m\u00e1s que antes y eso es lo que nos debe de interesar adem\u00e1s de estar bien con nuestra conciencia est\u00e1 bien con la gente cuidarnos porque si insultamos nos excedemos este tienes nos respetan no conf\u00edan en nosotros empiezan a dudar todos tenemos que auto limitarnos todos y no dejar de garantizar el derecho a disentir 0 censura nada de censura no voy a hablarle los due\u00f1os de la radiodifusora donde est\u00e1 lo de de mola para decirles este molesta mucho lo de mola no a nadie nunca lo har\u00eda ser\u00eda traicionarme a m\u00ed mismo nunca jam\u00e1s dec\u00eda este cerdo de que es la prensa se controla con la prensa es la democracia el que todos podamos hablar y al final la gente decide pero no imponen no callar no censurar mucho menos reprimir eso que les comentaba de jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3 un gran comunicador ten\u00eda un programa esto para los j\u00f3venes aqu\u00ed en la ciudad de mexico que era el m\u00e1s escuchado un programa de radio monitor y daba el servicio y al que hab\u00eda un ingeniero jorgelina s\u00ed si pionero si recurso pues lo acabaron este se tuvo que ir le dio asilo el gobierno de eeuu es que esto los j\u00f3venes no lo saben ahora no este podemos no estar de acuerdo con lo que se dice pero vamos a respetar siempre la opini\u00f3n y la cr\u00edtica de nuestros adversarios de los periodistas y de los comunicadores muy bien nos vemos ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:22.549979"
}