{
    "video_id": "FQpeZocHeSw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FQpeZocHeSw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBHRzfnSKkLJ8GgQbb779e1PYGI9g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FQpeZocHeSw",
    "video_title": "Avanza instalaci\u00f3n de doble v\u00eda electrificada en tramo 4 del Tren Maya. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11768,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1368.78,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1375.97,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1382.32,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1398.69,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1408.98,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1714.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 1727.279,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y habr\u00e1",
            "start": 1731.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras",
            "start": 1733.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1734.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 1737.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 1741.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos va a informar Ricardo sheffield",
            "start": 1744.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 1746.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alimentos y de combustibles y",
            "start": 1749.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1752.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1754.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "informar sobre el avance del tren Maya y",
            "start": 1758.299,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "sobre otras obras que se est\u00e1n llevando",
            "start": 1762.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 1766.82,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Hoy es un d\u00eda",
            "start": 1768.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de especial 10 de Abril",
            "start": 1771.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1775.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "recordamos el asesinato",
            "start": 1776.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del Gran dirigente campesino Emiliano",
            "start": 1781.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 1784.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 1788.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1789.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1792.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el iniciador del movimiento",
            "start": 1795.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Agrario En M\u00e9xico",
            "start": 1798.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l llam\u00f3",
            "start": 1802.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1805.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a su pueblo a nenecuilco",
            "start": 1806.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en Ayala",
            "start": 1812.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "a tomar las armas para",
            "start": 1815.72,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "enfrentar a la Dictadura porfirista que",
            "start": 1819.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "proteg\u00eda",
            "start": 1824.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a los latifundistas a los grandes",
            "start": 1826.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hacendados",
            "start": 1828.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1835.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "momento para recordar",
            "start": 1839.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1843.62,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en el Porfiriato",
            "start": 1846.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las haciendas",
            "start": 1850.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "invad\u00edan",
            "start": 1853.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las tierras",
            "start": 1855.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 1858.559,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "porque suele siempre pensarse",
            "start": 1863.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que los campesinos",
            "start": 1867.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "son Los Invasores",
            "start": 1872.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n en esta vertiente",
            "start": 1878.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 1883.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se inicia porque",
            "start": 1884.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un auge en la producci\u00f3n",
            "start": 1887.799,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "de ca\u00f1a de az\u00facar",
            "start": 1892.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y las haciendas",
            "start": 1897.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eras pero tambi\u00e9n",
            "start": 1900.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en las haciendas en esquineras de",
            "start": 1904.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1906.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda un auge de",
            "start": 1908.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n all\u00e1 ese auge del ennequen llev\u00f3",
            "start": 1913.52,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a la esclavitud",
            "start": 1917.419,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de los mayas",
            "start": 1921.98,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1925.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la esclavitud de los yaquis",
            "start": 1927.039,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que desde Sonora eran deportados",
            "start": 1930.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para trabajar como esclavos En las",
            "start": 1936.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "haciendas en eneras",
            "start": 1939.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1942.559,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en Morelos",
            "start": 1944.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en Puebla",
            "start": 1946.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en Veracruz",
            "start": 1949.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda en ese entonces",
            "start": 1952.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Valle Nacional",
            "start": 1956.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el Papaloapan",
            "start": 1960.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la Cuenca del Papaloapan",
            "start": 1966.62,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cerca de Tuxtepec",
            "start": 1970.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se sembraba ca\u00f1a y sobre todo",
            "start": 1973.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tabaco y",
            "start": 1975.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda peones",
            "start": 1977.919,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "encasillados esclavos",
            "start": 1984.52,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que eran enganchados para ir a trabajar",
            "start": 1988.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a esas haciendas",
            "start": 1991.94,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1994.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en Morelos",
            "start": 1996.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "por ese auge de",
            "start": 1999.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la industria azucarera",
            "start": 2004.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "las haciendas",
            "start": 2008.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "invad\u00edan las tierras de los pueblos",
            "start": 2010.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2017.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una Hacienda que se llamaba el",
            "start": 2018.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 2021.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en anenecuilco",
            "start": 2024.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "era de un se\u00f1or Escand\u00f3n",
            "start": 2027.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "muy amigo de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2032.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estos hacendados eran los que",
            "start": 2036.82,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "impon\u00edan a los gobernadores",
            "start": 2040.299,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Y esa Hacienda",
            "start": 2046.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "invad\u00eda cada vez m\u00e1s las tierras de",
            "start": 2049.02,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los habitantes de anemicuilco",
            "start": 2054.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 2057.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "iban a llevar sus escritos",
            "start": 2061.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a Cuernavaca",
            "start": 2066.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "al gobernador",
            "start": 2069.639,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 2071.919,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "les hac\u00edan caso",
            "start": 2073.2,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "cada vez perd\u00edan m\u00e1s sus tierras que se",
            "start": 2076.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las hab\u00edan entregado o mejor dicho se",
            "start": 2080.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las hab\u00edan respetado",
            "start": 2083.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde tiempos inmemoriales",
            "start": 2085.78,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de la colonia desde las",
            "start": 2088.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "leyes de India",
            "start": 2091.899,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus documentos",
            "start": 2093.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "eran los due\u00f1os",
            "start": 2095.339,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos legales",
            "start": 2098.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de esas tierras",
            "start": 2101.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces iban a pedir justicia",
            "start": 2104.74,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y los gobernadores nunca",
            "start": 2109.119,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "los atend\u00edan",
            "start": 2114.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay la an\u00e9cdota de que el Gobernador de",
            "start": 2117.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Morelos de ese entonces",
            "start": 2120.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 uno de esos escritos",
            "start": 2123.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al hacendado",
            "start": 2126.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or Escand\u00f3n y la respuesta",
            "start": 2129.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "del hacendado al gobernador",
            "start": 2133.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2136.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por dem\u00e1s",
            "start": 2138.119,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 2140.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le recomend\u00f3",
            "start": 2144.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que le dijera a los de a nenecuilco que",
            "start": 2147.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si quer\u00edan sembrar que lo hicieran en",
            "start": 2151.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "maceta",
            "start": 2154.06,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "por eso los",
            "start": 2159.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ancianos que eran los",
            "start": 2162.22,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "encargados de estas gestiones",
            "start": 2166.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "una tarde noche llamaron al pueblo",
            "start": 2171.66,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a una asamblea no tocaron las campanas",
            "start": 2175.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como era la costumbre",
            "start": 2179.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se corri\u00f3 la voz se reunieron",
            "start": 2181.9,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2186.7,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ah\u00ed informaron",
            "start": 2189.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que ya no pod\u00edan seguir con la gesti\u00f3n",
            "start": 2191.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "porque no se avanzaba y que ellos ya",
            "start": 2195.359,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "estaban grandes ya estaban cansados y",
            "start": 2199.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que necesitaban",
            "start": 2203.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gente joven sangre nueva",
            "start": 2206.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para continuar con la gesti\u00f3n",
            "start": 2209.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed en la asamblea",
            "start": 2214.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eligieron a Emiliano Zapata",
            "start": 2217.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que era joven",
            "start": 2220.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 2223.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 no hablaba mucho",
            "start": 2224.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "solo lo \u00fanico que dijo fue",
            "start": 2228.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2233.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sirvan a apoyar",
            "start": 2237.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 2240.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "us\u00f3 una expresi\u00f3n",
            "start": 2244.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los pantalones",
            "start": 2249.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y fue creo que una vez a Cuernavaca",
            "start": 2253.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "hacer gesti\u00f3n y se dio cuenta que por",
            "start": 2257.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa v\u00eda nos iba a lograr nada",
            "start": 2260.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2263.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "brasilero con boca",
            "start": 2266.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a tomar las armas en contra de Porfirio",
            "start": 2269.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 2272.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2274.18,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "\u00e9l se adhiere al movimiento",
            "start": 2276.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "revolucionario porque en el Plan de San",
            "start": 2278.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 2282.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2284.079,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "proclama",
            "start": 2289.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Francisco Madero en el art\u00edculo tercero",
            "start": 2291.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se hablaba de que si triunfaba la",
            "start": 2294.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 2297.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se iban a restituir las tierras",
            "start": 2298.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 2302.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que los hacendados de manera arbitraria",
            "start": 2304.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "les hab\u00edan quitado entonces de",
            "start": 2306.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conformidad con este art\u00edculo tercero",
            "start": 2311.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del Plan de San Luis",
            "start": 2313.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 2315.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llama al pueblo tambi\u00e9n armarse a los de",
            "start": 2319.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "anemicuilco y empiezan a quitar las",
            "start": 2323.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alambradas y as\u00ed",
            "start": 2325.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "surge el movimiento zapatista as\u00ed se",
            "start": 2328.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inicie",
            "start": 2331.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2333.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "1911 hasta el 10 de Abril",
            "start": 2337.02,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de 1919 en que",
            "start": 2341.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es asesinado",
            "start": 2345.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en chinameca",
            "start": 2349.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de una traici\u00f3n",
            "start": 2350.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2354.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un militar Guajardo que lo invita a la",
            "start": 2356.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacienda a comer ah\u00ed Estaban los",
            "start": 2361.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 2363.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y a la entrada",
            "start": 2365.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de disparan",
            "start": 2368.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y lo Asesinan",
            "start": 2370.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un dirigente",
            "start": 2374.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "campesino aut\u00e9ntico",
            "start": 2376.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que cuando triunfa el movimiento",
            "start": 2380.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 2383.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manten\u00eda muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 2386.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 2389.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Don Francisco I Madero pero",
            "start": 2391.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con la intriga los",
            "start": 2395.14,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "separaron que fue una desgracia porque",
            "start": 2397.98,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Si hubiesen actuado juntos en maderismo",
            "start": 2401.339,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "hubiese triunfado",
            "start": 2405.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y era el triunfo de la democracia",
            "start": 2409.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2414.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los separaron cuando se llevaban bien",
            "start": 2415.68,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "Madero hasta lo invitaba",
            "start": 2421.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a que se pasaran",
            "start": 2426.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un tiempo",
            "start": 2429.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2432.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "platicaran en Tehuac\u00e1n Puebla que hab\u00edan",
            "start": 2433.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os termales",
            "start": 2438.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y Madero le ten\u00eda mucha consideraci\u00f3n y",
            "start": 2441.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Zapata tambi\u00e9n",
            "start": 2445.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero no se entendieron",
            "start": 2448.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque hubo muchas intrigas sobre todo",
            "start": 2450.839,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "durante la presidencia interina",
            "start": 2455.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de la barra",
            "start": 2461.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y los separaron en ese entonces cuando",
            "start": 2464.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se llevaban bien",
            "start": 2468.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Madero de manera",
            "start": 2470.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "respetuosa y sin Malas intenciones",
            "start": 2476.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pensando de que",
            "start": 2482.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Zapata se lo merec\u00eda le ofreci\u00f3",
            "start": 2485.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una hacienda",
            "start": 2491.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y la respuesta de zapata",
            "start": 2496.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "fue muy fuerte",
            "start": 2500.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Y eso demuestra lo que",
            "start": 2504.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eran sus convicciones",
            "start": 2510.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 dici\u00e9ndole Yo no fui a la",
            "start": 2513.359,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 2516.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para hacerme hacendado",
            "start": 2518.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un dirigente",
            "start": 2522.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cabal \u00edntegro",
            "start": 2524.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Con principios entonces hoy lo",
            "start": 2527.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 2530.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed vamos con Ricardo",
            "start": 2532.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 2538.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes",
            "start": 2540.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los",
            "start": 2542.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "combustibles la semana pasada el",
            "start": 2544.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "promedio de la gasolina regular de bajo",
            "start": 2547.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "octanaje fue de 22 pesos con diecinueve",
            "start": 2550.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "centavos el litro de la Premium de alto",
            "start": 2553.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "octanaje 24 pesos con 31 centavos el",
            "start": 2556.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "litro y del diesel 23 pesos con 58",
            "start": 2559.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "centavos con corte el cinco de abril la",
            "start": 2563.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo setenta y un",
            "start": 2566.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 87 centavos de d\u00f3lares de",
            "start": 2568.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar el barril ven ustedes en el caso",
            "start": 2571.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 2574.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tocando la parte alta de de esta",
            "start": 2576.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "franja entre 52 y 72 d\u00f3lares donde lleva",
            "start": 2580.42,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "varios meses movi\u00e9ndose el precio",
            "start": 2584.44,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "internacional hacia arriba y hacia abajo",
            "start": 2586.619,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en consecuencia el incentivo fiscal en",
            "start": 2589.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esta semana que est\u00e1 corriendo es de",
            "start": 2593.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos punto seis por ciento",
            "start": 2595.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para gasolina regular",
            "start": 2597.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "17.8 por ciento para la Premium y 30",
            "start": 2599.94,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "punto ocho por ciento para el diesel las",
            "start": 2604.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tres marcas que dieron m\u00e1s caro la",
            "start": 2608.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "semana pasada las carreras fueron otra",
            "start": 2610.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vez Oxxo Gas petroceden otra vez tambi\u00e9n",
            "start": 2613.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y redco y las tres aliadas de los",
            "start": 2616.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consumidores la semana pasada fue",
            "start": 2620.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Windstar exon m\u00f3vil y orsan gracias por",
            "start": 2622.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ser aliados de los consumidores vamos a",
            "start": 2626.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ver ahora ya por cada tipo de",
            "start": 2629.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "combustible petroceden en Guadalupe",
            "start": 2631.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n tiene el precio m\u00e1s alto con",
            "start": 2634.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto y veinticuatro pesos",
            "start": 2636.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "con 58 centavos por litro tres pesos con",
            "start": 2638.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "68 centavos de margen un margen muy alto",
            "start": 2643.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y lo comparamos con los 29 centavos de",
            "start": 2647.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "margen de franquicia Pemex en G\u00f3mez",
            "start": 2650.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Palacio Durango que en consecuencia",
            "start": 2653.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene un precio al p\u00fablico",
            "start": 2655.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por abajo del promedio de la semana",
            "start": 2658.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pasada de 22 pesos con seis centavos",
            "start": 2660.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahora la Premium en la",
            "start": 2663.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Premium Oxxo Gas que est\u00e1 dando caro",
            "start": 2666.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre todo en el norte del pa\u00eds en San",
            "start": 2670.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n un",
            "start": 2673.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de veintis\u00e9is pesos",
            "start": 2675.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con nueve centavos un margen estos",
            "start": 2677.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "angelitos de tres pesos con 26 centavos",
            "start": 2680.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comparados con los 29 centavos de margen",
            "start": 2683.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de la gas en Um\u00e1n Yucat\u00e1n un precio al",
            "start": 2687.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 23 pesos con 19 centavos y",
            "start": 2691.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahora en el di\u00e9sel el que est\u00e1 dando",
            "start": 2695.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Caro con el margen alto es una",
            "start": 2698.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Cozumel Quintana Roo",
            "start": 2700.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 25 pesos con 22",
            "start": 2703.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "centavos un margen de dos pesos con 25",
            "start": 2706.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "centavos Comparado con los 17 centavos",
            "start": 2709.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en Buenaventura",
            "start": 2712.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Chihuahua un precio al p\u00fablico de 23",
            "start": 2714.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pesos un centavos as\u00ed podemos ver en",
            "start": 2717.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde nosotros vivimos donde podemos",
            "start": 2721.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cargar cerca de casa cerca de nuestro",
            "start": 2723.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajo Cu\u00e1l es el precio promedio Y",
            "start": 2725.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde nos conviene pero lo pueden ver a",
            "start": 2728.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diario en la App del litro por litro",
            "start": 2731.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde sacamos las denuncias que ustedes",
            "start": 2733.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presentan nosotros atendimos 222",
            "start": 2736.54,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "denuncias esta semana",
            "start": 2740.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "215 visitas o verificaciones realizamos",
            "start": 2743.64,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "por estas denuncias hubo una gasolinera",
            "start": 2747.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que no se dej\u00f3 verificar del grupo",
            "start": 2750.579,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "del grupo Aguilar aguilarios en Lagos de",
            "start": 2754.619,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Moreno en Lagos de Moreno Jalisco sobre",
            "start": 2758.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la carretera Aguascalientes esta",
            "start": 2761.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gasolinera no se dej\u00f3 verificar ya le",
            "start": 2764.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estaremos visitando pronto con",
            "start": 2767.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de la crela sea y la",
            "start": 2769.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional y se inmoviliz\u00f3 una",
            "start": 2772.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gasolinera",
            "start": 2776.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en Morelia de la que se",
            "start": 2778.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibieron varios reportes fueron",
            "start": 2780.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "inmovilizados pero no porque estaba",
            "start": 2783.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dando de menos sino por un problema de",
            "start": 2785.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter t\u00e9cnico vinculado a la",
            "start": 2788.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "seguridad de la gasolinera y lo quiero",
            "start": 2790.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "explicar r\u00e1pidamente porque hubo",
            "start": 2793.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n en relaci\u00f3n a este caso ven\u00eda",
            "start": 2794.859,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "el El combustible revuelto con agua y la",
            "start": 2798.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "gente dec\u00eda es que est\u00e1 haciendo trampa",
            "start": 2803.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nos enga\u00f1an y rebaja la gasolina con",
            "start": 2805.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "agua nadie en su sano juicio",
            "start": 2808.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "salvo que no haya ido ni a primero de",
            "start": 2811.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primaria va a rebajar con agua la",
            "start": 2813.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gasolina si la quieren rebajar la",
            "start": 2815.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rebajan con etanol que los descubrimos",
            "start": 2818.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en esa trampa Porque as\u00ed s\u00ed funciona el",
            "start": 2820.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coche o pone un rastrillo estos",
            "start": 2822.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Diablitos para dar menos de litro que",
            "start": 2825.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los estamos detectando y ustedes",
            "start": 2828.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "han sido testigos de ello cuando se",
            "start": 2830.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revuelve con agua es porque hay una",
            "start": 2834.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "falla en las tuber\u00edas en los tanques de",
            "start": 2835.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de servicio y no es por",
            "start": 2840.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "voluntad del due\u00f1o ni de los que",
            "start": 2843.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajan ah\u00ed sino por un descuido que",
            "start": 2844.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "permiten que se vaya colando el el agua",
            "start": 2847.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a veces del mismo servicio de agua",
            "start": 2850.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "potable de ellos o porque llovi\u00f3 en en",
            "start": 2852.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la zona y est\u00e1n en mal estado los",
            "start": 2856.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tanques o las instalaciones porque el",
            "start": 2859.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "carro en cuanto le ponen agua camina",
            "start": 2861.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "unos cuantos metros y ya se para y les",
            "start": 2864.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "va a costar entre diez y veinte mil",
            "start": 2867.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pesos a la estaci\u00f3n un servicio reparar",
            "start": 2869.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el veh\u00edculo ha habido casos en los que",
            "start": 2872.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta medio mill\u00f3n de pesos han tenido",
            "start": 2875.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que pagar a los distintos afectados aqu\u00ed",
            "start": 2877.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo los veh\u00edculos",
            "start": 2881.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "afectados porque la estaci\u00f3n de servicio",
            "start": 2882.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligada a repararlo y en lo que",
            "start": 2885.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "componen sus instalaciones",
            "start": 2888.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la gasolinera completa est\u00e1 est\u00e1",
            "start": 2890.22,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "clausurada pero no es por robar a los a",
            "start": 2894.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los consumidores sino es por no tener en",
            "start": 2898.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "buen estado sus instalaciones y causarle",
            "start": 2901.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o a los veh\u00edculos que cargaron",
            "start": 2904.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sobre todo los primeros que cargan por",
            "start": 2907.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la diferencia en la densidad pues son a",
            "start": 2910.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los que les toca el agua en su motor y",
            "start": 2913.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que unos cuantos metros quedan ah\u00ed",
            "start": 2916.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "varados los veh\u00edculos tambi\u00e9n seguimos",
            "start": 2919.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "revisando el tema de los servicios",
            "start": 2921.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sanitarios para que est\u00e9n limpios en",
            "start": 2923.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "buen estado y no los cobren entramos a",
            "start": 2925.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "detalles en este tema porque caus\u00f3 mucho",
            "start": 2928.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "revuelo en las redes sociales fue all\u00e1",
            "start": 2930.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en Morelia Michoac\u00e1n ahora vamos a ver",
            "start": 2933.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el gas LP donde concorta el cinco de",
            "start": 2935.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "abril el precio internacional convertido",
            "start": 2938.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a kilos y a pesos fue de 22 pesos con 21",
            "start": 2940.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos el promedio de las 220 regiones",
            "start": 2944.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds dieciocho pesos con 25",
            "start": 2947.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "centavos ese mismo d\u00eda 12 pesos con dos",
            "start": 2949.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "centavos el precio internacional para",
            "start": 2952.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tanque estacionario y nueve pesos con 83",
            "start": 2954.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "centavos el promedio de litro aqu\u00ed en el",
            "start": 2958.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en las 220 regiones como ven",
            "start": 2962.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos muy por abajo de los precios",
            "start": 2965.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "internacionales afortunadamente ha",
            "start": 2968.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "venido funcionando este esquema de",
            "start": 2971.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos y a\u00fan as\u00ed seguimos",
            "start": 2973.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encontrando distribuidores aliados de",
            "start": 2975.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los consumidores que dan por abajo del",
            "start": 2978.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo hay casos en Coahuila en",
            "start": 2980.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en Nuevo Le\u00f3n en",
            "start": 2982.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en Sinaloa y en Guerrero un",
            "start": 2985.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caso s\u00faper gas San Carlos del Norte en",
            "start": 2987.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Coahuila lo tiene a 9 pesos 99 centavos",
            "start": 2991.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el litro cuando el precio m\u00e1ximo de las",
            "start": 2995.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regiones de diez pesos con 36 centavos y",
            "start": 2997.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas pasa lo mismo y",
            "start": 3000.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores que dan por",
            "start": 3003.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo en el Estado de",
            "start": 3005.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Oaxaca en Veracruz en",
            "start": 3008.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Guanajuato en Puebla en Chihuahua en",
            "start": 3010.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y en Guerrero ejemplo de",
            "start": 3012.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ello Azteca gas en Atizap\u00e1n Estado de",
            "start": 3015.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo tiene A 17 pesos con cuarenta",
            "start": 3018.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y un centavos el kilo cuando el precio",
            "start": 3021.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de la regi\u00f3n es de 18 pesos con",
            "start": 3023.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dos centavos encontramos uno punto nueve",
            "start": 3026.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por ciento de cilindros en mal estado",
            "start": 3030.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se sacaron del mercado y cinco",
            "start": 3034.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "instrumentos de medici\u00f3n descalibrados",
            "start": 3038.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "5.6% seguimos visitando tambi\u00e9n",
            "start": 3041.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "recuerden a los distribuidores de gas",
            "start": 3044.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no los pueden reportar al",
            "start": 3046.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono del consumidor 55 55 cinco seis",
            "start": 3048.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ocho ocho siete veintid\u00f3s vamos a ver",
            "start": 3051.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora los veinticuatro productos de la",
            "start": 3054.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica Recuerden que ahora la",
            "start": 3057.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fruta de temporada es la pi\u00f1a porque es",
            "start": 3059.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 con mayor abundancia en el",
            "start": 3062.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mercado nacional es mexicana y tiene muy",
            "start": 3065.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "buen precio ahorita la La pi\u00f1a tambi\u00e9n",
            "start": 3068.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "afortunadamente el huevo ha venido",
            "start": 3070.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bajando y ya detectamos Qui\u00e9nes fueron",
            "start": 3072.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los tramposos los pasados de rosca en",
            "start": 3075.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los meses de Diciembre enero y febrero y",
            "start": 3078.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se concentran en Morelia y en la Ciudad",
            "start": 3082.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ya los estamos investigando",
            "start": 3084.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s a a detalle porque creemos que",
            "start": 3086.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hubo ah\u00ed un caso grave de especulaci\u00f3n",
            "start": 3090.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de estos distribuidores en ciudad de",
            "start": 3093.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no todos unos dos y uno de de",
            "start": 3096.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n como podemos ver se ha",
            "start": 3101.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "venido comportando ya con mucha",
            "start": 3104.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estabilidad ya una tendencia a la baja",
            "start": 3107.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se empieza a en el \u00edndice Nacional",
            "start": 3109.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de precios al consumidor de bebidas y",
            "start": 3112.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alimentos Quiz\u00e1 en esta gr\u00e1fica no se",
            "start": 3115.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nota tanto por por lo larga que que es",
            "start": 3118.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero ya hay una ca\u00edda significativa en",
            "start": 3121.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el \u00edndice Nacional de peso al consumidor",
            "start": 3125.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "o sea bajando la inflaci\u00f3n C\u00f3mo se ve",
            "start": 3127.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "claramente que est\u00e1 bajando los precios",
            "start": 3130.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "altos de la canasta y manteni\u00e9ndose en",
            "start": 3131.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los precios bajos de la canasta se\u00f1or",
            "start": 3134.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente present\u00f3 hace poco esta",
            "start": 3137.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica donde se ve con Claridad Cu\u00e1l",
            "start": 3140.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fue la inflaci\u00f3n en diciembre del",
            "start": 3143.28,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "2008.96 en diciembre del 2008 seis punto",
            "start": 3147.02,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cincuenta y tres por ciento esto es",
            "start": 3152.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transexenal en diciembre del 2017 seis",
            "start": 3154.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "punto setenta y siete por ciento y",
            "start": 3158.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una fuerte alza en enero",
            "start": 3161.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "febrero de este a\u00f1o que ven\u00eda de un",
            "start": 3165.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "escalonada el a\u00f1o hemos pasado mucho",
            "start": 3169.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como consecuencia de los problemas de la",
            "start": 3172.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "guerra en Ucrania y los problemas",
            "start": 3175.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "derivados de la pandemia ustedes pueden",
            "start": 3178.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "ver como en M\u00e9xico empieza a bajar ese",
            "start": 3182.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "efecto Para marzo seis punto ochenta y",
            "start": 3184.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cinco por ciento este es \u00edndice general",
            "start": 3188.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n Abarca todo el servicios",
            "start": 3190.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "productos a nivel nacional y ya eso lo",
            "start": 3193.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "podemos ver solo en en el \u00edndice",
            "start": 3197.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional el precio al consumidor de",
            "start": 3200.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bebidas de alimentos ya tambi\u00e9n empieza",
            "start": 3201.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a marcar se quiere decir que la",
            "start": 3204.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n Ya toc\u00f3 afortunadamente techo",
            "start": 3206.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que las medidas que ha tomado el",
            "start": 3209.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal por instrucci\u00f3n al",
            "start": 3211.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3213.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Obrador est\u00e1n ya surtiendo un efecto en",
            "start": 3215.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el mercado un efecto que nos favorece a",
            "start": 3217.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos vamos a verlo ahora en espec\u00edfico",
            "start": 3221.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con los veinticuatro productos de la",
            "start": 3223.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "canasta en la zona centro tenemos como",
            "start": 3226.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s para estos 24 productos",
            "start": 3229.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Walmart en la en la Miguel",
            "start": 3232.88,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Hidalgo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico mil",
            "start": 3237.3,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "treinta y nueve pesos con setenta",
            "start": 3239.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "centavos y el m\u00e1s barato es de Soriana",
            "start": 3241.579,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en Tultitl\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico 906",
            "start": 3245.46,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pesos con 70 centavos estos productos",
            "start": 3248.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "han sentido mucho menos la inflaci\u00f3n",
            "start": 3253.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Gracias al apoyo de los principales",
            "start": 3255.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "distribuidores y productores de estos",
            "start": 3259.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos que m\u00e1s consume",
            "start": 3261.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la familia mexicanas en la zona centro",
            "start": 3263.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Norte El Precio m\u00e1s alto lo encontramos",
            "start": 3267.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la semana pasada en Walmart en",
            "start": 3270.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Guadalajara Jalisco mil treinta y ocho",
            "start": 3272.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pesos con cuarenta centavos a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3274.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sesenta centavos abajo de los 1039 que",
            "start": 3277.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fue el el acuerdo con las grandes",
            "start": 3281.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cadenas y en Walmart tambi\u00e9n el precio",
            "start": 3283.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo pero esto en Morelia Michoac\u00e1n",
            "start": 3286.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "noventa y nueve pesos con sesenta",
            "start": 3290.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "centavos los mismos veinticuatro",
            "start": 3293.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "productos y en este caso el mismo",
            "start": 3296.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distribuidor en la zona norte el precio",
            "start": 3297.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alto lo encontramos en la central de",
            "start": 3300.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abastos de Monterrey mil cincuenta y dos",
            "start": 3302.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pesos con 55 centavos a\u00fan as\u00ed ha venido",
            "start": 3305.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bajando gracias a los comerciantes que",
            "start": 3309.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son muchos en la central de abastos por",
            "start": 3312.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este esfuerzo se empieza a notar como",
            "start": 3314.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Bodega Aurrer\u00e1 tiene el precio",
            "start": 3317.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo en Reynosa Tamaulipas",
            "start": 3319.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ochocientos noventa y nueve pesos con 30",
            "start": 3322.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "centavos por \u00faltimo en la zona Sur",
            "start": 3324.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sureste el precio m\u00e1s alto es de la",
            "start": 3327.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "central de abastos de M\u00e9rida que a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3330.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 mucho con relaci\u00f3n a la semana",
            "start": 3332.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasada Gracias porque ya se ve que se",
            "start": 3334.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quieren volver aliados de los",
            "start": 3337.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "consumidores en M\u00e9rida Yucat\u00e1n la",
            "start": 3339.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "central de abastos lo tiene a 1039 pesos",
            "start": 3342.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con cuarenta centavos el paquete la",
            "start": 3345.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana pasada lo ten\u00eda a mil ciento",
            "start": 3348.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diecinueve pesos con cincuenta centavos",
            "start": 3350.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estos mismos distribuidores y el m\u00e1s",
            "start": 3352.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es de Bodega Aurrer\u00e1 en centro",
            "start": 3355.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Tabasco en Villa Hermosa",
            "start": 3358.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "930 pesos con 60 centavos el paquete de",
            "start": 3360.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos para una semana",
            "start": 3365.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para una familia de cuatro personas",
            "start": 3367.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 3370.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remesas tenemos nosotros que se",
            "start": 3373.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recibieron que mandaron las hero\u00ednas y",
            "start": 3376.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes desde Estados Unidos ac\u00e1 M\u00e9xico",
            "start": 3379.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en sus promedios de 350 d\u00f3lares",
            "start": 3381.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mensuales cuatro mil trescientos",
            "start": 3384.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho punto cuatro millones de",
            "start": 3387.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares esto es",
            "start": 3390.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "76.26% m\u00e1s que en el a\u00f1o 2019",
            "start": 3393.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "59.17% m\u00e1s que en el veinte treinta y",
            "start": 3399.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "siete punto catorce por ciento m\u00e1s que",
            "start": 3402.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el 2021 y once punto dieciocho por",
            "start": 3404.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado",
            "start": 3407.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contin\u00faa esta tendencia alza ustedes",
            "start": 3409.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pueden ver que cada a\u00f1o en enero y",
            "start": 3412.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "febrero bajan las remesas a\u00fan as\u00ed este",
            "start": 3415.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este gobierno en este gobierno han",
            "start": 3418.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venido consideramos que por la confianza",
            "start": 3420.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que tienen aumentando esta esta estos",
            "start": 3422.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "env\u00edos estas remesas que hacen las",
            "start": 3427.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas y h\u00e9roes de all\u00e1 de Estados",
            "start": 3429.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Unidos a sus familias a mam\u00e1 a esposa",
            "start": 3431.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en M\u00e9xico y vuelve a repuntar",
            "start": 3434.339,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siempre en marzo y abril",
            "start": 3436.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "particularmente mayo tambi\u00e9n se mantiene",
            "start": 3440.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ese aumento despu\u00e9s de una baja en enero",
            "start": 3443.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y y febrero Tambi\u00e9n tenemos la Gr\u00e1fica",
            "start": 3446.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que lo va mostrando de manera sexenal y",
            "start": 3450.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a ver puntualmente que la mejor",
            "start": 3453.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n para env\u00edo de efectivo fue un",
            "start": 3455.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "link con nos dio",
            "start": 3457.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "6.275 pesos con 50 centavos por 350",
            "start": 3459.98,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por qu\u00e9 esto t\u00f3menlo en cuenta",
            "start": 3465.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestras paisanas y paisanos porque no",
            "start": 3468.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cobra comisi\u00f3n cero con cero de comisi\u00f3n",
            "start": 3471.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y su tipo cambiario es bueno diecisiete",
            "start": 3473.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "punto noventa y tres por ciento y",
            "start": 3476.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "combin\u00e1ndolo pues nos da una nos da que",
            "start": 3479.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es la mejor opci\u00f3n un link en en este",
            "start": 3482.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "periodo y el peor fue una empresa que se",
            "start": 3485.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llama sigue que cobr\u00f3 una comisi\u00f3n de",
            "start": 3489.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nueve d\u00f3lares con 66",
            "start": 3492.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "centavos el tipo cambiario 17 pesos con",
            "start": 3494.96,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "25 centavos por d\u00f3lar y en total nos dio",
            "start": 3499.079,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cinco mil ochocientos setenta pesos con",
            "start": 3503.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "87 centavos f\u00edjense esas h\u00e9roes y",
            "start": 3506.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas all\u00e1 en Estados Unidos si toman",
            "start": 3509.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en cuenta el tipo cambiario y la",
            "start": 3512.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que no la cobren pueden lograr",
            "start": 3514.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que rindan mucho m\u00e1s ac\u00e1 en M\u00e9xico sus",
            "start": 3516.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "D\u00f3lares pero ustedes lo determinan con",
            "start": 3519.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la empresa que escogen como remesador",
            "start": 3522.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1 para dep\u00f3sito en cuenta O link",
            "start": 3524.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue la mejor opci\u00f3n mismo no",
            "start": 3527.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mismo tipo cambiario y sigue tambi\u00e9n fue",
            "start": 3530.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la peor opci\u00f3n porque cobra esa comisi\u00f3n",
            "start": 3534.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nueve sesenta y seis y un tipo",
            "start": 3537.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cambiario malo diecisiete veinticinco",
            "start": 3539.579,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fina bien fina bien tiene la mayor",
            "start": 3542.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cobertura de municipios incluso muchos",
            "start": 3547.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipios donde no hay ning\u00fan otro",
            "start": 3549.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "servicio financiero cubre mil doscientos",
            "start": 3552.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "diecisiete municipios en el pa\u00eds el que",
            "start": 3555.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "le sigue en cobertura de municipios es",
            "start": 3558.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Oxxo que cubre mil cuarenta municipios",
            "start": 3561.359,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "finav\u00edan con 1743 sucursales y Oxxo con",
            "start": 3565.28,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "19.146 pero en muchos lugares donde no",
            "start": 3570.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "llega nadie Ah\u00ed est\u00e1 fina Bien tambi\u00e9n",
            "start": 3574.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "una muy buena opci\u00f3n como ventanilla y",
            "start": 3576.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que pronto estar\u00e1 dando noticias de",
            "start": 3580.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "otros servicios ya tambi\u00e9n de parte o en",
            "start": 3582.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Muchas gracias",
            "start": 3586.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 3595.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3598.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "corresponde hoy informar al tramo cuatro",
            "start": 3600.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "del tren Maya de manera integral",
            "start": 3603.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro el tren maya va de",
            "start": 3606.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "izamal a Canc\u00fan a lo largo de 239",
            "start": 3608.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada",
            "start": 3612.059,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pasa por nueve municipios",
            "start": 3615.26,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "diecisiete localidades de Yucat\u00e1n y",
            "start": 3617.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Quintana Roo cuenta con tres estaciones",
            "start": 3620.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en Chich\u00e9n Valladolid y Canc\u00fan",
            "start": 3623.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aeropuerto tambi\u00e9n hay dos paraderos",
            "start": 3627.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "neusc\u00e1n y Leona Vicario en la estaci\u00f3n",
            "start": 3631.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan aeropuerto se edifica un taller y",
            "start": 3634.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cochera para trenes y en estaci\u00f3n",
            "start": 3637.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Valladolid se construye una base de",
            "start": 3639.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mantenimiento para v\u00eda",
            "start": 3641.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con el programa promesa se mejoran dos",
            "start": 3644.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas que son Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 3647.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ecbal\u00e1n en las cuales se construyen",
            "start": 3650.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n a visitantes cerca",
            "start": 3653.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Chich\u00e9n Itz\u00e1 se habr\u00e1 un hotel tren",
            "start": 3656.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maya en el tramo cuatro el tren Maya ya",
            "start": 3659.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cuenta con 200 km de v\u00eda terminada ya se",
            "start": 3663.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tiene el cien por ciento de todo el riel",
            "start": 3667.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "requerido el 90% de los durmientes y el",
            "start": 3669.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "80% del balastro",
            "start": 3674.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se construyen 23 obras de drenajes",
            "start": 3677.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "transversal con",
            "start": 3680.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "83% de avance as\u00ed como 125 pasos",
            "start": 3682.52,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "peatonales vehiculares y de fauna que",
            "start": 3686.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llevan el cuarenta y dos por ciento de",
            "start": 3690.299,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 3693.059,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "con sesenta Y dos mil empleos generados",
            "start": 3696.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "por la obra del tren maya en el tramo",
            "start": 3698.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuatro los pasajeros podr\u00e1n disfrutar de",
            "start": 3701.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "verdaderos para\u00edsos naturales y zonas de",
            "start": 3705.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Gran",
            "start": 3707.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "riqueza arqueol\u00f3gica",
            "start": 3709.22,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Isaac holbox Islas mujeres las",
            "start": 3711.38,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "playas de Canc\u00fan las grutas de sotuta",
            "start": 3716.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "R\u00edo lagartos y las coloradas por citar",
            "start": 3719.099,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "algunos sitios es cuanto presidente",
            "start": 3723.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Hola buenos d\u00edas a todos preparamos una",
            "start": 3737.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n muy breve la \u00faltima",
            "start": 3740.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que hicimos del tramo",
            "start": 3743.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuatro del tren Maya les platicamos lo",
            "start": 3745.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que inclu\u00eda el tramo cuatro de tren maya",
            "start": 3747.839,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de la v\u00eda f\u00e9rrea los 239 km",
            "start": 3750.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos aqu\u00ed les preparamos lo que",
            "start": 3752.9,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hemos ido avanzando al d\u00eda de hoy",
            "start": 3756.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos 230 kil\u00f3metros ya terminados de",
            "start": 3759.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plataforma nos falta nada m\u00e1s nueve que",
            "start": 3762.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n concluidos en esta \u00faltima en",
            "start": 3764.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esta pr\u00f3xima semana una vez terminada la",
            "start": 3767.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "plataforma colocamos en doble v\u00eda la el",
            "start": 3770.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tramo f\u00e9rreo ahorita ya tenemos",
            "start": 3773.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "colocados 195 kil\u00f3metros de balasto y de",
            "start": 3775.819,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "riel y 270 kil\u00f3metros de durmientes los",
            "start": 3779.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "durmientes ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 3782.339,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fabricados en la planta que tenemos en",
            "start": 3783.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Um\u00e1n en Yucat\u00e1n y la autopista que son",
            "start": 3786.14,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "195 kil\u00f3metros de cuatro carriles",
            "start": 3789.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenemos 160 kil\u00f3metros ya abiertos a la",
            "start": 3792.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n y estamos por concluir los",
            "start": 3795.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 39 kil\u00f3metros 35 kil\u00f3metros que",
            "start": 3798.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya es que estaremos poniendo en",
            "start": 3801.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n Pr\u00f3ximamente esto equivale a",
            "start": 3803.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dos punto dos millones de metros c\u00fabicos",
            "start": 3806.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de pavimento la siguiente en",
            "start": 3808.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3811.34,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "en estructuras accesorias hemos avanzado",
            "start": 3815.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucho los de los 36 pasos",
            "start": 3818.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vehiculares treinta y dos ya est\u00e1n",
            "start": 3822.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "concluidos",
            "start": 3824.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos de los cuatro entronques dos ya",
            "start": 3825.26,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "concluidos y las tres estructuras",
            "start": 3828.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mayores ya todas este terminadas",
            "start": 3830.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "70 pasos de ganaderos y 12 pasos de",
            "start": 3833.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fauna ya tambi\u00e9n est\u00e1n concluidos Y las",
            "start": 3837.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obras de drenaje tambi\u00e9n ya est\u00e1n",
            "start": 3840.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "concluidas y 100 kil\u00f3metros de las",
            "start": 3842.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "canalizaciones subterr\u00e1neas el muelle",
            "start": 3844.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3 en Puerto Progreso que",
            "start": 3846.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tiene dos puntos de atraque tambi\u00e9n ya",
            "start": 3848.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluido y en operaci\u00f3n Y por",
            "start": 3850.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo nada m\u00e1s platicar que seguimos",
            "start": 3854.339,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "teniendo los 240 frentes de obra",
            "start": 3855.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abiertos tenemos",
            "start": 3858.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "85.000 horas de capacitaci\u00f3n ya este",
            "start": 3860.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "otorgadas y y creo que es importante",
            "start": 3864.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mencionar que somos una empresa mexicana",
            "start": 3867.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y hemos invertido m\u00e1s de quinientas Mil",
            "start": 3870.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "horas hombre en la ingenier\u00eda no solo en",
            "start": 3872.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el desarrollo proyectos sino en la",
            "start": 3874.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n de para la",
            "start": 3877.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este proyecto tan",
            "start": 3879.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ambicioso y tan importante que por eso",
            "start": 3880.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo hemos podido construir en un periodo",
            "start": 3883.619,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tan corto y tenemos",
            "start": 3885.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tres mil quinientos empleos directos y",
            "start": 3888.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco mil empleos indirectos",
            "start": 3891.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que siguen al d\u00eda de hoy todos los d\u00edas",
            "start": 3893.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "construyendo el tramo cuatro tren Maya",
            "start": 3896.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les preparamos un video corto nada m\u00e1s",
            "start": 3898.819,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para que puedan Ya este visualizar el",
            "start": 3901.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tramo cuatro aqu\u00ed ya aparece la v\u00eda",
            "start": 3904.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea en doble v\u00eda este conjuntamente",
            "start": 3907.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con la autopista y ya podr\u00e1n ver los",
            "start": 3910.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasos vehiculares y los pasos de fauna y",
            "start": 3912.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presentamos",
            "start": 3915.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una una foto de c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 3917.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estaciones al d\u00eda de hoy en t\u00e9rminos ya",
            "start": 3921.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de cimentaci\u00f3n y de plataformas ya",
            "start": 3923.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salimos de esa parte de la obra ya",
            "start": 3925.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estaremos levantando y les presentamos",
            "start": 3927.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de c\u00f3mo se van a ver estas",
            "start": 3929.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tres estaciones y dos paraderos este en",
            "start": 3932.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la conclusi\u00f3n del tramo cuatro",
            "start": 3934.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3938.83,
            "duration": 76.079
        },
        {
            "text": "es todo muchas gracias",
            "start": 4015.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or Buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 4025.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de Estos espacios hemos tenido la",
            "start": 4028.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "oportunidad de hablar con ustedes y de",
            "start": 4030.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "platicar C\u00f3mo va la construcci\u00f3n de los",
            "start": 4031.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "219 vagones del tren Maya un tren para",
            "start": 4034.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y hoy queremos",
            "start": 4038.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "compartirles a ustedes los servicios",
            "start": 4040.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especializados de sistemas de cocina y",
            "start": 4042.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alimentos que va a haber en todas las",
            "start": 4045.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "configuraciones como ustedes saben hay",
            "start": 4046.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tres tipos de trenes y hemos estado",
            "start": 4048.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "platicando Pues de que son espacios",
            "start": 4050.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "iluminados que adem\u00e1s tienen mucha",
            "start": 4053.079,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n que tienen una distinta",
            "start": 4055.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n Pero tambi\u00e9n es muy",
            "start": 4057.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importante decir que todos los asientos",
            "start": 4058.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en estos trenes son reclinables y que",
            "start": 4061.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s van a tener con un gran Confort y",
            "start": 4063.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un gran un gran espacio para hacer una",
            "start": 4065.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gran experiencia a trav\u00e9s del viaje una",
            "start": 4068.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de las cosas que se ha platicado es como",
            "start": 4070.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la experiencia gastron\u00f3mica",
            "start": 4072.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos tener Pues un cierto tipo de",
            "start": 4075.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "picnic en la selva y de ir disfrutando",
            "start": 4078.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "distintos tipos de alimentos en cada uno",
            "start": 4080.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de estos tres servicios hay un tipo",
            "start": 4083.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de proveedur\u00eda de alimentos",
            "start": 4085.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distintas desde la m\u00e1s sencilla que",
            "start": 4087.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "puede ser con estos gales en donde t\u00fa",
            "start": 4089.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vas teniendo comida que nada m\u00e1s se",
            "start": 4092.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "calienta tipo la que tienen en los",
            "start": 4094.7,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "aviones por ejemplo pero tambi\u00e9n",
            "start": 4096.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "servicios de cafeter\u00eda y hasta que",
            "start": 4097.759,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llegamos al tren restaurante todo esto",
            "start": 4099.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hecho por mano de obra mexicana en",
            "start": 4102.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunos casos se han incorporado algunos",
            "start": 4104.54,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "elementos de otros pa\u00edses pero hay que",
            "start": 4106.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recordar que tenemos el 72% de contenido",
            "start": 4108.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional y hoy en d\u00eda gran parte de",
            "start": 4111.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estos elementos est\u00e1n produciendo y se",
            "start": 4114.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fabricando en M\u00e9xico adem\u00e1s se",
            "start": 4116.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "cuentan con todas las certificaciones",
            "start": 4118.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "necesarias tanto en espacios como en",
            "start": 4119.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "temas de higiene y de seguridad y de y",
            "start": 4122.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de refrigeraci\u00f3n por ejemplo y a todos",
            "start": 4125.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "estos sistemas para poder tener una",
            "start": 4127.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cocina de tipo Industrial en la cual se",
            "start": 4128.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "va a poder preparar los alimentos en",
            "start": 4131.779,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempo real a trav\u00e9s de los distinta",
            "start": 4134.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n del de los viajes se ha tenido",
            "start": 4136.819,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "temas de innovaci\u00f3n muy importantes",
            "start": 4139.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tanto en el diagn\u00f3stico del monitoreo",
            "start": 4141.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico como tambi\u00e9n esta parte de",
            "start": 4144.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "todos los servicios que se necesitan",
            "start": 4146.48,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tener para mantener la comida en buen",
            "start": 4147.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estado en el siguiente por favor aqu\u00ed",
            "start": 4149.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "podemos ver este tipo de elementos de",
            "start": 4151.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "las tres cosas que se tienen distintas",
            "start": 4154.58,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en los distintos trenes que va desde un",
            "start": 4156.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servicio de cafeter\u00eda m\u00e1s sencillo hasta",
            "start": 4158.839,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el servicio de trans restaurante",
            "start": 4161.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente \u00fanico en el mundo en el",
            "start": 4163.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cual se tiene Pues todo un coche que es",
            "start": 4165.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una cocina Industrial en la que sigue",
            "start": 4167.779,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por favor aqu\u00ed vemos los detalles del",
            "start": 4170.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tren restaurante la capacidad que tiene",
            "start": 4173.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de 140 pasajeros y como hab\u00edamos",
            "start": 4174.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comentado tiene distintas",
            "start": 4177.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "configuraciones y algo muy importante",
            "start": 4178.46,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hemos hablado de la accesibilidad del",
            "start": 4180.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tren del tomar en cuenta a todas las",
            "start": 4183.259,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personas con distintas formas y",
            "start": 4185.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "distintas necesidades para moverse para",
            "start": 4188.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desplazarse y para tener una experiencia",
            "start": 4190.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "inigualable y esto se trata Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4192.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y en todos los vagones inclusive en el",
            "start": 4195.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tren restaurante se tienen espacios para",
            "start": 4197.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "personas con movilidad reducida tanto en",
            "start": 4199.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la parte de mesas y esparcimientos como",
            "start": 4201.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la parte de los sanitarios",
            "start": 4203.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la inclusi\u00f3n de bicicletas",
            "start": 4206.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para todo el recorrido",
            "start": 4208.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente podr\u00edamos decir que en",
            "start": 4212.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este caso estamos hablando de un tren",
            "start": 4215.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico pero en",
            "start": 4218.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donde adem\u00e1s se viaja a trav\u00e9s de su",
            "start": 4221.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda y aqu\u00ed se est\u00e1n preparando",
            "start": 4223.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una serie de sorpresas con ustedes no",
            "start": 4225.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solamente adaptando las cocinas para que",
            "start": 4227.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se pueda preparar todos los tipos de",
            "start": 4229.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cocina desde la cocina yucateca la",
            "start": 4231.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cocina de Tabasco la cocina de Quintana",
            "start": 4234.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Roo de Chiapas sino para que realmente",
            "start": 4236.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sea una experiencia y no solamente un",
            "start": 4237.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "modo de transporte sino realmente una",
            "start": 4240.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "experiencia inusual para el pasajero",
            "start": 4243.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Muchas gracias es",
            "start": 4244.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 4252.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 4255.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "secretaria secretario",
            "start": 4257.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 4259.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este gran proyecto esta gran experiencia",
            "start": 4261.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4265.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Progreso de gobierno y de acercamiento",
            "start": 4267.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con la sociedad que es la construcci\u00f3n",
            "start": 4271.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del tren Maya amigas amigos de los",
            "start": 4273.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4276.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "efectivamente en este tramo el tramo",
            "start": 4278.38,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cuatro del tren Maya b\u00e1sicamente hemos",
            "start": 4283.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "concluido los trabajos de campo en lo",
            "start": 4286.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se refiere al salvamento",
            "start": 4289.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico",
            "start": 4290.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente del tramo uno al cinco ha",
            "start": 4292.179,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "concluido este trabajo de campo ahora",
            "start": 4295.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estamos concentrados en los tramos seis",
            "start": 4296.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y siete",
            "start": 4299.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en este tramo",
            "start": 4301.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "probablemente ustedes observen que hay",
            "start": 4303.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un poquito menos de hallazgos por lo que",
            "start": 4306.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se refiere a los materiales y la",
            "start": 4309.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que hemos",
            "start": 4312.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recuperado en mucho Se debe a que gran",
            "start": 4313.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "parte de el trazo de este tramo cuatro",
            "start": 4316.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "corre en paralelo a una autopista que ya",
            "start": 4320.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hab\u00eda impactado el \u00e1rea pero lo que",
            "start": 4323.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "refiere al acercamiento a izamal y lo",
            "start": 4327.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que refiere del tramo de del nuevo scan",
            "start": 4331.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta Canc\u00fan aeropuerto son variantes",
            "start": 4333.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4336.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permitieron al instituto a sus",
            "start": 4337.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos que han hecho un trabajo",
            "start": 4341.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido recuperar material",
            "start": 4343.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico muy valioso son",
            "start": 4346.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "4.228 construcciones inmuebles de",
            "start": 4350.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "diferente tipo albarradas caminos plazas",
            "start": 4354.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "zonas de",
            "start": 4358.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "residencia de los antiguos mayas y",
            "start": 4361.48,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "distintas edificaciones que nos ayudan a",
            "start": 4365.3,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "entender el poblamiento de las culturas",
            "start": 4370.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mayas que florecieron en este territorio",
            "start": 4375.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quinientos setenta bienes inmuebles",
            "start": 4377.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "relativamente \u00edntegros cuarenta y dos",
            "start": 4379.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mil seiscientos diecisiete",
            "start": 4382.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fragmentos o tiestos de cer\u00e1mica que han",
            "start": 4384.58,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "sido recuperados y est\u00e1n siendo",
            "start": 4388.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "analizados 16 enterramientos humanos",
            "start": 4390.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "algunos de ellos con ofrendas",
            "start": 4393.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "conexas y 110 rasgos naturales asociados",
            "start": 4396.58,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a la presencia de grupos humanos de",
            "start": 4401.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "manera que ahora el trabajo de los",
            "start": 4405.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos y dem\u00e1s profesionales que",
            "start": 4407.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concentrados en este tramo se",
            "start": 4409.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dirige al programa de mejoramiento de",
            "start": 4413.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas y a los centros de",
            "start": 4415.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 4418.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos dos zonas que se est\u00e1n",
            "start": 4420.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "atendiendo la que sigue",
            "start": 4422.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ponemos la l\u00e1mina que sigue una de ellas",
            "start": 4425.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es Chich\u00e9n Itz\u00e1 hoy por hoy junto con",
            "start": 4428.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Teotihuac\u00e1n la Zona Arqueol\u00f3gica que",
            "start": 4432.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibe el mayor n\u00famero de visitantes al",
            "start": 4434.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o una zona de enorme importancia",
            "start": 4438.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de la humanidad en",
            "start": 4441.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ella tenemos un avance ponderado por lo",
            "start": 4444.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que hace a los trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 4446.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y conservaci\u00f3n de estructuras",
            "start": 4448.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas del 50%",
            "start": 4450.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Me parece muy interesante destacar los",
            "start": 4452.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "avances en lo que se refiere al \u00e1rea de",
            "start": 4457.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n viejo o de la serie inicial en",
            "start": 4460.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "donde estamos cerca de concluir las",
            "start": 4463.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tareas arqueol\u00f3gicas en el centro de",
            "start": 4465.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes tenemos un 12% de",
            "start": 4468.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Avance en su construcci\u00f3n ya estamos",
            "start": 4471.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construyendo este centro para concluir",
            "start": 4474.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en el tiempo establecido que es el curso",
            "start": 4476.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de lo que resta de este a\u00f1o y el camino",
            "start": 4481.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de proceso de la estaci\u00f3n que ya vieron",
            "start": 4484.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ustedes en el render al centro de",
            "start": 4487.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes ya va en un",
            "start": 4489.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuarenta por ciento el museo de sitio",
            "start": 4492.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por primera vez Chich\u00e9n Itz\u00e1 tendr\u00e1 un",
            "start": 4495.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gran museo de sitio",
            "start": 4498.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un 15% de su construcci\u00f3n la que",
            "start": 4500.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sigue la otra zona que ya hemos",
            "start": 4504.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presentado en video y que es de una",
            "start": 4506.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "enorme importancia y belleza desde el",
            "start": 4509.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "punto de vista",
            "start": 4512.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico y art\u00edstico es eg Balam",
            "start": 4513.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cercana a Valladolid en esta zona",
            "start": 4517.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica en cuanto a lo que refiere",
            "start": 4521.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a los proyectos de investigaci\u00f3n y",
            "start": 4524.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n tanto de bienes muebles",
            "start": 4526.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como de bienes inmuebles llevamos un",
            "start": 4529.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "promedio de avance ponderado del 50% y",
            "start": 4533.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 4536.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "llevamos un cinco por ciento de Avance",
            "start": 4539.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en su construcci\u00f3n por \u00faltimo",
            "start": 4542.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "quisiera destacar tres hallazgos",
            "start": 4544.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "significativos que hemos ubicado en",
            "start": 4547.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estas tareas",
            "start": 4551.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "correspondientes al tramo cuatro del",
            "start": 4552.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tren Maya esta escultura del cautivo",
            "start": 4555.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Balam muy importante que se encuentra en",
            "start": 4559.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea superior de la Acr\u00f3polis este",
            "start": 4562.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "marcador de juego de pelota con relieves",
            "start": 4564.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que hablan precisamente de este ritual",
            "start": 4568.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tan importante para los pueblos",
            "start": 4571.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mesoamericanos y que tambi\u00e9n tiene",
            "start": 4573.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "glifos que estamos en el proceso de su",
            "start": 4575.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "lectura de su desciframiento y una",
            "start": 4580.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interesante cabeza de septiembre de",
            "start": 4583.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "serpiente que tambi\u00e9n recuperamos en el",
            "start": 4585.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de Chich\u00e9n Itz\u00e1 gracias",
            "start": 4590.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 4597.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente voy a hablar de",
            "start": 4599.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los avances ambientales Ahora me voy a",
            "start": 4602.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dedicar a platicar un poco de lo que",
            "start": 4603.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en este tramo con \u00e1reas",
            "start": 4606.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "naturales protegidas la primera por",
            "start": 4608.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "favor esas son \u00e1reas naturales",
            "start": 4611.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "protegidas que ya tenemos que ya fueron",
            "start": 4613.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "decretadas y estamos haciendo una",
            "start": 4615.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 24 millones",
            "start": 4617.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de de pesos en el \u00e1rea natural protegida",
            "start": 4620.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n la reserva de la biosfera",
            "start": 4623.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "real lagartos en \u00e1reas naturales",
            "start": 4625.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protegidas de Quintana Roo como es el",
            "start": 4628.219,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna",
            "start": 4630.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "yumbalam el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora",
            "start": 4631.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y fauna o Touch m\u00e1s",
            "start": 4634.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "jetelco la siguiente por favor y en",
            "start": 4635.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e1reas destinadas voluntariamente a la",
            "start": 4640.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n ah\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 4642.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "compartir o comentar que normalmente",
            "start": 4644.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas destinadas voluntariamente",
            "start": 4646.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n es una categor\u00eda de \u00e1rea",
            "start": 4648.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "natural protegida y que es \u00fanica en",
            "start": 4651.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es \u00fanica por lo que coment\u00f3 en",
            "start": 4653.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n el",
            "start": 4656.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estas normalmente est\u00e1n en n\u00facleos",
            "start": 4657.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "agrarios en tierras ejidales y la",
            "start": 4661.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunidad o el Ejido determina que",
            "start": 4664.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "quiere conservar un espacio en su",
            "start": 4666.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "territorio aqu\u00ed podemos ver estas",
            "start": 4669.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ubicaciones diarias destinadas",
            "start": 4671.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "voluntariamente a la conservaci\u00f3n estas",
            "start": 4673.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n y sumamos en Yucat\u00e1n tenemos",
            "start": 4675.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuatro en el tramo donde estamos",
            "start": 4678.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hablando del tramo cuatro est\u00e1 el \u00e1rea",
            "start": 4681.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n el zapotal centro de",
            "start": 4684.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ambiental en Tezozomoc jav\u00edn",
            "start": 4686.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en guayma y kitam en otros dos",
            "start": 4689.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "municipios sumamos en Yucat\u00e1n una",
            "start": 4692.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "superficie de dos mil quinientos nueve",
            "start": 4695.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "punto sesenta y tres hect\u00e1reas",
            "start": 4697.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conservadas y en el caso de Quintana Roo",
            "start": 4699.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n tres \u00e1reas destinadas a",
            "start": 4703.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la voluntariamente a la conservaci\u00f3n",
            "start": 4706.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el transecto del tramo",
            "start": 4707.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos hablando de reserva ecol\u00f3gica El",
            "start": 4710.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ed\u00e9n en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas el \u00e1rea natural",
            "start": 4713.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protegida zona de conserva en Benito",
            "start": 4715.82,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y",
            "start": 4718.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las gatas en Puerto Morelos aqu\u00ed tenemos",
            "start": 4719.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "una sumatoria de mil seiscientos cuatro",
            "start": 4723.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y tenemos en este tramo entre Yucat\u00e1n y",
            "start": 4725.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Quintana Roo cuatro mil ciento catorce",
            "start": 4729.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "punto veinticinco hect\u00e1reas en estas",
            "start": 4731.54,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en esta categor\u00eda la siguiente por favor",
            "start": 4735.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y estas son propuestas nuevas Ser\u00edan dos",
            "start": 4738.699,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en Yucat\u00e1n Y sumamos con estas dos",
            "start": 4742.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en dos municipios en cagu\u00e1 en San Mateo",
            "start": 4746.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en juj\u00ed en tixcal Quintero con una",
            "start": 4749.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sumatoria de",
            "start": 4753.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "2,258.8 hect\u00e1reas esta ser\u00e1 nuevas y",
            "start": 4755.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n decretadas es cu\u00e1nto",
            "start": 4758.239,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 4765.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presidente vamos a presentar los avances",
            "start": 4767.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobre el programa sembrando vida",
            "start": 4769.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4772.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en los cinco estados donde va la ruta",
            "start": 4774.28,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "del tren participan el programa en las",
            "start": 4777.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cinco entidades en Chiapas con ochenta",
            "start": 4782.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mil Sembradores y sembradoras en Tabasco",
            "start": 4785.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con casi 56,000 en Campeche con veinte",
            "start": 4787.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mil en Yucat\u00e1n con Diez mil y en",
            "start": 4790.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Quintana Roo tambi\u00e9n casi con Diez mil",
            "start": 4793.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en suma",
            "start": 4795.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Gracias en suma",
            "start": 4797.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "176.734 Sembradores y sembradoras",
            "start": 4800.739,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "participan en el programa en estas cinco",
            "start": 4803.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entidades con una inversi\u00f3n social anual",
            "start": 4807.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para este ejercicio 2023 de",
            "start": 4810.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "12.726 millones de pesos de 12.726",
            "start": 4813.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos hemos sembrado",
            "start": 4818.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y un mil",
            "start": 4821.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y se han plantado 982 millones",
            "start": 4823.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de plantas como ustedes saben Este",
            "start": 4827.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "programa es la el programa de",
            "start": 4830.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n m\u00e1s grande del mundo y se",
            "start": 4832.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han alcanzado las metas particularmente",
            "start": 4835.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el sureste el programa tiene una",
            "start": 4837.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presencia muy importante el programa se",
            "start": 4839.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organiza a trav\u00e9s de siete mil",
            "start": 4843.08,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "doscientas cuarenta y tres comunidades",
            "start": 4844.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de aprendizaje campesino que es donde se",
            "start": 4845.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organiza el programa a trav\u00e9s de los",
            "start": 4848.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 4850.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la parte social y de la parte",
            "start": 4852.64,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "productiva y se trabaja en 4.834 Viveros",
            "start": 4855.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y vio f\u00e1bricas para alcanzar la meta de",
            "start": 4859.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "planta que se ha alcanzado es cu\u00e1nto y",
            "start": 4862.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vamos a presentar un video Muchas",
            "start": 4865.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4867.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero del programa de sembrando vida A m\u00ed",
            "start": 4873.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "me ha cambiado mucho vuelvo a decirle y",
            "start": 4875.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este con todo gusto y orgullo lo digo me",
            "start": 4878.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "han est\u00e1n ense\u00f1ando a trabajar un",
            "start": 4882.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s me est\u00e1n ubicando a la",
            "start": 4883.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "realidad llanta antiguamente nosotros",
            "start": 4885.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajamos Pues a lo loco tumbamos monte",
            "start": 4887.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y hac\u00edamos destrozos y ahora no hay que",
            "start": 4891.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tratar de ir cuidando los \u00e1rboles Porque",
            "start": 4893.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa es la vegetaci\u00f3n que necesitamos ese",
            "start": 4895.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es lo bueno que viene en este programa",
            "start": 4897.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que recibo de dinero lo distribuyo en",
            "start": 4900.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pues en mi familia",
            "start": 4904.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejora con lo del programa pues ya es",
            "start": 4905.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "una ayudita m\u00e1s",
            "start": 4908.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y este programa para m\u00ed ha sido muy",
            "start": 4909.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bueno ahorita como el tren maya ahorita",
            "start": 4912.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que va a pasar pues",
            "start": 4914.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "impacto por ac\u00e1 y todo eso le va a dar",
            "start": 4915.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vida a la zona de nosotros",
            "start": 4919.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en sembrando vida pienso que el futuro",
            "start": 4921.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y en la familia",
            "start": 4924.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed produciendo",
            "start": 4926.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente",
            "start": 4935.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 4938.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vamos a presentar los los avances que",
            "start": 4940.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenemos en ahora ya cinco proyectos que",
            "start": 4943.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos desarrollando en el estado de de",
            "start": 4946.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Quintana Roo en la primera l\u00e1mina viene",
            "start": 4949.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n localizados los cuatro",
            "start": 4952.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proyectos que tenemos que son el puente",
            "start": 4955.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "vehicular en la laguna de nichupt\u00e9 la",
            "start": 4957.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo",
            "start": 4960.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Colosio y la modernizaci\u00f3n del",
            "start": 4962.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto as\u00ed como",
            "start": 4964.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya la vialidad chacsmol y un quinto",
            "start": 4966.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "proyecto que ahorita voy a comentar",
            "start": 4969.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quisiera destacar que estas cuatro",
            "start": 4971.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realidades son son estrat\u00e9gicas para",
            "start": 4973.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conectar el aeropuerto con la zona",
            "start": 4975.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hotelera de Canc\u00fan y todas ellas son",
            "start": 4979.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libres de peaje estas obras pensamos que",
            "start": 4981.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a beneficiar a uno punto tres",
            "start": 4984.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "millones de habitantes en los municipios",
            "start": 4986.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Benito Ju\u00e1rez solidaridad Puerto",
            "start": 4987.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Morelos seis la mujeres as\u00ed como a los",
            "start": 4991.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "20 millones de turistas que acuden a\u00f1o",
            "start": 4993.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con a\u00f1o a la zona de de Canc\u00fan",
            "start": 4996.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con esto ya se tendr\u00edan unas v\u00edas de",
            "start": 4999.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "acceso alternas a la comunicaci\u00f3n y no",
            "start": 5002.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "implica atravesar a la zona conurbada de",
            "start": 5004.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan para llegar al aeropuerto con lo",
            "start": 5007.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que reducir\u00edamos sensiblemente el tiempo",
            "start": 5009.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de traslado entre la zona y el",
            "start": 5012.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 5014.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con estas obras estar\u00edamos",
            "start": 5015.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "generando Diez mil empleos directos y",
            "start": 5018.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "casi 41,000 empleos indirectos en la",
            "start": 5020.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina est\u00e1n relacionadas las",
            "start": 5024.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuatro obras que tienen un monto",
            "start": 5027.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "superior a los ocho mil ochocientos",
            "start": 5028.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "millones de pesos con",
            "start": 5030.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "26.3 kil\u00f3metros de longitud y tres",
            "start": 5032.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estructuras estar\u00e1n entrando en",
            "start": 5035.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de manera escalonada entre",
            "start": 5037.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "octubre y diciembre de 2023 y hasta",
            "start": 5039.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "marzo de 2024 el primero es el puente",
            "start": 5042.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vehicular sobre la laguna de nichupt\u00e9",
            "start": 5045.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 una longitud de ocho punto",
            "start": 5047.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ocho kil\u00f3metros una inversi\u00f3n de poco",
            "start": 5049.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de siete mil millones de pesos tiene",
            "start": 5051.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "actualmente un avance f\u00edsico de 14% por",
            "start": 5054.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el otro lado",
            "start": 5057.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el bulevar Luis Donaldo Colosio que",
            "start": 5059.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conecta el aeropuerto con la ciudad de",
            "start": 5061.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que tiene Trece punto tres",
            "start": 5063.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros una inversi\u00f3n de m\u00e1s de mil",
            "start": 5065.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cien millones de pesos tiene ya un 50%",
            "start": 5067.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de avance por otro lado la modernizaci\u00f3n",
            "start": 5071.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del distribuidor aeropuerto",
            "start": 5074.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "360 millones de pesos de inversi\u00f3n y",
            "start": 5077.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiene ahorita un avance f\u00edsico del 40%",
            "start": 5080.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la vialidad de chacsmol que consta de",
            "start": 5083.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cuatro punto dos kil\u00f3metros de longitud",
            "start": 5086.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y constituye una v\u00eda alterna al",
            "start": 5088.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aeropuerto hacia la ciudad porque se",
            "start": 5090.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conecta con la avenida Guayac\u00e1n tiene",
            "start": 5092.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 270 millones de pesos",
            "start": 5094.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto es la \u00faltima obra que entr\u00f3 en",
            "start": 5097.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y estar\u00e1 casi lista hacia",
            "start": 5099.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "diciembre de 20 20 23 finalmente una de",
            "start": 5101.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "las cosas que estamos haciendo sobre el",
            "start": 5107.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "sistema lagunar de nichupt\u00e9 que es una",
            "start": 5109.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "reserva natural protegida estamos",
            "start": 5111.219,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e1s de diez programas",
            "start": 5114.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ambientales con una inversi\u00f3n de casi",
            "start": 5116.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "200 millones mil pesos para dar",
            "start": 5118.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cumplimiento a las a la manifestaci\u00f3n de",
            "start": 5121.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "impacto ambiental que fue autorizada por",
            "start": 5123.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de medio ambiente y darle",
            "start": 5125.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una una mejor",
            "start": 5128.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una mejor vida a las a todas las",
            "start": 5130.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "especies que est\u00e1n dentro de de ese",
            "start": 5135.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ecosistema adicionalmente estamos",
            "start": 5137.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agregando un quinto proyecto en la",
            "start": 5140.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina en la siguiente un",
            "start": 5142.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quinto proyecto que nos solicit\u00f3 el",
            "start": 5145.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que la conexi\u00f3n entre",
            "start": 5147.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las cuatro terminales que tiene el",
            "start": 5150.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan con",
            "start": 5151.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de tren Maya este esta",
            "start": 5153.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n va a ser a trav\u00e9s de un",
            "start": 5156.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo el\u00e9ctrico que",
            "start": 5157.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 paradas en cada una de las cuatro",
            "start": 5159.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "terminales",
            "start": 5162.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 las vialidades internas del",
            "start": 5164.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto rodear\u00e9 al aeropuerto sin",
            "start": 5167.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "salir del de del mismo aeropuerto",
            "start": 5169.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Aprovechando vialidades que ya existen",
            "start": 5173.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para pasar hacia hacia la parte de abajo",
            "start": 5175.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que es en donde est\u00e1 la estaci\u00f3n del del",
            "start": 5178.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tren Maya de tal forma que la estaci\u00f3n",
            "start": 5181.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del tren maya en Canc\u00fan y el aeropuerto",
            "start": 5184.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n conectadas en en un circuito de",
            "start": 5186.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s de 20 minutos con veh\u00edculos",
            "start": 5189.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos Y tenemos un un video",
            "start": 5194.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "adicional sobre el avance de obras Y eso",
            "start": 5197.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ser\u00eda Cu\u00e1nto se ofrece",
            "start": 5200.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5202.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "programa integral para el desarrollo de",
            "start": 5204.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan puente",
            "start": 5206.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vehicular se construye un puente",
            "start": 5209.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vehicular sobre el sistema",
            "start": 5211.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lagunarques de conexi\u00f3n con el bulevar",
            "start": 5214.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio y el bulevar",
            "start": 5216.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "kukulc\u00e1n en la zona del viaducto se han",
            "start": 5217.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "colado 174 pilas de cimentaci\u00f3n 114",
            "start": 5219.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "columnas y 106 capiteles en el entronque",
            "start": 5222.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Colosio se han colado 111 pilas de",
            "start": 5225.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n 20 zapatas 22 columnas y",
            "start": 5228.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diez capiteles para la preservaci\u00f3n del",
            "start": 5230.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manglar en el \u00e1rea natural protegida se",
            "start": 5233.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "implementar\u00e1 un procedimiento",
            "start": 5235.36,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "constructivo de vanguardia y alto",
            "start": 5236.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o que permite construir",
            "start": 5238.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "infraestructura sin impacto ecol\u00f3gico",
            "start": 5239.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste",
            "start": 5242.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de",
            "start": 5244.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 5246.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes",
            "start": 5248.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de",
            "start": 5250.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la",
            "start": 5252.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del bulevard en una",
            "start": 5255.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "longitud de 10 km hasta el electr\u00f3n que",
            "start": 5256.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Colosio contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 5259.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n acarreo construcci\u00f3n de",
            "start": 5261.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas peatonales y obras de",
            "start": 5263.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "drenaje distribuidor aeropuerto Canc\u00fan",
            "start": 5265.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se construye una nueva estructura y",
            "start": 5268.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mejora la geometr\u00eda de las gasas para",
            "start": 5270.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "incrementar la capacidad de optimizar el",
            "start": 5272.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nivel de servicio se concluy\u00f3 la",
            "start": 5274.659,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la nueva estructura que",
            "start": 5276.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "consta de tres zapatas 18 columnas y",
            "start": 5278.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tres cabezales se han montado 44 traves",
            "start": 5280.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y se concluy\u00f3 la pavimentaci\u00f3n de las",
            "start": 5283.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gasas diez treinta",
            "start": 5284.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se trabaja en la construcci\u00f3n de la v\u00eda",
            "start": 5288.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que conecta Avenida Guayac\u00e1n y la",
            "start": 5290.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Carretera Federal M\u00e9xico 107 reforma",
            "start": 5292.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agraria Puerto Ju\u00e1rez que eficientar\u00e1 la",
            "start": 5294.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n entre Canc\u00fan y el Aeropuerto",
            "start": 5297.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan se iniciaron",
            "start": 5298.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "trabajos para la conformaci\u00f3n de",
            "start": 5301.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas como despalme corte y",
            "start": 5302.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n se llevan a cabo trabajos",
            "start": 5304.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ambientales y contin\u00faan labores de",
            "start": 5306.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desmonte y reubicaci\u00f3n de fauna",
            "start": 5308.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 5310.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 5311.679,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5313.61,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5317.99,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "con su permiso Buenos d\u00edas",
            "start": 5320.92,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en el tramo cuatro del tren Maya que",
            "start": 5326.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "corre de izamala Canc\u00fan la secretar\u00eda de",
            "start": 5328.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "la defensa nacional a trav\u00e9s de la",
            "start": 5330.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de ingenieros coadyuva",
            "start": 5331.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en el proyecto materializando la",
            "start": 5334.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Hotel tren Maya de",
            "start": 5335.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 el cual fue proyectado en",
            "start": 5337.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "un pol\u00edgono de 19 hect\u00e1reas la que sigue",
            "start": 5339.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 5341.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y se localiza a 800 metros del centro de",
            "start": 5342.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes que se construye",
            "start": 5346.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para atender a los turistas que visitan",
            "start": 5348.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica el hotel se",
            "start": 5350.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "localizar\u00e1 a una distancia aproximada de",
            "start": 5352.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dos kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica y",
            "start": 5354.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se ubica localizado fuera de la zona",
            "start": 5357.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "protegida de monumentos arqueol\u00f3gicos",
            "start": 5359.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo los usuarios del tren Maya",
            "start": 5362.219,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n Acceder al hotel en un viaje de",
            "start": 5364.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "aproximadamente seis minutos en veh\u00edculo",
            "start": 5366.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de la estaci\u00f3n del tren Chich\u00e9n Itz\u00e1 la",
            "start": 5369.179,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Hotel genera un",
            "start": 5373.179,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "incremento de empleos directos e",
            "start": 5374.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "indirectos lo que origina una importante",
            "start": 5376.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "derrama econ\u00f3mica en la zona de igual",
            "start": 5378.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manera en el tramo cuatro se construye",
            "start": 5381.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para la empresa de participaci\u00f3n Estatal",
            "start": 5384.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mayoritaria que ser\u00e1 destinada para",
            "start": 5387.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "administrar y operar el tren Maya",
            "start": 5391.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con un edificio corporativo",
            "start": 5393.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ubicado en la ciudad de Canc\u00fan Quintana",
            "start": 5394.62,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Roo con la funci\u00f3n de Establecer un",
            "start": 5397.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "control m\u00e1s eficiente de la",
            "start": 5398.98,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n capacitaci\u00f3n operaciones",
            "start": 5400.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mantenimiento la comercializaci\u00f3n y",
            "start": 5403.139,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los bienes del tren Maya de las citada",
            "start": 5406.239,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "zona observando que al ser una zona de",
            "start": 5407.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con una tendencia constante de",
            "start": 5410.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crecimiento en el desarrollo de",
            "start": 5412.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "infraestructura industrial y urbana se",
            "start": 5413.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "contempla que el edificio crear\u00e1 los",
            "start": 5415.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguientes beneficios ser\u00e1 un punto",
            "start": 5418.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "log\u00edstico para la administraci\u00f3n del",
            "start": 5420.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tren Maya contar\u00e1 con instalaciones para",
            "start": 5421.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la para la capacitaci\u00f3n del personal que",
            "start": 5424.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "operar\u00e1 el tren y todas las",
            "start": 5427.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "instalaciones con extras al mismo",
            "start": 5429.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "representa un punto de atenci\u00f3n a la",
            "start": 5430.98,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en diversas actividades",
            "start": 5433.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas lo cual originar\u00e1 una mayor",
            "start": 5434.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "derrama econ\u00f3mica en la zona",
            "start": 5438.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Al haber un incremento de empleos de",
            "start": 5440.1,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "manera directa indirecta y el edificio",
            "start": 5442.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se encuentra localizado a un costado del",
            "start": 5444.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de la Ciudad de",
            "start": 5447.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 5449.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empezamos la primera",
            "start": 5455.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5457.56,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Norma Ram\u00edrez del",
            "start": 5461.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corporativo imagen del Golfo que publica",
            "start": 5464.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "El Diario del istmo y el peri\u00f3dico",
            "start": 5466.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "imagen de Veracruz presidente usted ha",
            "start": 5468.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "destacado la solidaridad de nuestros",
            "start": 5471.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "paisanos en Estados Unidos quienes",
            "start": 5473.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguen enviando dinero a sus familias en",
            "start": 5476.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el 2022 el env\u00edo de remesas a",
            "start": 5478.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ascendi\u00f3 a",
            "start": 5481.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "58,497 millones de d\u00f3lares el 3% m\u00e1s que",
            "start": 5484.26,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "en el 2021 las remesas son ya la",
            "start": 5488.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos a nuestro",
            "start": 5491.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para ampliar esta solidaridad Los",
            "start": 5493.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hermanos Sandoval P\u00e9rez originarios de",
            "start": 5496.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Isla Veracruz est\u00e1n planteando que se",
            "start": 5499.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "den facilidades para que tanto Los",
            "start": 5502.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Paisanos radicados en Estados Unidos",
            "start": 5504.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como sus familiares en M\u00e9xico puedan",
            "start": 5506.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recibir o enviar diversos tipos de",
            "start": 5509.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "art\u00edculos a trav\u00e9s del ferro buque",
            "start": 5511.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que mueve mercanc\u00edas comerciales entre",
            "start": 5514.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil Alaba mi Coatzacoalcos Los",
            "start": 5517.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Hermanos Sandoval P\u00e9rez comentan que",
            "start": 5519.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este intercambio ya se da en Rep\u00fablica",
            "start": 5522.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Dominicana Mi pregunta es presidente Qu\u00e9",
            "start": 5524.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posibilidades hay de que se pudiera dar",
            "start": 5527.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este intercambio entre los paisanos con",
            "start": 5530.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sus familiares en nuestro pa\u00eds y que sea",
            "start": 5532.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del ferro buque",
            "start": 5535.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5538.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es posible el ferrobook es una empresa",
            "start": 5539.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 5543.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hace los viajes",
            "start": 5548.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos Coatzacoalcos Alabama",
            "start": 5551.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos a la costa Este",
            "start": 5556.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es un barco muy grande",
            "start": 5561.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya deben de ser dos porque estaban por",
            "start": 5565.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adquirir otro",
            "start": 5568.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es un barco que",
            "start": 5572.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 5575.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "subir trasladar",
            "start": 5578.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "70 80 vagones de ferrocarril",
            "start": 5581.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Entonces lo sube en Coatzacoalcos",
            "start": 5585.52,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y los baja en Alabama",
            "start": 5589.54,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "en la v\u00eda que va hacia el norte de",
            "start": 5593.739,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por toda la costa este",
            "start": 5600.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es un medio de transporte muy importante",
            "start": 5604.3,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00edas y va a ayudar mucho",
            "start": 5607.719,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "al desarrollo del istmo",
            "start": 5613.239,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz a Coatzacoalcos y tambi\u00e9n",
            "start": 5617.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5624.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el Ferrocarril de",
            "start": 5626.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "medias aguas o Coatzacoalcos",
            "start": 5630.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "hacia el puerto de Veracruz",
            "start": 5633.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5636.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se pasa ah\u00ed por Islas",
            "start": 5638.34,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hacia el puerto cerca de Islas",
            "start": 5641.94,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "ese el antiguo",
            "start": 5647.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Ferrocarril del sureste",
            "start": 5652.38,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a ver si pones un plano para ubicarlo",
            "start": 5655.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5658.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "es cosa",
            "start": 5660.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de verlo",
            "start": 5661.86,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5665.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el almirante Ojeda que es el secretario",
            "start": 5668.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de Marina y es el encargado de todo el",
            "start": 5670.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5674.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ellos pueden establecer comunicaci\u00f3n con",
            "start": 5675.6,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "el almirante Ojeda aqu\u00ed se puede buscar",
            "start": 5679.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5684.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ponga",
            "start": 5687.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en contacto no con el almirante Ojeda",
            "start": 5688.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de medias aguas hacia Veracruz la",
            "start": 5694.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n la tiene grupo M\u00e9xico",
            "start": 5697.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5701.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz a Coatzacoalcos",
            "start": 5703.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es ya la Secretar\u00eda de Marina la que va",
            "start": 5709.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a manejar",
            "start": 5714.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5715.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tren este ferrocarril tambi\u00e9n de",
            "start": 5717.719,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos hasta Palenque y de",
            "start": 5722.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el istmo",
            "start": 5728.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hasta Guatemala",
            "start": 5733.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por el lado del Pac\u00edfico",
            "start": 5735.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "por la frontera",
            "start": 5738.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con Guatemala ciudad de",
            "start": 5742.9,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Hidalgo de Ixtepec a Ciudad de Hidalgo",
            "start": 5746.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed es este",
            "start": 5755.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s es este es el del istmo",
            "start": 5761.8,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed es un cruce",
            "start": 5766.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este medias aguas entonces todo esto",
            "start": 5771.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es manejado hasta ac\u00e1",
            "start": 5776.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por marina",
            "start": 5780.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo se est\u00e1 rehabilitando",
            "start": 5783.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 bien",
            "start": 5785.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y de Ixtepec",
            "start": 5788.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hasta ciudad de",
            "start": 5794.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "l\u00edmites con",
            "start": 5797.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con Guatemala Todo esto es Marina y Aqu\u00ed",
            "start": 5800.199,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 5804.58,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 5807.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 5812.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 hay una Concepci\u00f3n",
            "start": 5814.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a el grupo M\u00e9xico",
            "start": 5820.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda tambi\u00e9n la concesi\u00f3n",
            "start": 5822.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hasta Coatzacoalcos",
            "start": 5826.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 pero aqu\u00ed llegamos a un",
            "start": 5832.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arreglo",
            "start": 5835.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5837.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esta concesi\u00f3n se cediera",
            "start": 5839.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o mejor dicho la recuperara la naci\u00f3n",
            "start": 5845.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para el proyecto del istmo",
            "start": 5851.92,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Entonces \u00e9l",
            "start": 5856.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el ferro buque sale de aqu\u00ed a ver si hay",
            "start": 5859.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algo del Golfo ah\u00ed",
            "start": 5863.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan",
            "start": 5865.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 5867.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cruza",
            "start": 5869.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del Golfo",
            "start": 5871.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "viene con carga de ac\u00e1 va a venir con",
            "start": 5876.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "carga de aqu\u00ed",
            "start": 5880.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el tren Se sube",
            "start": 5883.86,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y cruza el golfo",
            "start": 5888.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5891.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 5894.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hasta por ac\u00e1",
            "start": 5896.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed sigue",
            "start": 5910.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces es cosa de que lo vean",
            "start": 5915.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed es",
            "start": 5927.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Por otra parte presidente varios estados",
            "start": 5932.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se han sumado al llamado que ha hecho",
            "start": 5935.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "usted para suscribir un acuerdo con el",
            "start": 5937.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal para la",
            "start": 5939.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "universalizaci\u00f3n de la pensi\u00f3n para",
            "start": 5941.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad donde se",
            "start": 5943.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "establece que la federaci\u00f3n aportar\u00e1 el",
            "start": 5945.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "50% de los recursos y el otro a 50% la",
            "start": 5947.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entidad algunos estados a\u00fan no han",
            "start": 5951.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "asumido este compromiso entre ellos",
            "start": 5954.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Veracruz presidente Mi pregunta es Qu\u00e9",
            "start": 5956.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "importancia tiene el respaldo de este",
            "start": 5959.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programa y cu\u00e1l ser\u00eda el llamado que",
            "start": 5960.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "har\u00eda usted principalmente a Veracruz",
            "start": 5963.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para que suscriba este acuerdo En",
            "start": 5965.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "beneficio de las personas con",
            "start": 5967.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 5968.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Bueno es un acuerdo voluntario",
            "start": 5970.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya hay catorce estados",
            "start": 5978.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "14 y estamos",
            "start": 5983.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y estamos por firmar seis m\u00e1s y ah\u00ed se",
            "start": 5985.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encuentra Veracruz",
            "start": 5988.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no s\u00ed pero",
            "start": 5990.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5993.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no se puede quedar Veracruz atr\u00e1s nunca",
            "start": 5995.219,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "se ha quedado atr\u00e1s Veracruz Entonces ya",
            "start": 5999.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "ser\u00edan 20",
            "start": 6004.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el acuerdo desde que inici\u00f3 el",
            "start": 6006.5,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "gobierno se est\u00e1n dando pensiones a",
            "start": 6010.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 6015.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6019.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se le dio preferencia",
            "start": 6021.02,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes",
            "start": 6025.46,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hasta 29 a\u00f1os",
            "start": 6029.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os",
            "start": 6032.699,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6035.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reciben esa pensi\u00f3n",
            "start": 6038.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6041.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de 30 a\u00f1os hasta sesenta y cuatro",
            "start": 6043.28,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "los discapacitados personas con",
            "start": 6049.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "discapacidad no recib\u00edan",
            "start": 6052.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este apoyo",
            "start": 6055.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6058.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegamos a un acuerdo con los",
            "start": 6060.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 6062.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que si voluntariamente",
            "start": 6063.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ellos aportaban el 50%",
            "start": 6066.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 6071.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a esta franja a este sector de poblaci\u00f3n",
            "start": 6076.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n aportaba otros 50 ya la",
            "start": 6082.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 6087.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo a todos",
            "start": 6087.86,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "los discapacitados hasta 29 a\u00f1os",
            "start": 6090.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6097.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pues a partir de los sesenta y cinco",
            "start": 6099.739,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la pensi\u00f3n",
            "start": 6103.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para adultos mayores",
            "start": 6105.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pero de 30 a 64",
            "start": 6107.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad no",
            "start": 6112.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "recib\u00edan nada",
            "start": 6115.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6116.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 de que si aportaban los",
            "start": 6117.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estados el cincuenta y nosotros el",
            "start": 6121.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cincuenta",
            "start": 6124.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues se iba a lograr que fuese universal",
            "start": 6126.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es decir que se atendiera a todos los",
            "start": 6131.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "discapacitados de un estado de esta",
            "start": 6133.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "manera Entonces si hay catorce estados",
            "start": 6136.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en donde todos los discapacitados",
            "start": 6139.82,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "reciben pensi\u00f3n catorce y Ariana nos",
            "start": 6143.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 informando de que hay seis m\u00e1s que",
            "start": 6148.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya van a",
            "start": 6152.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "firmar el convenio o ya firmaron el",
            "start": 6157.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convenio y est\u00e1 por iniciar el programa",
            "start": 6159.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "falta Veracruz como t\u00fa lo mencionas y",
            "start": 6163.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "faltan otros porque llegar\u00edamos a veinte",
            "start": 6167.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de nos faltar\u00edan doce",
            "start": 6172.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay algunos que",
            "start": 6176.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda no dan respuesta",
            "start": 6180.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos no",
            "start": 6184.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Pero estoy seguro que Veracruz",
            "start": 6187.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 6190.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puedo este",
            "start": 6194.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "darlo como un hecho",
            "start": 6197.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "por alguna raz\u00f3n",
            "start": 6200.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6203.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no han",
            "start": 6206.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "participado no",
            "start": 6208.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siempre tienen que aportar",
            "start": 6211.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hay un asunto de recursos pero",
            "start": 6214.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se trata de un programa prioritario",
            "start": 6218.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6222.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para justicia",
            "start": 6226.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "no debe de faltar nunca presupuesto",
            "start": 6229.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Gracias presidente este nuestro",
            "start": 6234.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico trae una nota que dice que el",
            "start": 6238.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de la junta de coordinaci\u00f3n",
            "start": 6240.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 6241.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal asever\u00f3 que no habr\u00e1",
            "start": 6243.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para el gobernador de",
            "start": 6246.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Veracruz Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda ni para la",
            "start": 6248.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fiscal de dicho estado Ver\u00f3nica",
            "start": 6251.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez por hacer caso omiso de las",
            "start": 6253.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recomendaciones de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 6256.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos referente a casos de",
            "start": 6258.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n tortura y detenci\u00f3n arbitraria",
            "start": 6261.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la propia comisi\u00f3n la cndh ha solicitado",
            "start": 6264.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que el senado los cite a comparecer ante",
            "start": 6267.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el pleno para explicar las razones por",
            "start": 6270.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rechazar dichas recomendaciones mi",
            "start": 6272.96,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "pregunta presidente es Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 6275.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "merece al respecto que el senador",
            "start": 6277.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Monreal menciona que no habr\u00e1 ninguna",
            "start": 6279.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para gobernadores de morena y",
            "start": 6281.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "considere usted que s\u00ed deber\u00e1n",
            "start": 6284.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comparecer\u00e1n para justificar el rechazo",
            "start": 6286.94,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "como lo establece la ley y finalmente",
            "start": 6289.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presidente como con todo respeto de",
            "start": 6292.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todas las obras que usted ha realizado",
            "start": 6295.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que la m\u00e1s",
            "start": 6297.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importante es y ser\u00e1 el corredor del",
            "start": 6299.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "istmo la mejor prueba que no hay",
            "start": 6301.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "migrantes de Panam\u00e1 y Costa Rica",
            "start": 6304.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo por Gran Turismo que usted",
            "start": 6307.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ha impulsado con el tren Maya y en el",
            "start": 6310.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estado de Nayarit Mi pregunta es siendo",
            "start": 6312.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tan importante la integraci\u00f3n y con nos",
            "start": 6315.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "interesa saber c\u00f3mo va el avance y la",
            "start": 6317.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fecha que estar\u00e1 en servicio gracias S\u00ed",
            "start": 6320.04,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "bueno acerca de los Derechos Humanos no",
            "start": 6324.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n este",
            "start": 6328.739,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "puntual lo que s\u00ed puedo decir es de que",
            "start": 6331.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mis paisanos veracruzanos",
            "start": 6337.34,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "tienen la dicha de contar con un buen",
            "start": 6340.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 6345.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda es una gente",
            "start": 6346.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 6350.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sobre todo honesta",
            "start": 6353.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6357.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Veracruz hab\u00eda padecido",
            "start": 6360.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de muchos gobernadores mediocres y",
            "start": 6364.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ladrones",
            "start": 6368.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ahora es",
            "start": 6371.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "algo completamente distinto",
            "start": 6374.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sin embargo como hay oposici\u00f3n",
            "start": 6379.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque Cuitl\u00e1huac",
            "start": 6388.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es recto",
            "start": 6391.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 del chantaje",
            "start": 6393.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan convertido a Veracruz en un",
            "start": 6398.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bot\u00edn",
            "start": 6401.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como eso ya se termin\u00f3",
            "start": 6402.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues no dejan de haber",
            "start": 6405.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "mal querientes",
            "start": 6410.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gente que no est\u00e1 conforme porque ya no",
            "start": 6414.119,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "tienen los privilegios que ten\u00edan antes",
            "start": 6418.739,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Es algo similar a lo que sucede a nivel",
            "start": 6421.58,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "nacional pero s\u00ed Cuitl\u00e1huac es un buen",
            "start": 6427.219,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "gobernador muy distinto diferente a lo",
            "start": 6432.679,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que este pasaba anteriormente",
            "start": 6437.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y no voy aqu\u00ed a recordar",
            "start": 6442.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 suced\u00eda porque mi paisanos",
            "start": 6444.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 6448.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 6452.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien",
            "start": 6454.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despiertos",
            "start": 6458.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "avispados",
            "start": 6461.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no se dejan chorear",
            "start": 6463.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ya saben a lo que me refiero",
            "start": 6466.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa entonces",
            "start": 6471.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac est\u00e1 haciendo un buen",
            "start": 6476.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gobierno y",
            "start": 6478.38,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "acerca de lo del istmo nosotros",
            "start": 6481.82,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tenemos pensado concluir La primera",
            "start": 6487.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "etapa lo que es el Ferrocarril",
            "start": 6491.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6493.82,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "Salinas Cruz",
            "start": 6496.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a Coatzacoalcos",
            "start": 6498.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "toda la reparaci\u00f3n de la v\u00eda incluso ya",
            "start": 6500.9,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este con Ferrocarril de pasajero y de",
            "start": 6504.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 6509.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "antes de que finalice este a\u00f1o",
            "start": 6511.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es que se termine en",
            "start": 6516.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "octubre ya este primer tramo Ya se est\u00e1",
            "start": 6519.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "trabajando en nosotros tramos",
            "start": 6523.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos a Palenque",
            "start": 6526.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 6530.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una empresa trabajando en la",
            "start": 6532.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de toda la v\u00eda y lo mismo",
            "start": 6535.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 6539.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6541.5,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Ixtepec o en el tramo de Ixtepec hasta",
            "start": 6543.92,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con Guatemala ah\u00ed se est\u00e1n",
            "start": 6549.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "levantando terraplenes se est\u00e1",
            "start": 6553.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reponiendo la v\u00eda se est\u00e1n",
            "start": 6557.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construyendo puentes",
            "start": 6561.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos puentes",
            "start": 6563.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que con el paso del tiempo se este",
            "start": 6567.38,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "echaron a perder o ya no tienen",
            "start": 6573.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "capacidad para soportar el paso de los",
            "start": 6577.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "trenes de carga y de pasajeros pero ya",
            "start": 6581.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en el los puertos ya",
            "start": 6584.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se concluy\u00f3 el trabajo en",
            "start": 6588.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos se hizo un trabajo de",
            "start": 6592.08,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "desazolve se ampliaron muelles",
            "start": 6596.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6600.98,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "Salina Cruz",
            "start": 6602.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos por ah\u00ed una foto",
            "start": 6605.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 6608.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de un rompeolas que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 6613.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ya estamos por tambi\u00e9n por terminarlo y",
            "start": 6620.6,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "creo que este a\u00f1o se concluye este",
            "start": 6624.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "rompeolas",
            "start": 6627.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 tambi\u00e9n la plataforma de carga",
            "start": 6630.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de contenedores en Salina Cruz",
            "start": 6632.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 6638.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "diez parques",
            "start": 6642.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "industriales m\u00e1s que nada diez terrenos",
            "start": 6648.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para parques",
            "start": 6651.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "industriales",
            "start": 6655.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a lo largo de todo el corredor cinco",
            "start": 6657.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a Veracruz y cinco",
            "start": 6662.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "uno que corresponde a Oaxaca en promedio",
            "start": 6665.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "trescientas hect\u00e1reas por parque",
            "start": 6669.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya se adquirieron ya",
            "start": 6673.619,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "son de la naci\u00f3n y se van a licitar",
            "start": 6677.06,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "estos terrenos para que se manejen como",
            "start": 6682.94,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "parques industriales",
            "start": 6689.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "van en efecto ayudar mucho a la creaci\u00f3n",
            "start": 6691.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de empleos",
            "start": 6695.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Porque todos los parques est\u00e1n a la",
            "start": 6698.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "orilla del ferrocarril",
            "start": 6701.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6704.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "va a ser el tr\u00e1nsito",
            "start": 6705.619,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "de El Pac\u00edfico al Golfo",
            "start": 6709.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo",
            "start": 6714.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1",
            "start": 6717.08,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "avanzando y pronto vamos a dar un",
            "start": 6718.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informe general",
            "start": 6721.739,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 6724.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no tienen nada",
            "start": 6728.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "reciente porque",
            "start": 6737.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6743.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este con el almirante Ojeda",
            "start": 6744.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "si nos va a mandar",
            "start": 6748.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo va",
            "start": 6750.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6753.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rompeolas que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 6755.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Salina Cruz va a permitir",
            "start": 6758.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6761.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se utilice este Puerto que tiene",
            "start": 6762.739,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "bastante calado",
            "start": 6766.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y que va a ser de los puertos para carga",
            "start": 6769.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de contenedores m\u00e1s importantes de",
            "start": 6772.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 6775.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "bueno Vamos adelante Presidente buenos",
            "start": 6783.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1ngel Molina da tiempo punto TV",
            "start": 6786.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medio digital de Coahuila las",
            "start": 6788.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "preguntarle principalmente las",
            "start": 6790.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "autoridades del Salvador han dicho en",
            "start": 6792.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas horas el pasado fin de",
            "start": 6795.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "semana que ped\u00edan exig\u00edan al gobierno de",
            "start": 6796.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que pues renunciaran las",
            "start": 6799.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridades migratorias esto pues",
            "start": 6801.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la tragedia ocurrida Hace",
            "start": 6803.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas en el centro migratorio",
            "start": 6805.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es su punto de vista",
            "start": 6807.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina al respecto pues que tienen",
            "start": 6809.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n las autoridades del Salvador como",
            "start": 6813.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las autoridades de Guatemala de Colombia",
            "start": 6817.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de Venezuela",
            "start": 6820.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es muy lamentable lo que sucedi\u00f3 Ellos",
            "start": 6821.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 6827.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proteger la vida de sus conciudadanos",
            "start": 6828.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Esa es la labor del gobierno",
            "start": 6833.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 6836.719,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ellos para ayudar",
            "start": 6840.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como lo dije desde el primer",
            "start": 6844.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "d\u00eda no va a haber impunidad se va a",
            "start": 6847.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables",
            "start": 6852.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Va a continuar la investigaci\u00f3n ya hay",
            "start": 6855.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "detenidos y todav\u00eda no concluye el",
            "start": 6858.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n para castigar a",
            "start": 6863.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los responsables de esta tragedia eso es",
            "start": 6866.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo Gracias",
            "start": 6869.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema hablando",
            "start": 6871.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "precisamente sobre la cuesti\u00f3n del",
            "start": 6873.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fentanilo y esta petici\u00f3n que hab\u00eda",
            "start": 6875.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realizado al gobierno de China pues para",
            "start": 6877.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se hiciera una revisi\u00f3n Ya pues la",
            "start": 6880.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "semana pasada el gobierno chino pues dio",
            "start": 6883.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a conocer su su posicionamiento al",
            "start": 6886.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respecto y pues fueron claros al se\u00f1alar",
            "start": 6888.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que no existe el llamado tr\u00e1fico ilegal",
            "start": 6891.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de esta sustancia Cu\u00e1l es su",
            "start": 6893.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "posicionamiento el posicionamiento de",
            "start": 6896.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya entablaron tal vez otro tipo",
            "start": 6897.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n con el gobierno de China",
            "start": 6900.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "si nos pudiera explicar presidente",
            "start": 6902.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos este pues una",
            "start": 6904.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n formal una respuesta formal",
            "start": 6907.739,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y queremos establecer comunicaci\u00f3n",
            "start": 6911.34,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "con el gobierno de China",
            "start": 6915.659,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con la canciller\u00eda con la embajada",
            "start": 6919.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6922.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo ya el secretario de",
            "start": 6924.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores para tener una",
            "start": 6927.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 6929.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Clara sobre",
            "start": 6932.239,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "el pronunciamiento que hizo el gobierno",
            "start": 6935.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de China",
            "start": 6939.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tenemos entonces que saber",
            "start": 6942.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde se produce",
            "start": 6946.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "el fentanilo",
            "start": 6948.6,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "si no se produce en China",
            "start": 6951.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde se produce",
            "start": 6955.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lo que se sabe es que",
            "start": 6961.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se utiliza y causa mucho da\u00f1o en Estados",
            "start": 6966.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6970.619,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6973.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo primero y qu\u00e9 bueno que todo esto se",
            "start": 6976.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ventilando es saber d\u00f3nde se",
            "start": 6979.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 6981.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6984.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 6987.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "se produce m\u00e1s de lo que se requiere",
            "start": 6988.639,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "para fines m\u00e9dicos",
            "start": 6992.719,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "Entonces en d\u00f3nde se est\u00e1 produciendo de",
            "start": 6998.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7002.659,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vuelvo",
            "start": 7005.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a dejar de manifiesto que en M\u00e9xico no",
            "start": 7008.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se produce fentanilo no se produce la",
            "start": 7011.719,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "materia prima para el fentanilo",
            "start": 7015.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Y si dicen",
            "start": 7024.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los del gobierno chino que tampoco",
            "start": 7028.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "producen",
            "start": 7029.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces es interesante",
            "start": 7033.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 7037.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo est\u00e1 produciendo",
            "start": 7039.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y hay que seguir este",
            "start": 7045.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "indagando",
            "start": 7049.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y buscando",
            "start": 7052.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n",
            "start": 7055.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 7057.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblos y Naciones",
            "start": 7059.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "porque M\u00e1s all\u00e1 de diferencias pol\u00edticas",
            "start": 7062.48,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "o ideol\u00f3gicas",
            "start": 7065.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio de la vida",
            "start": 7067.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de muchos miles",
            "start": 7070.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de seres humanos sobre todo de j\u00f3venes",
            "start": 7074.78,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed no tiene que haber",
            "start": 7078.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 7082.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene que ponerse por delante",
            "start": 7085.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 7088.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "el principal de los Derechos Humanos el",
            "start": 7092.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho a la vida",
            "start": 7095.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces por eso vamos a seguir",
            "start": 7097.4,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "tratando este asunto nada m\u00e1s que",
            "start": 7100.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "queremos hacerlo",
            "start": 7106.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7109.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los elementos",
            "start": 7111.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para ver qu\u00e9 es exactamente lo que ellos",
            "start": 7114.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sostienen",
            "start": 7119.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acerca del fentanilo",
            "start": 7125.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de no",
            "start": 7129.86,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "cometer una imprudencia",
            "start": 7133.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "actuar de manera muy responsable tambi\u00e9n",
            "start": 7139.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Les informo que este",
            "start": 7142.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que esta semana",
            "start": 7145.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "van a estar en Estados Unidos",
            "start": 7148.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "los integrantes del gabinete de",
            "start": 7153.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguridad de M\u00e9xico",
            "start": 7156.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y entre otros temas se va a tratar",
            "start": 7160.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 7164.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico",
            "start": 7165.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de fentanilo",
            "start": 7167.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7171.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "su consumo",
            "start": 7172.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo relacionado con las armas",
            "start": 7176.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "va a haber una reuni\u00f3n",
            "start": 7182.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conjunta de cooperaci\u00f3n",
            "start": 7185.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente el gobierno de China hab\u00eda",
            "start": 7188.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "llamado a que Estados Unidos haga",
            "start": 7190.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "responsable al respecto que cu\u00e1l es su",
            "start": 7192.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "posicionamiento puedo ahorita ahora y",
            "start": 7195.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra precisi\u00f3n con este tema",
            "start": 7198.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas bueno hace unas semanas",
            "start": 7201.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Pues hab\u00eda se\u00f1alado que se estaba",
            "start": 7203.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "buscando la posibilidad de que en M\u00e9xico",
            "start": 7205.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el fentanilo que se utiliza para para",
            "start": 7206.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuestiones m\u00e9dicas pues sea sustituido y",
            "start": 7209.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si van a hacer estudios al respecto C\u00f3mo",
            "start": 7211.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "va esta situaci\u00f3n presidente si est\u00e1s",
            "start": 7213.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "trabajando en eso ya hay una",
            "start": 7215.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7218.619,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primera aproximaci\u00f3n un informe que me",
            "start": 7220.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "entregaron los m\u00e9dicos",
            "start": 7224.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7227.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de el sector salud",
            "start": 7229.239,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 7233.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la paradoja no",
            "start": 7235.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 7239.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "una escasez de fentanilo",
            "start": 7240.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "utilizado con prop\u00f3sitos m\u00e9dicos",
            "start": 7245.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y tuvieron que recurrir a otro",
            "start": 7250.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "analg\u00e9sico",
            "start": 7255.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se escase\u00f3",
            "start": 7258.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el fentanilo para",
            "start": 7260.679,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "fines m\u00e9dicos",
            "start": 7264.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7269.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 7270.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el dolor en operaciones",
            "start": 7272.56,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "y enfermedades que producen mucho dolor",
            "start": 7278.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "por eso es un analg\u00e9sico",
            "start": 7283.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7287.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se pudo sustituir no del todo",
            "start": 7289.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "me dieron un porcentaje de que se redujo",
            "start": 7295.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 7303.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otros analg\u00e9sicos en un treinta y cinco",
            "start": 7304.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 7308.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para fines m\u00e9dicos aqu\u00ed hay tres",
            "start": 7310.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "laboratorios que se dedican a eso",
            "start": 7314.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7319.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a preparar",
            "start": 7321.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "analg\u00e9sicos con frente a \u00e9l legales",
            "start": 7326.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda materia prima para los",
            "start": 7332.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 7337.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que producen",
            "start": 7338.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "los analg\u00e9sicos sin embargo",
            "start": 7340.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed hab\u00eda",
            "start": 7345.619,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7347.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 7350.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7351.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como droga",
            "start": 7353.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y consumo de",
            "start": 7359.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pues millones",
            "start": 7365.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 7369.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Entonces estamos analizando esto se",
            "start": 7371.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo estudios",
            "start": 7376.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 7379.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa la",
            "start": 7382.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud todos",
            "start": 7384.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7388.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ventilando",
            "start": 7389.44,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "este tema que tanto interesa por el da\u00f1o",
            "start": 7393.739,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que causa",
            "start": 7398.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s culpar no por culpar",
            "start": 7401.3,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "con fines politiqueros",
            "start": 7407.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sino a ver",
            "start": 7413.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que realmente est\u00e1 pasando",
            "start": 7417.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo la \u00faltima",
            "start": 7421.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 7423.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 Hace unos d\u00edas hace unas",
            "start": 7424.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuantas semanas tal vez que la guardia",
            "start": 7427.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional estar\u00eda retir\u00e1ndose de forma",
            "start": 7430.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "paulatina del metro preguntarle cu\u00e1l es",
            "start": 7431.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su balance general sobre sobre este",
            "start": 7434.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "retiro de la guardia nacional y si",
            "start": 7436.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta presencia de la guardia",
            "start": 7438.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "nacional en el metro occidenta alg\u00fan",
            "start": 7440.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "precedente para que se ampl\u00ede la",
            "start": 7442.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presencia de de este organismo en otras",
            "start": 7444.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instituciones en otras dependencias s\u00ed",
            "start": 7446.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este cuando",
            "start": 7448.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "se estaban presentando hechos que se",
            "start": 7452.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "consideraban no",
            "start": 7458.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "normales pues no por como se sosten\u00eda",
            "start": 7461.78,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "por falta de mantenimiento del metro",
            "start": 7467.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se opt\u00f3 porque hab\u00edan",
            "start": 7471.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este indicios",
            "start": 7474.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de actos de Mala Fe",
            "start": 7482.84,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Entonces opt\u00f3 por",
            "start": 7487.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que protegiera que vigilara la guardia",
            "start": 7493.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacional y",
            "start": 7497.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "se fue normalizando la situaci\u00f3n",
            "start": 7503.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Yo tengo un reporte diario",
            "start": 7508.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 7512.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este hace la guardia nacional",
            "start": 7514.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "obviamente quien coordina",
            "start": 7518.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n es la jefa de gobierno y",
            "start": 7522.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7526.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fueron disminuyendo",
            "start": 7529.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7534.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "accidentes vamos a decir",
            "start": 7536.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "reales o provocados",
            "start": 7542.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda el cl\u00e1sico",
            "start": 7548.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "haya sido como haya sido",
            "start": 7550.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7554.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya poco a poco en efecto",
            "start": 7560.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n retirando no todos",
            "start": 7563.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed ya se est\u00e1",
            "start": 7570.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "normalizando la situaci\u00f3n estamos",
            "start": 7574.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 7577.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no no se descarta nada",
            "start": 7583.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se descarta nada",
            "start": 7586.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 7588.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este gente que quisiera que nos fuera",
            "start": 7591.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 7595.04,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7602.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "inventan que me dan infartos y que",
            "start": 7605.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya me petate\u00e9",
            "start": 7609.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "o ya me van a petatear",
            "start": 7612.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es interesante la expresi\u00f3n esa se",
            "start": 7615.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "petate\u00f3",
            "start": 7619.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "O se va a petatear",
            "start": 7620.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es que antes era",
            "start": 7623.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7626.9,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "meterlo a uno un petate",
            "start": 7629.659,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y v\u00e1monos",
            "start": 7635.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7639.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 7641.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nerviosos los adversarios",
            "start": 7643.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no ven tambi\u00e9n que ya quieren que no",
            "start": 7647.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "haya ma\u00f1aneras",
            "start": 7651.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es un nivel de intolerancia",
            "start": 7656.78,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que muestra con claridad",
            "start": 7660.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "su autoritarismo de los conservadores y",
            "start": 7665.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "sus Voceros",
            "start": 7669.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quieren hablar ellos",
            "start": 7673.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que nos qued\u00e1ramos",
            "start": 7678.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7683.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esperando las noticias",
            "start": 7685.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de la televisi\u00f3n de la radio",
            "start": 7689.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los comentaristas de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 7692.659,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los columnistas de los peri\u00f3dicos",
            "start": 7701.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces llena de desesperaci\u00f3n",
            "start": 7708.739,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "como no les",
            "start": 7713.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "funcionan",
            "start": 7715.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7718.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "estrategias",
            "start": 7721.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy perversas Por cierto",
            "start": 7725.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "inmorales",
            "start": 7729.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Pues ahora",
            "start": 7731.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se van por",
            "start": 7736.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 7740.179,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "directo y descarado no",
            "start": 7742.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que desaparezca la ma\u00f1anera",
            "start": 7745.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 7751.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablan de democracia de libertades de",
            "start": 7753.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pluralidad de tolerancia",
            "start": 7757.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de que no quieren la polarizaci\u00f3n No",
            "start": 7763.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "claro que no quieren la polarizaci\u00f3n",
            "start": 7766.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "quieren la hegemon\u00eda",
            "start": 7770.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "quieren ser ellos nada m\u00e1s",
            "start": 7775.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Los \u00danicos",
            "start": 7778.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se mal acostumbraron",
            "start": 7780.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y ahora que ya la gente",
            "start": 7784.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7790.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asumiendo",
            "start": 7792.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un papel protag\u00f3nico",
            "start": 7796.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que ya no hay ciudadanos imaginarios",
            "start": 7799.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manipulables",
            "start": 7801.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ya no hay",
            "start": 7806.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico en M\u00e9xico",
            "start": 7808.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7811.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se desesperan",
            "start": 7817.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se ofuscan y ense\u00f1an el cobre",
            "start": 7821.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 7827.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es una muestra Clara",
            "start": 7830.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7834.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el autoritarismo conservador",
            "start": 7837.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y de su hipocres\u00eda",
            "start": 7843.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tal como el otro caso en una semana",
            "start": 7847.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7851.719,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hechos m\u00e1s pero dos as\u00ed muy relevantes",
            "start": 7853.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no de manipulaci\u00f3n",
            "start": 7860.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y de hipocres\u00eda",
            "start": 7863.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de pedir que",
            "start": 7867.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se cancele la ma\u00f1aneras el que estaba en",
            "start": 7870.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el INE",
            "start": 7873.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se fue al d\u00eda siguiente",
            "start": 7876.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de que dej\u00f3 el cargo",
            "start": 7879.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de comentarista de Lore de",
            "start": 7882.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1\u00f3",
            "start": 7889.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7891.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "No solo \u00e9l",
            "start": 7893.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sino todo este grupo",
            "start": 7896.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de dirigentes",
            "start": 7900.619,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 7904.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del supremo poder conservador",
            "start": 7909.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 7913.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a millones de gentes",
            "start": 7915.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y de manera este",
            "start": 7922.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "c\u00ednica",
            "start": 7927.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son muy deshonestos",
            "start": 7934.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces pues por eso",
            "start": 7940.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7943.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a seguir con las ma\u00f1aneras informando",
            "start": 7944.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aunque no les guste",
            "start": 7948.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "representar\u00eda un artista muy importante",
            "start": 7956.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7957.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pero ojal\u00e1",
            "start": 7962.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que traigan este",
            "start": 7965.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "bueno m\u00fasico y cantante y este y si no",
            "start": 7970.3,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "cobran mejor o sea este para que la",
            "start": 7976.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7981.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 7984.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este esta oportunidad",
            "start": 7986.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la recreaci\u00f3n de la diversi\u00f3n",
            "start": 7989.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de la m\u00fasica",
            "start": 7993.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "hay que estar contento ahora hubo una",
            "start": 7999.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 8004.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 8006.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la hacen en todo el mundo",
            "start": 8008.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sobre el nivel de felicidad",
            "start": 8011.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de los pueblos de los distintos pa\u00edses",
            "start": 8016.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 8018.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 bien M\u00e9xico",
            "start": 8021.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8024.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los pueblos con M\u00e1s felicidad en el",
            "start": 8025.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8028.9,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Esto lo digo porque",
            "start": 8032.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se enojan",
            "start": 8036.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8039.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios los conservadores",
            "start": 8041.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "No es cierto van as\u00ed claro si ellos son",
            "start": 8047.32,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tan enojados ellos",
            "start": 8050.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 8054.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no este contestaron de que estaban",
            "start": 8060.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "felices seguramente si le hicieron la",
            "start": 8064.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "encuesta pero la mayor\u00eda s\u00ed est\u00e1",
            "start": 8067.119,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "contenta la gente y eso es muy bueno",
            "start": 8070.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho muy bueno",
            "start": 8076.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Dalila",
            "start": 8081.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escobarde proceso primero preguntarle",
            "start": 8084.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sobre el tema la cuesti\u00f3n migratoria",
            "start": 8085.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas vino el Padre Alejandro",
            "start": 8087.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solal\u00ednde y al al final al salir de la",
            "start": 8090.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con usted habl\u00f3 de una propuesta",
            "start": 8093.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de este del que llama ya una",
            "start": 8095.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de asuntos",
            "start": 8099.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "migratorios y extranjer\u00eda que hablar\u00eda",
            "start": 8100.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en todo caso de un posible reemplazo del",
            "start": 8103.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Migraci\u00f3n para lo",
            "start": 8105.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "cual Bueno pues por supuesto se",
            "start": 8107.139,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edan algunas modificaciones",
            "start": 8108.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incluso legislativas preguntarle sobre",
            "start": 8109.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este propuesta que hice que le hizo que",
            "start": 8112.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 Durante este fin de semana tambi\u00e9n",
            "start": 8115.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si con esto Bueno pues por supuesto ya",
            "start": 8117.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda a la cabeza Francisco gardu\u00f1o",
            "start": 8120.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Si tuviera que haber estos cambios y",
            "start": 8122.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo intervendr\u00eda En todo caso por",
            "start": 8125.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ejemplo la guardia nacional y qu\u00e9 se",
            "start": 8126.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda de esta propuesta ser\u00e1 ya un",
            "start": 8129.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "hecho o qu\u00e9 es lo que ha pensado Bueno",
            "start": 8131.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antes de que sucediera esta lamentable",
            "start": 8134.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tragedia de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 8137.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos hablado con el padre de",
            "start": 8139.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Solalinde",
            "start": 8142.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre la creaci\u00f3n de un consejo",
            "start": 8143.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 8147.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8150.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 8152.579,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y \u00e9l iba a participar y vino ahora",
            "start": 8156.699,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 8161.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a decirme que estaba",
            "start": 8164.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en lo mismo que",
            "start": 8167.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 8170.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 8173.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues la decisi\u00f3n de ayudar y sobre eso",
            "start": 8175.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 8180.219,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Solo que",
            "start": 8182.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tenemos que esperar a que la fiscal\u00eda",
            "start": 8185.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "termine de todo el proceso de",
            "start": 8189.78,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 8193.359,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en marcha",
            "start": 8195.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos hace un momento de que ya hay",
            "start": 8197.46,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n ya hay detenidos",
            "start": 8201.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero falta todav\u00eda",
            "start": 8203.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la conclusi\u00f3n",
            "start": 8205.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la parte",
            "start": 8207.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que corresponde a la fiscal\u00eda Entonces",
            "start": 8212.46,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos y el padre Sola linda",
            "start": 8216.059,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando y muchas personas m\u00e1s",
            "start": 8221.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "humanistas",
            "start": 8226.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8229.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues quieren",
            "start": 8232.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "participar para que se protejan a los",
            "start": 8234.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 8239.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se les garantice sus derechos humanos",
            "start": 8240.719,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es es nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 8243.599,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "siempre ha sido ese nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 8248.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay otros",
            "start": 8252.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 8255.88,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8258.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "es ese realmente su prop\u00f3sito",
            "start": 8259.979,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "que lo que buscan es atacarnos",
            "start": 8264.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y sacar raja del dolor humano",
            "start": 8269.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8276.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "all\u00e1 ellos no",
            "start": 8278.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a",
            "start": 8281.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "reprimir a nadie",
            "start": 8285.599,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "por sus ideas por su manera de pensar",
            "start": 8287.519,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "porque nos cuestionen",
            "start": 8294.939,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "porque nos critiquen",
            "start": 8298.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar siempre el",
            "start": 8301.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "derecho a disentir",
            "start": 8304.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este es independientemente de la de lo",
            "start": 8308.859,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que resulta de las investigaciones de la",
            "start": 8310.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda no considerar\u00eda que s\u00ed es",
            "start": 8312.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesario Este cambio en el en la forma",
            "start": 8314.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en la que se est\u00e1 aplicando la pol\u00edtica",
            "start": 8317.019,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "migratoria sobre todo ya en los hechos",
            "start": 8318.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sobre todo ya con las personas migrantes",
            "start": 8321.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que son finalmente los que se han visto",
            "start": 8323.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en algo en muchos casos afectados sobre",
            "start": 8325.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todo cuando dan testimonio de que los",
            "start": 8327.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tratos no son muy buenos en ese en estas",
            "start": 8329.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estaciones migratorias que ellos dicen",
            "start": 8332.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que son m\u00e1s de detenci\u00f3n de hecho se",
            "start": 8333.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "habla tambi\u00e9n de que en muchos de los",
            "start": 8335.859,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "lugares en muchas ocasiones est\u00e1n",
            "start": 8337.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detenidos m\u00e1s de 36 horas lo cual ser\u00eda",
            "start": 8339.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ilegal y tambi\u00e9n sobre este asunto de de",
            "start": 8342.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mencionar desde en ya lo mencionan",
            "start": 8345.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero un poco en espec\u00edfico el",
            "start": 8347.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tema del Salvador que dicen que es un",
            "start": 8349.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "crimen de estado y que se tiene que",
            "start": 8351.399,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "castigar a quienes dirigen las pol\u00edticas",
            "start": 8353.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "migratorias si no considerar\u00eda que es",
            "start": 8355.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "necesario Este cambio en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 8357.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "final y que ya no haya pol\u00edticas de",
            "start": 8359.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n para evitar este tipo de",
            "start": 8362.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos est\u00e1",
            "start": 8363.82,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "revisando nada m\u00e1s que en su momento",
            "start": 8366.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "solo puedo comentar que",
            "start": 8370.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nosotros no somos represores",
            "start": 8374.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8378.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no violamos",
            "start": 8379.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derechos humanos se dan estos casos",
            "start": 8382.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lamentables que nos duelen mucho",
            "start": 8385.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8390.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 8392.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mexicano no tiene",
            "start": 8395.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito",
            "start": 8398.939,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "violar Derechos Humanos",
            "start": 8402.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8406.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el principal violador de los Derechos",
            "start": 8408.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Humanos como suced\u00eda anteriormente",
            "start": 8410.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cuando ustedes callaban",
            "start": 8415.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero digo eso es otro asunto",
            "start": 8420.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno preguntarle tambi\u00e9n Bueno entonces",
            "start": 8424.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda no es un hecho van a esperar Las",
            "start": 8427.42,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "investigaciones y sobre de eso tambi\u00e9n",
            "start": 8428.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "revisar\u00e1n el tema de los contratos que",
            "start": 8430.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n",
            "start": 8432.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con diferentes empresas que se firmaron",
            "start": 8434.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para temas de rehabilitaci\u00f3n en este",
            "start": 8436.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sentido todo este con justicia y",
            "start": 8438.819,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "transparencia no tenemos nada",
            "start": 8443.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que ocultar",
            "start": 8447.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en otro tema el",
            "start": 8449.8,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "asunto de Genaro Garc\u00eda Luna como se",
            "start": 8451.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sabe bueno Hace unos d\u00edas tambi\u00e9n la",
            "start": 8453.939,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parte legal de la defensor\u00eda de del ex",
            "start": 8455.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad pues hab\u00eda",
            "start": 8458.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solicitado que se aplazara la fecha de",
            "start": 8460.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la sentencia del exfuncionario de Felipe",
            "start": 8462.939,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Y bueno pues se concedi\u00f3 el",
            "start": 8465.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juez Brian kogan ser\u00e1 dijo y pues",
            "start": 8467.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3 que fuera hasta septiembre de",
            "start": 8470.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o donde pudieran aportar nuevos",
            "start": 8472.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "elementos y donde se podr\u00eda solicitar un",
            "start": 8474.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuevo juicio para Garc\u00eda Luna con esto",
            "start": 8476.439,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Bueno pues todav\u00eda hay la posibilidad de",
            "start": 8479.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que pudiera apegarse algunas de las",
            "start": 8481.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "opciones que dan Pero estas t\u00e1cticas",
            "start": 8483.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dilatorias en las que ellos dicen que",
            "start": 8485.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pudieran aportar m\u00e1s elementos para",
            "start": 8487.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "defender la inocencia en todo caso de",
            "start": 8489.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna quien insiste en",
            "start": 8492.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "declararse como tal declararse No",
            "start": 8494.76,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "culpable de ese tipo de cargos C\u00f3mo han",
            "start": 8497.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visto desde el gobierno mexicano este",
            "start": 8498.939,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tipo de solicitudes este tipo de",
            "start": 8501.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Procedimientos esta dilaci\u00f3n que se",
            "start": 8503.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pudiera dar en el tema de de la condena",
            "start": 8505.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda",
            "start": 8508.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Yo creo que",
            "start": 8509.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8511.14,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "importante que se",
            "start": 8515.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los plazos",
            "start": 8520.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que por ley",
            "start": 8523.479,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pueden otorgarse",
            "start": 8527.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 8530.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el fondo lo que se busca",
            "start": 8532.08,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es profundizar en la investigaci\u00f3n",
            "start": 8535.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo cual ayuda",
            "start": 8540.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8544.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 8546.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 8551.68,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "el que se supiera m\u00e1s",
            "start": 8554.439,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Por ejemplo",
            "start": 8559.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si Garc\u00eda Luna",
            "start": 8562.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "como lo presentaron",
            "start": 8566.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "era el jefe",
            "start": 8569.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de un cartel",
            "start": 8573.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser secretario de seguridad",
            "start": 8578.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del gobierno",
            "start": 8581.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y actuaba",
            "start": 8587.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8593.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con autonom\u00eda",
            "start": 8599.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tiene un poder",
            "start": 8602.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 8606.939,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8609.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estaba relacionado con otros poderes",
            "start": 8612.939,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Porque si ustedes se acuerdan",
            "start": 8618.34,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8621.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se estaba llevando a cabo el juicio",
            "start": 8624.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 incluso",
            "start": 8627.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hasta un organigrama",
            "start": 8630.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no lo tendr\u00e1s por ah\u00ed",
            "start": 8634.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces La pregunta es",
            "start": 8640.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo tanto tiempo",
            "start": 8646.899,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 8650.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de secretario",
            "start": 8652.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el tiempo que estuvo",
            "start": 8654.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8661.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos hablando de nueve a\u00f1os",
            "start": 8670.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nueve no",
            "start": 8674.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como diez a\u00f1os",
            "start": 8676.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se cre\u00f3 la",
            "start": 8680.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fe cu\u00e1ndo lleg\u00f3 \u00e9l",
            "start": 8683.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l lleg\u00f3",
            "start": 8686.56,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "con Fox S\u00ed pero no pero a la",
            "start": 8692.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero desde que se cre\u00f3 entr\u00f3 \u00e9l ah\u00ed",
            "start": 8699.0,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "Entonces estamos hablando de diez a\u00f1os",
            "start": 8703.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "once",
            "start": 8708.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 8712.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y para arriba",
            "start": 8716.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y a los lados",
            "start": 8718.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8725.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 8726.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 8729.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "agencias de Estados Unidos y otras",
            "start": 8736.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "agencias en M\u00e9xico",
            "start": 8739.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "autoridades en Estados Unidos y",
            "start": 8742.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades en M\u00e9xico",
            "start": 8744.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "o es as\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 8746.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ustedes qu\u00e9 creen",
            "start": 8755.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que es como una burbuja",
            "start": 8760.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3",
            "start": 8764.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estuvo diez a\u00f1os",
            "start": 8768.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "una esfera",
            "start": 8773.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 8783.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a hablar",
            "start": 8786.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n recib\u00eda \u00f3rdenes o a qui\u00e9n le",
            "start": 8789.939,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaba",
            "start": 8793.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho De hecho tambi\u00e9n",
            "start": 8794.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Javier Herrera Valles quien recordemos",
            "start": 8797.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Bueno pues era ahora bueno es secretario",
            "start": 8800.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ejecutivo del Consejo de Seguridad en",
            "start": 8802.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Campeche y pero que era comisario de la",
            "start": 8804.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal quien fue quien alert\u00f3 a",
            "start": 8807.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n sobre Javier Herrera",
            "start": 8809.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Valles quien era comisario de la Polic\u00eda",
            "start": 8812.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Federal quien fue quien alert\u00f3 a",
            "start": 8814.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en torno a las actividades de",
            "start": 8816.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna en su momento y que bueno",
            "start": 8819.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues fue incluso encarcelado fue",
            "start": 8821.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "detenido fue torturado \u00e9l de hecho dio",
            "start": 8823.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como las algunas de las pistas en su",
            "start": 8826.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "momento pero tambi\u00e9n ahora lo que",
            "start": 8828.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informa es que actualmente siguen",
            "start": 8829.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunos elementos que fueron cercanos a",
            "start": 8832.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna y que actualmente est\u00e1n en",
            "start": 8834.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "algunos puestos en diferentes puntos por",
            "start": 8837.04,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ejemplo menciona el caso de Javier",
            "start": 8839.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Osorio Ballesteros y tambi\u00e9n el caso de",
            "start": 8840.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Israel Galv\u00e1n Jaime quien es bueno pues",
            "start": 8844.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fueron cercanos a Garc\u00eda Luna y que",
            "start": 8846.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actualmente contin\u00faan en algunas labores",
            "start": 8848.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el en el primer caso por ejemplo en",
            "start": 8850.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan",
            "start": 8853.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el Aeropuerto",
            "start": 8854.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan en lo que",
            "start": 8856.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "menciona \u00e9l es que es titular de la",
            "start": 8858.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de la guardia nacional en ese",
            "start": 8860.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "punto y tambi\u00e9n el tema de Galv\u00e1n Jaime",
            "start": 8863.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que apoyan labores en la coordinaci\u00f3n",
            "start": 8865.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional antisecuestro es saber si por",
            "start": 8868.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejemplo se tiene conocimiento de estos",
            "start": 8870.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "personajes que en alg\u00fan momento \u00e9l da",
            "start": 8872.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "declaraciones de por qu\u00e9 S\u00ed la cercan\u00eda",
            "start": 8875.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de hecho lo que \u00e9l menciona tambi\u00e9n es",
            "start": 8877.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que s\u00ed pudo llegar con mucho poder de",
            "start": 8879.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acuerdo con las declaraciones que da con",
            "start": 8881.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n cuando estaba con Fox",
            "start": 8883.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fue porque tuvo los elementos y los",
            "start": 8886.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aparatos incluso hasta inteligencia para",
            "start": 8887.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "investigar bien a Calder\u00f3n y lo que \u00e9l",
            "start": 8889.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menciona que recib\u00eda de testimonios es",
            "start": 8892.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que era lo ten\u00eda bien agarrado As\u00ed es",
            "start": 8894.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como mencionan a Calder\u00f3n es decir que",
            "start": 8896.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna tuvo los elementos",
            "start": 8899.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mientras estaba con Vicente Fox para",
            "start": 8901.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poder investigar incluso a Calder\u00f3n y",
            "start": 8904.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "poder tener elementos para poder estar",
            "start": 8905.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tener ese poder como usted lo",
            "start": 8907.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuestionaba en alg\u00fan momento C\u00f3mo fue",
            "start": 8910.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que con Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna tuvo ese",
            "start": 8912.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poder\u00edo para poder actuar de esa manera",
            "start": 8915.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y de acuerdo con las declaraciones que",
            "start": 8917.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "da este exfuncionario Bueno pues pudiera",
            "start": 8918.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "darse esa manera pero esa es la",
            "start": 8921.22,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis que \u00e9l maneja habr\u00e1 que",
            "start": 8922.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "esperar a ver qu\u00e9 es lo que menciona",
            "start": 8924.399,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y lo que habla de eso se llama",
            "start": 8925.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Javier Herrera Valles qui\u00e9n fue",
            "start": 8929.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n fue comisario de la polic\u00eda",
            "start": 8932.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "federal y que actualmente Bueno pues",
            "start": 8934.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como funcionario en Campeche pero",
            "start": 8936.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que en su momento \u00e9l alert\u00f3 a Felipe",
            "start": 8938.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en torno a las actividades y lo",
            "start": 8940.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que recibi\u00f3 Bueno pues no fue escuchado",
            "start": 8942.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en ese momento y en todo caso hasta se",
            "start": 8944.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le tortur\u00f3 y se le priv\u00f3 de la libertad",
            "start": 8947.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eso es lo que \u00e9l declara y en algunas en",
            "start": 8949.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alguna entrevista tambi\u00e9n en proceso",
            "start": 8951.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informa de toda esta entramado que a \u00e9l",
            "start": 8953.58,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "le toc\u00f3 vivir de todo lo que \u00e9l inform\u00f3",
            "start": 8956.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de que actualmente siguen",
            "start": 8958.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "algunos elementos cercanos a Garc\u00eda Luna",
            "start": 8960.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en algunos puntos menciona estos casos Y",
            "start": 8962.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno pues que est\u00e1 relacionado con el",
            "start": 8965.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tema de trama de Garc\u00eda Luna tambi\u00e9n",
            "start": 8967.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente quisiera preguntarle",
            "start": 8969.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "te contestas Primero",
            "start": 8972.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "o sea yo dije aqu\u00ed una instrucci\u00f3n desde",
            "start": 8974.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el principio de que cualquier persona",
            "start": 8977.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vinculada a Garc\u00eda Luna no pod\u00eda",
            "start": 8979.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajar con nosotros",
            "start": 8982.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "creo que los di a conocer hace dos tres",
            "start": 8985.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8989.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Entonces si queda alguien por ah\u00ed",
            "start": 8991.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Pues sigue vigente",
            "start": 8996.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n",
            "start": 8999.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9002.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 9004.939,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "los haya contratado quien los tenga Bajo",
            "start": 9006.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "su mando",
            "start": 9010.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "previa investigaci\u00f3n este",
            "start": 9012.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "les demos las gracias",
            "start": 9017.939,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "nosotros No queremos nada",
            "start": 9021.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ni con",
            "start": 9025.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9028.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas personas que se vincularon a",
            "start": 9029.359,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna ni",
            "start": 9033.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con los que defend\u00edan",
            "start": 9036.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "a los delincuentes de cuello blanco nada",
            "start": 9040.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada",
            "start": 9044.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces eso se va este a ver",
            "start": 9049.74,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y lo otro que planteas",
            "start": 9057.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9062.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna se encumbr\u00f3 porque",
            "start": 9068.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 9072.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de cosas",
            "start": 9075.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n Pues todo eso es lo",
            "start": 9078.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9083.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puede Garc\u00eda Luna",
            "start": 9084.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 9088.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ayudar",
            "start": 9094.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9098.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 9101.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cierto y se tiene que demostrar",
            "start": 9105.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9107.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9109.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed ayuda mucho",
            "start": 9110.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9114.359,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Esto va a servir para que nunca m\u00e1s se",
            "start": 9117.96,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "repita",
            "start": 9124.439,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "estos excesos",
            "start": 9127.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estos cr\u00edmenes",
            "start": 9132.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y esto s\u00ed ayuda mucho",
            "start": 9138.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 9141.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que a que hacia adelante nadie se atreva",
            "start": 9146.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a hacer estas cosas",
            "start": 9150.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9154.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que el encargado de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 9158.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 9165.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de empleado",
            "start": 9168.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de las mafias",
            "start": 9171.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada",
            "start": 9174.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo",
            "start": 9181.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que ustedes no sueltan este",
            "start": 9186.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9190.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque ya no escucho nada en los medios",
            "start": 9191.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 9197.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9201.16,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo",
            "start": 9204.54,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aunque se oculte",
            "start": 9207.54,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "creo que ahora lo retomaron por la",
            "start": 9212.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del abogado",
            "start": 9215.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y la ampliaci\u00f3n",
            "start": 9217.92,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del tiempo que le dieron para la",
            "start": 9220.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sentencia definitiva",
            "start": 9223.979,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9226.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues que se aproveche el tiempo para",
            "start": 9227.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "profundizar en la investigaci\u00f3n",
            "start": 9231.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 9235.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno no que se informara",
            "start": 9237.38,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "sobre este tipo de investigaciones que",
            "start": 9242.58,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se hicieron si en Estados Unidos con",
            "start": 9244.859,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "testimonios de los delincuentes que se",
            "start": 9246.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acogieron al criterio de oportunidad",
            "start": 9249.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para Bueno en ese caso testigos",
            "start": 9251.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cooperantes para dar informes sobre este",
            "start": 9253.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tipo de casos hay otro caso que",
            "start": 9256.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pareciera que todav\u00eda no est\u00e1 cerrado en",
            "start": 9258.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Bueno pues tiene que",
            "start": 9260.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ver con lo que usted bueno mencionaba",
            "start": 9262.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con este asunto de que no se trata solo",
            "start": 9264.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de una bruja pudiera haber m\u00e1s elementos",
            "start": 9266.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacia otras instancias pero en este caso",
            "start": 9267.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se toc\u00f3 el tema del ej\u00e9rcito",
            "start": 9270.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recordemos el caso otra vez s\u00ed de",
            "start": 9272.52,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Salvador Cienfuegos porque es un caso",
            "start": 9274.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que pudiera no estar cerrado en Estados",
            "start": 9275.939,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9277.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "debido a que en aquella ocasi\u00f3n se",
            "start": 9278.359,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "insiste en el tema de que hay una hubo",
            "start": 9280.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n por parte de esas",
            "start": 9284.34,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "agencias como la hubo con Garc\u00eda Luna y",
            "start": 9285.78,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que incluso usted el d\u00eda siguiente de la",
            "start": 9287.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n del General Cienfuegos hablaba",
            "start": 9290.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de que era una oportunidad de saber que",
            "start": 9292.319,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "era que lo que suced\u00eda porque en el caso",
            "start": 9295.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico de la colusi\u00f3n con",
            "start": 9299.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "grupos de poder y que se le estaba",
            "start": 9302.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "acusando porque cosas similares al caso",
            "start": 9304.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna hace unas semanas usted",
            "start": 9306.899,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hac\u00eda referencia a un libro que s\u00ed en",
            "start": 9308.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "efecto Ya est\u00e1 ya sali\u00f3 el libro de J",
            "start": 9310.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Esquivel este corresponsal de",
            "start": 9313.02,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "proceso en Washington donde habla de",
            "start": 9315.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todo este tema de toda esta",
            "start": 9316.979,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "procedimiento que se llev\u00f3 en pl\u00e1ticas",
            "start": 9318.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto en el gobierno de M\u00e9xico como en",
            "start": 9321.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sin embargo preguntarle",
            "start": 9323.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en este caso Bueno pues distinto al caso",
            "start": 9325.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna en el caso de Cienfuegos",
            "start": 9328.439,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed se intercedi\u00f3 por \u00e9l para evitar",
            "start": 9330.359,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para que se desecharan los cargos que no",
            "start": 9332.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quiere decir que es",
            "start": 9335.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Inocente de los mismos eh preguntarle",
            "start": 9337.22,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9340.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si se diera el caso de que no estuviera",
            "start": 9341.479,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "cerrado este asunto esta investigaci\u00f3n",
            "start": 9344.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contra Cienfuegos que llev\u00f3 cinco a\u00f1os a",
            "start": 9346.74,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "las agencias con elementos muy similares",
            "start": 9349.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a lo que se dio con Garc\u00eda Luna",
            "start": 9351.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si pudiera haber la la posibilidad de un",
            "start": 9354.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "juicio M\u00e9xico se estar\u00eda de nuevo",
            "start": 9357.899,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poniendo ante esta situaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 9359.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque se estar\u00eda tal vez perdiendo la",
            "start": 9361.979,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "oportunidad de que se sepa si en el",
            "start": 9364.439,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tambi\u00e9n hab\u00eda estos elementos",
            "start": 9366.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para la colusi\u00f3n de entre grupos del",
            "start": 9368.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "crimen que alcanza situaciones como la",
            "start": 9370.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna",
            "start": 9372.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mira Son cosas distintas completamente",
            "start": 9374.34,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "distintas Lo que pasa que Esquivel",
            "start": 9378.3,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el periodista de proceso",
            "start": 9382.7,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es muy tendencioso",
            "start": 9387.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no es confiable",
            "start": 9391.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y no creo que act\u00fae de manera",
            "start": 9393.96,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9398.46,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que busca",
            "start": 9401.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9407.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "mezclar todo no O sea un poco lo que",
            "start": 9410.06,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 tambi\u00e9n el abogado de Garc\u00eda",
            "start": 9414.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Luna o que le pregunt\u00f3 a Zambada",
            "start": 9417.66,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "si yo estaba metido",
            "start": 9423.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si yo hab\u00eda recibido dinero",
            "start": 9429.3,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a cuando enfrent\u00e9 a Fox",
            "start": 9433.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso",
            "start": 9438.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estoy esperando nada m\u00e1s el momento",
            "start": 9441.899,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque lo voy a demandar",
            "start": 9443.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "al abogado de Garc\u00eda Luna",
            "start": 9446.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9450.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no es difamar",
            "start": 9453.02,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "a Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 9458.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sino al presidente de M\u00e9xico",
            "start": 9460.399,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9465.899,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "se tiene que respetar",
            "start": 9468.38,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9474.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la autoridad que representa a M\u00e9xico",
            "start": 9476.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9479.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "denunciaban a los presidentes Y se",
            "start": 9482.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "quedaban callados",
            "start": 9484.979,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque como t\u00fa sostienes",
            "start": 9487.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que una persona habla de que Garc\u00eda Luna",
            "start": 9492.66,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ten\u00eda agarrado a Calder\u00f3n resulta que a",
            "start": 9498.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00ed no me tiene agarrado nadie",
            "start": 9501.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tengo autoridad moral",
            "start": 9505.979,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "una vez les cont\u00e9",
            "start": 9509.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que el finado de la Madrid",
            "start": 9511.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fue denunciado",
            "start": 9515.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de que ten\u00eda siendo presidente una",
            "start": 9519.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuenta en Estados Unidos",
            "start": 9522.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un periodista famoso de Estados Unidos",
            "start": 9525.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de estos peri\u00f3dicos influyentes New York",
            "start": 9529.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Times Washington post Y entonces el",
            "start": 9533.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "finado Samuel del Villar que trabajaba",
            "start": 9536.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y que hab\u00eda estado promoviendo lo",
            "start": 9539.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la renovaci\u00f3n moral",
            "start": 9543.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la sociedad le sugiri\u00f3 que presentara",
            "start": 9545.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una denuncia",
            "start": 9549.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contra el periodista",
            "start": 9551.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y dice Samuel me coment\u00f3 que se",
            "start": 9555.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decepcion\u00f3 mucho",
            "start": 9558.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9560.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el finado",
            "start": 9563.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del presidente Miguel de la Madrid no",
            "start": 9566.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la denuncia",
            "start": 9570.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9573.359,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9576.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuestiones completamente distintas sin",
            "start": 9577.64,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "embargo hay una intenci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 9582.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la de escribir y la de muchos otros de",
            "start": 9585.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "querer siempre",
            "start": 9589.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "equipararnos",
            "start": 9591.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9596.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llegar al socorrido",
            "start": 9598.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 9604.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "o al dicho",
            "start": 9607.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "socorrido de que todos son iguales No",
            "start": 9610.02,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "yo les puedo enfrentar a ustedes a la",
            "start": 9614.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "prensa calumniosa",
            "start": 9618.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y a la oligarqu\u00eda",
            "start": 9622.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 9627.06,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9629.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "machuchones",
            "start": 9632.819,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque tengo autoridad moral",
            "start": 9635.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "si yo fuese un corrupto un deshonesto",
            "start": 9638.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda",
            "start": 9643.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hablar con libertad",
            "start": 9645.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 9649.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este no dejan",
            "start": 9651.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de buscar",
            "start": 9654.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mancharme porque la calumnia cuando no",
            "start": 9658.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "manche a tizna",
            "start": 9661.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siempre siempre est\u00e1n",
            "start": 9665.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en proceso y",
            "start": 9667.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya ni hablemos de reforma y",
            "start": 9669.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la radio la televisi\u00f3n",
            "start": 9675.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 con el caso",
            "start": 9678.78,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de El General Cienfuegos",
            "start": 9681.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solicitamos informaci\u00f3n",
            "start": 9687.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda y nos mandaron Todo el",
            "start": 9689.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 9692.34,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9693.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el internet",
            "start": 9697.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "de los fiscales menciona que de hecho no",
            "start": 9703.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se envi\u00f3 todo Ah pero fue lo que nos",
            "start": 9706.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mandaron",
            "start": 9709.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todo el expediente",
            "start": 9711.18,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 9714.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9717.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 9718.7,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de que estaba fabricado",
            "start": 9721.859,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00eda pruebas",
            "start": 9724.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo lo supieron si no se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 9728.06,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "un juicio para saber si en efecto eran",
            "start": 9730.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 9732.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fue una investigaci\u00f3n de cinco a\u00f1os en",
            "start": 9734.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y aqu\u00ed en dos meses",
            "start": 9736.5,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Es que desde que llega",
            "start": 9740.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un funcionario",
            "start": 9745.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de alto nivel",
            "start": 9749.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es muy probable que abran un expediente",
            "start": 9752.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "las agencias en Estados Unidos",
            "start": 9755.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sea la Cia",
            "start": 9759.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama la del narcotr\u00e1fico",
            "start": 9763.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la DEA",
            "start": 9766.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 9770.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es una manera de control",
            "start": 9774.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y de sometimiento",
            "start": 9779.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9787.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pudieron usar eso",
            "start": 9788.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como venganza",
            "start": 9791.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo tengo una hip\u00f3tesis",
            "start": 9796.319,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de que en el tiempo de Calder\u00f3n",
            "start": 9799.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se metieron",
            "start": 9806.06,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "todos se metieron al pa\u00eds",
            "start": 9809.7,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3 la DEA se meti\u00f3 la Silla como",
            "start": 9814.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "si fuese su casa se metieron hasta la",
            "start": 9824.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cocina",
            "start": 9826.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9830.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se respetaba la soberan\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 9832.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y no solo eso",
            "start": 9836.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se metieron",
            "start": 9839.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a dominar la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9841.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que era una secretar\u00eda antes de Calder\u00f3n",
            "start": 9847.979,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "dedicada a cuidar los puertos",
            "start": 9853.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las costas a otras actividades",
            "start": 9858.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 9863.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la convirtieron",
            "start": 9865.939,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 9870.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 9873.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuyo",
            "start": 9876.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito principal",
            "start": 9879.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "fue el actuar",
            "start": 9882.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como un cuerpo de \u00e9lite para enfrentar",
            "start": 9886.62,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico",
            "start": 9891.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dirigido desde Estados Unidos",
            "start": 9894.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "yo tengo la hip\u00f3tesis de que quisieron",
            "start": 9899.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo con el ej\u00e9rcito",
            "start": 9901.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "Y no pudieron",
            "start": 9905.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque el ej\u00e9rcito",
            "start": 9909.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tiene otra trayectoria",
            "start": 9915.899,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no olvidemos que el ej\u00e9rcito",
            "start": 9922.68,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 con la revoluci\u00f3n",
            "start": 9926.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que es un ej\u00e9rcito nacionalista",
            "start": 9931.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y como no pudieron",
            "start": 9938.64,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 9944.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este se quedaron inconformes y tengo",
            "start": 9946.979,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 9950.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de que el embajador que hab\u00eda en ese",
            "start": 9953.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces cuando Calder\u00f3n",
            "start": 9955.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 el embajador de Estados Unidos",
            "start": 9961.399,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 9963.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de que para ellos no era confiable el",
            "start": 9965.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 9967.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que era confiable la marina",
            "start": 9971.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "yo le contest\u00e9 en ese entonces era yo",
            "start": 9975.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "opositor p\u00fablicamente",
            "start": 9978.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "le dije que no se metiera",
            "start": 9982.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en asuntos que solo",
            "start": 9984.899,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ya bien importarnos a nosotros",
            "start": 9987.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que era una violaci\u00f3n",
            "start": 9991.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 9993.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Entonces cuando se da el caso",
            "start": 9996.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de El General Cienfuegos",
            "start": 10000.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ped\u00ed",
            "start": 10004.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 10006.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Le agradezco al expresidente Trump",
            "start": 10012.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10017.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10019.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 10022.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este Atendi\u00f3",
            "start": 10026.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en mi petici\u00f3n",
            "start": 10028.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y les agrego",
            "start": 10031.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otras cosas para que vean",
            "start": 10032.979,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es el manejo de las agencias Y c\u00f3mo",
            "start": 10036.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen que poner orden en Estados Unidos",
            "start": 10038.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 10041.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda el presidente",
            "start": 10045.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de la detenci\u00f3n del secretario",
            "start": 10050.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de la defensa de M\u00e9xico",
            "start": 10054.979,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "no era detener a cualquier funcionario",
            "start": 10058.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque eso se manej\u00f3",
            "start": 10066.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por fuera",
            "start": 10069.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces cuando le solicit\u00e9 que nos",
            "start": 10074.78,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "enviaran la informaci\u00f3n",
            "start": 10079.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muy amablemente este se\u00f1or que es ahora",
            "start": 10083.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escritor de",
            "start": 10092.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de un peri\u00f3dico y que dice que",
            "start": 10095.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no quisimos nosotros enfrentar a los",
            "start": 10102.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 10104.899,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "una buena persona abogado que estuvo",
            "start": 10111.46,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y \u00e9l este nos ayud\u00f3",
            "start": 10115.28,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "porque recibiendo instrucciones el",
            "start": 10119.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente Fox perd\u00f3n",
            "start": 10121.939,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "este nos envi\u00f3 el expediente Incluso el",
            "start": 10129.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que estaba de interino",
            "start": 10132.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la DEA",
            "start": 10140.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n particip\u00f3",
            "start": 10145.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y enviaron el expediente completo y le",
            "start": 10148.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ped\u00ed",
            "start": 10152.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "al secretario de relaciones exteriores",
            "start": 10155.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt",
            "start": 10157.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que lo analizara",
            "start": 10159.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y estuvo Marcelo",
            "start": 10162.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "creo que cuatro o cinco d\u00edas encerrado",
            "start": 10166.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en su casa revisando todo",
            "start": 10169.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ley\u00f3 todo creo que setecientas",
            "start": 10175.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ochocientas hojas del",
            "start": 10178.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "su conclusi\u00f3n fue",
            "start": 10185.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan fabricado el delito",
            "start": 10188.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "voy por partes",
            "start": 10193.939,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda pruebas",
            "start": 10197.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "supimos eso pero como ven\u00edan las",
            "start": 10203.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 10206.12,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "actuamos con prudencia",
            "start": 10210.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque el que hizo eso",
            "start": 10213.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el que llev\u00f3 a cabo Mejor dicho el que",
            "start": 10219.58,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 la detenci\u00f3n los que armaron eso",
            "start": 10223.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estaban pensando en mi reacci\u00f3n",
            "start": 10225.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10230.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se dio en v\u00edspera de las elecciones",
            "start": 10233.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidenciales",
            "start": 10236.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pensaban que yo me le iba a lanzar con",
            "start": 10238.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todo al presidente Trump",
            "start": 10240.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o no sab\u00edan",
            "start": 10245.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 reacci\u00f3n o que eso les iba a dar",
            "start": 10247.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "votos a unos o a otros",
            "start": 10251.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "porque se dio en ese contexto",
            "start": 10255.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Entonces ya en su momento ya dijimos",
            "start": 10261.5,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ya que ten\u00edamos todo el expediente se",
            "start": 10265.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hicieron investigaciones incluso hasta",
            "start": 10267.979,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este se prob\u00f3 la redacci\u00f3n",
            "start": 10271.6,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de Cienfuegos con la que ven\u00eda en los",
            "start": 10276.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 10280.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 10283.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este copias de pantallas",
            "start": 10284.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a m\u00ed cuando lo detuvieron me envi\u00f3 una",
            "start": 10292.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 10296.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el General Cienfuegos",
            "start": 10299.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Y me sirvi\u00f3 le ped\u00ed una especialista",
            "start": 10301.939,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que este me investigara",
            "start": 10307.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si correspond\u00eda su escritura",
            "start": 10312.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su gram\u00e1tica con lo que aparec\u00eda que \u00e9l",
            "start": 10320.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en sus textos y era otra cosa",
            "start": 10324.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "completamente distinto",
            "start": 10327.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y luego el expediente se fue",
            "start": 10331.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 10334.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron tambi\u00e9n",
            "start": 10337.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y cuando ya se declara",
            "start": 10340.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "imprudente en la fiscal\u00eda de la",
            "start": 10344.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 10348.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10352.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regresa a Cienfuegos",
            "start": 10353.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es totalmente distinto",
            "start": 10357.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "me va a llevar mucho tiempo explicar",
            "start": 10360.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo de Garc\u00eda Luna que ya es de",
            "start": 10362.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico",
            "start": 10365.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a lo de Garc\u00eda Luna y se me hace muy",
            "start": 10367.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rampl\u00f3n por decir lo menos",
            "start": 10370.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el querer comparar una cosa con otra",
            "start": 10374.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es Jes\u00fas Esquivel tambi\u00e9n que no ha",
            "start": 10378.7,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "soltado el tema de Garc\u00eda Luna Y es",
            "start": 10381.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Esquivel tambi\u00e9n quien no ha",
            "start": 10383.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "soltado el tema de Garc\u00eda Luna y quien",
            "start": 10384.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ha mencionado que en de alguna manera el",
            "start": 10386.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano pues dobleg\u00f3 al de",
            "start": 10388.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Estados Unidos En aquel momento en el",
            "start": 10391.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por el caso Cienfuegos por el tema de la",
            "start": 10392.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n s\u00ed de los agentes de la DEA de",
            "start": 10394.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo han actuado",
            "start": 10396.979,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "doblega tan f\u00e1cil",
            "start": 10400.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este Donald Trump presidente entonces",
            "start": 10403.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue cu\u00e1l fue el argumento que se",
            "start": 10406.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 para pedir que se desistieran",
            "start": 10408.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los cargos que se ten\u00edan contra",
            "start": 10410.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cienfuegos no fue un asunto diplom\u00e1tico",
            "start": 10412.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtico que estuviera por encima del",
            "start": 10414.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de una investigaci\u00f3n criminal en",
            "start": 10417.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos nosotros no \u00edbamos a",
            "start": 10419.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dejar que se cometiera una injusticia",
            "start": 10421.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se sab\u00eda si no se llevaba a",
            "start": 10423.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cabo un juicio para saber si las pruebas",
            "start": 10426.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Ser\u00e1n reales tuvimos las pruebas en las",
            "start": 10427.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manos y las este",
            "start": 10429.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "analizamos y est\u00e1n en el internet",
            "start": 10433.66,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y si no fueron todas las pruebas que se",
            "start": 10437.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en Estados Unidos pero lo que",
            "start": 10439.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quiero decirles es porque",
            "start": 10441.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esta es una muy buena historia",
            "start": 10444.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los abogados",
            "start": 10447.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que son muy dados a cuidar los",
            "start": 10450.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 10453.5,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 de por medio",
            "start": 10455.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 10459.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y la dignidad",
            "start": 10462.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda El Quijote que por la dignidad",
            "start": 10463.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 10467.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "arriesgar la libertad y hasta la vida",
            "start": 10473.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por la dignidad",
            "start": 10479.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10481.819,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los abogados es como cuando",
            "start": 10483.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "me desaforaron y que quer\u00edan que yo me",
            "start": 10485.979,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "amparara",
            "start": 10488.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "no p\u00e1rate porque si no vas a la c\u00e1rcel",
            "start": 10489.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo voy a parar",
            "start": 10492.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dice usted que no deb\u00eda nada y por eso",
            "start": 10494.859,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "es que no Claro decidi\u00f3 en el caso de",
            "start": 10497.18,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Cienfuegos si no se deb\u00eda nada",
            "start": 10499.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00edan los abogados cuando les",
            "start": 10501.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dije porque yo ya sab\u00eda la respuesta de",
            "start": 10505.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ustedes no tuya eh Sino de todo el grupo",
            "start": 10508.1,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed que no nos ve con buenos ojos o sea",
            "start": 10511.899,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yo tengo que enfrentarles a ustedes pero",
            "start": 10515.779,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "permanentemente y siempre tengo que",
            "start": 10517.819,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "estar pensando",
            "start": 10520.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 10521.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces para tener elemento porque si",
            "start": 10524.779,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "no imag\u00ednense",
            "start": 10528.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10529.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 quer\u00edan los abogados",
            "start": 10531.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 10533.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dec\u00edan no se puede subir",
            "start": 10535.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 10539.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al internet",
            "start": 10541.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por el debido proceso",
            "start": 10543.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o hay que subirlo testado",
            "start": 10547.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 10550.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo borrado los nombres no",
            "start": 10552.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense al proceso C\u00f3mo se llama",
            "start": 10557.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Esquivel",
            "start": 10560.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo creo que ese fue el que invent\u00f3 este",
            "start": 10563.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una vez que fui a Nueva York",
            "start": 10567.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de que me hab\u00edan gritado",
            "start": 10570.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los padres o uno de los padres de los",
            "start": 10574.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muchachos de Ayotzinapa",
            "start": 10578.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que me vean gritado que",
            "start": 10580.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "era yo",
            "start": 10584.439,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 10586.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 de que nunca me grit\u00f3 eso pero",
            "start": 10587.979,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo invent\u00f3",
            "start": 10592.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si Esquivel o otro del proceso",
            "start": 10594.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10598.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Esto fue en Nueva York De d\u00f3nde es",
            "start": 10600.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Esquivel de que este corresponsal\u00e9n",
            "start": 10602.359,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "o a lo mejor lo cambiaron pero",
            "start": 10607.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "son iguales O sea no hay mucha",
            "start": 10611.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diferencia con lo que me est\u00e1s diciendo",
            "start": 10614.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10615.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijimos no",
            "start": 10617.74,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "limpio el expediente y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 10620.319,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "para que todo mundo lo pueda ver",
            "start": 10625.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "porque ya imagin\u00e1bamos eso me acuerdo",
            "start": 10628.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que un Vocero",
            "start": 10632.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la DEA",
            "start": 10634.1,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ex Vocero de la DEA en esos d\u00edas",
            "start": 10636.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "declar\u00f3",
            "start": 10641.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "molesto",
            "start": 10643.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 10646.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "les gust\u00f3",
            "start": 10649.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque ellos se hab\u00edan hecho ya",
            "start": 10652.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 10655.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este enjuague",
            "start": 10657.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Entonces no tiene nada que ver una cosa",
            "start": 10662.899,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con la otra",
            "start": 10664.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que sucedi\u00f3 en el caso del",
            "start": 10669.58,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "General se fue y as\u00ed como sal\u00ed yo",
            "start": 10674.479,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "a defender",
            "start": 10680.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al general sin fuego porque",
            "start": 10683.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "percib\u00ed",
            "start": 10688.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de que era una injusticia",
            "start": 10696.319,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica",
            "start": 10704.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se tiene que tener instinto certero",
            "start": 10709.819,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me ha funcionado eso",
            "start": 10718.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10721.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed como sal\u00eda a defender decir a ver",
            "start": 10723.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 10725.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tr\u00e1igame todos los est\u00e1 muy raro esto",
            "start": 10726.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y bueno empezando porque no lo sab\u00eda el",
            "start": 10732.14,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10734.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "quien lo arm\u00f3 pero",
            "start": 10736.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 funcionan as\u00ed las cosas en",
            "start": 10739.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 10741.859,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tanta fuerza de estas agencias",
            "start": 10744.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o sea los debe de llevar a un",
            "start": 10750.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "replanteamiento",
            "start": 10753.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sobre sus procedimientos en lo interno",
            "start": 10754.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con todo respeto Bueno pero as\u00ed como yo",
            "start": 10758.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "act\u00fae",
            "start": 10761.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10763.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "si Calder\u00f3n dice",
            "start": 10766.939,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de que Garc\u00eda Luna",
            "start": 10770.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es inocente",
            "start": 10773.479,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo ayuda si es abogado",
            "start": 10776.479,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 10779.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y se mete",
            "start": 10783.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y lo defiende",
            "start": 10787.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque se queda callado",
            "start": 10791.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y Fox tambi\u00e9n",
            "start": 10797.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10801.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acaba de declarar de que este",
            "start": 10804.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10808.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo con el juicio",
            "start": 10810.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 10815.779,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10817.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 10818.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a quien ellos",
            "start": 10820.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "consideran de que es una v\u00edctima",
            "start": 10824.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y de que este est\u00e9n justamente",
            "start": 10831.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "enjuiciado y que utilizaron",
            "start": 10834.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "testigos",
            "start": 10838.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "protegidos que son criminales y todo lo",
            "start": 10840.22,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que dicen",
            "start": 10844.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y que no hay pruebas",
            "start": 10846.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces que no hay pruebas",
            "start": 10850.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n dijo me sorprendi\u00f3",
            "start": 10857.779,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "de que no presentaron ni una sola prueba",
            "start": 10861.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los testimonios no de los s\u00ed que",
            "start": 10867.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "solamente fueron los testimonios de",
            "start": 10870.02,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "estas personas de los Testigos",
            "start": 10871.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 10873.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces Est\u00e1 interesante",
            "start": 10876.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed presidente planteamiento tambi\u00e9n",
            "start": 10879.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es de lo que surge a ra\u00edz de los",
            "start": 10880.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Cienfuegos Bueno usted da por supuesto",
            "start": 10883.279,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "La versi\u00f3n que tiene el gobierno",
            "start": 10884.54,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "mexicano en torno a lo que sucedi\u00f3 Pero",
            "start": 10885.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n el planteamiento",
            "start": 10887.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 tanta protecci\u00f3n al ej\u00e9rcito",
            "start": 10888.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tanto poder al ej\u00e9rcito y por",
            "start": 10891.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no se le toca En este gobierno al",
            "start": 10893.899,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano sobre todo porque",
            "start": 10896.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pudiera ser que ellos tambi\u00e9n ten\u00edan",
            "start": 10898.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conocimiento de lo que suced\u00eda en la",
            "start": 10900.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colusi\u00f3n del narcotr\u00e1fico con el poder",
            "start": 10902.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico S\u00ed este",
            "start": 10904.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se proteja el ej\u00e9rcito porque es una",
            "start": 10907.66,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n fundamental para el estado",
            "start": 10910.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 10911.779,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y no es un ej\u00e9rcito",
            "start": 10914.779,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "represor",
            "start": 10919.939,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito que ha cumplido \u00f3rdenes",
            "start": 10924.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de Civiles para llevar a cabo",
            "start": 10927.26,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "actos de represi\u00f3n",
            "start": 10931.52,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 10935.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10939.2,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10939.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que ha actuado siempre",
            "start": 10941.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "recibiendo \u00f3rdenes de los presidentes",
            "start": 10946.6,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "porque no se debe de olvidar que el",
            "start": 10951.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comandante supremo de la Fuerza Armada",
            "start": 10954.979,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 10956.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10963.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos quedamos con la idea",
            "start": 10965.439,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 10970.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito es represor",
            "start": 10971.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10977.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se nos olvida",
            "start": 10978.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de que este ej\u00e9rcito surge de un",
            "start": 10981.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario",
            "start": 10984.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "surge para enfrentar el golpe de estado",
            "start": 10987.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de Victoriano Huerta pero para para",
            "start": 10990.279,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "restablecer la legalidad y la democracia",
            "start": 10994.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 10995.899,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "surge despu\u00e9s del asesinato",
            "start": 10998.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Francisco I Madero",
            "start": 11001.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo Bueno usted no Carranza convoca",
            "start": 11003.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "al pueblo a enfrentar a Huerta",
            "start": 11007.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico gobernador que lo hace",
            "start": 11013.12,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "porque todos los dem\u00e1s se sometieron",
            "start": 11015.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a Huerta",
            "start": 11018.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 11021.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "le solicita al congreso de Coahuila",
            "start": 11024.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que emita un decreto",
            "start": 11028.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se sostiene",
            "start": 11031.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ese decreto",
            "start": 11034.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de que se iba a crear un ej\u00e9rcito del",
            "start": 11036.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pueblo para restablecer la legalidad y",
            "start": 11040.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 11044.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y luego en la hacienda de Guadalupe en",
            "start": 11046.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lo que se llama Plan de Guadalupe",
            "start": 11050.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 11052.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los revolucionarios constituyen el",
            "start": 11054.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito constitucionalista",
            "start": 11057.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed surge el ej\u00e9rcito",
            "start": 11061.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "uno de los mejores presidentes de M\u00e9xico",
            "start": 11063.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el mejor presidente",
            "start": 11066.52,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico del siglo 20 era un general",
            "start": 11069.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo y fue dos veces",
            "start": 11075.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 11079.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eso no se debe de olvidar",
            "start": 11084.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Pero hay otros elementos",
            "start": 11087.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 11091.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11092.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "viene del pueblo",
            "start": 11093.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 11096.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "son hijos de campesinos hijos de obreros",
            "start": 11100.42,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "hijos de comerciantes hijos de militares",
            "start": 11104.38,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de los veinticinco",
            "start": 11110.38,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "generales de divisi\u00f3n",
            "start": 11114.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hagan este",
            "start": 11117.819,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el estudio ninguno",
            "start": 11120.54,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 11126.819,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite econ\u00f3mica del pa\u00eds",
            "start": 11130.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Ninguno de los generales de divisi\u00f3n",
            "start": 11138.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pertenecen a la oligarqu\u00eda",
            "start": 11141.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no es como el ej\u00e9rcito de otros pa\u00edses",
            "start": 11148.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no voy a mencionar los otros pa\u00edses",
            "start": 11155.439,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 11162.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos que defender",
            "start": 11165.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 11168.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque son pueblo",
            "start": 11173.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 11182.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "se convirtieron",
            "start": 11187.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en oligarcas",
            "start": 11191.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando Salinas cre\u00f3 la nueva",
            "start": 11194.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda el llamado grupo Compacto no",
            "start": 11198.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan militar",
            "start": 11202.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 11206.5,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que este asunto",
            "start": 11209.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues no se acepta no",
            "start": 11213.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tan f\u00e1cilmente",
            "start": 11217.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo tengo que agradecerle",
            "start": 11219.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n a la Secretar\u00eda de",
            "start": 11222.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Marina que ya",
            "start": 11225.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11227.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es otra",
            "start": 11230.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con el almirante",
            "start": 11233.979,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 11238.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hombre recto",
            "start": 11241.359,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "estricto honesto nacionalista por eso lo",
            "start": 11244.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nombr\u00e9",
            "start": 11250.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan marginado",
            "start": 11252.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque los que estaban",
            "start": 11256.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entrado",
            "start": 11260.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "incluso violando",
            "start": 11265.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los procedimientos para el ascenso",
            "start": 11269.56,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "siempre era un almirante el que llegaba",
            "start": 11275.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11280.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda un desempe\u00f1o",
            "start": 11284.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en una regi\u00f3n naval",
            "start": 11288.819,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en regiones navales de repente",
            "start": 11292.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "llega uno",
            "start": 11294.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11297.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda estado de secretario",
            "start": 11300.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 11302.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "del almirante",
            "start": 11305.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en turno",
            "start": 11309.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 11315.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente quer\u00edan meter al que estaba",
            "start": 11316.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de oficial mayor",
            "start": 11319.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que manejaba las relaciones p\u00fablicas",
            "start": 11323.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda muy buenas relaciones con los",
            "start": 11329.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 11331.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se acuerdan de lo de",
            "start": 11335.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Frida Sof\u00eda",
            "start": 11341.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11347.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pues busqu\u00e9",
            "start": 11351.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y encontr\u00e9",
            "start": 11354.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 11357.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al almirante Ojeda que hab\u00eda escrito en",
            "start": 11359.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 80 Porque",
            "start": 11363.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hice una investigaci\u00f3n de todos un libro",
            "start": 11365.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 11370.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y saben qu\u00e9 no me equivoqu\u00e9",
            "start": 11375.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ni con \u00e9l",
            "start": 11379.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ni con el general Sandoval",
            "start": 11381.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 11385.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les puede",
            "start": 11387.779,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11391.24,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "los conservadores corruptos e hip\u00f3critas",
            "start": 11394.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se siente sobre el informe despu\u00e9s de",
            "start": 11397.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que yo tenga el respaldo no es que es",
            "start": 11400.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo eso",
            "start": 11403.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del pueblo",
            "start": 11405.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que es lo mero principal porque dec\u00eda",
            "start": 11408.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 11412.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 11413.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones",
            "start": 11415.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nos han ayudado much\u00edsimo mucho mucho",
            "start": 11418.12,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mucho Imag\u00ednese",
            "start": 11420.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo enfrentamos",
            "start": 11422.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el problema de la violencia",
            "start": 11426.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 11434.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que nos dejaron",
            "start": 11435.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 11438.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que cre\u00f3 Garc\u00eda Luna precisamente",
            "start": 11440.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre eso o sea imag\u00ednense le iba a",
            "start": 11443.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntar sobre el tema de los informes",
            "start": 11446.62,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "que estar\u00edan presentando los obispos de",
            "start": 11447.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al Papa Francisco en torno a que",
            "start": 11449.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si hay algunas regiones que pudieran",
            "start": 11451.42,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "estar tomadas por grupos del crimen",
            "start": 11453.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "organizado pues me llama mucho la",
            "start": 11454.779,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de que hay una coincidencia es",
            "start": 11456.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que dicen algunos este senadores",
            "start": 11458.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "republicanos y tambi\u00e9n los del",
            "start": 11461.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "departamento de estado de Estados Unidos",
            "start": 11464.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no lo estoy",
            "start": 11468.779,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando de que est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 11471.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Si eso dicen los",
            "start": 11478.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de la jerarqu\u00eda cat\u00f3lica",
            "start": 11481.359,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Yo lo \u00fanico que puedo comentarles es de",
            "start": 11485.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11488.979,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el Papa Francisco",
            "start": 11490.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es admirable",
            "start": 11493.899,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desde que",
            "start": 11501.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tengo conciencia",
            "start": 11505.42,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "sobre estos temas",
            "start": 11508.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 11512.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sabido",
            "start": 11515.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de un papa",
            "start": 11517.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tan consecuente tan cristiano",
            "start": 11521.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como Francisco",
            "start": 11527.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y miren en el caso de M\u00e9xico en las tres",
            "start": 11531.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "transformaciones que han habido en la",
            "start": 11535.899,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 11537.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en la independencia desde luego",
            "start": 11540.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "El Papa De ese entonces en contra",
            "start": 11544.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de la independencia de M\u00e9xico en la",
            "start": 11548.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 11551.859,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Igual",
            "start": 11554.439,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hasta excomulgaba a los liberales",
            "start": 11555.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y apoy\u00f3 la invasi\u00f3n francesa",
            "start": 11561.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la imposici\u00f3n de Maximiliano",
            "start": 11567.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y durante la Revoluci\u00f3n",
            "start": 11572.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "El Papa De ese entonces",
            "start": 11576.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 El golpe de estado el asesinato",
            "start": 11580.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de Madero",
            "start": 11584.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y reconoci\u00f3 a Victoriano Huerta",
            "start": 11586.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no voy a estar contento",
            "start": 11592.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con Francisco",
            "start": 11595.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "es un santo",
            "start": 11597.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un defensor de los pobres de los",
            "start": 11602.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos",
            "start": 11605.2,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un verdadero cristiano",
            "start": 11608.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Antier puse un textito de lo que dec\u00eda",
            "start": 11616.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Gandhi sobre Jes\u00fas",
            "start": 11620.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de que nadie qued\u00f3 conoc\u00eda a nadie dec\u00eda",
            "start": 11625.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Gandhi",
            "start": 11628.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que hubiese hecho tanto por la humanidad",
            "start": 11631.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como Jes\u00fas",
            "start": 11634.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y agregaba que",
            "start": 11640.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el cristianismo era bueno que el",
            "start": 11644.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 11649.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estaba en que los cristianos",
            "start": 11650.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no siempre",
            "start": 11656.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "segu\u00edan las ense\u00f1anzas de Jes\u00fas",
            "start": 11659.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero ya nos estamos metiendo en otras",
            "start": 11667.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11669.7,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 11675.04,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 11677.26,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ya es tard\u00edsimo",
            "start": 11680.62,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ya es tarde",
            "start": 11684.58,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11689.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 11692.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aclaro que es que como a ellos les toca",
            "start": 11693.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en la en el sorteo este",
            "start": 11697.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Vamos a darle a ellos tres",
            "start": 11703.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a ellos tres ma\u00f1ana ellos tres y nos va",
            "start": 11708.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a alcanzar porque no me voy a tardar",
            "start": 11712.479,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tanto en la respuesta es que este tengo",
            "start": 11713.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que hablar despacio porque imag\u00ednense",
            "start": 11717.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "si me equivoco",
            "start": 11720.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se vuelve nota ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 11725.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedamos en vernos este esta semana o la",
            "start": 11732.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima nos estamos Este reuniendo con",
            "start": 11735.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 11738.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 11741.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya contest\u00e9 a eso vamos a esperar que se",
            "start": 11742.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este aclare todo lo que sucedi\u00f3",
            "start": 11749.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Lamentablemente Muchas gracias",
            "start": 11751.84,
            "duration": 4.58
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas ha habido y habr\u00e1 ma\u00f1aneras [Risas] Bueno vamos a iniciar la semana como siempre nos va a informar Ricardo sheffield sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de alimentos y de combustibles y posteriormente vamos a informar sobre el avance del tren Maya y sobre otras obras que se est\u00e1n llevando a cabo Hoy es un d\u00eda de especial 10 de Abril hoy recordamos el asesinato del Gran dirigente campesino Emiliano Zapata Zapata [Aplausos] es el iniciador del movimiento Agrario En M\u00e9xico \u00e9l llam\u00f3 primero a su pueblo a nenecuilco en Ayala a tomar las armas para enfrentar a la Dictadura porfirista que proteg\u00eda a los latifundistas a los grandes hacendados es momento para recordar que en el Porfiriato las haciendas invad\u00edan las tierras de los pueblos porque suele siempre pensarse que los campesinos son Los Invasores y la revoluci\u00f3n en esta vertiente agraria se inicia porque hab\u00eda un auge en la producci\u00f3n de ca\u00f1a de az\u00facar y las haciendas ca\u00f1eras pero tambi\u00e9n en las haciendas en esquineras de Yucat\u00e1n porque hab\u00eda un auge de Qui\u00e9n all\u00e1 ese auge del ennequen llev\u00f3 a la esclavitud de los mayas y tambi\u00e9n a la esclavitud de los yaquis que desde Sonora eran deportados para trabajar como esclavos En las haciendas en eneras lo mismo suced\u00eda en Morelos en Puebla en Veracruz que exist\u00eda en ese entonces Valle Nacional que est\u00e1 en el Papaloapan en la Cuenca del Papaloapan cerca de Tuxtepec y ah\u00ed se sembraba ca\u00f1a y sobre todo tabaco y se ten\u00eda peones encasillados esclavos que eran enganchados para ir a trabajar a esas haciendas bueno en Morelos por ese auge de la industria azucarera las haciendas invad\u00edan las tierras de los pueblos y hab\u00eda una Hacienda que se llamaba el hospital en anenecuilco era de un se\u00f1or Escand\u00f3n muy amigo de Porfirio D\u00edaz estos hacendados eran los que impon\u00edan a los gobernadores Y esa Hacienda invad\u00eda cada vez m\u00e1s las tierras de los habitantes de anemicuilco y siempre iban a llevar sus escritos a Cuernavaca al gobernador y nunca les hac\u00edan caso cada vez perd\u00edan m\u00e1s sus tierras que se las hab\u00edan entregado o mejor dicho se las hab\u00edan respetado desde tiempos inmemoriales desde la \u00e9poca de la colonia desde las leyes de India ten\u00edan sus documentos eran los due\u00f1os leg\u00edtimos legales de esas tierras entonces iban a pedir justicia y los gobernadores nunca los atend\u00edan hay la an\u00e9cdota de que el Gobernador de Morelos de ese entonces envi\u00f3 uno de esos escritos al hacendado al Se\u00f1or Escand\u00f3n y la respuesta del hacendado al gobernador fue por dem\u00e1s prepotente le recomend\u00f3 que le dijera a los de a nenecuilco que si quer\u00edan sembrar que lo hicieran en maceta por eso los ancianos que eran los encargados de estas gestiones una tarde noche llamaron al pueblo a una asamblea no tocaron las campanas como era la costumbre se corri\u00f3 la voz se reunieron y ah\u00ed informaron que ya no pod\u00edan seguir con la gesti\u00f3n porque no se avanzaba y que ellos ya estaban grandes ya estaban cansados y que necesitaban gente joven sangre nueva para continuar con la gesti\u00f3n y ah\u00ed en la asamblea eligieron a Emiliano Zapata que era joven Zapata acept\u00f3 no hablaba mucho solo lo \u00fanico que dijo fue que sirvan a apoyar hab\u00eda que us\u00f3 una expresi\u00f3n los pantalones y fue creo que una vez a Cuernavaca hacer gesti\u00f3n y se dio cuenta que por esa v\u00eda nos iba a lograr nada en ese entonces brasilero con boca a tomar las armas en contra de Porfirio D\u00edaz y \u00e9l se adhiere al movimiento revolucionario porque en el Plan de San Luis que proclama Francisco Madero en el art\u00edculo tercero se hablaba de que si triunfaba la revoluci\u00f3n se iban a restituir las tierras a los pueblos que los hacendados de manera arbitraria les hab\u00edan quitado entonces de conformidad con este art\u00edculo tercero del Plan de San Luis Zapata llama al pueblo tambi\u00e9n armarse a los de anemicuilco y empiezan a quitar las alambradas y as\u00ed surge el movimiento zapatista as\u00ed se inicie desde 1911 hasta el 10 de Abril de 1919 en que es asesinado en chinameca v\u00edctima de una traici\u00f3n de un militar Guajardo que lo invita a la hacienda a comer ah\u00ed Estaban los soldados y a la entrada de disparan y lo Asesinan un dirigente campesino aut\u00e9ntico que cuando triunfa el movimiento maderista manten\u00eda muy buena relaci\u00f3n con el ap\u00f3stol de la Democracia Don Francisco I Madero pero con la intriga los separaron que fue una desgracia porque Si hubiesen actuado juntos en maderismo hubiese triunfado y era el triunfo de la democracia pero los separaron cuando se llevaban bien Madero hasta lo invitaba a que se pasaran un tiempo que platicaran en Tehuac\u00e1n Puebla que hab\u00edan ba\u00f1os termales y Madero le ten\u00eda mucha consideraci\u00f3n y Zapata tambi\u00e9n pero no se entendieron porque hubo muchas intrigas sobre todo durante la presidencia interina de la barra y los separaron en ese entonces cuando todav\u00eda se llevaban bien Madero de manera respetuosa y sin Malas intenciones pensando de que Zapata se lo merec\u00eda le ofreci\u00f3 una hacienda y la respuesta de zapata fue muy fuerte Y eso demuestra lo que eran sus convicciones contest\u00f3 dici\u00e9ndole Yo no fui a la Revoluci\u00f3n para hacerme hacendado un dirigente cabal \u00edntegro Con principios entonces hoy lo recordamos Ahora s\u00ed vamos con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles la semana pasada el promedio de la gasolina regular de bajo octanaje fue de 22 pesos con diecinueve centavos el litro de la Premium de alto octanaje 24 pesos con 31 centavos el litro y del diesel 23 pesos con 58 centavos con corte el cinco de abril la mezcla mexicana de petr\u00f3leo setenta y un d\u00f3lares con 87 centavos de d\u00f3lares de d\u00f3lar el barril ven ustedes en el caso del petr\u00f3leo est\u00e1 tocando la parte alta de de esta franja entre 52 y 72 d\u00f3lares donde lleva varios meses movi\u00e9ndose el precio internacional hacia arriba y hacia abajo en consecuencia el incentivo fiscal en esta semana que est\u00e1 corriendo es de cuarenta y dos punto seis por ciento para gasolina regular 17.8 por ciento para la Premium y 30 punto ocho por ciento para el diesel las tres marcas que dieron m\u00e1s caro la semana pasada las carreras fueron otra vez Oxxo Gas petroceden otra vez tambi\u00e9n y redco y las tres aliadas de los consumidores la semana pasada fue Windstar exon m\u00f3vil y orsan gracias por ser aliados de los consumidores vamos a ver ahora ya por cada tipo de combustible petroceden en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n tiene el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto y veinticuatro pesos con 58 centavos por litro tres pesos con 68 centavos de margen un margen muy alto y lo comparamos con los 29 centavos de margen de franquicia Pemex en G\u00f3mez Palacio Durango que en consecuencia tiene un precio al p\u00fablico por abajo del promedio de la semana pasada de 22 pesos con seis centavos vamos a ver ahora la Premium en la Premium Oxxo Gas que est\u00e1 dando caro sobre todo en el norte del pa\u00eds en San Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n un precio al p\u00fablico de veintis\u00e9is pesos con nueve centavos un margen estos angelitos de tres pesos con 26 centavos comparados con los 29 centavos de margen de la gas en Um\u00e1n Yucat\u00e1n un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 19 centavos y ahora en el di\u00e9sel el que est\u00e1 dando Caro con el margen alto es una franquicia Pemex en Cozumel Quintana Roo un precio al p\u00fablico de 25 pesos con 22 centavos un margen de dos pesos con 25 centavos Comparado con los 17 centavos de franquicia Pemex en Buenaventura Chihuahua un precio al p\u00fablico de 23 pesos un centavos as\u00ed podemos ver en donde nosotros vivimos donde podemos cargar cerca de casa cerca de nuestro trabajo Cu\u00e1l es el precio promedio Y d\u00f3nde nos conviene pero lo pueden ver a diario en la App del litro por litro donde sacamos las denuncias que ustedes presentan nosotros atendimos 222 denuncias esta semana 215 visitas o verificaciones realizamos por estas denuncias hubo una gasolinera que no se dej\u00f3 verificar del grupo del grupo Aguilar aguilarios en Lagos de Moreno en Lagos de Moreno Jalisco sobre la carretera Aguascalientes esta gasolinera no se dej\u00f3 verificar ya le estaremos visitando pronto con acompa\u00f1amiento de la crela sea y la guardia nacional y se inmoviliz\u00f3 una gasolinera Michoac\u00e1n en Morelia de la que se recibieron varios reportes fueron inmovilizados pero no porque estaba dando de menos sino por un problema de car\u00e1cter t\u00e9cnico vinculado a la seguridad de la gasolinera y lo quiero explicar r\u00e1pidamente porque hubo confusi\u00f3n en relaci\u00f3n a este caso ven\u00eda el El combustible revuelto con agua y la gente dec\u00eda es que est\u00e1 haciendo trampa nos enga\u00f1an y rebaja la gasolina con agua nadie en su sano juicio salvo que no haya ido ni a primero de primaria va a rebajar con agua la gasolina si la quieren rebajar la rebajan con etanol que los descubrimos en esa trampa Porque as\u00ed s\u00ed funciona el coche o pone un rastrillo estos Diablitos para dar menos de litro que tambi\u00e9n los estamos detectando y ustedes han sido testigos de ello cuando se revuelve con agua es porque hay una falla en las tuber\u00edas en los tanques de la estaci\u00f3n de servicio y no es por voluntad del due\u00f1o ni de los que trabajan ah\u00ed sino por un descuido que permiten que se vaya colando el el agua a veces del mismo servicio de agua potable de ellos o porque llovi\u00f3 en en la zona y est\u00e1n en mal estado los tanques o las instalaciones porque el carro en cuanto le ponen agua camina unos cuantos metros y ya se para y les va a costar entre diez y veinte mil pesos a la estaci\u00f3n un servicio reparar el veh\u00edculo ha habido casos en los que hasta medio mill\u00f3n de pesos han tenido que pagar a los distintos afectados aqu\u00ed estamos atendiendo los veh\u00edculos afectados porque la estaci\u00f3n de servicio est\u00e1 obligada a repararlo y en lo que componen sus instalaciones la gasolinera completa est\u00e1 est\u00e1 clausurada pero no es por robar a los a los consumidores sino es por no tener en buen estado sus instalaciones y causarle un da\u00f1o a los veh\u00edculos que cargaron sobre todo los primeros que cargan por la diferencia en la densidad pues son a los que les toca el agua en su motor y que unos cuantos metros quedan ah\u00ed varados los veh\u00edculos tambi\u00e9n seguimos revisando el tema de los servicios sanitarios para que est\u00e9n limpios en buen estado y no los cobren entramos a detalles en este tema porque caus\u00f3 mucho revuelo en las redes sociales fue all\u00e1 en Morelia Michoac\u00e1n ahora vamos a ver el gas LP donde concorta el cinco de abril el precio internacional convertido a kilos y a pesos fue de 22 pesos con 21 centavos el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds dieciocho pesos con 25 centavos ese mismo d\u00eda 12 pesos con dos centavos el precio internacional para tanque estacionario y nueve pesos con 83 centavos el promedio de litro aqu\u00ed en el pa\u00eds en las 220 regiones como ven estamos muy por abajo de los precios internacionales afortunadamente ha venido funcionando este esquema de precios m\u00e1ximos y a\u00fan as\u00ed seguimos encontrando distribuidores aliados de los consumidores que dan por abajo del precio m\u00e1ximo hay casos en Coahuila en el Estado de M\u00e9xico en Nuevo Le\u00f3n en Michoac\u00e1n en Sinaloa y en Guerrero un caso s\u00faper gas San Carlos del Norte en Coahuila lo tiene a 9 pesos 99 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo de las regiones de diez pesos con 36 centavos y para cilindros de gas pasa lo mismo y aliados de los consumidores que dan por abajo del precio m\u00e1ximo en el Estado de M\u00e9xico en Oaxaca en Veracruz en Guanajuato en Puebla en Chihuahua en Quintana Roo y en Guerrero ejemplo de ello Azteca gas en Atizap\u00e1n Estado de M\u00e9xico lo tiene A 17 pesos con cuarenta y un centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n es de 18 pesos con dos centavos encontramos uno punto nueve por ciento de cilindros en mal estado que se sacaron del mercado y cinco instrumentos de medici\u00f3n descalibrados 5.6% seguimos visitando tambi\u00e9n recuerden a los distribuidores de gas tambi\u00e9n no los pueden reportar al tel\u00e9fono del consumidor 55 55 cinco seis ocho ocho siete veintid\u00f3s vamos a ver ahora los veinticuatro productos de la canasta b\u00e1sica Recuerden que ahora la fruta de temporada es la pi\u00f1a porque es la que est\u00e1 con mayor abundancia en el mercado nacional es mexicana y tiene muy buen precio ahorita la La pi\u00f1a tambi\u00e9n afortunadamente el huevo ha venido bajando y ya detectamos Qui\u00e9nes fueron los tramposos los pasados de rosca en los meses de Diciembre enero y febrero y se concentran en Morelia y en la Ciudad de M\u00e9xico ya los estamos investigando mucho m\u00e1s a a detalle porque creemos que hubo ah\u00ed un caso grave de especulaci\u00f3n de estos distribuidores en ciudad de M\u00e9xico no todos unos dos y uno de de Morelia Michoac\u00e1n como podemos ver se ha venido comportando ya con mucha estabilidad ya una tendencia a la baja que se empieza a en el \u00edndice Nacional de precios al consumidor de bebidas y alimentos Quiz\u00e1 en esta gr\u00e1fica no se nota tanto por por lo larga que que es pero ya hay una ca\u00edda significativa en el \u00edndice Nacional de peso al consumidor o sea bajando la inflaci\u00f3n C\u00f3mo se ve claramente que est\u00e1 bajando los precios altos de la canasta y manteni\u00e9ndose en los precios bajos de la canasta se\u00f1or presidente present\u00f3 hace poco esta gr\u00e1fica donde se ve con Claridad Cu\u00e1l fue la inflaci\u00f3n en diciembre del 2008.96 en diciembre del 2008 seis punto cincuenta y tres por ciento esto es transexenal en diciembre del 2017 seis punto setenta y siete por ciento y despu\u00e9s de una fuerte alza en enero febrero de este a\u00f1o que ven\u00eda de un escalonada el a\u00f1o hemos pasado mucho como consecuencia de los problemas de la guerra en Ucrania y los problemas derivados de la pandemia ustedes pueden ver como en M\u00e9xico empieza a bajar ese efecto Para marzo seis punto ochenta y cinco por ciento este es \u00edndice general de inflaci\u00f3n Abarca todo el servicios productos a nivel nacional y ya eso lo podemos ver solo en en el \u00edndice nacional el precio al consumidor de bebidas de alimentos ya tambi\u00e9n empieza a marcar se quiere decir que la inflaci\u00f3n Ya toc\u00f3 afortunadamente techo que las medidas que ha tomado el Gobierno Federal por instrucci\u00f3n al se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1n ya surtiendo un efecto en el mercado un efecto que nos favorece a todos vamos a verlo ahora en espec\u00edfico con los veinticuatro productos de la canasta en la zona centro tenemos como el precio m\u00e1s para estos 24 productos est\u00e1 en Walmart en la en la Miguel Hidalgo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico mil treinta y nueve pesos con setenta centavos y el m\u00e1s barato es de Soriana en Tultitl\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico 906 pesos con 70 centavos estos productos han sentido mucho menos la inflaci\u00f3n Gracias al apoyo de los principales distribuidores y productores de estos veinticuatro productos que m\u00e1s consume la familia mexicanas en la zona centro Norte El Precio m\u00e1s alto lo encontramos la semana pasada en Walmart en Guadalajara Jalisco mil treinta y ocho pesos con cuarenta centavos a\u00fan as\u00ed sesenta centavos abajo de los 1039 que fue el el acuerdo con las grandes cadenas y en Walmart tambi\u00e9n el precio m\u00e1s bajo pero esto en Morelia Michoac\u00e1n noventa y nueve pesos con sesenta centavos los mismos veinticuatro productos y en este caso el mismo distribuidor en la zona norte el precio alto lo encontramos en la central de abastos de Monterrey mil cincuenta y dos pesos con 55 centavos a\u00fan as\u00ed ha venido bajando gracias a los comerciantes que son muchos en la central de abastos por este esfuerzo se empieza a notar como tambi\u00e9n Bodega Aurrer\u00e1 tiene el precio m\u00e1s bajo en Reynosa Tamaulipas ochocientos noventa y nueve pesos con 30 centavos por \u00faltimo en la zona Sur sureste el precio m\u00e1s alto es de la central de abastos de M\u00e9rida que a\u00fan as\u00ed baj\u00f3 mucho con relaci\u00f3n a la semana pasada Gracias porque ya se ve que se quieren volver aliados de los consumidores en M\u00e9rida Yucat\u00e1n la central de abastos lo tiene a 1039 pesos con cuarenta centavos el paquete la semana pasada lo ten\u00eda a mil ciento diecinueve pesos con cincuenta centavos estos mismos distribuidores y el m\u00e1s econ\u00f3mico es de Bodega Aurrer\u00e1 en centro Tabasco en Villa Hermosa 930 pesos con 60 centavos el paquete de veinticuatro productos para una semana para una familia de cuatro personas vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en las remesas tenemos nosotros que se recibieron que mandaron las hero\u00ednas y H\u00e9roes desde Estados Unidos ac\u00e1 M\u00e9xico en sus promedios de 350 d\u00f3lares mensuales cuatro mil trescientos cuarenta y ocho punto cuatro millones de d\u00f3lares esto es 76.26% m\u00e1s que en el a\u00f1o 2019 59.17% m\u00e1s que en el veinte treinta y siete punto catorce por ciento m\u00e1s que el 2021 y once punto dieciocho por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado contin\u00faa esta tendencia alza ustedes pueden ver que cada a\u00f1o en enero y febrero bajan las remesas a\u00fan as\u00ed este este gobierno en este gobierno han venido consideramos que por la confianza que tienen aumentando esta esta estos env\u00edos estas remesas que hacen las hero\u00ednas y h\u00e9roes de all\u00e1 de Estados Unidos a sus familias a mam\u00e1 a esposa ac\u00e1 en M\u00e9xico y vuelve a repuntar siempre en marzo y abril particularmente mayo tambi\u00e9n se mantiene ese aumento despu\u00e9s de una baja en enero y y febrero Tambi\u00e9n tenemos la Gr\u00e1fica que lo va mostrando de manera sexenal y vamos a ver puntualmente que la mejor opci\u00f3n para env\u00edo de efectivo fue un link con nos dio 6.275 pesos con 50 centavos por 350 d\u00f3lares por qu\u00e9 esto t\u00f3menlo en cuenta nuestras paisanas y paisanos porque no cobra comisi\u00f3n cero con cero de comisi\u00f3n y su tipo cambiario es bueno diecisiete punto noventa y tres por ciento y combin\u00e1ndolo pues nos da una nos da que es la mejor opci\u00f3n un link en en este periodo y el peor fue una empresa que se llama sigue que cobr\u00f3 una comisi\u00f3n de nueve d\u00f3lares con 66 centavos el tipo cambiario 17 pesos con 25 centavos por d\u00f3lar y en total nos dio cinco mil ochocientos setenta pesos con 87 centavos f\u00edjense esas h\u00e9roes y hero\u00ednas all\u00e1 en Estados Unidos si toman en cuenta el tipo cambiario y la comisi\u00f3n que no la cobren pueden lograr que rindan mucho m\u00e1s ac\u00e1 en M\u00e9xico sus D\u00f3lares pero ustedes lo determinan con la empresa que escogen como remesador all\u00e1 para dep\u00f3sito en cuenta O link tambi\u00e9n fue la mejor opci\u00f3n mismo no mismo tipo cambiario y sigue tambi\u00e9n fue la peor opci\u00f3n porque cobra esa comisi\u00f3n de nueve sesenta y seis y un tipo cambiario malo diecisiete veinticinco fina bien fina bien tiene la mayor cobertura de municipios incluso muchos municipios donde no hay ning\u00fan otro servicio financiero cubre mil doscientos diecisiete municipios en el pa\u00eds el que le sigue en cobertura de municipios es Oxxo que cubre mil cuarenta municipios finav\u00edan con 1743 sucursales y Oxxo con 19.146 pero en muchos lugares donde no llega nadie Ah\u00ed est\u00e1 fina Bien tambi\u00e9n una muy buena opci\u00f3n como ventanilla y que pronto estar\u00e1 dando noticias de otros servicios ya tambi\u00e9n de parte o en los Estados Unidos Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente corresponde hoy informar al tramo cuatro del tren Maya de manera integral el tramo cuatro el tren maya va de izamal a Canc\u00fan a lo largo de 239 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada pasa por nueve municipios diecisiete localidades de Yucat\u00e1n y Quintana Roo cuenta con tres estaciones en Chich\u00e9n Valladolid y Canc\u00fan aeropuerto tambi\u00e9n hay dos paraderos neusc\u00e1n y Leona Vicario en la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto se edifica un taller y cochera para trenes y en estaci\u00f3n Valladolid se construye una base de mantenimiento para v\u00eda con el programa promesa se mejoran dos zonas arqueol\u00f3gicas que son Chich\u00e9n Itz\u00e1 y ecbal\u00e1n en las cuales se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes cerca de Chich\u00e9n Itz\u00e1 se habr\u00e1 un hotel tren maya en el tramo cuatro el tren Maya ya cuenta con 200 km de v\u00eda terminada ya se tiene el cien por ciento de todo el riel requerido el 90% de los durmientes y el 80% del balastro se construyen 23 obras de drenajes transversal con 83% de avance as\u00ed como 125 pasos peatonales vehiculares y de fauna que llevan el cuarenta y dos por ciento de avance con sesenta Y dos mil empleos generados por la obra del tren maya en el tramo cuatro los pasajeros podr\u00e1n disfrutar de verdaderos para\u00edsos naturales y zonas de Gran riqueza arqueol\u00f3gica Chich\u00e9n Isaac holbox Islas mujeres las playas de Canc\u00fan las grutas de sotuta R\u00edo lagartos y las coloradas por citar algunos sitios es cuanto presidente Hola buenos d\u00edas a todos preparamos una presentaci\u00f3n muy breve la \u00faltima presentaci\u00f3n que hicimos del tramo cuatro del tren Maya les platicamos lo que inclu\u00eda el tramo cuatro de tren maya en t\u00e9rminos de la v\u00eda f\u00e9rrea los 239 km aqu\u00ed estamos aqu\u00ed les preparamos lo que hemos ido avanzando al d\u00eda de hoy tenemos 230 kil\u00f3metros ya terminados de plataforma nos falta nada m\u00e1s nueve que quedar\u00e1n concluidos en esta \u00faltima en esta pr\u00f3xima semana una vez terminada la plataforma colocamos en doble v\u00eda la el tramo f\u00e9rreo ahorita ya tenemos colocados 195 kil\u00f3metros de balasto y de riel y 270 kil\u00f3metros de durmientes los durmientes ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente todos fabricados en la planta que tenemos en Um\u00e1n en Yucat\u00e1n y la autopista que son 195 kil\u00f3metros de cuatro carriles tenemos 160 kil\u00f3metros ya abiertos a la circulaci\u00f3n y estamos por concluir los \u00faltimos 39 kil\u00f3metros 35 kil\u00f3metros que ya es que estaremos poniendo en circulaci\u00f3n Pr\u00f3ximamente esto equivale a dos punto dos millones de metros c\u00fabicos de pavimento la siguiente en [M\u00fasica] en estructuras accesorias hemos avanzado tambi\u00e9n mucho los de los 36 pasos vehiculares treinta y dos ya est\u00e1n concluidos tenemos de los cuatro entronques dos ya concluidos y las tres estructuras mayores ya todas este terminadas 70 pasos de ganaderos y 12 pasos de fauna ya tambi\u00e9n est\u00e1n concluidos Y las obras de drenaje tambi\u00e9n ya est\u00e1n concluidas y 100 kil\u00f3metros de las canalizaciones subterr\u00e1neas el muelle que se construy\u00f3 en Puerto Progreso que tiene dos puntos de atraque tambi\u00e9n ya est\u00e1 concluido y en operaci\u00f3n Y por \u00faltimo nada m\u00e1s platicar que seguimos teniendo los 240 frentes de obra abiertos tenemos 85.000 horas de capacitaci\u00f3n ya este otorgadas y y creo que es importante mencionar que somos una empresa mexicana y hemos invertido m\u00e1s de quinientas Mil horas hombre en la ingenier\u00eda no solo en el desarrollo proyectos sino en la industrializaci\u00f3n de para la construcci\u00f3n de este proyecto tan ambicioso y tan importante que por eso lo hemos podido construir en un periodo tan corto y tenemos tres mil quinientos empleos directos y cuarenta y cinco mil empleos indirectos que siguen al d\u00eda de hoy todos los d\u00edas construyendo el tramo cuatro tren Maya les preparamos un video corto nada m\u00e1s para que puedan Ya este visualizar el tramo cuatro aqu\u00ed ya aparece la v\u00eda f\u00e9rrea en doble v\u00eda este conjuntamente con la autopista y ya podr\u00e1n ver los pasos vehiculares y los pasos de fauna y por \u00faltimo presentamos una una foto de c\u00f3mo est\u00e1n las estaciones al d\u00eda de hoy en t\u00e9rminos ya de cimentaci\u00f3n y de plataformas ya salimos de esa parte de la obra ya estaremos levantando y les presentamos una visi\u00f3n de c\u00f3mo se van a ver estas tres estaciones y dos paraderos este en la conclusi\u00f3n del tramo cuatro [M\u00fasica] es todo muchas gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or Buenos d\u00edas a todos a trav\u00e9s de Estos espacios hemos tenido la oportunidad de hablar con ustedes y de platicar C\u00f3mo va la construcci\u00f3n de los 219 vagones del tren Maya un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico y hoy queremos compartirles a ustedes los servicios especializados de sistemas de cocina y alimentos que va a haber en todas las configuraciones como ustedes saben hay tres tipos de trenes y hemos estado platicando Pues de que son espacios iluminados que adem\u00e1s tienen mucha ventilaci\u00f3n que tienen una distinta configuraci\u00f3n Pero tambi\u00e9n es muy importante decir que todos los asientos en estos trenes son reclinables y que adem\u00e1s van a tener con un gran Confort y un gran un gran espacio para hacer una gran experiencia a trav\u00e9s del viaje una de las cosas que se ha platicado es como a trav\u00e9s de la experiencia gastron\u00f3mica pudi\u00e9ramos tener Pues un cierto tipo de picnic en la selva y de ir disfrutando distintos tipos de alimentos en cada uno de estos tres servicios hay un tipo alg\u00fan tipo de proveedur\u00eda de alimentos distintas desde la m\u00e1s sencilla que puede ser con estos gales en donde t\u00fa vas teniendo comida que nada m\u00e1s se calienta tipo la que tienen en los aviones por ejemplo pero tambi\u00e9n servicios de cafeter\u00eda y hasta que llegamos al tren restaurante todo esto hecho por mano de obra mexicana en algunos casos se han incorporado algunos elementos de otros pa\u00edses pero hay que recordar que tenemos el 72% de contenido nacional y hoy en d\u00eda gran parte de estos elementos est\u00e1n produciendo y se est\u00e1n fabricando en M\u00e9xico adem\u00e1s se cuentan con todas las certificaciones necesarias tanto en espacios como en temas de higiene y de seguridad y de y de refrigeraci\u00f3n por ejemplo y a todos estos sistemas para poder tener una cocina de tipo Industrial en la cual se va a poder preparar los alimentos en tiempo real a trav\u00e9s de los distinta duraci\u00f3n del de los viajes se ha tenido temas de innovaci\u00f3n muy importantes tanto en el diagn\u00f3stico del monitoreo electr\u00f3nico como tambi\u00e9n esta parte de todos los servicios que se necesitan tener para mantener la comida en buen estado en el siguiente por favor aqu\u00ed podemos ver este tipo de elementos de las tres cosas que se tienen distintas en los distintos trenes que va desde un servicio de cafeter\u00eda m\u00e1s sencillo hasta el servicio de trans restaurante pr\u00e1cticamente \u00fanico en el mundo en el cual se tiene Pues todo un coche que es una cocina Industrial en la que sigue por favor aqu\u00ed vemos los detalles del tren restaurante la capacidad que tiene de 140 pasajeros y como hab\u00edamos comentado tiene distintas configuraciones y algo muy importante hemos hablado de la accesibilidad del tren del tomar en cuenta a todas las personas con distintas formas y distintas necesidades para moverse para desplazarse y para tener una experiencia inigualable y esto se trata Aqu\u00ed tambi\u00e9n y en todos los vagones inclusive en el tren restaurante se tienen espacios para personas con movilidad reducida tanto en la parte de mesas y esparcimientos como tambi\u00e9n en la parte de los sanitarios adem\u00e1s de la inclusi\u00f3n de bicicletas para todo el recorrido pr\u00e1cticamente podr\u00edamos decir que en este caso estamos hablando de un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico pero en donde adem\u00e1s se viaja a trav\u00e9s de su gastronom\u00eda y aqu\u00ed se est\u00e1n preparando una serie de sorpresas con ustedes no solamente adaptando las cocinas para que se pueda preparar todos los tipos de cocina desde la cocina yucateca la cocina de Tabasco la cocina de Quintana Roo de Chiapas sino para que realmente sea una experiencia y no solamente un modo de transporte sino realmente una experiencia inusual para el pasajero Muchas gracias es muy buenos d\u00edas presidente muy buenos d\u00edas secretaria secretario compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran proyecto esta gran experiencia de Progreso de gobierno y de acercamiento con la sociedad que es la construcci\u00f3n del tren Maya amigas amigos de los medios efectivamente en este tramo el tramo cuatro del tren Maya b\u00e1sicamente hemos concluido los trabajos de campo en lo que se refiere al salvamento arqueol\u00f3gico pr\u00e1cticamente del tramo uno al cinco ha concluido este trabajo de campo ahora Estamos concentrados en los tramos seis y siete en este tramo probablemente ustedes observen que hay un poquito menos de hallazgos por lo que se refiere a los materiales y la informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que hemos recuperado en mucho Se debe a que gran parte de el trazo de este tramo cuatro corre en paralelo a una autopista que ya hab\u00eda impactado el \u00e1rea pero lo que refiere al acercamiento a izamal y lo que refiere del tramo de del nuevo scan hasta Canc\u00fan aeropuerto son variantes que permitieron al instituto a sus arque\u00f3logos que han hecho un trabajo espl\u00e9ndido recuperar material arqueol\u00f3gico muy valioso son 4.228 construcciones inmuebles de diferente tipo albarradas caminos plazas zonas de residencia de los antiguos mayas y distintas edificaciones que nos ayudan a entender el poblamiento de las culturas mayas que florecieron en este territorio quinientos setenta bienes inmuebles relativamente \u00edntegros cuarenta y dos mil seiscientos diecisiete fragmentos o tiestos de cer\u00e1mica que han sido recuperados y est\u00e1n siendo analizados 16 enterramientos humanos algunos de ellos con ofrendas conexas y 110 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos de manera que ahora el trabajo de los arque\u00f3logos y dem\u00e1s profesionales que est\u00e1n concentrados en este tramo se dirige al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y a los centros de atenci\u00f3n a visitantes aqu\u00ed tenemos dos zonas que se est\u00e1n atendiendo la que sigue ponemos la l\u00e1mina que sigue una de ellas es Chich\u00e9n Itz\u00e1 hoy por hoy junto con Teotihuac\u00e1n la Zona Arqueol\u00f3gica que recibe el mayor n\u00famero de visitantes al a\u00f1o una zona de enorme importancia patrimonio cultural de la humanidad en ella tenemos un avance ponderado por lo que hace a los trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estructuras arqueol\u00f3gicas del 50% Me parece muy interesante destacar los avances en lo que se refiere al \u00e1rea de Chich\u00e9n viejo o de la serie inicial en donde estamos cerca de concluir las tareas arqueol\u00f3gicas en el centro de atenci\u00f3n a visitantes tenemos un 12% de Avance en su construcci\u00f3n ya estamos construyendo este centro para concluir en el tiempo establecido que es el curso de lo que resta de este a\u00f1o y el camino de proceso de la estaci\u00f3n que ya vieron ustedes en el render al centro de atenci\u00f3n a visitantes ya va en un cuarenta por ciento el museo de sitio por primera vez Chich\u00e9n Itz\u00e1 tendr\u00e1 un gran museo de sitio est\u00e1 en un 15% de su construcci\u00f3n la que sigue la otra zona que ya hemos presentado en video y que es de una enorme importancia y belleza desde el punto de vista arquitect\u00f3nico y art\u00edstico es eg Balam cercana a Valladolid en esta zona arqueol\u00f3gica en cuanto a lo que refiere a los proyectos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n tanto de bienes muebles como de bienes inmuebles llevamos un promedio de avance ponderado del 50% y en el centro de atenci\u00f3n a visitantes llevamos un cinco por ciento de Avance en su construcci\u00f3n por \u00faltimo quisiera destacar tres hallazgos significativos que hemos ubicado en estas tareas correspondientes al tramo cuatro del tren Maya esta escultura del cautivo Balam muy importante que se encuentra en el \u00e1rea superior de la Acr\u00f3polis este marcador de juego de pelota con relieves que hablan precisamente de este ritual tan importante para los pueblos mesoamericanos y que tambi\u00e9n tiene glifos que estamos en el proceso de su lectura de su desciframiento y una interesante cabeza de septiembre de serpiente que tambi\u00e9n recuperamos en el \u00e1rea de Chich\u00e9n Itz\u00e1 gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente voy a hablar de los avances ambientales Ahora me voy a dedicar a platicar un poco de lo que estamos haciendo en este tramo con \u00e1reas naturales protegidas la primera por favor esas son \u00e1reas naturales protegidas que ya tenemos que ya fueron decretadas y estamos haciendo una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 24 millones de de pesos en el \u00e1rea natural protegida de Yucat\u00e1n la reserva de la biosfera real lagartos en \u00e1reas naturales protegidas de Quintana Roo como es el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna yumbalam el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna o Touch m\u00e1s jetelco la siguiente por favor y en \u00e1reas destinadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n ah\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda compartir o comentar que normalmente estas \u00e1reas destinadas voluntariamente la conservaci\u00f3n es una categor\u00eda de \u00e1rea natural protegida y que es \u00fanica en M\u00e9xico y es \u00fanica por lo que coment\u00f3 en la introducci\u00f3n el estas normalmente est\u00e1n en n\u00facleos agrarios en tierras ejidales y la comunidad o el Ejido determina que quiere conservar un espacio en su territorio aqu\u00ed podemos ver estas ubicaciones diarias destinadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n estas ya est\u00e1n y sumamos en Yucat\u00e1n tenemos cuatro en el tramo donde estamos hablando del tramo cuatro est\u00e1 el \u00e1rea de conservaci\u00f3n el zapotal centro de educaci\u00f3n ambiental en Tezozomoc jav\u00edn en guayma y kitam en otros dos municipios sumamos en Yucat\u00e1n una superficie de dos mil quinientos nueve punto sesenta y tres hect\u00e1reas conservadas y en el caso de Quintana Roo Tenemos tambi\u00e9n tres \u00e1reas destinadas a la voluntariamente a la conservaci\u00f3n tambi\u00e9n en el transecto del tramo estamos hablando de reserva ecol\u00f3gica El Ed\u00e9n en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas el \u00e1rea natural protegida zona de conserva en Benito Ju\u00e1rez y las gatas en Puerto Morelos aqu\u00ed tenemos una sumatoria de mil seiscientos cuatro y tenemos en este tramo entre Yucat\u00e1n y Quintana Roo cuatro mil ciento catorce punto veinticinco hect\u00e1reas en estas en esta categor\u00eda la siguiente por favor y estas son propuestas nuevas Ser\u00edan dos est\u00e1n en Yucat\u00e1n Y sumamos con estas dos en dos municipios en cagu\u00e1 en San Mateo en juj\u00ed en tixcal Quintero con una sumatoria de 2,258.8 hect\u00e1reas esta ser\u00e1 nuevas y ser\u00e1n decretadas es cu\u00e1nto muy buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or presidente vamos a presentar los avances sobre el programa sembrando vida adelante en los cinco estados donde va la ruta del tren participan el programa en las cinco entidades en Chiapas con ochenta mil Sembradores y sembradoras en Tabasco con casi 56,000 en Campeche con veinte mil en Yucat\u00e1n con Diez mil y en Quintana Roo tambi\u00e9n casi con Diez mil en suma Gracias en suma 176.734 Sembradores y sembradoras participan en el programa en estas cinco entidades con una inversi\u00f3n social anual para este ejercicio 2023 de 12.726 millones de pesos de 12.726 millones de pesos hemos sembrado cuatrocientos cuarenta y un mil hect\u00e1reas y se han plantado 982 millones de plantas como ustedes saben Este programa es la el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s grande del mundo y se han alcanzado las metas particularmente en el sureste el programa tiene una presencia muy importante el programa se organiza a trav\u00e9s de siete mil doscientas cuarenta y tres comunidades de aprendizaje campesino que es donde se organiza el programa a trav\u00e9s de los t\u00e9cnicos de la parte social y de la parte productiva y se trabaja en 4.834 Viveros y vio f\u00e1bricas para alcanzar la meta de planta que se ha alcanzado es cu\u00e1nto y vamos a presentar un video Muchas gracias pero del programa de sembrando vida A m\u00ed me ha cambiado mucho vuelvo a decirle y este con todo gusto y orgullo lo digo me han est\u00e1n ense\u00f1ando a trabajar un poquito m\u00e1s me est\u00e1n ubicando a la realidad llanta antiguamente nosotros trabajamos Pues a lo loco tumbamos monte y hac\u00edamos destrozos y ahora no hay que tratar de ir cuidando los \u00e1rboles Porque esa es la vegetaci\u00f3n que necesitamos ese es lo bueno que viene en este programa lo que recibo de dinero lo distribuyo en pues en mi familia mejora con lo del programa pues ya es una ayudita m\u00e1s y este programa para m\u00ed ha sido muy bueno ahorita como el tren maya ahorita que va a pasar pues impacto por ac\u00e1 y todo eso le va a dar vida a la zona de nosotros en sembrando vida pienso que el futuro y en la familia s\u00ed produciendo con su permiso presidente buenos d\u00edas a todos vamos a presentar los los avances que tenemos en ahora ya cinco proyectos que estamos desarrollando en el estado de de Quintana Roo en la primera l\u00e1mina viene aqu\u00ed est\u00e1n localizados los cuatro proyectos que tenemos que son el puente vehicular en la laguna de nichupt\u00e9 la rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio y la modernizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto as\u00ed como ya la vialidad chacsmol y un quinto proyecto que ahorita voy a comentar quisiera destacar que estas cuatro realidades son son estrat\u00e9gicas para conectar el aeropuerto con la zona hotelera de Canc\u00fan y todas ellas son libres de peaje estas obras pensamos que va a beneficiar a uno punto tres millones de habitantes en los municipios de Benito Ju\u00e1rez solidaridad Puerto Morelos seis la mujeres as\u00ed como a los 20 millones de turistas que acuden a\u00f1o con a\u00f1o a la zona de de Canc\u00fan con esto ya se tendr\u00edan unas v\u00edas de acceso alternas a la comunicaci\u00f3n y no implica atravesar a la zona conurbada de Canc\u00fan para llegar al aeropuerto con lo que reducir\u00edamos sensiblemente el tiempo de traslado entre la zona y el aeropuerto con estas obras estar\u00edamos generando Diez mil empleos directos y casi 41,000 empleos indirectos en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1n relacionadas las cuatro obras que tienen un monto superior a los ocho mil ochocientos millones de pesos con 26.3 kil\u00f3metros de longitud y tres estructuras estar\u00e1n entrando en operaci\u00f3n de manera escalonada entre octubre y diciembre de 2023 y hasta marzo de 2024 el primero es el puente vehicular sobre la laguna de nichupt\u00e9 que tendr\u00e1 una longitud de ocho punto ocho kil\u00f3metros una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de siete mil millones de pesos tiene actualmente un avance f\u00edsico de 14% por el otro lado el bulevar Luis Donaldo Colosio que conecta el aeropuerto con la ciudad de Canc\u00fan que tiene Trece punto tres kil\u00f3metros una inversi\u00f3n de m\u00e1s de mil cien millones de pesos tiene ya un 50% de avance por otro lado la modernizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto 360 millones de pesos de inversi\u00f3n y tiene ahorita un avance f\u00edsico del 40% la vialidad de chacsmol que consta de cuatro punto dos kil\u00f3metros de longitud y constituye una v\u00eda alterna al aeropuerto hacia la ciudad porque se conecta con la avenida Guayac\u00e1n tiene una inversi\u00f3n de 270 millones de pesos esto es la \u00faltima obra que entr\u00f3 en construcci\u00f3n y estar\u00e1 casi lista hacia diciembre de 20 20 23 finalmente una de las cosas que estamos haciendo sobre el sistema lagunar de nichupt\u00e9 que es una reserva natural protegida estamos haciendo m\u00e1s de diez programas ambientales con una inversi\u00f3n de casi 200 millones mil pesos para dar cumplimiento a las a la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental que fue autorizada por la secretar\u00eda de medio ambiente y darle una una mejor una mejor vida a las a todas las especies que est\u00e1n dentro de de ese ecosistema adicionalmente estamos agregando un quinto proyecto en la siguiente l\u00e1mina en la siguiente un quinto proyecto que nos solicit\u00f3 el se\u00f1or presidente que la conexi\u00f3n entre las cuatro terminales que tiene el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan con la estaci\u00f3n de tren Maya este esta conexi\u00f3n va a ser a trav\u00e9s de un veh\u00edculo el\u00e9ctrico que dar\u00e1 paradas en cada una de las cuatro terminales utilizar\u00e1 las vialidades internas del aeropuerto rodear\u00e9 al aeropuerto sin salir del de del mismo aeropuerto Aprovechando vialidades que ya existen para pasar hacia hacia la parte de abajo que es en donde est\u00e1 la estaci\u00f3n del del tren Maya de tal forma que la estaci\u00f3n del tren maya en Canc\u00fan y el aeropuerto estar\u00e1n conectadas en en un circuito de no m\u00e1s de 20 minutos con veh\u00edculos el\u00e9ctricos Y tenemos un un video adicional sobre el avance de obras Y eso ser\u00eda Cu\u00e1nto se ofrece [Aplausos] programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan puente vehicular se construye un puente vehicular sobre el sistema lagunarques de conexi\u00f3n con el bulevar Luis Donaldo Colosio y el bulevar kukulc\u00e1n en la zona del viaducto se han colado 174 pilas de cimentaci\u00f3n 114 columnas y 106 capiteles en el entronque Colosio se han colado 111 pilas de cimentaci\u00f3n 20 zapatas 22 columnas y diez capiteles para la preservaci\u00f3n del manglar en el \u00e1rea natural protegida se implementar\u00e1 un procedimiento constructivo de vanguardia y alto desempe\u00f1o que permite construir infraestructura sin impacto ecol\u00f3gico Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n del bulevard en una longitud de 10 km hasta el electr\u00f3n que Colosio contin\u00faan los trabajos de demolici\u00f3n acarreo construcci\u00f3n de terracer\u00edas peatonales y obras de drenaje distribuidor aeropuerto Canc\u00fan se construye una nueva estructura y mejora la geometr\u00eda de las gasas para incrementar la capacidad de optimizar el nivel de servicio se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n de la nueva estructura que consta de tres zapatas 18 columnas y tres cabezales se han montado 44 traves y se concluy\u00f3 la pavimentaci\u00f3n de las gasas diez treinta se trabaja en la construcci\u00f3n de la v\u00eda que conecta Avenida Guayac\u00e1n y la Carretera Federal M\u00e9xico 107 reforma agraria Puerto Ju\u00e1rez que eficientar\u00e1 la conexi\u00f3n entre Canc\u00fan y el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan se iniciaron trabajos para la conformaci\u00f3n de terracer\u00edas como despalme corte y terrapl\u00e9n se llevan a cabo trabajos ambientales y contin\u00faan labores de desmonte y reubicaci\u00f3n de fauna Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes [M\u00fasica] [Aplausos] con su permiso Buenos d\u00edas en el tramo cuatro del tren Maya que corre de izamala Canc\u00fan la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros coadyuva en el proyecto materializando la construcci\u00f3n del Hotel tren Maya de Chich\u00e9n Itz\u00e1 el cual fue proyectado en un pol\u00edgono de 19 hect\u00e1reas la que sigue por favor y se localiza a 800 metros del centro de atenci\u00f3n a visitantes que se construye para atender a los turistas que visitan la zona arqueol\u00f3gica el hotel se localizar\u00e1 a una distancia aproximada de dos kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica y se ubica localizado fuera de la zona protegida de monumentos arqueol\u00f3gicos As\u00ed mismo los usuarios del tren Maya podr\u00e1n Acceder al hotel en un viaje de aproximadamente seis minutos en veh\u00edculo de la estaci\u00f3n del tren Chich\u00e9n Itz\u00e1 la construcci\u00f3n del Hotel genera un incremento de empleos directos e indirectos lo que origina una importante derrama econ\u00f3mica en la zona de igual manera en el tramo cuatro se construye para la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria que ser\u00e1 destinada para administrar y operar el tren Maya contar\u00e1 con un edificio corporativo ubicado en la ciudad de Canc\u00fan Quintana Roo con la funci\u00f3n de Establecer un control m\u00e1s eficiente de la Administraci\u00f3n capacitaci\u00f3n operaciones el mantenimiento la comercializaci\u00f3n y los bienes del tren Maya de las citada zona observando que al ser una zona de con una tendencia constante de crecimiento en el desarrollo de infraestructura industrial y urbana se contempla que el edificio crear\u00e1 los siguientes beneficios ser\u00e1 un punto log\u00edstico para la administraci\u00f3n del tren Maya contar\u00e1 con instalaciones para la para la capacitaci\u00f3n del personal que operar\u00e1 el tren y todas las instalaciones con extras al mismo representa un punto de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en diversas actividades econ\u00f3micas lo cual originar\u00e1 una mayor derrama econ\u00f3mica en la zona Al haber un incremento de empleos de manera directa indirecta y el edificio se encuentra localizado a un costado del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de Canc\u00fan es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente empezamos la primera [Aplausos] Buenos d\u00edas presidente Norma Ram\u00edrez del corporativo imagen del Golfo que publica El Diario del istmo y el peri\u00f3dico imagen de Veracruz presidente usted ha destacado la solidaridad de nuestros paisanos en Estados Unidos quienes siguen enviando dinero a sus familias en M\u00e9xico en el 2022 el env\u00edo de remesas a M\u00e9xico ascendi\u00f3 a 58,497 millones de d\u00f3lares el 3% m\u00e1s que en el 2021 las remesas son ya la principal fuente de ingresos a nuestro pa\u00eds para ampliar esta solidaridad Los Hermanos Sandoval P\u00e9rez originarios de Isla Veracruz est\u00e1n planteando que se den facilidades para que tanto Los Paisanos radicados en Estados Unidos como sus familiares en M\u00e9xico puedan recibir o enviar diversos tipos de art\u00edculos a trav\u00e9s del ferro buque que mueve mercanc\u00edas comerciales entre m\u00f3vil Alaba mi Coatzacoalcos Los Hermanos Sandoval P\u00e9rez comentan que este intercambio ya se da en Rep\u00fablica Dominicana Mi pregunta es presidente Qu\u00e9 posibilidades hay de que se pudiera dar este intercambio entre los paisanos con sus familiares en nuestro pa\u00eds y que sea a trav\u00e9s del ferro buque s\u00ed es posible el ferrobook es una empresa particular que hace los viajes de Coatzacoalcos Coatzacoalcos Alabama en Estados Unidos a la costa Este es un barco muy grande ya deben de ser dos porque estaban por adquirir otro es un barco que permite subir trasladar 70 80 vagones de ferrocarril Entonces lo sube en Coatzacoalcos y los baja en Alabama en la v\u00eda que va hacia el norte de Estados Unidos por toda la costa este es un medio de transporte muy importante de mercanc\u00edas y va a ayudar mucho al desarrollo del istmo de Salina Cruz a Coatzacoalcos y tambi\u00e9n tiene comunicaci\u00f3n con el Ferrocarril de medias aguas o Coatzacoalcos hacia el puerto de Veracruz Entonces se pasa ah\u00ed por Islas hacia el puerto cerca de Islas ese el antiguo Ferrocarril del sureste a ver si pones un plano para ubicarlo entonces es cosa de verlo con el almirante Ojeda que es el secretario de Marina y es el encargado de todo el proyecto ellos pueden establecer comunicaci\u00f3n con el almirante Ojeda aqu\u00ed se puede buscar que se ponga en contacto no con el almirante Ojeda de medias aguas hacia Veracruz la concesi\u00f3n la tiene grupo M\u00e9xico y de Salina Cruz a Coatzacoalcos es ya la Secretar\u00eda de Marina la que va a manejar este tren este ferrocarril tambi\u00e9n de Coatzacoalcos hasta Palenque y de el istmo hasta Guatemala por el lado del Pac\u00edfico por la frontera de M\u00e9xico con Guatemala ciudad de Hidalgo de Ixtepec a Ciudad de Hidalgo s\u00ed es este No nada m\u00e1s es este es el del istmo entonces aqu\u00ed es un cruce este medias aguas entonces todo esto es manejado hasta ac\u00e1 por marina todo se est\u00e1 rehabilitando todo est\u00e1 bien y de Ixtepec hasta ciudad de l\u00edmites con con Guatemala Todo esto es Marina y Aqu\u00ed empieza el tren maya de aqu\u00ed para ac\u00e1 hay una Concepci\u00f3n a el grupo M\u00e9xico que ten\u00eda tambi\u00e9n la concesi\u00f3n hasta Coatzacoalcos hasta ac\u00e1 pero aqu\u00ed llegamos a un arreglo para que esta concesi\u00f3n se cediera o mejor dicho la recuperara la naci\u00f3n para el proyecto del istmo Entonces \u00e9l el ferro buque sale de aqu\u00ed a ver si hay algo del Golfo ah\u00ed alg\u00fan plan de ah\u00ed cruza del Golfo viene con carga de ac\u00e1 va a venir con carga de aqu\u00ed el tren Se sube y cruza el golfo aqu\u00ed est\u00e1 de aqu\u00ed hasta por ac\u00e1 y ah\u00ed sigue Entonces es cosa de que lo vean S\u00ed as\u00ed es Por otra parte presidente varios estados se han sumado al llamado que ha hecho usted para suscribir un acuerdo con el Gobierno Federal para la universalizaci\u00f3n de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad donde se establece que la federaci\u00f3n aportar\u00e1 el 50% de los recursos y el otro a 50% la entidad algunos estados a\u00fan no han asumido este compromiso entre ellos Veracruz presidente Mi pregunta es Qu\u00e9 importancia tiene el respaldo de este programa y cu\u00e1l ser\u00eda el llamado que har\u00eda usted principalmente a Veracruz para que suscriba este acuerdo En beneficio de las personas con discapacidad Bueno es un acuerdo voluntario ya hay catorce estados 14 y estamos y estamos por firmar seis m\u00e1s y ah\u00ed se encuentra Veracruz todav\u00eda no s\u00ed pero este no se puede quedar Veracruz atr\u00e1s nunca se ha quedado atr\u00e1s Veracruz Entonces ya ser\u00edan 20 Cu\u00e1l es el acuerdo desde que inici\u00f3 el gobierno se est\u00e1n dando pensiones a personas con discapacidad pero se le dio preferencia a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes hasta 29 a\u00f1os todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os del pa\u00eds reciben esa pensi\u00f3n sin embargo de 30 a\u00f1os hasta sesenta y cuatro los discapacitados personas con discapacidad no recib\u00edan este apoyo entonces llegamos a un acuerdo con los gobernadores que si voluntariamente ellos aportaban el 50% para atender a esta franja a este sector de poblaci\u00f3n la federaci\u00f3n aportaba otros 50 ya la federaci\u00f3n est\u00e1 atendiendo a todos los discapacitados hasta 29 a\u00f1os y ya pues a partir de los sesenta y cinco est\u00e1 la pensi\u00f3n para adultos mayores pero de 30 a 64 las personas con discapacidad no recib\u00edan nada Entonces se acord\u00f3 de que si aportaban los estados el cincuenta y nosotros el cincuenta pues se iba a lograr que fuese universal es decir que se atendiera a todos los discapacitados de un estado de esta manera Entonces si hay catorce estados en donde todos los discapacitados reciben pensi\u00f3n catorce y Ariana nos est\u00e1 informando de que hay seis m\u00e1s que ya van a firmar el convenio o ya firmaron el convenio y est\u00e1 por iniciar el programa falta Veracruz como t\u00fa lo mencionas y faltan otros porque llegar\u00edamos a veinte de nos faltar\u00edan doce hay algunos que este todav\u00eda no dan respuesta vamos a esperarnos no Pero estoy seguro que Veracruz casi puedo este darlo como un hecho por alguna raz\u00f3n este no han participado no siempre tienen que aportar hay un asunto de recursos pero se trata de un programa prioritario y para justicia no debe de faltar nunca presupuesto Gracias presidente este nuestro peri\u00f3dico trae una nota que dice que el presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado de la Rep\u00fablica Ricardo Monreal asever\u00f3 que no habr\u00e1 protecci\u00f3n para el gobernador de Veracruz Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda ni para la fiscal de dicho estado Ver\u00f3nica Hern\u00e1ndez por hacer caso omiso de las recomendaciones de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos referente a casos de violaci\u00f3n tortura y detenci\u00f3n arbitraria la propia comisi\u00f3n la cndh ha solicitado que el senado los cite a comparecer ante el pleno para explicar las razones por rechazar dichas recomendaciones mi pregunta presidente es Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece al respecto que el senador Monreal menciona que no habr\u00e1 ninguna protecci\u00f3n para gobernadores de morena y considere usted que s\u00ed deber\u00e1n comparecer\u00e1n para justificar el rechazo como lo establece la ley y finalmente presidente como con todo respeto de todas las obras que usted ha realizado nosotros consideramos que la m\u00e1s importante es y ser\u00e1 el corredor del istmo la mejor prueba que no hay migrantes de Panam\u00e1 y Costa Rica este \u00faltimo por Gran Turismo que usted ha impulsado con el tren Maya y en el estado de Nayarit Mi pregunta es siendo tan importante la integraci\u00f3n y con nos interesa saber c\u00f3mo va el avance y la fecha que estar\u00e1 en servicio gracias S\u00ed bueno acerca de los Derechos Humanos no tengo informaci\u00f3n este puntual lo que s\u00ed puedo decir es de que mis paisanos veracruzanos tienen la dicha de contar con un buen gobernador Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda es una gente trabajadora y sobre todo honesta porque Veracruz hab\u00eda padecido de muchos gobernadores mediocres y ladrones y ahora es algo completamente distinto sin embargo como hay oposici\u00f3n porque Cuitl\u00e1huac es recto y no s\u00e9 del chantaje y hab\u00edan convertido a Veracruz en un bot\u00edn como eso ya se termin\u00f3 pues no dejan de haber mal querientes gente que no est\u00e1 conforme porque ya no tienen los privilegios que ten\u00edan antes Es algo similar a lo que sucede a nivel nacional pero s\u00ed Cuitl\u00e1huac es un buen gobernador muy distinto diferente a lo que este pasaba anteriormente y no voy aqu\u00ed a recordar este qu\u00e9 suced\u00eda porque mi paisanos veracruzanos Pues est\u00e1n bien despiertos avispados no se dejan chorear ya saben a lo que me refiero ya es otra cosa entonces Cuitl\u00e1huac est\u00e1 haciendo un buen gobierno y acerca de lo del istmo nosotros tenemos pensado concluir La primera etapa lo que es el Ferrocarril de Salinas Cruz a Coatzacoalcos toda la reparaci\u00f3n de la v\u00eda incluso ya este con Ferrocarril de pasajero y de carga antes de que finalice este a\u00f1o el prop\u00f3sito Es que se termine en octubre ya este primer tramo Ya se est\u00e1 trabajando en nosotros tramos de Coatzacoalcos a Palenque ya est\u00e1 una empresa trabajando en la rehabilitaci\u00f3n de toda la v\u00eda y lo mismo Ya se est\u00e1 trabajando en Ixtepec o en el tramo de Ixtepec hasta los l\u00edmites con Guatemala ah\u00ed se est\u00e1n levantando terraplenes se est\u00e1 reponiendo la v\u00eda se est\u00e1n construyendo puentes much\u00edsimos puentes que con el paso del tiempo se este echaron a perder o ya no tienen capacidad para soportar el paso de los trenes de carga y de pasajeros pero ya se est\u00e1 trabajando en el los puertos ya pr\u00e1cticamente se concluy\u00f3 el trabajo en Coatzacoalcos se hizo un trabajo de desazolve se ampliaron muelles en Salina Cruz a ver si no tenemos por ah\u00ed una foto reciente de un rompeolas que se est\u00e1 construyendo ya estamos por tambi\u00e9n por terminarlo y creo que este a\u00f1o se concluye este rompeolas se ampli\u00f3 tambi\u00e9n la plataforma de carga de contenedores en Salina Cruz ya tenemos diez parques industriales m\u00e1s que nada diez terrenos para parques industriales a lo largo de todo el corredor cinco en lo que corresponde a Veracruz y cinco uno que corresponde a Oaxaca en promedio trescientas hect\u00e1reas por parque ya se adquirieron ya son de la naci\u00f3n y se van a licitar estos terrenos para que se manejen como parques industriales van en efecto ayudar mucho a la creaci\u00f3n de empleos Porque todos los parques est\u00e1n a la orilla del ferrocarril entonces va a ser el tr\u00e1nsito de El Pac\u00edfico al Golfo en muy poco tiempo se Est\u00e1 avanzando y pronto vamos a dar un informe general Muchas gracias no tienen nada reciente porque ah\u00ed este con el almirante Ojeda si nos va a mandar de c\u00f3mo va este rompeolas que se est\u00e1 construyendo Salina Cruz va a permitir que se utilice este Puerto que tiene bastante calado y que va a ser de los puertos para carga de contenedores m\u00e1s importantes de Am\u00e9rica Latina bueno Vamos adelante Presidente buenos d\u00edas \u00c1ngel Molina da tiempo punto TV medio digital de Coahuila las preguntarle principalmente las autoridades del Salvador han dicho en las \u00faltimas horas el pasado fin de semana que ped\u00edan exig\u00edan al gobierno de M\u00e9xico que pues renunciaran las autoridades migratorias esto pues despu\u00e9s de la tragedia ocurrida Hace unos d\u00edas en el centro migratorio preguntarle cu\u00e1l es su punto de vista qu\u00e9 opina al respecto pues que tienen raz\u00f3n las autoridades del Salvador como las autoridades de Guatemala de Colombia de Venezuela es muy lamentable lo que sucedi\u00f3 Ellos tienen que proteger la vida de sus conciudadanos Esa es la labor del gobierno y nosotros estamos en comunicaci\u00f3n con ellos para ayudar y tambi\u00e9n como lo dije desde el primer d\u00eda no va a haber impunidad se va a castigar a los responsables Va a continuar la investigaci\u00f3n ya hay detenidos y todav\u00eda no concluye el proceso de investigaci\u00f3n para castigar a los responsables de esta tragedia eso es lo que estamos haciendo Gracias presidente en otro tema hablando precisamente sobre la cuesti\u00f3n del fentanilo y esta petici\u00f3n que hab\u00eda realizado al gobierno de China pues para que se hiciera una revisi\u00f3n Ya pues la semana pasada el gobierno chino pues dio a conocer su su posicionamiento al respecto y pues fueron claros al se\u00f1alar que no existe el llamado tr\u00e1fico ilegal de esta sustancia Cu\u00e1l es su posicionamiento el posicionamiento de M\u00e9xico ya entablaron tal vez otro tipo de comunicaci\u00f3n con el gobierno de China si nos pudiera explicar presidente todav\u00eda no tenemos este pues una comunicaci\u00f3n formal una respuesta formal y queremos establecer comunicaci\u00f3n con el gobierno de China con la canciller\u00eda con la embajada esto lo est\u00e1 haciendo ya el secretario de relaciones exteriores para tener una postura Clara sobre el pronunciamiento que hizo el gobierno de China tenemos entonces que saber En d\u00f3nde se produce el fentanilo si no se produce en China En d\u00f3nde se produce lo que se sabe es que se utiliza y causa mucho da\u00f1o en Estados Unidos pero lo primero y qu\u00e9 bueno que todo esto se est\u00e9 ventilando es saber d\u00f3nde se produce porque obviamente se produce m\u00e1s de lo que se requiere para fines m\u00e9dicos Entonces en d\u00f3nde se est\u00e1 produciendo de m\u00e1s y aqu\u00ed vuelvo a dejar de manifiesto que en M\u00e9xico no se produce fentanilo no se produce la materia prima para el fentanilo Y si dicen los del gobierno chino que tampoco producen Entonces es interesante saber qui\u00e9n lo est\u00e1 produciendo y hay que seguir este indagando y buscando la cooperaci\u00f3n entre pueblos y Naciones porque M\u00e1s all\u00e1 de diferencias pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas est\u00e1 de por medio de la vida de muchos miles de seres humanos sobre todo de j\u00f3venes entonces aqu\u00ed no tiene que haber ideolog\u00eda aqu\u00ed tiene que ponerse por delante la salud el principal de los Derechos Humanos el derecho a la vida entonces por eso vamos a seguir tratando este asunto nada m\u00e1s que queremos hacerlo con todos los elementos para ver qu\u00e9 es exactamente lo que ellos sostienen acerca del fentanilo con el prop\u00f3sito de no cometer una imprudencia actuar de manera muy responsable tambi\u00e9n Les informo que este que esta semana van a estar en Estados Unidos los integrantes del gabinete de seguridad de M\u00e9xico y entre otros temas se va a tratar lo de el tr\u00e1fico de fentanilo y su consumo tambi\u00e9n lo relacionado con las armas va a haber una reuni\u00f3n conjunta de cooperaci\u00f3n presidente el gobierno de China hab\u00eda llamado a que Estados Unidos haga responsable al respecto que cu\u00e1l es su posicionamiento puedo ahorita ahora y tambi\u00e9n otra precisi\u00f3n con este tema Hace unos d\u00edas bueno hace unas semanas Pues hab\u00eda se\u00f1alado que se estaba buscando la posibilidad de que en M\u00e9xico el fentanilo que se utiliza para para cuestiones m\u00e9dicas pues sea sustituido y si van a hacer estudios al respecto C\u00f3mo va esta situaci\u00f3n presidente si est\u00e1s trabajando en eso ya hay una este primera aproximaci\u00f3n un informe que me entregaron los m\u00e9dicos especialistas de el sector salud hubo f\u00edjense la paradoja no hace poco una escasez de fentanilo utilizado con prop\u00f3sitos m\u00e9dicos y tuvieron que recurrir a otro analg\u00e9sico se escase\u00f3 el fentanilo para fines m\u00e9dicos para enfrentar el dolor en operaciones y enfermedades que producen mucho dolor por eso es un analg\u00e9sico y se pudo sustituir no del todo me dieron un porcentaje de que se redujo utilizando otros analg\u00e9sicos en un treinta y cinco por ciento para fines m\u00e9dicos aqu\u00ed hay tres laboratorios que se dedican a eso este a preparar analg\u00e9sicos con frente a \u00e9l legales pero no hab\u00eda materia prima para los laboratorios que producen los analg\u00e9sicos sin embargo s\u00ed hab\u00eda para el uso [M\u00fasica] como droga y consumo de pues millones de personas Entonces estamos analizando esto se est\u00e1n haciendo estudios trabajos de investigaci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa la secretar\u00eda de salud todos porque vamos a seguir ventilando este tema que tanto interesa por el da\u00f1o que causa no es nada m\u00e1s culpar no por culpar con fines politiqueros sino a ver qu\u00e9 es lo que realmente est\u00e1 pasando presidente ya por \u00faltimo la \u00faltima pregunta se anunci\u00f3 Hace unos d\u00edas hace unas cuantas semanas tal vez que la guardia nacional estar\u00eda retir\u00e1ndose de forma paulatina del metro preguntarle cu\u00e1l es su balance general sobre sobre este retiro de la guardia nacional y si tambi\u00e9n esta presencia de la guardia nacional en el metro occidenta alg\u00fan precedente para que se ampl\u00ede la presencia de de este organismo en otras instituciones en otras dependencias s\u00ed este cuando se estaban presentando hechos que se consideraban no normales pues no por como se sosten\u00eda por falta de mantenimiento del metro se opt\u00f3 porque hab\u00edan este indicios de actos de Mala Fe Entonces opt\u00f3 por que protegiera que vigilara la guardia nacional y se fue normalizando la situaci\u00f3n Yo tengo un reporte diario de lo que este hace la guardia nacional obviamente quien coordina esta acci\u00f3n es la jefa de gobierno y afortunadamente fueron disminuyendo los accidentes vamos a decir reales o provocados como dir\u00eda el cl\u00e1sico haya sido como haya sido entonces ya poco a poco en efecto se est\u00e1n retirando no todos pero s\u00ed ya se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n estamos pendientes no no se descarta nada no se descarta nada es que hay este gente que quisiera que nos fuera mal bueno inventan que me dan infartos y que ya me petate\u00e9 o ya me van a petatear es interesante la expresi\u00f3n esa se petate\u00f3 O se va a petatear es que antes era nada m\u00e1s meterlo a uno un petate y v\u00e1monos entonces est\u00e1 muy nerviosos los adversarios no ven tambi\u00e9n que ya quieren que no haya ma\u00f1aneras es un nivel de intolerancia que muestra con claridad su autoritarismo de los conservadores y sus Voceros nada m\u00e1s quieren hablar ellos imag\u00ednense que nos qued\u00e1ramos solo esperando las noticias de la televisi\u00f3n de la radio los comentaristas de radio de televisi\u00f3n los columnistas de los peri\u00f3dicos entonces llena de desesperaci\u00f3n como no les funcionan sus estrategias muy perversas Por cierto inmorales Pues ahora se van por lo m\u00e1s directo y descarado no que desaparezca la ma\u00f1anera eso s\u00ed hablan de democracia de libertades de pluralidad de tolerancia de que no quieren la polarizaci\u00f3n No claro que no quieren la polarizaci\u00f3n quieren la hegemon\u00eda quieren ser ellos nada m\u00e1s Los \u00danicos se mal acostumbraron y ahora que ya la gente est\u00e1 asumiendo un papel protag\u00f3nico que ya no hay ciudadanos imaginarios manipulables porque ya no hay analfabetismo pol\u00edtico en M\u00e9xico ellos se desesperan se ofuscan y ense\u00f1an el cobre esto es es una muestra Clara de el autoritarismo conservador y de su hipocres\u00eda tal como el otro caso en una semana dos hechos m\u00e1s pero dos as\u00ed muy relevantes no de manipulaci\u00f3n y de hipocres\u00eda adem\u00e1s de pedir que se cancele la ma\u00f1aneras el que estaba en el INE se fue al d\u00eda siguiente de que dej\u00f3 el cargo de comentarista de Lore de y enga\u00f1\u00f3 bueno No solo \u00e9l sino todo este grupo de dirigentes del bloque conservador del supremo poder conservador enga\u00f1aron a millones de gentes y de manera este c\u00ednica son muy deshonestos Entonces pues por eso vamos a a seguir con las ma\u00f1aneras informando aunque no les guste representar\u00eda un artista muy importante todav\u00eda pero ojal\u00e1 ojal\u00e1 que traigan este bueno m\u00fasico y cantante y este y si no cobran mejor o sea este para que la gente tenga este esta oportunidad de la recreaci\u00f3n de la diversi\u00f3n de la m\u00fasica hay que estar contento ahora hubo una encuesta creo que la hacen en todo el mundo sobre el nivel de felicidad de los pueblos de los distintos pa\u00edses del mundo y sali\u00f3 bien M\u00e9xico como de los pueblos con M\u00e1s felicidad en el mundo Esto lo digo porque se enojan este nuestros adversarios los conservadores No es cierto van as\u00ed claro si ellos son tan enojados ellos no este no este contestaron de que estaban felices seguramente si le hicieron la encuesta pero la mayor\u00eda s\u00ed est\u00e1 contenta la gente y eso es muy bueno mucho muy bueno Gracias Presidente buenos d\u00edas Dalila escobarde proceso primero preguntarle sobre el tema la cuesti\u00f3n migratoria Hace unos d\u00edas vino el Padre Alejandro solal\u00ednde y al al final al salir de la reuni\u00f3n con usted habl\u00f3 de una propuesta de este del que llama ya una coordinaci\u00f3n Nacional de asuntos migratorios y extranjer\u00eda que hablar\u00eda en todo caso de un posible reemplazo del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n para lo cual Bueno pues por supuesto se necesitar\u00edan algunas modificaciones incluso legislativas preguntarle sobre este propuesta que hice que le hizo que pens\u00f3 Durante este fin de semana tambi\u00e9n si con esto Bueno pues por supuesto ya no estar\u00eda a la cabeza Francisco gardu\u00f1o Si tuviera que haber estos cambios y c\u00f3mo intervendr\u00eda En todo caso por ejemplo la guardia nacional y qu\u00e9 se esperar\u00eda de esta propuesta ser\u00e1 ya un hecho o qu\u00e9 es lo que ha pensado Bueno antes de que sucediera esta lamentable tragedia de Ciudad Ju\u00e1rez ya hab\u00edamos hablado con el padre de Solalinde sobre la creaci\u00f3n de un consejo para atender el fen\u00f3meno migratorio y \u00e9l iba a participar y vino ahora hace unos d\u00edas a decirme que estaba en lo mismo que \u00e9l ten\u00eda pues la decisi\u00f3n de ayudar y sobre eso hablamos Solo que tenemos que esperar a que la fiscal\u00eda termine de todo el proceso de investigaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha habl\u00e1bamos hace un momento de que ya hay orden de aprehensi\u00f3n ya hay detenidos pero falta todav\u00eda la conclusi\u00f3n de la parte que corresponde a la fiscal\u00eda Entonces vamos a esperarnos y el padre Sola linda est\u00e1 ayudando y muchas personas m\u00e1s humanistas que pues quieren participar para que se protejan a los migrantes se les garantice sus derechos humanos Qu\u00e9 es es nuestro prop\u00f3sito siempre ha sido ese nuestro prop\u00f3sito hay otros Pues que no es ese realmente su prop\u00f3sito que lo que buscan es atacarnos y sacar raja del dolor humano pero all\u00e1 ellos no vamos nosotros a reprimir a nadie por sus ideas por su manera de pensar porque nos cuestionen porque nos critiquen tenemos que garantizar siempre el derecho a disentir este es independientemente de la de lo que resulta de las investigaciones de la fiscal\u00eda no considerar\u00eda que s\u00ed es necesario Este cambio en el en la forma en la que se est\u00e1 aplicando la pol\u00edtica migratoria sobre todo ya en los hechos sobre todo ya con las personas migrantes que son finalmente los que se han visto en algo en muchos casos afectados sobre todo cuando dan testimonio de que los tratos no son muy buenos en ese en estas estaciones migratorias que ellos dicen que son m\u00e1s de detenci\u00f3n de hecho se habla tambi\u00e9n de que en muchos de los lugares en muchas ocasiones est\u00e1n detenidos m\u00e1s de 36 horas lo cual ser\u00eda ilegal y tambi\u00e9n sobre este asunto de de mencionar desde en ya lo mencionan tambi\u00e9n pero un poco en espec\u00edfico el tema del Salvador que dicen que es un crimen de estado y que se tiene que castigar a quienes dirigen las pol\u00edticas migratorias si no considerar\u00eda que es necesario Este cambio en la aplicaci\u00f3n final y que ya no haya pol\u00edticas de contenci\u00f3n para evitar este tipo de violaciones a los derechos est\u00e1 revisando nada m\u00e1s que en su momento solo puedo comentar que nosotros no somos represores y que no violamos derechos humanos se dan estos casos lamentables que nos duelen mucho pero el estado mexicano no tiene como prop\u00f3sito violar Derechos Humanos no es el principal violador de los Derechos Humanos como suced\u00eda anteriormente cuando ustedes callaban pero digo eso es otro asunto bueno preguntarle tambi\u00e9n Bueno entonces Todav\u00eda no es un hecho van a esperar Las investigaciones y sobre de eso tambi\u00e9n revisar\u00e1n el tema de los contratos que tiene el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n con diferentes empresas que se firmaron para temas de rehabilitaci\u00f3n en este sentido todo este con justicia y transparencia no tenemos nada que ocultar Gracias presidente en otro tema el asunto de Genaro Garc\u00eda Luna como se sabe bueno Hace unos d\u00edas tambi\u00e9n la parte legal de la defensor\u00eda de del ex secretario de seguridad pues hab\u00eda solicitado que se aplazara la fecha de la sentencia del exfuncionario de Felipe Calder\u00f3n Y bueno pues se concedi\u00f3 el juez Brian kogan ser\u00e1 dijo y pues concedi\u00f3 que fuera hasta septiembre de este a\u00f1o donde pudieran aportar nuevos elementos y donde se podr\u00eda solicitar un nuevo juicio para Garc\u00eda Luna con esto Bueno pues todav\u00eda hay la posibilidad de que pudiera apegarse algunas de las opciones que dan Pero estas t\u00e1cticas dilatorias en las que ellos dicen que pudieran aportar m\u00e1s elementos para defender la inocencia en todo caso de Garc\u00eda Luna quien insiste en declararse como tal declararse No culpable de ese tipo de cargos C\u00f3mo han visto desde el gobierno mexicano este tipo de solicitudes este tipo de Procedimientos esta dilaci\u00f3n que se pudiera dar en el tema de de la condena a Garc\u00eda Yo creo que es este importante que se de los plazos que por ley pueden otorgarse creo que en el fondo lo que se busca es profundizar en la investigaci\u00f3n lo cual ayuda porque s\u00ed ser\u00eda muy importante el que se supiera m\u00e1s Por ejemplo si Garc\u00eda Luna como lo presentaron era el jefe de un cartel adem\u00e1s de ser secretario de seguridad p\u00fablica del gobierno y actuaba solo con autonom\u00eda tiene un poder aut\u00f3nomo o estaba relacionado con otros poderes Porque si ustedes se acuerdan cuando se estaba llevando a cabo el juicio se present\u00f3 incluso hasta un organigrama no lo tendr\u00e1s por ah\u00ed entonces La pregunta es C\u00f3mo tanto tiempo seis a\u00f1os de secretario m\u00e1s el tiempo que estuvo en estamos hablando de nueve a\u00f1os nueve no como diez a\u00f1os Cu\u00e1ndo se cre\u00f3 la fe cu\u00e1ndo lleg\u00f3 \u00e9l \u00e9l lleg\u00f3 con Fox S\u00ed pero no pero a la pero desde que se cre\u00f3 entr\u00f3 \u00e9l ah\u00ed Entonces estamos hablando de diez a\u00f1os once y nada m\u00e1s as\u00ed y para arriba y a los lados o sea el gobierno de M\u00e9xico y el gobierno de Estados Unidos agencias de Estados Unidos y otras agencias en M\u00e9xico autoridades en Estados Unidos y autoridades en M\u00e9xico o es as\u00ed nada m\u00e1s ustedes qu\u00e9 creen que es como una burbuja que se cre\u00f3 y as\u00ed estuvo diez a\u00f1os una esfera Entonces si va a hablar de qui\u00e9n recib\u00eda \u00f3rdenes o a qui\u00e9n le informaba eso va a ayudar mucho De hecho tambi\u00e9n Javier Herrera Valles quien recordemos Bueno pues era ahora bueno es secretario ejecutivo del Consejo de Seguridad en Campeche y pero que era comisario de la Polic\u00eda Federal quien fue quien alert\u00f3 a Felipe Calder\u00f3n sobre Javier Herrera Valles quien era comisario de la Polic\u00eda Federal quien fue quien alert\u00f3 a Calder\u00f3n en torno a las actividades de Garc\u00eda Luna en su momento y que bueno pues fue incluso encarcelado fue detenido fue torturado \u00e9l de hecho dio como las algunas de las pistas en su momento pero tambi\u00e9n ahora lo que informa es que actualmente siguen algunos elementos que fueron cercanos a Garc\u00eda Luna y que actualmente est\u00e1n en algunos puestos en diferentes puntos por ejemplo menciona el caso de Javier Osorio Ballesteros y tambi\u00e9n el caso de Israel Galv\u00e1n Jaime quien es bueno pues fueron cercanos a Garc\u00eda Luna y que actualmente contin\u00faan en algunas labores en el en el primer caso por ejemplo en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan por ejemplo en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan en lo que menciona \u00e9l es que es titular de la estaci\u00f3n de la guardia nacional en ese punto y tambi\u00e9n el tema de Galv\u00e1n Jaime que apoyan labores en la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro es saber si por ejemplo se tiene conocimiento de estos personajes que en alg\u00fan momento \u00e9l da declaraciones de por qu\u00e9 S\u00ed la cercan\u00eda de hecho lo que \u00e9l menciona tambi\u00e9n es que s\u00ed pudo llegar con mucho poder de acuerdo con las declaraciones que da con Felipe Calder\u00f3n cuando estaba con Fox fue porque tuvo los elementos y los aparatos incluso hasta inteligencia para investigar bien a Calder\u00f3n y lo que \u00e9l menciona que recib\u00eda de testimonios es que era lo ten\u00eda bien agarrado As\u00ed es como mencionan a Calder\u00f3n es decir que Genaro Garc\u00eda Luna tuvo los elementos mientras estaba con Vicente Fox para poder investigar incluso a Calder\u00f3n y poder tener elementos para poder estar tener ese poder como usted lo cuestionaba en alg\u00fan momento C\u00f3mo fue que con Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna tuvo ese poder\u00edo para poder actuar de esa manera y de acuerdo con las declaraciones que da este exfuncionario Bueno pues pudiera darse esa manera pero esa es la hip\u00f3tesis que \u00e9l maneja habr\u00e1 que esperar a ver qu\u00e9 es lo que menciona tambi\u00e9n y lo que habla de eso se llama Javier Herrera Valles qui\u00e9n fue Qui\u00e9n fue comisario de la polic\u00eda federal y que actualmente Bueno pues est\u00e1 como funcionario en Campeche pero que en su momento \u00e9l alert\u00f3 a Felipe Calder\u00f3n en torno a las actividades y lo que recibi\u00f3 Bueno pues no fue escuchado en ese momento y en todo caso hasta se le tortur\u00f3 y se le priv\u00f3 de la libertad eso es lo que \u00e9l declara y en algunas en alguna entrevista tambi\u00e9n en proceso informa de toda esta entramado que a \u00e9l le toc\u00f3 vivir de todo lo que \u00e9l inform\u00f3 pero tambi\u00e9n de que actualmente siguen algunos elementos cercanos a Garc\u00eda Luna en algunos puntos menciona estos casos Y bueno pues que est\u00e1 relacionado con el tema de trama de Garc\u00eda Luna tambi\u00e9n presidente quisiera preguntarle te contestas Primero o sea yo dije aqu\u00ed una instrucci\u00f3n desde el principio de que cualquier persona vinculada a Garc\u00eda Luna no pod\u00eda trabajar con nosotros creo que los di a conocer hace dos tres a\u00f1os Entonces si queda alguien por ah\u00ed Pues sigue vigente la instrucci\u00f3n para que quien los haya contratado quien los tenga Bajo su mando previa investigaci\u00f3n este les demos las gracias nosotros No queremos nada ni con [M\u00fasica] estas personas que se vincularon a Garc\u00eda Luna ni con los que defend\u00edan a los delincuentes de cuello blanco nada nada nada nada nada entonces eso se va este a ver y lo otro que planteas si Garc\u00eda Luna se encumbr\u00f3 porque sab\u00eda de cosas de Felipe Calder\u00f3n Pues todo eso es lo que puede Garc\u00eda Luna informar y ayudar tambi\u00e9n tiene que ser cierto y se tiene que demostrar [Aplausos] pero s\u00ed ayuda mucho porque Esto va a servir para que nunca m\u00e1s se repita estos excesos estos cr\u00edmenes y esto s\u00ed ayuda mucho a purificar la vida p\u00fablica que a que hacia adelante nadie se atreva a hacer estas cosas imag\u00ednense que el encargado de la seguridad p\u00fablica est\u00e9 de empleado de las mafias de la delincuencia organizada grav\u00edsimo Qu\u00e9 bueno que ustedes no sueltan este asunto porque ya no escucho nada en los medios y es [M\u00fasica] un esc\u00e1ndalo aunque se oculte creo que ahora lo retomaron por la declaraci\u00f3n del abogado y la ampliaci\u00f3n del tiempo que le dieron para la sentencia definitiva entonces pues que se aproveche el tiempo para profundizar en la investigaci\u00f3n Y s\u00ed Ser\u00eda muy bueno no que se informara sobre este tipo de investigaciones que se hicieron si en Estados Unidos con testimonios de los delincuentes que se acogieron al criterio de oportunidad para Bueno en ese caso testigos cooperantes para dar informes sobre este tipo de casos hay otro caso que pareciera que todav\u00eda no est\u00e1 cerrado en Estados Unidos y Bueno pues tiene que ver con lo que usted bueno mencionaba con este asunto de que no se trata solo de una bruja pudiera haber m\u00e1s elementos hacia otras instancias pero en este caso tambi\u00e9n se toc\u00f3 el tema del ej\u00e9rcito recordemos el caso otra vez s\u00ed de Salvador Cienfuegos porque es un caso que pudiera no estar cerrado en Estados Unidos debido a que en aquella ocasi\u00f3n se insiste en el tema de que hay una hubo una investigaci\u00f3n por parte de esas agencias como la hubo con Garc\u00eda Luna y que incluso usted el d\u00eda siguiente de la detenci\u00f3n del General Cienfuegos hablaba de que era una oportunidad de saber que era que lo que suced\u00eda porque en el caso del narcotr\u00e1fico de la colusi\u00f3n con grupos de poder y que se le estaba acusando porque cosas similares al caso de Garc\u00eda Luna hace unas semanas usted hac\u00eda referencia a un libro que s\u00ed en efecto Ya est\u00e1 ya sali\u00f3 el libro de J Jes\u00fas Esquivel este corresponsal de proceso en Washington donde habla de todo este tema de toda esta procedimiento que se llev\u00f3 en pl\u00e1ticas tanto en el gobierno de M\u00e9xico como en Estados Unidos sin embargo preguntarle en este caso Bueno pues distinto al caso de Garc\u00eda Luna en el caso de Cienfuegos Pues s\u00ed se intercedi\u00f3 por \u00e9l para evitar para que se desecharan los cargos que no quiere decir que es Inocente de los mismos eh preguntarle presidente si se diera el caso de que no estuviera cerrado este asunto esta investigaci\u00f3n contra Cienfuegos que llev\u00f3 cinco a\u00f1os a las agencias con elementos muy similares a lo que se dio con Garc\u00eda Luna si pudiera haber la la posibilidad de un juicio M\u00e9xico se estar\u00eda de nuevo poniendo ante esta situaci\u00f3n sobre todo porque se estar\u00eda tal vez perdiendo la oportunidad de que se sepa si en el ej\u00e9rcito tambi\u00e9n hab\u00eda estos elementos para la colusi\u00f3n de entre grupos del crimen que alcanza situaciones como la de Garc\u00eda Luna mira Son cosas distintas completamente distintas Lo que pasa que Esquivel el periodista de proceso es muy tendencioso no es confiable y no creo que act\u00fae de manera independiente Entonces qu\u00e9 es lo que busca pues mezclar todo no O sea un poco lo que declar\u00f3 tambi\u00e9n el abogado de Garc\u00eda Luna o que le pregunt\u00f3 a Zambada si yo estaba metido si yo hab\u00eda recibido dinero en la campa\u00f1a cuando enfrent\u00e9 a Fox que dicho sea de paso estoy esperando nada m\u00e1s el momento porque lo voy a demandar al abogado de Garc\u00eda Luna porque no es difamar a Andr\u00e9s Manuel sino al presidente de M\u00e9xico y se tiene que respetar [Aplausos] a la autoridad que representa a M\u00e9xico antes denunciaban a los presidentes Y se quedaban callados porque como t\u00fa sostienes que una persona habla de que Garc\u00eda Luna ten\u00eda agarrado a Calder\u00f3n resulta que a m\u00ed no me tiene agarrado nadie y tengo autoridad moral una vez les cont\u00e9 de que el finado de la Madrid fue denunciado de que ten\u00eda siendo presidente una cuenta en Estados Unidos un periodista famoso de Estados Unidos de estos peri\u00f3dicos influyentes New York Times Washington post Y entonces el finado Samuel del Villar que trabajaba con \u00e9l y que hab\u00eda estado promoviendo lo de la renovaci\u00f3n moral de la sociedad le sugiri\u00f3 que presentara una denuncia contra el periodista y dice Samuel me coment\u00f3 que se decepcion\u00f3 mucho porque el finado del presidente Miguel de la Madrid no present\u00f3 la denuncia entonces son cuestiones completamente distintas sin embargo hay una intenci\u00f3n pol\u00edtica la de escribir y la de muchos otros de querer siempre equipararnos para llegar al socorrido tema o al dicho socorrido de que todos son iguales No yo les puedo enfrentar a ustedes a la prensa calumniosa y a la oligarqu\u00eda que son los machuchones porque tengo autoridad moral si yo fuese un corrupto un deshonesto no podr\u00eda hablar con libertad sin embargo este no dejan de buscar mancharme porque la calumnia cuando no manche a tizna siempre siempre est\u00e1n en proceso y ya ni hablemos de reforma y la radio la televisi\u00f3n Qu\u00e9 pas\u00f3 con el caso de El General Cienfuegos solicitamos informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda y nos mandaron Todo el expediente todo que est\u00e1 en el internet de los fiscales menciona que de hecho no se envi\u00f3 todo Ah pero fue lo que nos mandaron todo el expediente que exist\u00eda y nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n de que estaba fabricado de que no hab\u00eda pruebas C\u00f3mo lo supieron si no se llev\u00f3 a cabo un juicio para saber si en efecto eran reales fue una investigaci\u00f3n de cinco a\u00f1os en Estados Unidos y aqu\u00ed en dos meses Es que desde que llega un funcionario de alto nivel es muy probable que abran un expediente las agencias en Estados Unidos sea la Cia C\u00f3mo se llama la del narcotr\u00e1fico la DEA porque este es una manera de control y de sometimiento es que pudieron usar eso como venganza yo tengo una hip\u00f3tesis de que en el tiempo de Calder\u00f3n se metieron todos se metieron al pa\u00eds se meti\u00f3 la DEA se meti\u00f3 la Silla como si fuese su casa se metieron hasta la cocina no se respetaba la soberan\u00eda de M\u00e9xico y no solo eso se metieron a dominar la Secretar\u00eda de Marina que era una secretar\u00eda antes de Calder\u00f3n dedicada a cuidar los puertos las costas a otras actividades y de repente la convirtieron en una secretar\u00eda cuyo prop\u00f3sito principal fue el actuar como un cuerpo de \u00e9lite para enfrentar el narcotr\u00e1fico dirigido desde Estados Unidos yo tengo la hip\u00f3tesis de que quisieron hacer lo mismo con el ej\u00e9rcito Y no pudieron porque el ej\u00e9rcito tiene otra trayectoria no olvidemos que el ej\u00e9rcito surgi\u00f3 con la revoluci\u00f3n que es un ej\u00e9rcito nacionalista y como no pudieron pues entonces este se quedaron inconformes y tengo prueba de que el embajador que hab\u00eda en ese entonces cuando Calder\u00f3n declar\u00f3 el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico de que para ellos no era confiable el ej\u00e9rcito que era confiable la marina yo le contest\u00e9 en ese entonces era yo opositor p\u00fablicamente le dije que no se metiera en asuntos que solo ya bien importarnos a nosotros que era una violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda Entonces cuando se da el caso de El General Cienfuegos ped\u00ed la informaci\u00f3n Le agradezco al expresidente Trump porque [M\u00fasica] me este Atendi\u00f3 en mi petici\u00f3n y les agrego otras cosas para que vean C\u00f3mo es el manejo de las agencias Y c\u00f3mo tienen que poner orden en Estados Unidos con todo respeto no sab\u00eda el presidente de la detenci\u00f3n del secretario de la defensa de M\u00e9xico no era detener a cualquier funcionario porque eso se manej\u00f3 por fuera Entonces cuando le solicit\u00e9 que nos enviaran la informaci\u00f3n muy amablemente este se\u00f1or que es ahora escritor de de un peri\u00f3dico y que dice que no quisimos nosotros enfrentar a los narcotraficantes una buena persona abogado que estuvo aqu\u00ed y \u00e9l este nos ayud\u00f3 porque recibiendo instrucciones el presidente Fox perd\u00f3n este nos envi\u00f3 el expediente Incluso el que estaba de interino de la DEA tambi\u00e9n particip\u00f3 y enviaron el expediente completo y le ped\u00ed al secretario de relaciones exteriores Marcelo ebratt que lo analizara y estuvo Marcelo creo que cuatro o cinco d\u00edas encerrado en su casa revisando todo ley\u00f3 todo creo que setecientas ochocientas hojas del su conclusi\u00f3n fue de que hab\u00edan fabricado el delito voy por partes que no hab\u00eda pruebas supimos eso pero como ven\u00edan las elecciones actuamos con prudencia porque el que hizo eso el que llev\u00f3 a cabo Mejor dicho el que orden\u00f3 la detenci\u00f3n los que armaron eso estaban pensando en mi reacci\u00f3n porque se dio en v\u00edspera de las elecciones presidenciales pensaban que yo me le iba a lanzar con todo al presidente Trump o no sab\u00edan Qu\u00e9 reacci\u00f3n o que eso les iba a dar votos a unos o a otros porque se dio en ese contexto Entonces ya en su momento ya dijimos ya que ten\u00edamos todo el expediente se hicieron investigaciones incluso hasta este se prob\u00f3 la redacci\u00f3n de Cienfuegos con la que ven\u00eda en los documentos que eran este copias de pantallas a m\u00ed cuando lo detuvieron me envi\u00f3 una carta el General Cienfuegos Y me sirvi\u00f3 le ped\u00ed una especialista que este me investigara si correspond\u00eda su escritura su gram\u00e1tica con lo que aparec\u00eda que \u00e9l dec\u00eda en sus textos y era otra cosa completamente distinto Y luego el expediente se fue a la fiscal\u00eda qu\u00e9 hicieron tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n y cuando ya se declara imprudente en la fiscal\u00eda de la Rep\u00fablica de nuestro pa\u00eds entonces regresa a Cienfuegos es totalmente distinto me va a llevar mucho tiempo explicar aqu\u00ed lo de Garc\u00eda Luna que ya es de dominio p\u00fablico a lo de Garc\u00eda Luna y se me hace muy rampl\u00f3n por decir lo menos el querer comparar una cosa con otra es Jes\u00fas Esquivel tambi\u00e9n que no ha soltado el tema de Garc\u00eda Luna Y es Jes\u00fas Esquivel tambi\u00e9n quien no ha soltado el tema de Garc\u00eda Luna y quien ha mencionado que en de alguna manera el gobierno mexicano pues dobleg\u00f3 al de Estados Unidos En aquel momento en el por el caso Cienfuegos por el tema de la actuaci\u00f3n s\u00ed de los agentes de la DEA de c\u00f3mo han actuado doblega tan f\u00e1cil este Donald Trump presidente entonces Cu\u00e1l fue cu\u00e1l fue el argumento que se utiliz\u00f3 para pedir que se desistieran los cargos que se ten\u00edan contra Cienfuegos no fue un asunto diplom\u00e1tico y pol\u00edtico que estuviera por encima del inter\u00e9s de una investigaci\u00f3n criminal en Estados Unidos nosotros no \u00edbamos a dejar que se cometiera una injusticia todav\u00eda no se sab\u00eda si no se llevaba a cabo un juicio para saber si las pruebas Ser\u00e1n reales tuvimos las pruebas en las manos y las este analizamos y est\u00e1n en el internet y si no fueron todas las pruebas que se ten\u00edan en Estados Unidos pero lo que quiero decirles es porque esta es una muy buena historia los abogados que son muy dados a cuidar los procedimientos cuando est\u00e1 de por medio la justicia y la dignidad que dec\u00eda El Quijote que por la dignidad se pod\u00eda arriesgar la libertad y hasta la vida por la dignidad Entonces los abogados es como cuando me desaforaron y que quer\u00edan que yo me amparara no p\u00e1rate porque si no vas a la c\u00e1rcel no c\u00f3mo voy a parar dice usted que no deb\u00eda nada y por eso es que no Claro decidi\u00f3 en el caso de Cienfuegos si no se deb\u00eda nada entonces quer\u00edan los abogados cuando les dije porque yo ya sab\u00eda la respuesta de ustedes no tuya eh Sino de todo el grupo s\u00ed que no nos ve con buenos ojos o sea yo tengo que enfrentarles a ustedes pero permanentemente y siempre tengo que estar pensando hacia adelante entonces para tener elemento porque si no imag\u00ednense [M\u00fasica] Qu\u00e9 quer\u00edan los abogados nuestros dec\u00edan no se puede subir el expediente al internet por el debido proceso o hay que subirlo testado decir todo borrado los nombres no imag\u00ednense al proceso C\u00f3mo se llama Esquivel yo creo que ese fue el que invent\u00f3 este una vez que fui a Nueva York de que me hab\u00edan gritado los padres o uno de los padres de los muchachos de Ayotzinapa que me vean gritado que era yo c\u00f3mplice y result\u00f3 de que nunca me grit\u00f3 eso pero \u00e9l lo invent\u00f3 no s\u00e9 si Esquivel o otro del proceso pero Esto fue en Nueva York De d\u00f3nde es Esquivel de que este corresponsal\u00e9n o a lo mejor lo cambiaron pero son iguales O sea no hay mucha diferencia con lo que me est\u00e1s diciendo Entonces qu\u00e9 dijimos no limpio el expediente y ah\u00ed est\u00e1 para que todo mundo lo pueda ver porque ya imagin\u00e1bamos eso me acuerdo que un Vocero de la DEA ex Vocero de la DEA en esos d\u00edas declar\u00f3 molesto porque no les gust\u00f3 porque ellos se hab\u00edan hecho ya su este enjuague Entonces no tiene nada que ver una cosa con la otra y eso fue lo que sucedi\u00f3 en el caso del General se fue y as\u00ed como sal\u00ed yo a defender al general sin fuego porque percib\u00ed de que era una injusticia en pol\u00edtica se tiene que tener instinto certero y a m\u00ed me ha funcionado eso entonces as\u00ed como sal\u00eda a defender decir a ver ven tr\u00e1igame todos los est\u00e1 muy raro esto y bueno empezando porque no lo sab\u00eda el presidente quien lo arm\u00f3 pero Por qu\u00e9 funcionan as\u00ed las cosas en Estados Unidos por qu\u00e9 tanta fuerza de estas agencias o sea los debe de llevar a un replanteamiento sobre sus procedimientos en lo interno con todo respeto Bueno pero as\u00ed como yo act\u00fae por qu\u00e9 si Calder\u00f3n dice de que Garc\u00eda Luna es inocente Por qu\u00e9 no lo ayuda si es abogado Calder\u00f3n y se mete y lo defiende porque se queda callado y Fox tambi\u00e9n porque acaba de declarar de que este no est\u00e1 de acuerdo con el juicio Por qu\u00e9 no este defienden a quien ellos consideran de que es una v\u00edctima y de que este est\u00e9n justamente enjuiciado y que utilizaron testigos protegidos que son criminales y todo lo que dicen y que no hay pruebas entonces que no hay pruebas Calder\u00f3n dijo me sorprendi\u00f3 de que no presentaron ni una sola prueba los testimonios no de los s\u00ed que solamente fueron los testimonios de estas personas de los Testigos protegidos entonces Est\u00e1 interesante y ah\u00ed presidente planteamiento tambi\u00e9n es de lo que surge a ra\u00edz de los Cienfuegos Bueno usted da por supuesto La versi\u00f3n que tiene el gobierno mexicano en torno a lo que sucedi\u00f3 Pero por otro lado tambi\u00e9n el planteamiento de por qu\u00e9 tanta protecci\u00f3n al ej\u00e9rcito por qu\u00e9 tanto poder al ej\u00e9rcito y por qu\u00e9 no se le toca En este gobierno al ej\u00e9rcito mexicano sobre todo porque pudiera ser que ellos tambi\u00e9n ten\u00edan conocimiento de lo que suced\u00eda en la colusi\u00f3n del narcotr\u00e1fico con el poder pol\u00edtico S\u00ed este se proteja el ej\u00e9rcito porque es una instituci\u00f3n fundamental para el estado mexicano y no es un ej\u00e9rcito represor es un ej\u00e9rcito que ha cumplido \u00f3rdenes de Civiles para llevar a cabo actos de represi\u00f3n lamentables pero [M\u00fasica] que ha actuado siempre recibiendo \u00f3rdenes de los presidentes porque no se debe de olvidar que el comandante supremo de la Fuerza Armada es el presidente de la rep\u00fablica entonces nos quedamos con la idea de que el ej\u00e9rcito es represor y se nos olvida de que este ej\u00e9rcito surge de un movimiento revolucionario surge para enfrentar el golpe de estado de Victoriano Huerta pero para para restablecer la legalidad y la democracia en M\u00e9xico surge despu\u00e9s del asesinato de Francisco I Madero cu\u00e1ndo Bueno usted no Carranza convoca al pueblo a enfrentar a Huerta es el \u00fanico gobernador que lo hace porque todos los dem\u00e1s se sometieron a Huerta y \u00e9l le solicita al congreso de Coahuila que emita un decreto y ah\u00ed se sostiene en ese decreto de que se iba a crear un ej\u00e9rcito del pueblo para restablecer la legalidad y la democracia y luego en la hacienda de Guadalupe en lo que se llama Plan de Guadalupe ah\u00ed los revolucionarios constituyen el ej\u00e9rcito constitucionalista y as\u00ed surge el ej\u00e9rcito uno de los mejores presidentes de M\u00e9xico el mejor presidente de M\u00e9xico del siglo 20 era un general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo y fue dos veces secretario de la defensa eso no se debe de olvidar Pero hay otros elementos el ej\u00e9rcito [M\u00fasica] viene del pueblo el soldado es pueblo uniformado son hijos de campesinos hijos de obreros hijos de comerciantes hijos de militares de los veinticinco generales de divisi\u00f3n hagan este el estudio ninguno viene de la \u00e9lite econ\u00f3mica del pa\u00eds Ninguno de los generales de divisi\u00f3n pertenecen a la oligarqu\u00eda no es como el ej\u00e9rcito de otros pa\u00edses no voy a mencionar los otros pa\u00edses por eso tenemos que defender al ej\u00e9rcito S\u00ed porque son pueblo no este se convirtieron en oligarcas por ejemplo cuando Salinas cre\u00f3 la nueva oligarqu\u00eda el llamado grupo Compacto no hay ning\u00fan militar nada m\u00e1s que este asunto pues no se acepta no tan f\u00e1cilmente yo tengo que agradecerle al ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n a la Secretar\u00eda de Marina que ya este es otra con el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n hombre recto estricto honesto nacionalista por eso lo nombr\u00e9 lo ten\u00edan marginado porque los que estaban hab\u00edan entrado incluso violando los procedimientos para el ascenso siempre era un almirante el que llegaba pero que ten\u00eda un desempe\u00f1o en una regi\u00f3n naval en regiones navales de repente llega uno este que hab\u00eda estado de secretario particular del almirante en turno y luego \u00faltimamente quer\u00edan meter al que estaba de oficial mayor que manejaba las relaciones p\u00fablicas que ten\u00eda muy buenas relaciones con los medios de informaci\u00f3n se acuerdan de lo de Frida Sof\u00eda entonces pues busqu\u00e9 y encontr\u00e9 afortunadamente al almirante Ojeda que hab\u00eda escrito en los a\u00f1os 80 Porque hice una investigaci\u00f3n de todos un libro en contra de la corrupci\u00f3n Y saben qu\u00e9 no me equivoqu\u00e9 ni con \u00e9l ni con el general Sandoval Y eso les puede a los conservadores corruptos e hip\u00f3critas se siente sobre el informe despu\u00e9s de que yo tenga el respaldo no es que es important\u00edsimo eso Adem\u00e1s del pueblo que es lo mero principal porque dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada estas dos instituciones nos han ayudado much\u00edsimo mucho mucho mucho Imag\u00ednese C\u00f3mo enfrentamos el problema de la violencia s\u00ed lo que nos dejaron fue lo que cre\u00f3 Garc\u00eda Luna precisamente sobre eso o sea imag\u00ednense le iba a preguntar sobre el tema de los informes que estar\u00edan presentando los obispos de M\u00e9xico al Papa Francisco en torno a que si hay algunas regiones que pudieran estar tomadas por grupos del crimen organizado pues me llama mucho la atenci\u00f3n de que hay una coincidencia es lo que dicen algunos este senadores republicanos y tambi\u00e9n los del departamento de estado de Estados Unidos no lo estoy se\u00f1alando de que est\u00e9n de acuerdo Si eso dicen los de la jerarqu\u00eda cat\u00f3lica Yo lo \u00fanico que puedo comentarles es de que el Papa Francisco es admirable desde que tengo conciencia sobre estos temas no hab\u00eda sabido de un papa tan consecuente tan cristiano como Francisco y miren en el caso de M\u00e9xico en las tres transformaciones que han habido en la historia en la independencia desde luego El Papa De ese entonces en contra de la independencia de M\u00e9xico en la reforma Igual hasta excomulgaba a los liberales y apoy\u00f3 la invasi\u00f3n francesa la imposici\u00f3n de Maximiliano y durante la Revoluci\u00f3n El Papa De ese entonces aprob\u00f3 El golpe de estado el asesinato de Madero y reconoci\u00f3 a Victoriano Huerta C\u00f3mo no voy a estar contento con Francisco es un santo es un defensor de los pobres de los despose\u00eddos un verdadero cristiano Antier puse un textito de lo que dec\u00eda Gandhi sobre Jes\u00fas de que nadie qued\u00f3 conoc\u00eda a nadie dec\u00eda Gandhi que hubiese hecho tanto por la humanidad como Jes\u00fas y agregaba que el cristianismo era bueno que el problema estaba en que los cristianos no siempre segu\u00edan las ense\u00f1anzas de Jes\u00fas pero ya nos estamos metiendo en otras cosas pero bueno de acuerdo ya es tard\u00edsimo ya es tarde [M\u00fasica] es que aclaro que es que como a ellos les toca en la en el sorteo este Vamos a darle a ellos tres a ellos tres ma\u00f1ana ellos tres y nos va a alcanzar porque no me voy a tardar tanto en la respuesta es que este tengo que hablar despacio porque imag\u00ednense si me equivoco se vuelve nota ah\u00ed s\u00ed quedamos en vernos este esta semana o la pr\u00f3xima nos estamos Este reuniendo con con \u00e9l mande ya contest\u00e9 a eso vamos a esperar que se este aclare todo lo que sucedi\u00f3 Lamentablemente Muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:17.869891"
}