{
    "video_id": "FqsxTAxYu3o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FqsxTAxYu3o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDs1R4e6GyGTDpYlCQ2DBEagQi36w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FqsxTAxYu3o",
    "video_title": "Regi\u00f3n de Los Altos, Chiapas",
    "video_length_seconds": 345,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " la m\u00fasica de la gente",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es que la gente se ha hecho",
            "start": 4.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es la cierta",
            "start": 6.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos en general",
            "start": 8.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el tiempo no importa lo que hagan",
            "start": 10.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que abran paso",
            "start": 12.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " David, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el vuelo?",
            "start": 14.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque queremos agradecerles",
            "start": 16.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hayan venido",
            "start": 18.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que nos hagan un favor",
            "start": 20.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " David, \u00bfs\u00ed?",
            "start": 22.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y bueno, as\u00ed que",
            "start": 24.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias por la idea",
            "start": 26.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que vayan a la m\u00fasica",
            "start": 28.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos lleva a todos",
            "start": 30.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que viven en este",
            "start": 32.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " reino",
            "start": 33.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " reconocerme por esto",
            "start": 34.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que hoy se la necesita",
            "start": 36.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n de David",
            "start": 38.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que venen como un pr\u00edncipe de la m\u00fasica",
            "start": 40.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " David, \u00bfs\u00ed?",
            "start": 42.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " David, \u00bfes David?",
            "start": 44.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfse ha pensado David?",
            "start": 46.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1l m\u00e1s?",
            "start": 48.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00fa y David es",
            "start": 50.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el profe David",
            "start": 52.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dale, va el profe David",
            "start": 54.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la m\u00fasica de la gente",
            "start": 56.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que se ha hecho",
            "start": 58.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es la cierta",
            "start": 60.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y bueno, as\u00ed que",
            "start": 62.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias por la idea",
            "start": 64.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que vayan a la m\u00fasica",
            "start": 66.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos lleva a todos",
            "start": 68.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que viven en este reino",
            "start": 70.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocerme por esto",
            "start": 72.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que hoy se la necesita",
            "start": 74.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n de David",
            "start": 76.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que venen como un pr\u00edncipe de la m\u00fasica",
            "start": 78.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " David, \u00bfs\u00ed?",
            "start": 80.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y bueno, as\u00ed que",
            "start": 82.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a ver",
            "start": 84.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed es, se\u00f1ores y se\u00f1ores",
            "start": 114.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero pedirles un fuerte aplauso",
            "start": 116.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para licenciar",
            "start": 118.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tres manos",
            "start": 120.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el reino",
            "start": 122.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la m\u00fasica",
            "start": 124.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " David, \u00bfs\u00ed?",
            "start": 126.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y bueno, as\u00ed que",
            "start": 128.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias por la idea",
            "start": 130.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que vayan a la m\u00fasica",
            "start": 132.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos lleva a todos",
            "start": 134.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que viven en este reino",
            "start": 136.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocerme por esto",
            "start": 138.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que hoy se la necesita",
            "start": 140.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y un aplauso para licenciar",
            "start": 142.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tres manos",
            "start": 144.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya se encuentra en este momento",
            "start": 146.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en estas redes",
            "start": 148.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Ad\u00f3n",
            "start": 150.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde traen mensajes como no ha hecho",
            "start": 152.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante estos cinco d\u00edas",
            "start": 154.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo largo del estado de Iap\u00e1n",
            "start": 156.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y decirles que",
            "start": 158.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Senado es pr\u00e1cticamente",
            "start": 160.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una de las redes",
            "start": 162.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00faltimas de esta gira",
            "start": 164.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana, por unos d\u00edas",
            "start": 166.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a licenciar a tres manos",
            "start": 168.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya se encuentra en este momento",
            "start": 170.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Ad\u00f3n",
            "start": 172.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este momento",
            "start": 174.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para posteriormente cerrar",
            "start": 176.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el reino de Iap\u00e1n",
            "start": 178.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 180.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a recibirlo",
            "start": 182.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con fuertes aplausos",
            "start": 184.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con las banderitas",
            "start": 186.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con todo este enencia",
            "start": 188.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la amoras que ustedes traen",
            "start": 190.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1, 2, 3",
            "start": 200.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1, 2, 3",
            "start": 202.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1, 2, 3",
            "start": 204.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1, 2, 3",
            "start": 206.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se toma su tiempo",
            "start": 208.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 3, 2, 3",
            "start": 210.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al final",
            "start": 212.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00e9l est\u00e1 por iniciar el recorrido",
            "start": 214.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este pasillo principal",
            "start": 216.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n la gente",
            "start": 224.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Senado?",
            "start": 226.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias!",
            "start": 228.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias por estar con nosotros",
            "start": 230.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta tampecita muy rica",
            "start": 232.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como ya sabemos",
            "start": 234.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en este bello municipio",
            "start": 236.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el clima siempre hace un poco de fr\u00edo",
            "start": 238.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero muy contento",
            "start": 240.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para demostrarle el calor humano",
            "start": 242.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al hombre con el que vamos a hacer",
            "start": 244.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " historia",
            "start": 246.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 248.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Obrador con fuerte amarelo",
            "start": 250.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el cari\u00f1o de todos los presentes",
            "start": 252.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este d\u00eda",
            "start": 254.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este bello municipio",
            "start": 256.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos a un d\u00eda de finalizar",
            "start": 258.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gira",
            "start": 260.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 2018",
            "start": 262.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pre campa\u00f1a",
            "start": 264.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el luchador de Espanola",
            "start": 266.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su proyecto diferente",
            "start": 268.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los municipios del d\u00eda",
            "start": 270.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con seis filas de esta feliz vida",
            "start": 272.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos ustedes",
            "start": 274.0,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "la m\u00fasica de la gente es que la gente se ha hecho no es la cierta estamos en general todo el tiempo no importa lo que hagan es que abran paso David, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el vuelo? porque queremos agradecerles que hayan venido para que nos hagan un favor David, \u00bfs\u00ed? y bueno, as\u00ed que gracias por la idea de que vayan a la m\u00fasica que nos lleva a todos que viven en este reino reconocerme por esto y que hoy se la necesita tambi\u00e9n de David que venen como un pr\u00edncipe de la m\u00fasica David, \u00bfs\u00ed? David, \u00bfes David? \u00bfse ha pensado David? \u00bfcu\u00e1l m\u00e1s? t\u00fa y David es el profe David dale, va el profe David la m\u00fasica de la gente es que se ha hecho no es la cierta y bueno, as\u00ed que gracias por la idea de que vayan a la m\u00fasica que nos lleva a todos que viven en este reino reconocerme por esto y que hoy se la necesita tambi\u00e9n de David que venen como un pr\u00edncipe de la m\u00fasica David, \u00bfs\u00ed? y bueno, as\u00ed que vamos a ver as\u00ed es, se\u00f1ores y se\u00f1ores quiero pedirles un fuerte aplauso para licenciar a tres manos para el reino de la m\u00fasica David, \u00bfs\u00ed? y bueno, as\u00ed que gracias por la idea de que vayan a la m\u00fasica que nos lleva a todos que viven en este reino reconocerme por esto y que hoy se la necesita y un aplauso para licenciar a tres manos que ya se encuentra en este momento en estas redes en Ad\u00f3n donde traen mensajes como no ha hecho durante estos cinco d\u00edas a lo largo del estado de Iap\u00e1n y decirles que el Senado es pr\u00e1cticamente una de las redes \u00faltimas de esta gira ma\u00f1ana, por unos d\u00edas vamos a licenciar a tres manos que ya se encuentra en este momento en Ad\u00f3n en este momento para posteriormente cerrar el reino de Iap\u00e1n entonces vamos a recibirlo con fuertes aplausos con las banderitas con todo este enencia y la amoras que ustedes traen 1, 2, 3 1, 2, 3 1, 2, 3 1, 2, 3 se toma su tiempo 3, 2, 3 y al final \u00e9l est\u00e1 por iniciar el recorrido de este pasillo principal \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n la gente del Senado? \u00a1Gracias! Gracias por estar con nosotros en esta tampecita muy rica como ya sabemos aqu\u00ed en este bello municipio el clima siempre hace un poco de fr\u00edo pero muy contento para demostrarle el calor humano al hombre con el que vamos a hacer historia Manuel L\u00f3pez Obrador el Obrador con fuerte amarelo el cari\u00f1o de todos los presentes en este d\u00eda en este bello municipio estamos a un d\u00eda de finalizar la gira de 2018 pre campa\u00f1a el luchador de Espanola su proyecto diferente de los municipios del d\u00eda con seis filas de esta feliz vida de todos ustedes",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.054030"
}