{
    "video_id": "fro57nFfZpY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fro57nFfZpY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLALgPyCD19gd-AHoSStc0PzuQm1CQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fro57nFfZpY",
    "video_title": "Acuerdo Nacional de Salud para el bienestar",
    "video_length_seconds": 1920,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n me da mucho gusto estar de",
            "start": 5.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 9.559,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en m\u00e9rida con ustedes",
            "start": 11.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 15.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta tierra",
            "start": 17.34,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de tanta historia y de tanta cultura",
            "start": 20.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 27.14,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 30.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un nuevo programa en el marco",
            "start": 34.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 39.85,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 42.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 44.359,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "estamos iniciando un sistema nacional de",
            "start": 46.69,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar de los mexicanos",
            "start": 52.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 58.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 61.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "acuerdo con los gobernadores del sur y",
            "start": 63.36,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "del sureste de m\u00e9xico",
            "start": 69.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 72.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n",
            "start": 75.48,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 78.14,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "abandonada",
            "start": 80.29,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 82.409,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que vive",
            "start": 86.07,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y padece la paradoja la contradicci\u00f3n de",
            "start": 87.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 92.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n con m\u00e1s recursos naturales con",
            "start": 93.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riquezas",
            "start": 97.54,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo la regi\u00f3n con m\u00e1s",
            "start": 99.5,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pobreza en m\u00e9xico",
            "start": 103.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "quiero agradecer la colaboraci\u00f3n el",
            "start": 107.76,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "apoyo el respaldo de los gobernadores",
            "start": 111.63,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del sur-sureste",
            "start": 117.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 120.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de guerrero el gobernador de oaxaca",
            "start": 122.71,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "gobernador de guerrero h\u00e9ctor astudillo",
            "start": 128.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 131.79,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "el gobernador de oaxaca alejandro murat",
            "start": 133.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 137.459,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "el gobernador de chiapas",
            "start": 139.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 142.37,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el gobernador de veracruz cuitl\u00e1huac",
            "start": 145.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 149.409,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "del gobernador de campeche alejandro",
            "start": 152.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "moreno c\u00e1rdenas",
            "start": 155.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el gobernador de quintana roo carlos",
            "start": 157.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn gonz\u00e1lez",
            "start": 160.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el gobernador de tabasco",
            "start": 162.23,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "arturo n\u00fa\u00f1ez jim\u00e9nez",
            "start": 164.9,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "el gobernador electo de tabasco ad\u00e1n",
            "start": 168.54,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 173.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agradecerles por qu\u00e9",
            "start": 177.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 181.18,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 183.55,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "iniciando",
            "start": 185.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 188.33,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 190.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 193.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "unirnos",
            "start": 195.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 196.16,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema p\u00fablico de salud",
            "start": 199.23,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "en el sur-sureste primero y luego en",
            "start": 204.87,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 210.69,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 213.56,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 214.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grave el problema tan complejo",
            "start": 215.81,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 220.25,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "decidimos hacerlo",
            "start": 221.79,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "paulatinamente",
            "start": 226.38,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "por partes vamos a iniciar con ocho",
            "start": 228.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 234.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los seis meses se incorporan otros",
            "start": 237.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ocho estados",
            "start": 240.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 243.15,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en dos a\u00f1os queremos tener establecido",
            "start": 246.0,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "afianzado funcionando bien el nuevo",
            "start": 250.97,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "sistema de salud para el bienestar",
            "start": 255.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste este plan de salud",
            "start": 260.66,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 267.43,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mejor en la calidad",
            "start": 269.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del servicio de salud",
            "start": 273.129,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 275.83,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 277.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "demanda es una necesidad sentida",
            "start": 280.49,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 284.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se mejore el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 286.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se le dio atenci\u00f3n por cuestiones",
            "start": 290.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas ideol\u00f3gicas",
            "start": 292.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "al problema educativo",
            "start": 296.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y se olvido",
            "start": 300.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "grave problema de desatenci\u00f3n",
            "start": 306.74,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 312.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el terreno en materia de salud",
            "start": 313.62,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 318.31,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 320.129,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "orient\u00f3 al debate en lo educativo",
            "start": 321.89,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda decirles",
            "start": 327.169,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 peor",
            "start": 330.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el sistema de salud que el sistema",
            "start": 332.79,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 336.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed suelen pasar las cosas",
            "start": 340.009,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "en lo educativo",
            "start": 346.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder como dicen los",
            "start": 350.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 354.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 356.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hay ausencia de maestros",
            "start": 358.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y que no sea buena la calidad de la",
            "start": 362.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 364.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 366.33,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os",
            "start": 368.46,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "tienen alguna orientaci\u00f3n en la familia",
            "start": 372.689,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "y no corren riesgos",
            "start": 376.129,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense lo que significa",
            "start": 379.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el que los ni\u00f1os se enfermen",
            "start": 382.689,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "y que no haya m\u00e9dicos y que no haya",
            "start": 386.22,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 389.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 392.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 394.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se enfermen pierden la vida",
            "start": 396.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "por enfermedades curables",
            "start": 401.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "atendibles",
            "start": 405.46,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos desde avanzar en",
            "start": 408.289,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "cuanto a la calidad",
            "start": 412.279,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 414.72,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la salud hemos",
            "start": 416.889,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "retrocedido",
            "start": 421.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 423.96,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 425.849,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "queremos mejorar el sistema de salud",
            "start": 427.569,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 434.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "logremos el ideal y hay que caminar",
            "start": 436.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hacia ese ideal",
            "start": 440.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso es la utop\u00eda",
            "start": 444.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es algo que",
            "start": 447.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "se sit\u00faa",
            "start": 450.18,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "distante",
            "start": 453.159,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pero es lo que nos hace caminar hacia",
            "start": 455.75,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "en un ideal hacia un prop\u00f3sito",
            "start": 461.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para convertir nuestros sue\u00f1os en",
            "start": 465.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 468.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo que queremos es un sistema de salud",
            "start": 469.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 475.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 478.95,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "y los medicamentos sean gratuitos",
            "start": 482.289,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a la salud",
            "start": 486.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 489.33,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo cuarto pero es letra",
            "start": 494.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muerta",
            "start": 497.14,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 499.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no",
            "start": 501.78,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social",
            "start": 506.7,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "entonces queremos que",
            "start": 509.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 513.729,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "convierte en realidad el derecho a la",
            "start": 515.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 519.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tener un sistema de salud como en",
            "start": 521.47,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "dinamarca como los pa\u00edses n\u00f3rdicos",
            "start": 525.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "como en canad\u00e1",
            "start": 530.089,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 establecido el estado de",
            "start": 533.95,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 536.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 538.899,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la salud es un derecho",
            "start": 540.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 544.45,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 546.61,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 548.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 551.57,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "habitantes de esos pa\u00edses aqu\u00ed",
            "start": 553.62,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "estamos iniciando este programa",
            "start": 557.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dando atenci\u00f3n especial dando prioridad",
            "start": 562.81,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "a los que no tienen",
            "start": 569.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y seguridad social",
            "start": 571.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los que no son derechohabientes",
            "start": 574.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 579.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se requiere la atenci\u00f3n a los",
            "start": 580.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "derechohabientes porque eso",
            "start": 582.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es a veces",
            "start": 587.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no a veces siempre relativo",
            "start": 590.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "no el derechohabiente muchos",
            "start": 594.41,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 598.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "son inscritos en el seguro social",
            "start": 601.54,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo establece la ley",
            "start": 605.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 609.329,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "empresarios los inscriben los",
            "start": 611.21,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comerciantes los patrones para cumplir",
            "start": 613.11,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con la ley pero terminan",
            "start": 617.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el contrato termina la obra",
            "start": 620.95,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "y ya dejan de tener el derecho",
            "start": 624.71,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a la salud",
            "start": 630.819,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 633.16,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "son muchos los que solo tienen la",
            "start": 634.529,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "seguridad social de manera temporal o",
            "start": 638.879,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsitos pero bueno",
            "start": 643.529,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ellos tienden",
            "start": 646.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 651.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derecho esa oportunidad",
            "start": 653.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no comentaba",
            "start": 657.39,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hace algunos d\u00edas que una gira por la",
            "start": 660.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sierra de chihuahua me dec\u00eda un",
            "start": 663.709,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "empresario minero que",
            "start": 666.29,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "era muy importante dar posibilidades de",
            "start": 670.81,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "trabajo de ocupaci\u00f3n a los j\u00f3venes para",
            "start": 674.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la inseguridad",
            "start": 680.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la violencia del narcotr\u00e1fico y que",
            "start": 681.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ellos en sus",
            "start": 685.48,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "minas a veces recib\u00edan a j\u00f3venes que",
            "start": 687.98,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "estaban enrolados en la delincuencia",
            "start": 695.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "organizada en el narcotr\u00e1fico",
            "start": 699.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque los j\u00f3venes llegaban a la",
            "start": 702.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de que si se inscrib\u00edan para",
            "start": 705.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "trabajar en la mina",
            "start": 710.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y van a tener",
            "start": 712.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 715.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el inscribirse en el seguro",
            "start": 719.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene la salud los",
            "start": 724.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajadores ca\u00f1eros m\u00e1s que dar a los",
            "start": 727.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "productores de ca\u00f1a se quejan dicen no",
            "start": 730.91,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sacamos nada no nos rinde",
            "start": 734.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero seguimos en esto por el seguro",
            "start": 738.74,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "porque tenemos cuando menos a la familia",
            "start": 743.649,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "asegurada entonces existe",
            "start": 747.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 754.49,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "posibilidad con los asegurados pero m\u00e1s",
            "start": 756.92,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "de la mitad de la poblaci\u00f3n no tiene",
            "start": 763.35,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ning\u00fan seguro no tiene seguridad social",
            "start": 766.83,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "entonces para ellos es este programa es",
            "start": 771.77,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para todos pero",
            "start": 777.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el \u00e9nfasis",
            "start": 779.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es atender a los que no tienen seguridad",
            "start": 782.19,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "social a los m\u00e1s pobres",
            "start": 786.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 792.889,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "rescatar el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 795.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en todos sus niveles",
            "start": 799.98,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "desde la atenci\u00f3n de primer nivel que es",
            "start": 802.88,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 808.19,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los centros de salud las unidades",
            "start": 810.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas del seguro",
            "start": 813.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 817.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se tenga un primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 818.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a la salud de primera que haya m\u00e9dicos",
            "start": 824.52,
            "duration": 10.809
        },
        {
            "text": "en las unidades de salud que haya",
            "start": 830.42,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 835.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed mauricio mencion\u00f3 es cierto",
            "start": 838.6,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "una queja constante es que no hay",
            "start": 844.06,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "medicinas en los centros de salud en los",
            "start": 848.07,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hospitales que no hay equipo",
            "start": 852.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 857.889,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que se tenga una buena atenci\u00f3n en el",
            "start": 862.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica y lo",
            "start": 865.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mismo en el hospitalario del primer",
            "start": 868.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 871.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 873.57,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el prop\u00f3sito es",
            "start": 876.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "integrar",
            "start": 881.29,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los centros de salud que est\u00e1n",
            "start": 883.529,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "administrados por los gobiernos",
            "start": 887.93,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 889.41,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas de el seguro",
            "start": 893.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esto lo podemos lograr que tengamos esta",
            "start": 899.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 904.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "luego en el segundo nivel",
            "start": 906.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de hospitales pues tambi\u00e9n los",
            "start": 909.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hospitales de los gobiernos estatales de",
            "start": 913.31,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 918.72,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "y para emergencias",
            "start": 921.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 924.649,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que hacer modificaciones",
            "start": 927.139,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n a las leyes",
            "start": 932.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en casos de emergencia ayuden tambi\u00e9n",
            "start": 936.43,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "atendiendo los hospitales del seguro",
            "start": 941.339,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "social y de liszt y que podamos integrar",
            "start": 946.089,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a la red de atenci\u00f3n a los institutos de",
            "start": 950.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 953.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 955.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada",
            "start": 957.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que empecemos a mejorar los servicios",
            "start": 963.02,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y que empecemos aqu\u00ed en el sur sureste",
            "start": 969.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los",
            "start": 972.31,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos y que se borre",
            "start": 974.36,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 979.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 982.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el llamado cuadro b\u00e1sico de medicamentos",
            "start": 983.68,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "es derecho a la salud derecho a todos",
            "start": 988.62,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "los medicamentos no al cuadro b\u00e1sico",
            "start": 992.649,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 998.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 999.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "les comento hace tres d\u00edas nos reunimos",
            "start": 1001.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n vamos a la atenci\u00f3n",
            "start": 1007.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica los medicamentos gratuitos y",
            "start": 1011.55,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "alguien dijo",
            "start": 1015.15,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "es que debemos de acotar que sea solo el",
            "start": 1016.899,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico",
            "start": 1023.949,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1027.81,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se argument\u00f3 de que hab\u00eda medicinas que",
            "start": 1028.99,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "costaban much\u00edsimo",
            "start": 1034.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que no estaba en el cuadro b\u00e1sico y que",
            "start": 1037.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el cuadro b\u00e1sico no era tan",
            "start": 1041.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1044.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "era un n\u00famero importante de medicamentos",
            "start": 1047.74,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "eso antes y como le consta a germ\u00e1n",
            "start": 1051.33,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y est\u00e9 en la reuni\u00f3n que tuvimos ya",
            "start": 1056.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "jorge alcocer a los que estamos viendo",
            "start": 1060.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1063.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 1065.52,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "me llegan un reporte",
            "start": 1067.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1070.419,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "un actor",
            "start": 1071.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 1076.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que ha trabajado toda su vida",
            "start": 1078.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "industria del cine",
            "start": 1085.059,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "actor de primer orden que tiene c\u00e1ncer",
            "start": 1088.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y su esposa",
            "start": 1095.51,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "manda el recado",
            "start": 1098.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 siendo atendido",
            "start": 1102.31,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en el instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 1106.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no en cualquier hospital",
            "start": 1109.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y que all\u00ed en el instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 1112.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la receta",
            "start": 1116.13,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una medicina que no est\u00e1 en el cuadro",
            "start": 1118.419,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1121.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero que cuesta much\u00edsimo",
            "start": 1123.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y que como",
            "start": 1127.44,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1129.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "le van a ser o como les ayudamos",
            "start": 1131.389,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 que es de los mejores institutos",
            "start": 1136.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de los centros de salud si le est\u00e1n",
            "start": 1140.98,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "recomendando un medicamento",
            "start": 1144.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 en el cuadro b\u00e1sico est\u00e1n",
            "start": 1148.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haciendo por qu\u00e9",
            "start": 1151.81,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo necesita",
            "start": 1154.26,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 1156.57,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 1159.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el medicamento entonces s\u00ed",
            "start": 1161.36,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "cuesta el medicamento pero este es un",
            "start": 1166.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asunto que tenemos que resolver entre",
            "start": 1169.45,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "todos que entonces no vamos a tener",
            "start": 1172.19,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y medicamentos para estos casos qu\u00e9 va a",
            "start": 1177.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pasar con los pacientes que necesiten",
            "start": 1181.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este tipo de medicamentos como cuestan",
            "start": 1184.5,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mucho entonces no vamos a",
            "start": 1188.22,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "proporcionarlos",
            "start": 1193.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "o nos metemos",
            "start": 1195.929,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a la racionalidad",
            "start": 1200.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a la ciencia pura de decir y para qu\u00e9",
            "start": 1203.71,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "porque invertir en eso tanto mejor",
            "start": 1209.58,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "invertimos en la prevenci\u00f3n",
            "start": 1213.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mejor invertimos",
            "start": 1216.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1220.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los que padecen de desnutrici\u00f3n tengan",
            "start": 1221.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "alimentos y as\u00ed no se enfermen es todo",
            "start": 1225.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un tema",
            "start": 1229.58,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "como el tema de",
            "start": 1232.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y desahuciar",
            "start": 1237.88,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cuando os",
            "start": 1240.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se llega",
            "start": 1242.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una realidad",
            "start": 1245.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "triste de que no hay opciones no hay",
            "start": 1248.029,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "alternativas no es decidida a ver ya",
            "start": 1251.479,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "lleguen se del paciente a su casa",
            "start": 1254.479,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 1259.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "e implementamos algo para",
            "start": 1261.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el bien morir",
            "start": 1264.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque no la asistencia todo eso no est\u00e1",
            "start": 1268.179,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "considerado en la atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 1273.72,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "entonces son cuestiones muy importantes",
            "start": 1278.2,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "que tenemos que resolver entre todos lo",
            "start": 1283.65,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que acabamos de firmar ahora les aclaro",
            "start": 1289.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es un acuerdo general",
            "start": 1292.98,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es la intenci\u00f3n",
            "start": 1296.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1299.17,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y trabajar juntos y de ponernos de",
            "start": 1301.89,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "acuerdo para sumar recursos voluntades",
            "start": 1306.36,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "esfuerzos y luego pero pronto muy pronto",
            "start": 1309.84,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "llegar ya a los detalles",
            "start": 1317.19,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ser\u00eda la integraci\u00f3n",
            "start": 1322.52,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "lo que nosotros estamos proponiendo es",
            "start": 1326.179,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "federalizar todo el sistema de salud",
            "start": 1328.549,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 1334.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1338.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "una sola instancia el gobierno de la",
            "start": 1341.789,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1345.389,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el que se encargue de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1349.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del sistema de salud",
            "start": 1353.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 fraccionado como ahora",
            "start": 1356.07,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "porque existe el seguro el este que",
            "start": 1359.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la secretaria de salud del",
            "start": 1363.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gobierno federal y los sistemas de salud",
            "start": 1366.5,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 1369.07,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 no nos integramos",
            "start": 1372.269,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "porque no nos unimos",
            "start": 1374.969,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "para dar un mejor servicio",
            "start": 1378.3,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y repito hay",
            "start": 1383.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muy buena disposici\u00f3n de los",
            "start": 1386.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobernadores porque",
            "start": 1389.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "si no estuviese en ellos de acuerdo no",
            "start": 1393.03,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "lo podr\u00edamos hacer",
            "start": 1397.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "desde luego si se reforma la",
            "start": 1400.559,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n si se reforman las leyes",
            "start": 1403.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se podr\u00eda a federalizar el sistema",
            "start": 1406.549,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "de salud pero eso es hacer las cosas a",
            "start": 1411.21,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 1416.009,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y no queremos que sea de esa manera",
            "start": 1417.85,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "nunca lo vamos a hacer de esa forma",
            "start": 1422.11,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente los gobernados son muy",
            "start": 1426.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sensibles a este tema porque ellos lo",
            "start": 1429.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1433.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sintiendo eso est\u00e1n recogiendo los",
            "start": 1435.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sentimientos de la gente y hay el",
            "start": 1438.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "acuerdo de que se unifique todo el",
            "start": 1440.679,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "sistema de salud si logramos esto",
            "start": 1445.179,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "va a ser extraordinario mauricio dec\u00eda",
            "start": 1450.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que no es f\u00e1cil",
            "start": 1454.59,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de toda la raz\u00f3n es un tema un asunto",
            "start": 1459.08,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "complejo porque tenemos que contar con",
            "start": 1463.07,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "el apoyo tambi\u00e9n de los trabajadores",
            "start": 1466.669,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "del sector salud",
            "start": 1471.539,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "necesitamos contar con el apoyo de",
            "start": 1474.84,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de enfermeras de todos los",
            "start": 1479.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud porque va",
            "start": 1482.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a implicar",
            "start": 1485.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y llegar a un acuerdo",
            "start": 1489.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para ir regularizando a miles de",
            "start": 1491.6,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales",
            "start": 1496.7,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hay trabajadores de la salud",
            "start": 1501.12,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que llevan 20 a\u00f1os",
            "start": 1504.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trabajando por contrato",
            "start": 1509.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por honorarios",
            "start": 1513.25,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1514.25,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos ya",
            "start": 1516.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 1518.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esta irregularidad",
            "start": 1520.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de alrededor de 80",
            "start": 1525.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mil trabajadores",
            "start": 1528.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1531.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no lo podr\u00edamos hacer",
            "start": 1532.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana pero en el",
            "start": 1535.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "acuerdo definitivo hay que establecer el",
            "start": 1538.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1543.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que de manera paulatina tenemos que",
            "start": 1545.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ir verificando los trabajadores de la",
            "start": 1548.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud y tenemos tambi\u00e9n que ir",
            "start": 1551.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "homologando",
            "start": 1553.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1558.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "servicios que mejor dicho las",
            "start": 1561.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 1565.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de los trabajadores porque por un lado",
            "start": 1567.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tienen un sueldo los que trabajan algo",
            "start": 1571.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "federal otro sueldo aunque lleve a cabo",
            "start": 1574.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la misma tarea la misma labor los",
            "start": 1577.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado",
            "start": 1581.0,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ponernos de acuerdo",
            "start": 1582.909,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pero vale la pena",
            "start": 1586.409,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "el que se convoque a todos y que",
            "start": 1589.23,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "logremos al final tener un sistema de",
            "start": 1593.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "salud integrado",
            "start": 1597.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 1600.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y gratuito",
            "start": 1602.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se garantice",
            "start": 1605.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de verdad en los hechos el derecho a la",
            "start": 1607.8,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "salud esto ser\u00eda algo extraordinario el",
            "start": 1611.85,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que logremos",
            "start": 1617.97,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hacer realidad",
            "start": 1620.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1621.93,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud y hay condiciones",
            "start": 1623.44,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 1629.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque hay la voluntad pol\u00edtica",
            "start": 1631.18,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la gente lo pide",
            "start": 1636.14,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "acaba de haber una consulta",
            "start": 1638.57,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sobre los programas prioritarios que",
            "start": 1641.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a la pr\u00e1ctica se le",
            "start": 1644.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 a la gente sobre 10 programas",
            "start": 1647.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prioritarios",
            "start": 1650.03,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el tren maya la refiner\u00eda",
            "start": 1652.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de dos bocas",
            "start": 1656.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "proyecto del mismo",
            "start": 1659.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en el apoyo a personas con discapacidad",
            "start": 1663.559,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el aumento de la pensi\u00f3n para los",
            "start": 1667.029,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "adultos mayores al doble y saben",
            "start": 1671.629,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "de los 10 programas el que sac\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 1676.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 1680.45,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s aceptado",
            "start": 1682.63,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "fue el de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de",
            "start": 1684.909,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos le gano",
            "start": 1687.759,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "al programa de apoyo a adultos mayores",
            "start": 1692.36,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que llevan 20 a\u00f1os",
            "start": 1697.179,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "siendo el programa mejor evaluado",
            "start": 1701.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1706.73,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "por la sociedad",
            "start": 1708.92,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "entonces la gente quiere que se resuelva",
            "start": 1712.179,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "esto es que garanticemos el derecho a la",
            "start": 1717.009,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "salud y me da mucho gusto que iniciemos",
            "start": 1720.97,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n este plan yo voy a estar",
            "start": 1725.11,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "viniendo con ustedes ay\u00fadennos",
            "start": 1731.71,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "les convoco para que lo hagamos todos",
            "start": 1736.429,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "juntos y que nos reunamos peri\u00f3dicamente",
            "start": 1741.35,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los que estamos aqu\u00ed para ver resultados",
            "start": 1745.879,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para ver si avanzamos no avanzamos",
            "start": 1749.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los obst\u00e1culos que tenemos",
            "start": 1753.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n como ventaja ahora qu\u00e9",
            "start": 1756.279,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "se van a destinar",
            "start": 1761.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "alrededor de 22 mil millones de pesos",
            "start": 1767.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adicionales para los 8 estados para este",
            "start": 1770.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1774.7,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "entonces esto tiene que significar una",
            "start": 1776.21,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mejora",
            "start": 1782.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sustancial en todo el sistema de salud",
            "start": 1784.09,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "es un fondo que existe para la salud de",
            "start": 1788.95,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "alrededor de 90 mil millones",
            "start": 1795.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como existe un fondo para el petr\u00f3leo",
            "start": 1797.83,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1801.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hemos utilizado el fondo del petr\u00f3leo",
            "start": 1804.09,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "vamos a invertir para extraer m\u00e1s",
            "start": 1807.94,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo porque hace falta es urgente se",
            "start": 1813.159,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cayendo la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 1816.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a hacer con recursos que",
            "start": 1818.85,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n liberando del plan de",
            "start": 1823.33,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "austeridad republicano en el caso de la",
            "start": 1825.789,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "salud si vamos a utilizar este fondo",
            "start": 1828.519,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y lo que proporcionalmente le",
            "start": 1831.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "corresponde a los 8 est\u00e1 a los 8 estados",
            "start": 1835.02,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "es el orden de 22 de 25 mil millones",
            "start": 1838.19,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "adicionales a lo que va a tener de",
            "start": 1844.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "presupuesto para salud el gobierno de",
            "start": 1847.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n o los gobiernos de los ochos",
            "start": 1851.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estados adicional a lo que va a tener de",
            "start": 1854.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1857.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud del gobierno",
            "start": 1859.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adicional a lo que va a atender de",
            "start": 1862.94,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1865.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el seguro social el isstey",
            "start": 1867.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "22 mil a 25 mil millones adicionales",
            "start": 1872.74,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "para que este plan",
            "start": 1877.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de resultados y que garantice la",
            "start": 1881.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos",
            "start": 1886.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gratuitos pero eso nos llev\u00f3 mucho gusto",
            "start": 1889.2,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed anunciar este plan aqu\u00ed en",
            "start": 1892.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y",
            "start": 1897.07,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "reitero ay\u00fadennos les convoco a que lo",
            "start": 1899.96,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "hagamos juntos para que mejore todo el",
            "start": 1906.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1910.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 1913.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1916.52,
            "duration": 4.61
        }
    ],
    "transcription_text": "amigas y amigos de yucat\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo en m\u00e9rida con ustedes en esta tierra de tanta historia y de tanta cultura y aqu\u00ed en yucat\u00e1n estamos iniciando un nuevo programa en el marco d la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds estamos iniciando un sistema nacional de salud para el bienestar de los mexicanos lo estamos haciendo en un acuerdo con los gobernadores del sur y del sureste de m\u00e9xico estamos iniciando en la regi\u00f3n m\u00e1s abandonada del pa\u00eds que vive y padece la paradoja la contradicci\u00f3n de ser la regi\u00f3n con m\u00e1s recursos naturales con m\u00e1s riquezas y al mismo tiempo la regi\u00f3n con m\u00e1s pobreza en m\u00e9xico quiero agradecer la colaboraci\u00f3n el apoyo el respaldo de los gobernadores del sur-sureste el gobernador de guerrero el gobernador de oaxaca gobernador de guerrero h\u00e9ctor astudillo flores el gobernador de oaxaca alejandro murat hinojosa el gobernador de chiapas rutilio escand\u00f3n cadenas el gobernador de veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez del gobernador de campeche alejandro moreno c\u00e1rdenas el gobernador de quintana roo carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez el gobernador de tabasco arturo n\u00fa\u00f1ez jim\u00e9nez el gobernador electo de tabasco ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez agradecerles por qu\u00e9 s\u00e9 est\u00e1 iniciando este proceso para unirnos [M\u00fasica] mejorar el sistema p\u00fablico de salud en el sur-sureste primero y luego en todo el pa\u00eds est\u00e1n [M\u00fasica] grave el problema tan complejo qu\u00e9 decidimos hacerlo paulatinamente por partes vamos a iniciar con ocho estados a los seis meses se incorporan otros ocho estados y as\u00ed en dos a\u00f1os queremos tener establecido afianzado funcionando bien el nuevo sistema de salud para el bienestar en qu\u00e9 consiste este plan de salud y qu\u00e9 mejor en la calidad del servicio de salud por qu\u00e9 es una demanda es una necesidad sentida el qu\u00e9 se mejore el sistema de salud p\u00fablica se le dio atenci\u00f3n por cuestiones pol\u00edticas ideol\u00f3gicas al problema educativo y se olvido grave problema de desatenci\u00f3n en el terreno en materia de salud todo s\u00ed orient\u00f3 al debate en lo educativo y podr\u00eda decirles que est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo pero as\u00ed suelen pasar las cosas en lo educativo aceptando sin conceder como dicen los abogados qu\u00e9 hay ausencia de maestros y que no sea buena la calidad de la ense\u00f1anza pues los ni\u00f1os tienen alguna orientaci\u00f3n en la familia y no corren riesgos pero imag\u00ednense lo que significa el que los ni\u00f1os se enfermen y que no haya m\u00e9dicos y que no haya medicamentos y qu\u00e9 muchos se enfermen pierden la vida por enfermedades curables atendibles en los \u00faltimos tiempos desde avanzar en cuanto a la calidad en lo que tiene que ver con la salud hemos retrocedido en el pa\u00eds por eso queremos mejorar el sistema de salud qu\u00e9 logremos el ideal y hay que caminar hacia ese ideal eso es la utop\u00eda es algo que se sit\u00faa distante pero es lo que nos hace caminar hacia en un ideal hacia un prop\u00f3sito para convertir nuestros sue\u00f1os en realidad lo que queremos es un sistema de salud de calidad que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean gratuitos que se garantice el derecho a la salud que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto pero es letra muerta por qu\u00e9 m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no tienen seguridad social entonces queremos que s\u00ed convierte en realidad el derecho a la salud tener un sistema de salud como en dinamarca como los pa\u00edses n\u00f3rdicos como en canad\u00e1 donde est\u00e1 establecido el estado de bienestar y la salud es un derecho la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos a todos 2 habitantes de esos pa\u00edses aqu\u00ed estamos iniciando este programa dando atenci\u00f3n especial dando prioridad a los que no tienen y seguridad social los que no son derechohabientes que tambi\u00e9n se requiere la atenci\u00f3n a los derechohabientes porque eso es a veces no a veces siempre relativo no el derechohabiente muchos trabajadores son inscritos en el seguro social porque as\u00ed lo establece la ley los empresarios los inscriben los comerciantes los patrones para cumplir con la ley pero terminan el contrato termina la obra y ya dejan de tener el derecho a la salud y son muchos los que solo tienen la seguridad social de manera temporal o tr\u00e1nsitos pero bueno ellos tienden s derecho esa oportunidad no comentaba hace algunos d\u00edas que una gira por la sierra de chihuahua me dec\u00eda un empresario minero que era muy importante dar posibilidades de trabajo de ocupaci\u00f3n a los j\u00f3venes para enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia del narcotr\u00e1fico y que ellos en sus minas a veces recib\u00edan a j\u00f3venes que estaban enrolados en la delincuencia organizada en el narcotr\u00e1fico porque los j\u00f3venes llegaban a la conclusi\u00f3n de que si se inscrib\u00edan para trabajar en la mina y van a tener el derecho a la salud el inscribirse en el seguro la importancia que tiene la salud los trabajadores ca\u00f1eros m\u00e1s que dar a los productores de ca\u00f1a se quejan dicen no sacamos nada no nos rinde pero seguimos en esto por el seguro porque tenemos cuando menos a la familia asegurada entonces existe esa posibilidad con los asegurados pero m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n no tiene ning\u00fan seguro no tiene seguridad social entonces para ellos es este programa es para todos pero el \u00e9nfasis es atender a los que no tienen seguridad social a los m\u00e1s pobres podamos rescatar el sistema de salud p\u00fablica en todos sus niveles desde la atenci\u00f3n de primer nivel que es b\u00e1sica los centros de salud las unidades m\u00e9dicas del seguro qu\u00e9 se tenga un primer nivel de atenci\u00f3n a la salud de primera que haya m\u00e9dicos en las unidades de salud que haya medicamentos lo que aqu\u00ed mauricio mencion\u00f3 es cierto una queja constante es que no hay medicinas en los centros de salud en los hospitales que no hay equipo hace falta que se tenga una buena atenci\u00f3n en el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica y lo mismo en el hospitalario del primer nivel atenci\u00f3n a la salud ah\u00ed el prop\u00f3sito es integrar los centros de salud que est\u00e1n administrados por los gobiernos estatales las unidades m\u00e9dicas de el seguro esto lo podemos lograr que tengamos esta integraci\u00f3n luego en el segundo nivel de hospitales pues tambi\u00e9n los hospitales de los gobiernos estatales de el gobierno federal y para emergencias porque s\u00ed no tendr\u00edamos que hacer modificaciones constituci\u00f3n a las leyes en casos de emergencia ayuden tambi\u00e9n atendiendo los hospitales del seguro social y de liszt y que podamos integrar a la red de atenci\u00f3n a los institutos de salud para atenci\u00f3n especializada que empecemos a mejorar los servicios y que empecemos aqu\u00ed en el sur sureste con la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos y que se borre la palabra d el llamado cuadro b\u00e1sico de medicamentos es derecho a la salud derecho a todos los medicamentos no al cuadro b\u00e1sico solamente [Aplausos] les comento hace tres d\u00edas nos reunimos se tom\u00f3 la decisi\u00f3n vamos a la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos y alguien dijo es que debemos de acotar que sea solo el cuadro b\u00e1sico [M\u00fasica] se argument\u00f3 de que hab\u00eda medicinas que costaban much\u00edsimo que no estaba en el cuadro b\u00e1sico y que adem\u00e1s el cuadro b\u00e1sico no era tan b\u00e1sico era un n\u00famero importante de medicamentos eso antes y como le consta a germ\u00e1n y est\u00e9 en la reuni\u00f3n que tuvimos ya jorge alcocer a los que estamos viendo esto y ayer me llegan un reporte d un actor important\u00edsimo que ha trabajado toda su vida industria del cine actor de primer orden que tiene c\u00e1ncer y su esposa manda el recado de que est\u00e1 siendo atendido en el instituto de nutrici\u00f3n no en cualquier hospital y que all\u00ed en el instituto de nutrici\u00f3n la receta una medicina que no est\u00e1 en el cuadro b\u00e1sico pero que cuesta much\u00edsimo y que como este le van a ser o como les ayudamos subray\u00f3 que es de los mejores institutos de los centros de salud si le est\u00e1n recomendando un medicamento que no est\u00e1 en el cuadro b\u00e1sico est\u00e1n haciendo por qu\u00e9 lo necesita por qu\u00e9 es necesario el medicamento entonces s\u00ed cuesta el medicamento pero este es un asunto que tenemos que resolver entre todos que entonces no vamos a tener y medicamentos para estos casos qu\u00e9 va a pasar con los pacientes que necesiten este tipo de medicamentos como cuestan mucho entonces no vamos a proporcionarlos o nos metemos a la racionalidad a la ciencia pura de decir y para qu\u00e9 porque invertir en eso tanto mejor invertimos en la prevenci\u00f3n mejor invertimos qu\u00e9 los que padecen de desnutrici\u00f3n tengan alimentos y as\u00ed no se enfermen es todo un tema como el tema de y desahuciar cuando os se llega una realidad triste de que no hay opciones no hay alternativas no es decidida a ver ya lleguen se del paciente a su casa por qu\u00e9 no e implementamos algo para el bien morir porque no la asistencia todo eso no est\u00e1 considerado en la atenci\u00f3n a la salud entonces son cuestiones muy importantes que tenemos que resolver entre todos lo que acabamos de firmar ahora les aclaro es un acuerdo general es la intenci\u00f3n d y trabajar juntos y de ponernos de acuerdo para sumar recursos voluntades esfuerzos y luego pero pronto muy pronto llegar ya a los detalles de c\u00f3mo ser\u00eda la integraci\u00f3n lo que nosotros estamos proponiendo es federalizar todo el sistema de salud es decir qu\u00e9 sea una sola instancia el gobierno de la rep\u00fablica el que se encargue de la atenci\u00f3n m\u00e9dica del sistema de salud que no est\u00e9 fraccionado como ahora porque existe el seguro el este que adem\u00e1s la secretaria de salud del gobierno federal y los sistemas de salud de los estados entonces por qu\u00e9 no nos integramos porque no nos unimos para dar un mejor servicio y repito hay muy buena disposici\u00f3n de los gobernadores porque si no estuviese en ellos de acuerdo no lo podr\u00edamos hacer desde luego si se reforma la constituci\u00f3n si se reforman las leyes \u00e9ste se podr\u00eda a federalizar el sistema de salud pero eso es hacer las cosas a la fuerza y no queremos que sea de esa manera nunca lo vamos a hacer de esa forma afortunadamente los gobernados son muy sensibles a este tema porque ellos lo est\u00e1n sintiendo eso est\u00e1n recogiendo los sentimientos de la gente y hay el acuerdo de que se unifique todo el sistema de salud si logramos esto va a ser extraordinario mauricio dec\u00eda que no es f\u00e1cil de toda la raz\u00f3n es un tema un asunto complejo porque tenemos que contar con el apoyo tambi\u00e9n de los trabajadores del sector salud necesitamos contar con el apoyo de m\u00e9dicos de enfermeras de todos los trabajadores del sector salud porque va a implicar y llegar a un acuerdo para ir regularizando a miles de trabajadores eventuales hay trabajadores de la salud que llevan 20 a\u00f1os trabajando por contrato por honorarios [M\u00fasica] entonces necesitamos ya enfrentar esta irregularidad y estamos hablando de alrededor de 80 mil trabajadores claro no lo podr\u00edamos hacer de la noche a la ma\u00f1ana pero en el acuerdo definitivo hay que establecer el compromiso de que de manera paulatina tenemos que ir verificando los trabajadores de la salud y tenemos tambi\u00e9n que ir homologando los servicios que mejor dicho las prestaciones de los trabajadores porque por un lado tienen un sueldo los que trabajan algo federal otro sueldo aunque lleve a cabo la misma tarea la misma labor los trabajadores del estado entonces tenemos que ponernos de acuerdo pero vale la pena el que se convoque a todos y que logremos al final tener un sistema de salud integrado de calidad y gratuito que se garantice de verdad en los hechos el derecho a la salud esto ser\u00eda algo extraordinario el que logremos hacer realidad [Aplausos] el derecho a la salud y hay condiciones inmejorables porque hay la voluntad pol\u00edtica la gente lo pide acaba de haber una consulta sobre los programas prioritarios que vamos a llevar a la pr\u00e1ctica se le pregunt\u00f3 a la gente sobre 10 programas prioritarios el tren maya la refiner\u00eda de dos bocas proyecto del mismo en el apoyo a personas con discapacidad el aumento de la pensi\u00f3n para los adultos mayores al doble y saben de los 10 programas el que sac\u00f3 m\u00e1s votaci\u00f3n el m\u00e1s aceptado fue el de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de medicamentos gratuitos le gano al programa de apoyo a adultos mayores que llevan 20 a\u00f1os siendo el programa mejor evaluado del gobierno por la sociedad entonces la gente quiere que se resuelva esto es que garanticemos el derecho a la salud y me da mucho gusto que iniciemos aqu\u00ed en yucat\u00e1n este plan yo voy a estar viniendo con ustedes ay\u00fadennos les convoco para que lo hagamos todos juntos y que nos reunamos peri\u00f3dicamente los que estamos aqu\u00ed para ver resultados para ver si avanzamos no avanzamos cu\u00e1les son los obst\u00e1culos que tenemos hay tambi\u00e9n como ventaja ahora qu\u00e9 se van a destinar alrededor de 22 mil millones de pesos adicionales para los 8 estados para este programa entonces esto tiene que significar una mejora sustancial en todo el sistema de salud es un fondo que existe para la salud de alrededor de 90 mil millones como existe un fondo para el petr\u00f3leo no hemos utilizado el fondo del petr\u00f3leo vamos a invertir para extraer m\u00e1s petr\u00f3leo porque hace falta es urgente se est\u00e1 cayendo la producci\u00f3n petrolera pero lo vamos a hacer con recursos que se est\u00e1n liberando del plan de austeridad republicano en el caso de la salud si vamos a utilizar este fondo y lo que proporcionalmente le corresponde a los 8 est\u00e1 a los 8 estados es el orden de 22 de 25 mil millones adicionales a lo que va a tener de presupuesto para salud el gobierno de yucat\u00e1n o los gobiernos de los ochos estados adicional a lo que va a tener de presupuesto la secretaria de salud del gobierno adicional a lo que va a atender de presupuesto el seguro social el isstey 22 mil a 25 mil millones adicionales para que este plan de resultados y que garantice la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos pero eso nos llev\u00f3 mucho gusto estar aqu\u00ed anunciar este plan aqu\u00ed en yucat\u00e1n y reitero ay\u00fadennos les convoco a que lo hagamos juntos para que mejore todo el sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds much\u00edsimas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:09.778537"
}