{
    "video_id": "fsfeEROyFvQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fsfeEROyFvQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCWQkRCpPcfM22ijdX_CYqooLMYWQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fsfeEROyFvQ",
    "video_title": "Consejo Asesor Electoral 2018",
    "video_length_seconds": 272,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Estamos reunidos en Guadalajara con los integrantes del consejo asesor para asuntos electorales.",
            "start": 0.0,
            "duration": 16.4
        },
        {
            "text": " Me acompa\u00f1a el senador Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00ednez, Jaime C\u00e1rdenas, constitucionalista,",
            "start": 16.4,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": " el mam\u00e1 Mart\u00ednez, tambi\u00e9n abogado, distinguid\u00edsimo, con amplia experiencia en todo lo relacionado con asuntos pol\u00edticos electorales.",
            "start": 27.2,
            "duration": 18.400000000000002
        },
        {
            "text": " Horacio Duarte, que nos representa, que ha estado desde hace mucho tiempo, ya est\u00e1 inventariano, es parte de nuestro movimiento,",
            "start": 46.4,
            "duration": 12.800000000000004
        },
        {
            "text": " y siempre ha estado como representante en el instituto electoral.",
            "start": 59.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y la senadora Gabriela Cuevas, que no es abogada, es polit\u00f3loga, de modo que tenemos ah\u00ed una ventaja, una garant\u00eda.",
            "start": 65.2,
            "duration": 18.799999999999997
        },
        {
            "text": " Y Gabriela tiene conocimiento sobre todo de la participaci\u00f3n de los partidos en el mundo en los procesos electorales,",
            "start": 84.8,
            "duration": 17.60000000000001
        },
        {
            "text": " es decir, todo lo relacionado con la observaci\u00f3n que se va a necesitar en la elecci\u00f3n del 1 de julio de este a\u00f1o.",
            "start": 102.4,
            "duration": 9.599999999999994
        },
        {
            "text": " Este equipo nos va a ayudar precisamente en coordinar todo lo que es la observaci\u00f3n,",
            "start": 112.0,
            "duration": 10.799999999999997
        },
        {
            "text": " tanto en M\u00e9xico como en la invitaci\u00f3n a observadores extranjeros, porque queremos que la elecci\u00f3n sea limpia, sea libre, queremos que haya democracia.",
            "start": 122.8,
            "duration": 13.600000000000009
        },
        {
            "text": " Este equipo tambi\u00e9n va a cuidar el proceso desde ahora, desde antes del d\u00eda de la jornada,",
            "start": 136.8,
            "duration": 12.400000000000006
        },
        {
            "text": " para que no se utilice como suele pasar el dinero del presupuesto o dinero de procedencia il\u00edcita",
            "start": 149.20000000000002,
            "duration": 9.199999999999989
        },
        {
            "text": " para beneficiar a candidatos a partidos para la compra del voto.",
            "start": 158.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Vamos a estar d\u00e1ndole seguimiento con este equipo a la actitud del gobierno.",
            "start": 166.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No queremos intervencionismo del gobierno en el proceso electoral.",
            "start": 176.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto corresponde a organismos aut\u00f3nomos, organismos independientes y sobre todo a los ciudadanos,",
            "start": 186.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para que las elecciones sean limpias, sean libres y se garantice el voto y se reconozca la voluntad de los ciudadanos,",
            "start": 194.4,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " que el d\u00eda primero de julio por la noche se den a conocer los resultados y que no haya ning\u00fan conflicto postelectoral.",
            "start": 206.4,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Nosotros queremos que haya una aut\u00e9ntica, una verdadera democracia en nuestro pa\u00eds, por eso estamos luchando.",
            "start": 218.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Les ped\u00ed a ellos que nos ayuden, estoy muy contento porque van a elaborar un plan de acci\u00f3n,",
            "start": 226.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y nos vamos a estar comunicando constantemente hasta el d\u00eda primero de julio y despu\u00e9s espero para festejar,",
            "start": 234.4,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " para celebrar que las elecciones fueron limpias, fueron libres y que como se est\u00e1 expresando ahora,",
            "start": 248.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " como se estaban manifestando en las encuestas, que triunfe nuestro movimiento por el bien del pueblo,",
            "start": 254.4,
            "duration": 5.999999999999972
        },
        {
            "text": " por el bien del pueblo y por la felicidad tambi\u00e9n del pueblo y de todos los mexicanos. Quer\u00edamos informarles sobre eso.",
            "start": 260.4,
            "duration": 10.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Estamos reunidos en Guadalajara con los integrantes del consejo asesor para asuntos electorales. Me acompa\u00f1a el senador Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00ednez, Jaime C\u00e1rdenas, constitucionalista, el mam\u00e1 Mart\u00ednez, tambi\u00e9n abogado, distinguid\u00edsimo, con amplia experiencia en todo lo relacionado con asuntos pol\u00edticos electorales. Horacio Duarte, que nos representa, que ha estado desde hace mucho tiempo, ya est\u00e1 inventariano, es parte de nuestro movimiento, y siempre ha estado como representante en el instituto electoral. Y la senadora Gabriela Cuevas, que no es abogada, es polit\u00f3loga, de modo que tenemos ah\u00ed una ventaja, una garant\u00eda. Y Gabriela tiene conocimiento sobre todo de la participaci\u00f3n de los partidos en el mundo en los procesos electorales, es decir, todo lo relacionado con la observaci\u00f3n que se va a necesitar en la elecci\u00f3n del 1 de julio de este a\u00f1o. Este equipo nos va a ayudar precisamente en coordinar todo lo que es la observaci\u00f3n, tanto en M\u00e9xico como en la invitaci\u00f3n a observadores extranjeros, porque queremos que la elecci\u00f3n sea limpia, sea libre, queremos que haya democracia. Este equipo tambi\u00e9n va a cuidar el proceso desde ahora, desde antes del d\u00eda de la jornada, para que no se utilice como suele pasar el dinero del presupuesto o dinero de procedencia il\u00edcita para beneficiar a candidatos a partidos para la compra del voto. Vamos a estar d\u00e1ndole seguimiento con este equipo a la actitud del gobierno. No queremos intervencionismo del gobierno en el proceso electoral. Esto corresponde a organismos aut\u00f3nomos, organismos independientes y sobre todo a los ciudadanos, para que las elecciones sean limpias, sean libres y se garantice el voto y se reconozca la voluntad de los ciudadanos, que el d\u00eda primero de julio por la noche se den a conocer los resultados y que no haya ning\u00fan conflicto postelectoral. Nosotros queremos que haya una aut\u00e9ntica, una verdadera democracia en nuestro pa\u00eds, por eso estamos luchando. Les ped\u00ed a ellos que nos ayuden, estoy muy contento porque van a elaborar un plan de acci\u00f3n, y nos vamos a estar comunicando constantemente hasta el d\u00eda primero de julio y despu\u00e9s espero para festejar, para celebrar que las elecciones fueron limpias, fueron libres y que como se est\u00e1 expresando ahora, como se estaban manifestando en las encuestas, que triunfe nuestro movimiento por el bien del pueblo, por el bien del pueblo y por la felicidad tambi\u00e9n del pueblo y de todos los mexicanos. Quer\u00edamos informarles sobre eso.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.978134"
}