{
    "video_id": "fSIt31PdE0o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fSIt31PdE0o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD3LiYFpvobYoAxvTdCyUEma5su6w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fSIt31PdE0o",
    "video_title": "'Programas Integrales de Bienestar', desde Colima, Colima",
    "video_length_seconds": 2012,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y escucharemos la intervenci\u00f3n por parte",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la ingeniera mar\u00eda luisa \u00e1lvarez",
            "start": 2.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretaria de bienestar",
            "start": 4.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso al",
            "start": 14.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 16.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente de mexico gobernador",
            "start": 18.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente de colima y a todas y todos",
            "start": 20.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ustedes que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 23.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reciban ustedes un caluroso saludo por",
            "start": 26.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 30.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar ante secretar\u00eda",
            "start": 32.43,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de desarrollo social hoy se encarga de",
            "start": 36.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacer pol\u00edtica social",
            "start": 39.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica social que decimos nos",
            "start": 40.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros es una inversi\u00f3n social y no es",
            "start": 43.47,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "un gasto el mensaje de la secretaria es",
            "start": 47.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el siguiente decirles que este martes",
            "start": 50.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colima cuyo nombre expresa un",
            "start": 53.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gran significado lugar conquistado por",
            "start": 55.839,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "las abuelas y los abuelos hacemos",
            "start": 58.809,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "entrega de la pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 61.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de personas adultas mayores como una",
            "start": 63.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "conquista que el pueblo mexicano",
            "start": 66.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconoce a las personas que han dedicado",
            "start": 68.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "su vida a trabajar por un m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 71.71,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "justo y m\u00e1s igualitaria ustedes nuestros",
            "start": 74.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 78.549,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y 5 y m\u00e1s de 68 y m\u00e1s esta pensi\u00f3n es un",
            "start": 80.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico bimestral de 2 mil 550",
            "start": 85.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pesos decirles que por cuesti\u00f3n de",
            "start": 89.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "justicia social en territorio ind\u00edgena",
            "start": 92.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de 65 y m\u00e1s y en territorio que no",
            "start": 95.32,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es ind\u00edgena ser\u00e1 de 68 y m\u00e1s antes esta",
            "start": 99.49,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n era de mil 160 pesos",
            "start": 104.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "comentarles que en colima ser\u00e1n m\u00e1s de",
            "start": 110.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "50.000 personas adultas mayores que van",
            "start": 113.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a recibir este apoyo decirles que en los",
            "start": 117.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lugares que hemos visitado desde el",
            "start": 120.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inicio del nuevo gobierno hemos sido",
            "start": 122.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "testigos y testigos del enorme esfuerzo",
            "start": 125.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n las personas con alguna",
            "start": 127.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "discapacidad hacen sobre todo a las",
            "start": 130.479,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "familias para poder superar todas las",
            "start": 133.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "barreras por la discriminaci\u00f3n que les",
            "start": 136.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va imponiendo en el camino para ellos",
            "start": 139.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos una beca una pensi\u00f3n y",
            "start": 142.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n es igual que la de adultos",
            "start": 146.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mayores dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 148.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 151.269,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y decirles que desde el primer d\u00eda que",
            "start": 158.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comenzamos a trabajar en la secretar\u00eda",
            "start": 161.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de bienestar tenemos al centro de",
            "start": 163.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros programas y acciones a las",
            "start": 167.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas que m\u00e1s necesitan el respaldo",
            "start": 169.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de su gobierno el gobierno de la cuarta",
            "start": 172.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un gobierno que nunca m\u00e1s",
            "start": 175.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los dejes solos ante la adversidad ante",
            "start": 179.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los problemas creados por un sistema",
            "start": 183.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico donde la cultura del saqueo o",
            "start": 185.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el robo estuvo por encima del bienestar",
            "start": 189.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "del pueblo para que m\u00e9xico para que en",
            "start": 193.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en nuestro pa\u00eds en los ejidos en",
            "start": 197.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las comunidades nadie tenga que",
            "start": 200.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "abandonar su tierra ni su familia por la",
            "start": 202.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "falta de verdaderas oportunidades para",
            "start": 205.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "decirles para que todo adulto mayor",
            "start": 208.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenga un ingreso digno para que los",
            "start": 210.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan las oportunidades y",
            "start": 213.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "herramientas que necesitan para salir",
            "start": 216.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adelante para saldar la deuda hist\u00f3rica",
            "start": 218.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que tenemos con nuestros pueblos \u00edndice",
            "start": 222.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso estamos trabajando en la",
            "start": 224.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 227.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "queremos lograr el bienestar del pueblo",
            "start": 229.44,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la felicidad del pueblo gracias",
            "start": 232.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "damos paso a la entrega de apoyos a",
            "start": 246.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "beneficiarias y beneficiarios de los",
            "start": 248.9,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "programas integrales para el bienestar",
            "start": 251.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "iniciamos con rita mej\u00eda ch\u00e1vez",
            "start": 253.99,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00eda pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 256.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 258.829,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 262.89,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "melchor pe\u00f1a salcedo beneficiario",
            "start": 282.4,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de adultos",
            "start": 285.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 287.169,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 290.31,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "alejandra aguilar vald\u00e9s beneficiaria",
            "start": 300.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "del programa pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 303.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de las personas con discapacidad",
            "start": 305.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "jes\u00fas reyes carrasco beneficiario del",
            "start": 316.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "programa pensi\u00f3n para el bienestar de",
            "start": 319.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad",
            "start": 320.71,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 323.85,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "jessica paola partida l\u00f3pez beneficiaria",
            "start": 345.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del programa becas para el bienestar",
            "start": 348.75,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 350.55,
            "duration": 14.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 352.9,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "y finalmente pedro ram\u00f3n zamora",
            "start": 364.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "beneficiario del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 367.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 369.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 374.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 388.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su lugar",
            "start": 397.37,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 404.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 407.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 409.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 411.96,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "amigas amigos de colima",
            "start": 421.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes de",
            "start": 426.689,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 430.649,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "vengo a informarles sobre el avance",
            "start": 433.08,
            "duration": 12.98
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno y digo nuestro",
            "start": 441.02,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "gobierno porque es gobierno del pueblo",
            "start": 446.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 449.629,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 460.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empezando ya",
            "start": 461.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando resultados",
            "start": 465.22,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 469.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "avanzar como quisi\u00e9ramos",
            "start": 474.51,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "prisa",
            "start": 479.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 481.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el gobierno no estaba preparado",
            "start": 483.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para atender al pueblo",
            "start": 488.02,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "era un facilitador para la corrupci\u00f3n",
            "start": 491.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y cuesta trabajo empujar al elefante",
            "start": 502.24,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 508.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero vamos avanzando",
            "start": 514.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y va a caminar",
            "start": 518.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ese cuerpo de avance lento",
            "start": 520.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir todos los compromisos",
            "start": 525.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no se les va a quedar a deber nada al",
            "start": 528.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pueblo de colima ni al pueblo de mexico",
            "start": 532.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner al corriente",
            "start": 535.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 541.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 543.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como ustedes saben son muchos los",
            "start": 545.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "problemas las peticiones las necesidades",
            "start": 549.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente madero cuando",
            "start": 552.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3",
            "start": 556.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a porfirio d\u00edaz us\u00f3 una frase b\u00edblica",
            "start": 558.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre y",
            "start": 563.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sed de justicia y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 567.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 571.13,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea el pa\u00eds",
            "start": 574.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "pero tenemos la firme convicci\u00f3n de",
            "start": 577.32,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "saciar esa hambre y esa sed de justicia",
            "start": 582.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo vamos a cumplir y no",
            "start": 586.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "les voy a fallar",
            "start": 590.34,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 596.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 598.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 601.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 602.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de los adultos mayores de",
            "start": 605.45,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "colima ya est\u00e1n recibiendo su apoyo la",
            "start": 609.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 613.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 615.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "faltan algunos pero",
            "start": 616.96,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "va a ser universal no se va a quedar un",
            "start": 621.51,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "adulto mayor sin suspensi\u00f3n ya no mil",
            "start": 627.03,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "160 pesos como era antes sino el doble 2",
            "start": 631.02,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos",
            "start": 634.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 639.459,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "incluye a jubilados y pensionados de",
            "start": 641.3,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "lista de seguro que antes no eran",
            "start": 645.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta por eso hablo de que",
            "start": 648.81,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "es universal para todos",
            "start": 652.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo mismo pensi\u00f3n como aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 659.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad vamos",
            "start": 663.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "empezando con las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 667.339,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "lo aclaro pero el prop\u00f3sito es que todas",
            "start": 672.6,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad tengan su",
            "start": 677.79,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos bimestrales",
            "start": 682.35,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "igual que la de los adultos mayores",
            "start": 688.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es un mill\u00f3n",
            "start": 695.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de pensiones para un mill\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 698.889,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad tuvimos que",
            "start": 702.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 705.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atender primero ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 707.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "discapacitados y a discapacitados",
            "start": 710.71,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "mayores de comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 713.77,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 719.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desgraciadamente es en los pueblos",
            "start": 722.619,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas donde hay m\u00e1s necesidad y m\u00e1s",
            "start": 725.449,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 728.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 730.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a todos vamos a respetar a todos pero",
            "start": 734.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 736.99,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esa es la filosof\u00eda",
            "start": 739.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nos t\u00edpica",
            "start": 746.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 748.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los integrantes de las clases medias",
            "start": 751.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no van a recibir beneficio claro que s\u00ed",
            "start": 755.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es para todo el cuerpo",
            "start": 757.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ya cambiaron las cosas del gobierno no",
            "start": 761.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "representa s\u00f3lo a una minor\u00eda rapaz que",
            "start": 765.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se dedicaba a saquear el presupuesto a",
            "start": 769.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "robarse dinero del pueblo ahora el",
            "start": 773.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno representa a todos los",
            "start": 775.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 778.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de las becas continuar",
            "start": 785.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 790.07,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estancias infantiles su apoyo",
            "start": 792.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "directo eso s\u00ed ya no",
            "start": 799.309,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hay intermediarios",
            "start": 803.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por eso el sexo",
            "start": 806.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para identificar al que lo necesita y",
            "start": 810.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que le llegue el apoyo de manera directa",
            "start": 813.93,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "nada de que d\u00e1rmelo a m\u00ed y yo lo voy a",
            "start": 817.04,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "entregar a la gente no primo hermano ya",
            "start": 822.029,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 825.57,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "su apoyo para madres padres que tienen",
            "start": 836.27,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os para estancias infantiles y",
            "start": 844.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que les llega su apoyo 1600 pesos cada",
            "start": 848.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dos veces y si ellos deciden contratar",
            "start": 852.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se organiza a una maestra o una",
            "start": 855.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encargada de atender a los ni\u00f1os en la",
            "start": 859.3,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 861.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las madres y los padres y eso se respeta",
            "start": 863.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed llegue de manera directa",
            "start": 866.35,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del apoyo becas para los que estudian",
            "start": 870.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria de familias de",
            "start": 873.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos todos aqu\u00ed",
            "start": 877.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en colima los que estudian",
            "start": 881.27,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior lo que se",
            "start": 884.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conoce como preparatoria",
            "start": 887.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colegios de bachilleres escuelas",
            "start": 890.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas todos",
            "start": 892.339,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 894.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de 1600 pechos",
            "start": 896.06,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 898.59,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 908.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "colima m\u00e1s de 21 mil estudiantes de",
            "start": 911.56,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "nivel medio superior todos van a",
            "start": 917.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recibirme casa y si es como adulto mayor",
            "start": 920.14,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "universal porque es para todos porque es",
            "start": 922.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la edad",
            "start": 929.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 931.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se tiene m\u00e1s riesgos es la edad de la",
            "start": 933.18,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adolescencia y coincide con",
            "start": 936.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es el nivel de escolaridad en el que se",
            "start": 940.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presentan m\u00e1s deserciones escolares",
            "start": 943.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "abandonan la escuela los j\u00f3venes por eso",
            "start": 947.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "queremos dar este apoyo para que por",
            "start": 949.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ning\u00fan motivo se abandone el escuela",
            "start": 952.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque es mucho mejor tener a los",
            "start": 955.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la",
            "start": 958.62,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "calle para eso es esta beca universal",
            "start": 961.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 966.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si ustedes conocen as\u00ed como se los estoy",
            "start": 969.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "diciendo j\u00f3venes que no est\u00e1 de",
            "start": 972.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estudiante",
            "start": 976.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y que no tienen empleo se les va a",
            "start": 977.49,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "contratar van a estar de aprendices",
            "start": 981.899,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "capacit\u00e1ndose para el trabajo y van a",
            "start": 985.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ganar 3600 pesos mensuales no queremos a",
            "start": 988.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ning\u00fan joven sin estudio y sin trabajo",
            "start": 992.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este programa se llama j\u00f3venes",
            "start": 1001.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y ya tenemos el",
            "start": 1004.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1007.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "44 mil millones de pesos",
            "start": 1009.45,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "parece a\u00f1os porque no queremos",
            "start": 1012.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se les vuelva a dar la espalda a los",
            "start": 1016.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que tomen el camino de las",
            "start": 1019.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conductas antisociales para que sea",
            "start": 1021.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresa f\u00e1cil y sean enganchados por la",
            "start": 1024.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "delincuencia vamos a abrazar a jalar",
            "start": 1027.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros a los j\u00f3venes para darles",
            "start": 1030.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "opciones alternativas para poder vivir",
            "start": 1033.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en paz todos ya no se puede estar",
            "start": 1037.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resolviendo el problema de la",
            "start": 1040.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia s\u00f3lo con",
            "start": 1042.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza la paz y la",
            "start": 1046.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 1048.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si los j\u00f3venes tienen estudios tienen",
            "start": 1051.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo si se rescata el campo si hay",
            "start": 1053.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "empleo y hay bienestar va a haber paz va",
            "start": 1057.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a haber tranquilidad a eso estamos",
            "start": 1060.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "apostando y va a haber dar buenos",
            "start": 1062.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "resultados esta nueva pol\u00edtica en",
            "start": 1065.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n",
            "start": 1067.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decirles que se va a rescatar al campo",
            "start": 1071.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "del abandono en que se encuentran",
            "start": 1074.35,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "los productores yo apoyo para sembrar",
            "start": 1078.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a continuar lo que se conoce como",
            "start": 1083.8,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "procampo nada m\u00e1s que decir porque antes",
            "start": 1087.76,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "todo el apoyo se le daba a los que",
            "start": 1093.27,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "ten\u00edan m\u00e1s superficies m\u00e1s terrenos ya",
            "start": 1097.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda una hect\u00e1rea 2 hect\u00e1reas 3",
            "start": 1102.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 510 hect\u00e1reas no recib\u00eda nada",
            "start": 1103.99,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ahora vuelvo a lo mismo primero a los",
            "start": 1107.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os primero a los que m\u00e1s lo",
            "start": 1112.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "necesitan van a estar recibiendo de",
            "start": 1115.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manera directa su apoyo y ya se",
            "start": 1118.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "establecieron tambi\u00e9n precios de",
            "start": 1121.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para el productos del campo",
            "start": 1123.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primero vamos a comenzar con los b\u00e1sicos",
            "start": 1126.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1130.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fij\u00f3 un precio para comprar el ma\u00edz el",
            "start": 1132.09,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "frijol el arroz tambi\u00e9n el trigo",
            "start": 1135.72,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "harinero tiene precios de garant\u00eda y los",
            "start": 1140.159,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que se dedican a la orde\u00f1a que aqu\u00ed en",
            "start": 1144.539,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "colima se va a pagar mejor el litro de",
            "start": 1146.37,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "leche 8 pesos 20 centavos el litro para",
            "start": 1151.049,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que as\u00ed el productor sea compensado su",
            "start": 1154.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 1158.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colima",
            "start": 1160.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a llevar a cabo un programa que se",
            "start": 1165.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "llama sembrando vida",
            "start": 1168.67,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es sembrar \u00e1rboles maderables y",
            "start": 1171.32,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 1175.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vamos a sembrar aqu\u00ed en colima en ejidos",
            "start": 1177.87,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en peque\u00f1as propiedades en qu\u00e9 consiste",
            "start": 1182.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este programa pues se les entregan de",
            "start": 1186.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viveros est\u00e1 ayudando mucho la",
            "start": 1189.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y hay dinero",
            "start": 1192.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comunitarios se les entregan las",
            "start": 1194.34,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "plantas maderables y frutales lo que se",
            "start": 1197.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "da en cada regi\u00f3n",
            "start": 1201.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cojo aqu\u00ed lim\u00f3n aqu\u00ed pl\u00e1tano bueno",
            "start": 1203.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es como ya como emitieron como en",
            "start": 1208.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mi agua es como un ed\u00e9n es un para\u00edso",
            "start": 1211.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con lim\u00f3n",
            "start": 1215.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mucha fertilidad nuestras piernas",
            "start": 1220.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces pero no s\u00f3lo es entregarles el",
            "start": 1223.85,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "arbolito porque si se le entrega en la",
            "start": 1228.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "planta o se queda en el patio del solar",
            "start": 1232.35,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y no se siempre te va a dar la planta",
            "start": 1235.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se le va a dar al productor",
            "start": 1239.64,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "un apoyo para que reciba un jornal",
            "start": 1243.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya sea \u00e9l o su hijo si es peque\u00f1o",
            "start": 1249.34,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "propietario se sentir\u00e1 tan van a estar",
            "start": 1253.36,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "recibiendo un apoyo empleo no temporal",
            "start": 1257.67,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "valente en el tiempo que yo sea",
            "start": 1263.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1267.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "van a estar 35 mil 10.000 campesinos",
            "start": 1269.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "trabajando cultivando sus propias",
            "start": 1274.79,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "parcelas y no es cr\u00e9dito es apoyo para",
            "start": 1277.86,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que puedan salir adelante",
            "start": 1282.39,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de las ciudades",
            "start": 1291.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mucha gente que tiene peque\u00f1os negocios",
            "start": 1296.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que necesitan un apoyo un cr\u00e9dito ya",
            "start": 1299.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "saben ustedes no es f\u00e1cil conseguir un",
            "start": 1302.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito porque para los bancos la",
            "start": 1305.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos no son sujetos",
            "start": 1308.43,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito y si se recibe un cr\u00e9dito",
            "start": 1312.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pues hay que dejar muchas cosas en",
            "start": 1316.16,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y pagar muchos intereses es muy",
            "start": 1319.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "usurero todos los que tienen que ver con",
            "start": 1324.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos por eso ahora va a haber un",
            "start": 1326.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito a la palabra que le llamamos",
            "start": 1331.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar se le va a",
            "start": 1333.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entregar al que necesite un cr\u00e9dito el",
            "start": 1336.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que tiene un taller que tiene una tienda",
            "start": 1340.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el que tiene un peque\u00f1o negocio que se",
            "start": 1343.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dedica a las artesan\u00edas que se busca la",
            "start": 1345.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vida como puede para tener un cr\u00e9dito",
            "start": 1348.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con poco",
            "start": 1350.4,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "porque es para un mill\u00f3n de personas",
            "start": 1354.45,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con 6000 pesos que se",
            "start": 1359.94,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "les va a entregar sin intereses sin",
            "start": 1363.509,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "papeleo a la palabra porque repito la",
            "start": 1367.049,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad",
            "start": 1371.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es un pueblo entonces no necesitamos",
            "start": 1374.97,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "papeles se entregan los seis mil pesos a",
            "start": 1378.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los tres meses empiezan a abonar 500",
            "start": 1381.929,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pesos mensuales terminan de pagar los 6",
            "start": 1385.679,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mil y 10 mil terminan de pagar los",
            "start": 1388.259,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "10.000 y 15.000 terminan de pagar los 15",
            "start": 1391.019,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mil y 20 mil a la palabra poquito porque",
            "start": 1393.059,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "es bendito pero va a ayudar mucho",
            "start": 1397.649,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1400.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "levantar la econom\u00eda",
            "start": 1404.13,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de la gente la econom\u00eda familiar ese es",
            "start": 1406.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito vamos a apoyar a los",
            "start": 1411.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "maestros como lo estamos haciendo",
            "start": 1414.71,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir que ya",
            "start": 1417.25,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 la llamada reforma educativa",
            "start": 1421.549,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1426.889,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 1430.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero se va a mejorar mucho la educaci\u00f3n",
            "start": 1433.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "va a haber un programa especial con",
            "start": 1437.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "maestros y padres de familia para",
            "start": 1441.18,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n de los planteles",
            "start": 1443.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "educativos que est\u00e1n muy abandonados",
            "start": 1446.87,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "porque lo mismo cuando el dinero pasa",
            "start": 1451.18,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "por muchas manos al interior del",
            "start": 1456.19,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "gobierno o por organizaciones no llega o",
            "start": 1460.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "llega mucho",
            "start": 1466.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1468.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo que vamos a hacer",
            "start": 1470.95,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "vamos a crear comit\u00e9s en cada",
            "start": 1474.06,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el pueblo donde hay una escuela comit\u00e9",
            "start": 1479.68,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "padres madres de familia maestros y le",
            "start": 1483.03,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "va a llegar desde la federaci\u00f3n el apoyo",
            "start": 1488.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el presupuesto a cada escuela para la",
            "start": 1491.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de aulas para el",
            "start": 1494.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mantenimiento para la conservaci\u00f3n de",
            "start": 1496.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los planteles educativos directo el",
            "start": 1499.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1501.79,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1503.42,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "lo mismo le digo a los trabajadores de",
            "start": 1513.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la salud vamos a ir mejorando cada vez",
            "start": 1515.33,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el sistema de salud que lo cierto",
            "start": 1519.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor que el sistema educativo",
            "start": 1525.07,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como mucha",
            "start": 1528.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica con la llamada reforma",
            "start": 1533.229,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "educativa a todo el mundo volvi\u00f3 a ver",
            "start": 1535.46,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "hacia la educaci\u00f3n",
            "start": 1537.369,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y no olvid\u00f3 lo de la salud pero s\u00ed de",
            "start": 1540.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n los centros de salud los",
            "start": 1544.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hospitales esos que llaman seguro",
            "start": 1547.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "popular ni es seguro ni es popular",
            "start": 1550.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque no hay m\u00e9dicos no hay",
            "start": 1552.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medicamentos as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n de la",
            "start": 1554.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud porque se robaron hasta el dinero",
            "start": 1557.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de los medicamentos",
            "start": 1559.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que resolver el problema",
            "start": 1564.429,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de la salud y vamos a ir regularizando",
            "start": 1568.869,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "igual de los maestros a los trabajadores",
            "start": 1571.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la salud porque hay miles de",
            "start": 1573.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadores en la educaci\u00f3n o en la",
            "start": 1576.159,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "salud que tienen contratos de eventuales",
            "start": 1578.74,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1585.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por honorarios nos vamos a ir",
            "start": 1587.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "basificando poco a poco este compromiso",
            "start": 1590.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que les digo con toda claridad",
            "start": 1596.39,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo vamos a ir haciendo paulatinamente",
            "start": 1600.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "poco a poco porque nada m\u00e1s en el sector",
            "start": 1603.45,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "salud son 80 mil trabajadores entonces",
            "start": 1608.32,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "tenemos que poner orden y regularizar",
            "start": 1612.789,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "toda esta situaci\u00f3n pero vamos hacia",
            "start": 1616.539,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "adelante y vamos a dar respuesta a todas",
            "start": 1621.309,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "las necesidades a todas las demandas del",
            "start": 1624.429,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "pueblo yo quiero para terminar",
            "start": 1627.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una respuesta a una petici\u00f3n que me",
            "start": 1634.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hicieron me hizo la petici\u00f3n desde luego",
            "start": 1637.179,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "el pueblo de colina",
            "start": 1641.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en manzanillo y la gente me expreso el",
            "start": 1645.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "problema de la caseta y tambi\u00e9n me lo",
            "start": 1649.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 el gobernador jose ignacio",
            "start": 1652.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peralta s\u00e1nchez",
            "start": 1656.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1657.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1659.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "coordinadora",
            "start": 1662.91,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1664.32,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "indira vizca\u00edno en lo planteado",
            "start": 1665.47,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "pero repito web web",
            "start": 1670.669,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "les traigo una noticia",
            "start": 1675.41,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a el secretario de",
            "start": 1679.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transporte al ingeniero",
            "start": 1680.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez espri\u00fa que hablara con el",
            "start": 1683.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "concesionario de la carretera el que",
            "start": 1684.75,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tiene la caseta y le mand\u00e9 a decir que",
            "start": 1689.67,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "considerara porque en efecto tiene una",
            "start": 1694.32,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n por 60 a\u00f1os pero tambi\u00e9n",
            "start": 1698.61,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hay problemas",
            "start": 1704.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1707.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "denuncias que se han presentado entonces",
            "start": 1709.879,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3 a decir el concesionario que le",
            "start": 1715.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aceptaba",
            "start": 1718.65,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de que a partir de ma\u00f1ana ya no se iba a",
            "start": 1720.29,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "cobrar a los autom\u00f3viles que pasan por",
            "start": 1726.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la caseta",
            "start": 1731.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "claro lo repito",
            "start": 1742.29,
            "duration": 14.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1743.89,
            "duration": 15.04
        },
        {
            "text": "hoy van a seguir",
            "start": 1756.97,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "los procedimientos pero lo que s\u00ed les",
            "start": 1758.93,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 1761.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y terminando este acto le voy a hablar",
            "start": 1762.69,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono para que a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 1766.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ning\u00fan autom\u00f3vil ya sea de colima o de",
            "start": 1770.72,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los que van a manzanillo o regresan de",
            "start": 1774.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "manzanillo tenga que pagar en la caseta",
            "start": 1777.33,
            "duration": 14.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1779.98,
            "duration": 14.18
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1791.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a olvidar nunca a colin voy a",
            "start": 1794.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estar viniendo",
            "start": 1799.35,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "las veces que sea necesario y voy a",
            "start": 1804.95,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "visitar a tu de manzanillo ya ahora aqu\u00ed",
            "start": 1808.669,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en la capital de colima y voy tambi\u00e9n a",
            "start": 1812.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros municipios vamos a estar",
            "start": 1816.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recorriendo el estado ofrezco que voy a",
            "start": 1818.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estar de nuevo en tres meses de nuevo en",
            "start": 1822.47,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "colima cada tres meses",
            "start": 1826.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quiere que yo venga",
            "start": 1832.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "bueno yo les dejo un abrazo",
            "start": 1834.61,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "y amor con amor se paga",
            "start": 1839.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que vive el pueblo de colima",
            "start": 1842.509,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1845.17,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 1847.0,
            "duration": 18.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1854.57,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1867.57,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie para",
            "start": 1871.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonar las gloriosas notas de nuestro",
            "start": 1873.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 1875.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1881.7,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1889.85,
            "duration": 89.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1891.88,
            "duration": 87.62
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1981.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 1984.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1986.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 1989.11,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 1992.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 1994.809,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 1997.389,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2002.04,
            "duration": 9.53
        }
    ],
    "transcription_text": " y escucharemos la intervenci\u00f3n por parte de la ingeniera mar\u00eda luisa \u00e1lvarez gonz\u00e1lez secretaria de bienestar buenas tardes con su permiso al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico gobernador presidente de colima y a todas y todos ustedes que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an reciban ustedes un caluroso saludo por parte de la secretar\u00eda de bienestar secretaria de bienestar ante secretar\u00eda de desarrollo social hoy se encarga de hacer pol\u00edtica social esa pol\u00edtica social que decimos nos nosotros es una inversi\u00f3n social y no es un gasto el mensaje de la secretaria es el siguiente decirles que este martes aqu\u00ed en colima cuyo nombre expresa un gran significado lugar conquistado por las abuelas y los abuelos hacemos entrega de la pensi\u00f3n para el bienestar de personas adultas mayores como una conquista que el pueblo mexicano reconoce a las personas que han dedicado su vida a trabajar por un m\u00e9xico m\u00e1s justo y m\u00e1s igualitaria ustedes nuestros adultos mayores y 5 y m\u00e1s de 68 y m\u00e1s esta pensi\u00f3n es un apoyo econ\u00f3mico bimestral de 2 mil 550 pesos decirles que por cuesti\u00f3n de justicia social en territorio ind\u00edgena ser\u00e1 de 65 y m\u00e1s y en territorio que no es ind\u00edgena ser\u00e1 de 68 y m\u00e1s antes esta pensi\u00f3n era de mil 160 pesos comentarles que en colima ser\u00e1n m\u00e1s de 50.000 personas adultas mayores que van a recibir este apoyo decirles que en los lugares que hemos visitado desde el inicio del nuevo gobierno hemos sido testigos y testigos del enorme esfuerzo que tambi\u00e9n las personas con alguna discapacidad hacen sobre todo a las familias para poder superar todas las barreras por la discriminaci\u00f3n que les va imponiendo en el camino para ellos tambi\u00e9n tenemos una beca una pensi\u00f3n y esta pensi\u00f3n es igual que la de adultos mayores dos mil quinientos cincuenta pesos y decirles que desde el primer d\u00eda que comenzamos a trabajar en la secretar\u00eda de bienestar tenemos al centro de nuestros programas y acciones a las personas que m\u00e1s necesitan el respaldo de su gobierno el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n un gobierno que nunca m\u00e1s los dejes solos ante la adversidad ante los problemas creados por un sistema econ\u00f3mico donde la cultura del saqueo o el robo estuvo por encima del bienestar del pueblo para que m\u00e9xico para que en m\u00e9xico en nuestro pa\u00eds en los ejidos en las comunidades nadie tenga que abandonar su tierra ni su familia por la falta de verdaderas oportunidades para decirles para que todo adulto mayor tenga un ingreso digno para que los j\u00f3venes tengan las oportunidades y herramientas que necesitan para salir adelante para saldar la deuda hist\u00f3rica que tenemos con nuestros pueblos \u00edndice por eso estamos trabajando en la secretar\u00eda de bienestar queremos lograr el bienestar del pueblo la felicidad del pueblo gracias damos paso a la entrega de apoyos a beneficiarias y beneficiarios de los programas integrales para el bienestar iniciamos con rita mej\u00eda ch\u00e1vez beneficiar\u00eda pensi\u00f3n para el bienestar de adultos mayores [Aplausos] melchor pe\u00f1a salcedo beneficiario pensi\u00f3n para el bienestar de adultos mayores [Aplausos] alejandra aguilar vald\u00e9s beneficiaria del programa pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad jes\u00fas reyes carrasco beneficiario del programa pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad [Aplausos] jessica paola partida l\u00f3pez beneficiaria del programa becas para el bienestar benito ju\u00e1rez [Aplausos] y finalmente pedro ram\u00f3n zamora beneficiario del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro [Aplausos] [Aplausos] pueden ocupar su lugar damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de colima me da mucho gusto estar con ustedes de nuevo vengo a informarles sobre el avance de nuestro gobierno y digo nuestro gobierno porque es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo estamos empezando ya se est\u00e1n dando resultados no es f\u00e1cil avanzar como quisi\u00e9ramos prisa por qu\u00e9 el gobierno no estaba preparado para atender al pueblo era un facilitador para la corrupci\u00f3n y cuesta trabajo empujar al elefante neum\u00e1tico y ma\u00f1oso pero vamos avanzando y va a caminar ese cuerpo de avance lento y vamos a cumplir todos los compromisos no se les va a quedar a deber nada al pueblo de colima ni al pueblo de mexico nos vamos a poner al corriente claro qu\u00e9 como ustedes saben son muchos los problemas las peticiones las necesidades dec\u00eda el presidente madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz us\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia y eso es lo que est\u00e1 sucediendo as\u00ed sea el pa\u00eds pero tenemos la firme convicci\u00f3n de saciar esa hambre y esa sed de justicia de nuestro pueblo vamos a cumplir y no les voy a fallar ya empezar ya puedo decir que la mayor\u00eda de los adultos mayores de colima ya est\u00e1n recibiendo su apoyo la mayor\u00eda [Aplausos] faltan algunos pero va a ser universal no se va a quedar un adulto mayor sin suspensi\u00f3n ya no mil 160 pesos como era antes sino el doble 2 mil 550 pesos y esto incluye a jubilados y pensionados de lista de seguro que antes no eran tomados en cuenta por eso hablo de que es universal para todos lo mismo pensi\u00f3n como aqu\u00ed se mencion\u00f3 para personas con discapacidad vamos empezando con las ni\u00f1as y los ni\u00f1os lo aclaro pero el prop\u00f3sito es que todas las personas con discapacidad tengan su pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos bimestrales igual que la de los adultos mayores este a\u00f1o es un mill\u00f3n de pensiones para un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tuvimos que decidir atender primero ni\u00f1as ni\u00f1os discapacitados y a discapacitados mayores de comunidades ind\u00edgenas por qu\u00e9 desgraciadamente es en los pueblos ind\u00edgenas donde hay m\u00e1s necesidad y m\u00e1s pobreza vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero por el bien de todos primero los pobres esa es la filosof\u00eda nos t\u00edpica qu\u00e9 los integrantes de las clases medias no van a recibir beneficio claro que s\u00ed es para todo el cuerpo ya cambiaron las cosas del gobierno no representa s\u00f3lo a una minor\u00eda rapaz que se dedicaba a saquear el presupuesto a robarse dinero del pueblo ahora el gobierno representa a todos los mexicanos de las becas continuar para estancias infantiles su apoyo directo eso s\u00ed ya no hay intermediarios por eso el sexo para identificar al que lo necesita y que le llegue el apoyo de manera directa nada de que d\u00e1rmelo a m\u00ed y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 su apoyo para madres padres que tienen ni\u00f1as ni\u00f1os para estancias infantiles y que les llega su apoyo 1600 pesos cada dos veces y si ellos deciden contratar se organiza a una maestra o una encargada de atender a los ni\u00f1os en la voluntad las madres y los padres y eso se respeta para que as\u00ed llegue de manera directa del apoyo becas para los que estudian primaria y secundaria de familias de escasos recursos econ\u00f3micos todos aqu\u00ed en colima los que estudian en el nivel medio superior lo que se conoce como preparatoria colegios de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas todos becas de 1600 pechos [Aplausos] en el caso colima m\u00e1s de 21 mil estudiantes de nivel medio superior todos van a recibirme casa y si es como adulto mayor universal porque es para todos porque es la edad en qu\u00e9 se tiene m\u00e1s riesgos es la edad de la adolescencia y coincide con es el nivel de escolaridad en el que se presentan m\u00e1s deserciones escolares abandonan la escuela los j\u00f3venes por eso queremos dar este apoyo para que por ning\u00fan motivo se abandone el escuela porque es mucho mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle para eso es esta beca universal lo mismo si ustedes conocen as\u00ed como se los estoy diciendo j\u00f3venes que no est\u00e1 de estudiante y que no tienen empleo se les va a contratar van a estar de aprendices capacit\u00e1ndose para el trabajo y van a ganar 3600 pesos mensuales no queremos a ning\u00fan joven sin estudio y sin trabajo este programa se llama j\u00f3venes construyendo el futuro y ya tenemos el presupuesto 44 mil millones de pesos parece a\u00f1os porque no queremos que se les vuelva a dar la espalda a los j\u00f3venes para que tomen el camino de las conductas antisociales para que sea empresa f\u00e1cil y sean enganchados por la delincuencia vamos a abrazar a jalar nosotros a los j\u00f3venes para darles opciones alternativas para poder vivir en paz todos ya no se puede estar resolviendo el problema de la inseguridad y de la violencia s\u00f3lo con el uso de la fuerza la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia si los j\u00f3venes tienen estudios tienen trabajo si se rescata el campo si hay empleo y hay bienestar va a haber paz va a haber tranquilidad a eso estamos apostando y va a haber dar buenos resultados esta nueva pol\u00edtica en materia de seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n decirles que se va a rescatar al campo del abandono en que se encuentran los productores yo apoyo para sembrar a continuar lo que se conoce como procampo nada m\u00e1s que decir porque antes todo el apoyo se le daba a los que ten\u00edan m\u00e1s superficies m\u00e1s terrenos ya que ten\u00eda una hect\u00e1rea 2 hect\u00e1reas 3 hect\u00e1reas 510 hect\u00e1reas no recib\u00eda nada ahora vuelvo a lo mismo primero a los peque\u00f1os primero a los que m\u00e1s lo necesitan van a estar recibiendo de manera directa su apoyo y ya se establecieron tambi\u00e9n precios de garant\u00eda para el productos del campo primero vamos a comenzar con los b\u00e1sicos ya fij\u00f3 un precio para comprar el ma\u00edz el frijol el arroz tambi\u00e9n el trigo harinero tiene precios de garant\u00eda y los que se dedican a la orde\u00f1a que aqu\u00ed en colima se va a pagar mejor el litro de leche 8 pesos 20 centavos el litro para que as\u00ed el productor sea compensado su esfuerzo aqu\u00ed en colima va a llevar a cabo un programa que se llama sembrando vida qu\u00e9 es sembrar \u00e1rboles maderables y frutales vamos a sembrar aqu\u00ed en colima en ejidos en peque\u00f1as propiedades en qu\u00e9 consiste este programa pues se les entregan de viveros est\u00e1 ayudando mucho la secretar\u00eda de la defensa y hay dinero tambi\u00e9n comunitarios se les entregan las plantas maderables y frutales lo que se da en cada regi\u00f3n aqu\u00ed cojo aqu\u00ed lim\u00f3n aqu\u00ed pl\u00e1tano bueno aqu\u00ed es como ya como emitieron como en mi agua es como un ed\u00e9n es un para\u00edso con lim\u00f3n mucha fertilidad nuestras piernas entonces pero no s\u00f3lo es entregarles el arbolito porque si se le entrega en la planta o se queda en el patio del solar y no se siempre te va a dar la planta pero tambi\u00e9n se le va a dar al productor un apoyo para que reciba un jornal ya sea \u00e9l o su hijo si es peque\u00f1o propietario se sentir\u00e1 tan van a estar recibiendo un apoyo empleo no temporal valente en el tiempo que yo sea presidente van a estar 35 mil 10.000 campesinos trabajando cultivando sus propias parcelas y no es cr\u00e9dito es apoyo para que puedan salir adelante lo mismo en el caso de las ciudades mucha gente que tiene peque\u00f1os negocios que necesitan un apoyo un cr\u00e9dito ya saben ustedes no es f\u00e1cil conseguir un cr\u00e9dito porque para los bancos la mayor\u00eda de los mexicanos no son sujetos de cr\u00e9dito y si se recibe un cr\u00e9dito pues hay que dejar muchas cosas en garant\u00eda y pagar muchos intereses es muy usurero todos los que tienen que ver con los cr\u00e9ditos por eso ahora va a haber un cr\u00e9dito a la palabra que le llamamos tandas para el bienestar se le va a entregar al que necesite un cr\u00e9dito el que tiene un taller que tiene una tienda el que tiene un peque\u00f1o negocio que se dedica a las artesan\u00edas que se busca la vida como puede para tener un cr\u00e9dito vamos a empezar con poco porque es para un mill\u00f3n de personas vamos a empezar con 6000 pesos que se les va a entregar sin intereses sin papeleo a la palabra porque repito la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad es un pueblo entonces no necesitamos papeles se entregan los seis mil pesos a los tres meses empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 6 mil y 10 mil terminan de pagar los 10.000 y 15.000 terminan de pagar los 15 mil y 20 mil a la palabra poquito porque es bendito pero va a ayudar mucho ah levantar la econom\u00eda de la gente la econom\u00eda familiar ese es el prop\u00f3sito vamos a apoyar a los maestros como lo estamos haciendo aprovecho para decir que ya se cancel\u00f3 la llamada reforma educativa ya eso se termin\u00f3 pero se va a mejorar mucho la educaci\u00f3n va a haber un programa especial con maestros y padres de familia para mejorar la situaci\u00f3n de los planteles educativos que est\u00e1n muy abandonados porque lo mismo cuando el dinero pasa por muchas manos al interior del gobierno o por organizaciones no llega o llega mucho [M\u00fasica] con piquete de ojo que vamos a hacer vamos a crear comit\u00e9s en cada el pueblo donde hay una escuela comit\u00e9 padres madres de familia maestros y le va a llegar desde la federaci\u00f3n el apoyo el presupuesto a cada escuela para la construcci\u00f3n de aulas para el mantenimiento para la conservaci\u00f3n de los planteles educativos directo el apoyo [Aplausos] lo mismo le digo a los trabajadores de la salud vamos a ir mejorando cada vez m\u00e1s el sistema de salud que lo cierto est\u00e1 peor que el sistema educativo adem\u00e1s como mucha pol\u00e9mica con la llamada reforma educativa a todo el mundo volvi\u00f3 a ver hacia la educaci\u00f3n y no olvid\u00f3 lo de la salud pero s\u00ed de c\u00f3mo est\u00e1n los centros de salud los hospitales esos que llaman seguro popular ni es seguro ni es popular porque no hay m\u00e9dicos no hay medicamentos as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n de la salud porque se robaron hasta el dinero de los medicamentos por eso tenemos que resolver el problema de la salud y vamos a ir regularizando igual de los maestros a los trabajadores de la salud porque hay miles de trabajadores en la educaci\u00f3n o en la salud que tienen contratos de eventuales hoy est\u00e1n por honorarios nos vamos a ir basificando poco a poco este compromiso nada m\u00e1s que les digo con toda claridad lo vamos a ir haciendo paulatinamente poco a poco porque nada m\u00e1s en el sector salud son 80 mil trabajadores entonces tenemos que poner orden y regularizar toda esta situaci\u00f3n pero vamos hacia adelante y vamos a dar respuesta a todas las necesidades a todas las demandas del pueblo yo quiero para terminar una respuesta a una petici\u00f3n que me hicieron me hizo la petici\u00f3n desde luego el pueblo de colina en manzanillo y la gente me expreso el problema de la caseta y tambi\u00e9n me lo plante\u00f3 el gobernador jose ignacio peralta s\u00e1nchez [M\u00fasica] nuestra coordinadora [Aplausos] indira vizca\u00edno en lo planteado pero repito web web les traigo una noticia le ped\u00ed a el secretario de comunicaciones y transporte al ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que hablara con el concesionario de la carretera el que tiene la caseta y le mand\u00e9 a decir que considerara porque en efecto tiene una concesi\u00f3n por 60 a\u00f1os pero tambi\u00e9n hay problemas d denuncias que se han presentado entonces me mand\u00f3 a decir el concesionario que le aceptaba de que a partir de ma\u00f1ana ya no se iba a cobrar a los autom\u00f3viles que pasan por la caseta claro lo repito [Aplausos] hoy van a seguir los procedimientos pero lo que s\u00ed les puedo decir y terminando este acto le voy a hablar por tel\u00e9fono para que a partir de ma\u00f1ana ning\u00fan autom\u00f3vil ya sea de colima o de los que van a manzanillo o regresan de manzanillo tenga que pagar en la caseta [Aplausos] e vamos a olvidar nunca a colin voy a estar viniendo las veces que sea necesario y voy a visitar a tu de manzanillo ya ahora aqu\u00ed en la capital de colima y voy tambi\u00e9n a otros municipios vamos a estar recorriendo el estado ofrezco que voy a estar de nuevo en tres meses de nuevo en colima cada tres meses quiere que yo venga bueno yo les dejo un abrazo y amor con amor se paga que vive el pueblo de colima [Aplausos] viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [Aplausos] sean tan amables de ponerse de pie para entonar las gloriosas notas de nuestro himno nacional [M\u00fasica] a [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:52.747034"
}