{
    "video_id": "FuYJ_Nii_u8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FuYJ_Nii_u8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDNkvLavCr9EolynwUMyUXrvF0pLw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FuYJ_Nii_u8",
    "video_title": "Mensaje del presidente de M\u00e9xico y el primer ministro de Belice",
    "video_length_seconds": 1599,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y t\u00e9cnica",
            "start": 0.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hasta el transporte a\u00e9reo",
            "start": 2.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "desde la cooperaci\u00f3n energ\u00e9tica",
            "start": 5.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "hasta la defensa del consumidor",
            "start": 8.179,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "desde la navegaci\u00f3n en las aguas",
            "start": 12.139,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "territoriales hasta las campa\u00f1as de",
            "start": 15.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 19.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de seguridad social",
            "start": 20.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 24.3,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 28.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 30.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que durante el largo tiempo se ha",
            "start": 33.98,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "caracterizado por los conflictos",
            "start": 37.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 38.1,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 39.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rivalidades nacionales",
            "start": 41.879,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre naciones lim\u00edtrofes",
            "start": 44.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "es un motivo de orgullo",
            "start": 48.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo para M\u00e9xico",
            "start": 52.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 55.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mantengamos con Belice",
            "start": 56.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una muy buena vecindad",
            "start": 60.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "por un cauce",
            "start": 66.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "armonioso y Pac\u00edfico",
            "start": 68.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre las bases de la equidad",
            "start": 71.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el respeto mutuo",
            "start": 73.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y la negociaci\u00f3n para resolver los",
            "start": 78.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "problemas que surgen de manera",
            "start": 81.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Inevitable entre pa\u00edses",
            "start": 82.86,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fronterizos la voluntad de resolver los",
            "start": 87.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 91.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 93.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desde el siglo 19 mi pa\u00eds",
            "start": 98.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 a los derechos territoriales",
            "start": 102.299,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "sobre la entonces",
            "start": 106.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Honduras brit\u00e1nica",
            "start": 110.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que hubiese podido heredar de la Nueva",
            "start": 112.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 115.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "1893",
            "start": 118.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los gobiernos de M\u00e9xico y de Londres",
            "start": 120.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "suscribieron el tratado de l\u00edmites",
            "start": 122.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 126.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Honduras brit\u00e1nica",
            "start": 127.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el cual se encuentra en vigor hasta la",
            "start": 130.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 133.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y Define",
            "start": 134.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con precisi\u00f3n",
            "start": 136.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y sin problemas",
            "start": 138.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nuestras fronteras",
            "start": 141.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 144.3,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a partir de 1958 el gobierno mexicano",
            "start": 146.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3",
            "start": 149.959,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "expresamente",
            "start": 151.64,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "el respeto al principio",
            "start": 153.379,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de la libre determinaci\u00f3n",
            "start": 157.019,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de las y los belice\u00f1os",
            "start": 159.68,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "desde 1977",
            "start": 164.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico respald\u00f3 la causa de la",
            "start": 169.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "independencia de Belice y en 1980 en la",
            "start": 172.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "asamblea general de Naciones Unidas",
            "start": 177.12,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "fue promotor junto con 38 estados del",
            "start": 181.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "proyecto de resoluci\u00f3n sobre la",
            "start": 187.019,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "independencia de Belice",
            "start": 190.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en cuanto",
            "start": 192.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "esta hist\u00f3rica decisi\u00f3n",
            "start": 195.44,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "se concret\u00f3 el 21 de septiembre del a\u00f1o",
            "start": 199.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 204.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue el primer pa\u00eds que estableci\u00f3",
            "start": 205.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relaciones diplom\u00e1ticas",
            "start": 209.72,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con esta nueva naci\u00f3n",
            "start": 212.06,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nuestros v\u00ednculos econ\u00f3micos y",
            "start": 216.959,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comerciales son parte de nuestra",
            "start": 218.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 220.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay muchos en el sureste",
            "start": 222.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que recuerdan las visitas a Chetumal",
            "start": 227.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para comprar productos",
            "start": 230.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "introducidos por Belice",
            "start": 232.099,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ahora precisamente",
            "start": 236.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "luego de muchos a\u00f1os",
            "start": 239.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hemos declarado",
            "start": 242.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de nuevo zona libre de pago de impuestos",
            "start": 245.159,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a Chetumal Y a toda la frontera con",
            "start": 247.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Belice",
            "start": 251.459,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 253.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del comercio",
            "start": 255.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 floreciendo el turismo",
            "start": 258.84,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por las bellas playas del Caribe y los",
            "start": 262.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sitios naturales y arqueol\u00f3gicos",
            "start": 265.259,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de nuestros dos pa\u00edses",
            "start": 267.139,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Asimismo Belice",
            "start": 270.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se beneficiar\u00e1",
            "start": 273.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "con el tren maya",
            "start": 276.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "acabamos",
            "start": 279.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 281.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tomar el acuerdo",
            "start": 283.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con el Primer Ministro",
            "start": 286.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que M\u00e9xico",
            "start": 290.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "su prima",
            "start": 295.199,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sus aranceles",
            "start": 297.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a productos",
            "start": 301.259,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que Belice pueda exportar",
            "start": 304.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 308.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 310.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se va a poder",
            "start": 313.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "exportar a M\u00e9xico",
            "start": 316.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desde Belice",
            "start": 318.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 321.96,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "productos agr\u00edcolas",
            "start": 326.1,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "carne de res",
            "start": 330.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 333.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alimentos b\u00e1sicos",
            "start": 336.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin pago",
            "start": 338.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 340.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se suspenden",
            "start": 343.139,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los aranceles",
            "start": 345.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 348.539,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico",
            "start": 352.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un verdadero",
            "start": 354.919,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "libre comercio entre",
            "start": 357.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestras naciones Aqu\u00ed tambi\u00e9n habr\u00e1 un",
            "start": 361.8,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis",
            "start": 365.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para felicitar",
            "start": 367.259,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "al ministro Johnny brice\u00f1o",
            "start": 371.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a todo el gobierno",
            "start": 374.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de esta naci\u00f3n",
            "start": 378.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n que han tomado",
            "start": 381.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de regularizar",
            "start": 385.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 40.000",
            "start": 390.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 393.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que viven trabajan honradamente",
            "start": 396.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en Belice",
            "start": 400.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y que son originarios",
            "start": 403.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 405.08,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "de Guatemala del Salvador de Honduras",
            "start": 408.72,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una decisi\u00f3n",
            "start": 414.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica pero sobre todo",
            "start": 419.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 423.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una dimensi\u00f3n",
            "start": 425.18,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 427.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 429.259,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 433.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como Belice",
            "start": 435.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 439.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poca extensi\u00f3n territorial",
            "start": 440.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 445.62,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "menos de 500 mil habitantes",
            "start": 447.539,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que toma",
            "start": 451.259,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 457.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de darle albergue nacionalidad",
            "start": 459.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 40.000",
            "start": 464.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hermanos centroamericanos",
            "start": 467.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto es un ejemplo mundial",
            "start": 471.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 475.62,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "debe ser la fraternidad universal",
            "start": 477.84,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tenemos pues",
            "start": 484.919,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "una historia",
            "start": 488.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 491.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de convivencia",
            "start": 493.68,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que no ha sido alterada ni por las",
            "start": 497.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 500.28,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Y esto es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 502.74,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias",
            "start": 507.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en formas de gobierno",
            "start": 510.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Belice es una monarqu\u00eda parlamentaria",
            "start": 514.279,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda parlamentaria y M\u00e9xico es una",
            "start": 518.959,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 522.899,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 526.8,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "historial",
            "start": 529.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que bien podr\u00eda servir",
            "start": 533.339,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de inspiraci\u00f3n",
            "start": 537.42,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 540.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encauzar de manera pac\u00edfica",
            "start": 541.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y mutuamente",
            "start": 545.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "provechosa algunas relaciones",
            "start": 546.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "bilaterales conflictivas en otras",
            "start": 548.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "latitudes aqu\u00ed estamos demostrando que",
            "start": 551.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 555.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de los sistemas",
            "start": 557.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de gobierno est\u00e1",
            "start": 559.7,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "la voluntad de trabajar en favor de",
            "start": 564.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 567.839,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s all\u00e1 de buenos v\u00ednculos entre",
            "start": 570.959,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Belice y M\u00e9xico sostengo que es",
            "start": 573.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesario avanzar en una integraci\u00f3n",
            "start": 575.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "continental",
            "start": 579.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de toda Am\u00e9rica",
            "start": 582.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en nuestra construcci\u00f3n",
            "start": 585.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en el continente",
            "start": 588.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de un modelo",
            "start": 591.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "semejante al de la comunidad econ\u00f3mica",
            "start": 594.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Europea",
            "start": 597.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la instancia que precedi\u00f3 a la Uni\u00f3n",
            "start": 599.459,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Europea",
            "start": 602.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "algo parecido para Am\u00e9rica",
            "start": 606.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "solo de esa manera",
            "start": 610.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 614.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica unida integrada hermanada",
            "start": 616.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "podremos hacer frente a las turbulencias",
            "start": 620.519,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda mundial y lo m\u00e1s",
            "start": 624.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 627.54,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "al peligro geopol\u00edtico que representa",
            "start": 629.7,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para todo el mundo",
            "start": 635.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el declive econ\u00f3mico",
            "start": 638.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 641.459,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 643.92,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "a otras regiones en especial",
            "start": 646.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de Asia y en particular",
            "start": 651.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 655.38,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "al avance econ\u00f3mico comercial",
            "start": 657.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que puede ser hasta hegem\u00f3nico de China",
            "start": 663.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de frenar este curso de",
            "start": 668.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acontecimientos indeseables",
            "start": 670.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "debe considerarse que la integraci\u00f3n de",
            "start": 675.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 678.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda potenciar",
            "start": 680.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "un gran mercado com\u00fan",
            "start": 684.06,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "las capacidades de nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 687.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nuestros recursos naturales",
            "start": 690.959,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestras industrias nuestras costas el",
            "start": 693.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 697.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y nuestro sistema financieros",
            "start": 698.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no solo con el prop\u00f3sito de figurar",
            "start": 702.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el primer sitio como una regi\u00f3n",
            "start": 706.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera en el mundo",
            "start": 709.92,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "sino para dar bienestar y Justicia",
            "start": 712.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a nuestras poblaciones para enfrentar",
            "start": 716.779,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "juntos complejos problemas comunes como",
            "start": 720.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el de la pobreza",
            "start": 724.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la delincuencia",
            "start": 726.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "las consecuentes oleadas migratorias",
            "start": 729.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el cuidado del medio ambiente",
            "start": 733.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el abasto energ\u00e9tico e incluso",
            "start": 735.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "prepararnos",
            "start": 738.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuar juntos en cat\u00e1strofes",
            "start": 742.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "causadas por fen\u00f3menos naturales",
            "start": 745.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un proyecto de estas dimensiones",
            "start": 750.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "requiere altura de miras",
            "start": 752.339,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para dejar atr\u00e1s fobias ideol\u00f3gicas",
            "start": 755.279,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obsoletas",
            "start": 758.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respecto a las decisiones",
            "start": 762.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "soberanas de cada pa\u00eds y sobre todo",
            "start": 765.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un Genuino compromiso con nuestras",
            "start": 768.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "poblaciones y la satisfacci\u00f3n de sus",
            "start": 772.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "carencias m\u00e1s apremiantes",
            "start": 776.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por eso he estado insistiendo en la",
            "start": 778.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 781.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de que ning\u00fan gobierno del hemisferio",
            "start": 783.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 788.519,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de am\u00e9rica",
            "start": 790.68,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se ha excluido",
            "start": 793.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima Cumbre",
            "start": 796.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que se realizar\u00e1",
            "start": 799.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en Los \u00c1ngeles",
            "start": 802.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos que nadie excluya a",
            "start": 804.24,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 808.079,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "debe ser un encuentro",
            "start": 811.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que permita",
            "start": 816.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 817.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dirimir y resolver los disensos",
            "start": 819.68,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sin imposiciones ni medidas unilaterales",
            "start": 823.579,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "sin hegemon\u00edas sin prepotencias",
            "start": 828.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en ese mismo esp\u00edritu mi gobierno est\u00e1",
            "start": 833.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 835.98,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "con respeto a la soberan\u00edas",
            "start": 838.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses vecinos del Caribe y",
            "start": 842.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica en la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 844.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 846.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "como los que hemos llevado a cabo en",
            "start": 849.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde hace m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 853.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de manera muy especial el programa",
            "start": 855.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 858.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ya va a aplicarse",
            "start": 861.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en Belice",
            "start": 864.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acabamos de ser testigos de la firma de",
            "start": 867.18,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este acuerdo se va a apoyar",
            "start": 871.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en una primera etapa",
            "start": 875.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a 2000 productores",
            "start": 877.16,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de Belice que van a recibir",
            "start": 880.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un jornal para trabajar",
            "start": 884.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en sus propias parcelas",
            "start": 888.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 891.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 893.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "frutales \u00e1rboles maderables",
            "start": 896.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este programa",
            "start": 903.839,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 907.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a irse ampliando",
            "start": 908.899,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "porque tiene un efecto",
            "start": 913.019,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "multiplicador",
            "start": 917.459,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 920.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "da empleo",
            "start": 922.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "se siembran \u00e1rboles frutales",
            "start": 926.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para que se tengan ingresos",
            "start": 932.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y se mantenga el arraigo a la tierra a",
            "start": 935.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 939.959,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es un programa",
            "start": 942.36,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para contribuir a la reforestaci\u00f3n",
            "start": 946.259,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a mejorar el medio ambiente",
            "start": 950.18,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n contemplando",
            "start": 956.459,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el que se aplique el programa j\u00f3venes",
            "start": 960.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 963.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para que los j\u00f3venes que no",
            "start": 967.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han podido estudiar",
            "start": 972.779,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "o no tienen empleo",
            "start": 974.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 980.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ocupados",
            "start": 982.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "trabajen como aprendices",
            "start": 985.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en empresas en comercios",
            "start": 988.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 991.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en actividades productivas sociales",
            "start": 993.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se les pague",
            "start": 999.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un salario",
            "start": 1001.82,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para que se vayan",
            "start": 1004.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "capacitando con esto",
            "start": 1006.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1009.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1012.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "van a ser enganchados",
            "start": 1014.18,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "por la delincuencia organizada",
            "start": 1017.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes van a tener posibilidad de",
            "start": 1021.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 1025.579,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "con el trabajo honrado",
            "start": 1029.959,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos de Belice",
            "start": 1034.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "invito a ustedes a reflexionar sobre",
            "start": 1037.939,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estas propuestas",
            "start": 1041.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y de considerarlo adecuado",
            "start": 1044.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que actuemos juntos",
            "start": 1049.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1053.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para el desarrollo regional",
            "start": 1057.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y quiero tambi\u00e9n afirmar que sean cuales",
            "start": 1060.919,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "sean las circunstancias",
            "start": 1064.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "continentales y mundiales",
            "start": 1066.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "espero que la relaci\u00f3n bilateral entre",
            "start": 1069.98,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses Primer Ministro",
            "start": 1073.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siga fortaleci\u00e9ndose y avanzando en la",
            "start": 1076.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de los problemas comunes",
            "start": 1079.58,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que esa convicci\u00f3n es",
            "start": 1082.419,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "compartida por dos pueblos que adem\u00e1s de",
            "start": 1086.539,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "ser vecinos son hermanos",
            "start": 1091.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy buenos hermanos",
            "start": 1097.22,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1099.039,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1101.85,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 1117.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienvenido una vez m\u00e1s al 6 y todos sus",
            "start": 1119.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 1122.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "canciller y todo su equipo Gracias",
            "start": 1123.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de mis abuelos mis",
            "start": 1145.96,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "bisabuelos eran de cerca de la frontera",
            "start": 1148.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 1152.539,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "scan",
            "start": 1154.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "creo que s\u00e9 que la frontera con Campeche",
            "start": 1156.34,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y de all\u00e1 llegaron muchas belice\u00f1os que",
            "start": 1159.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "viven en el norte y es por eso que",
            "start": 1162.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "podemos hablar el espa\u00f1ol",
            "start": 1164.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos podr\u00edamos mejorarlo",
            "start": 1168.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desafortunadamente todo nuestra",
            "start": 1172.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ha sido en el ingl\u00e9s As\u00ed que",
            "start": 1174.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahora hablamos y pensamos escribimos en",
            "start": 1177.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s pero est\u00e1 hablando con el",
            "start": 1180.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ministro de Educaci\u00f3n hace unos momentos",
            "start": 1183.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 diciendo que es importante una",
            "start": 1185.78,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "belleza m\u00e1s que nunca que podamos",
            "start": 1188.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "empezar no solo escribir y leerlo pero",
            "start": 1190.539,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "hablar el espa\u00f1ol porque el futuro de",
            "start": 1194.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Belice es ac\u00e1 en Centroam\u00e9rica y con",
            "start": 1197.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 1201.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "importamos mucho de Belice me est\u00e1",
            "start": 1229.539,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "diciendo ministro de agricultura que en",
            "start": 1231.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el 2010 7 importamos m\u00e1s de 100 millones",
            "start": 1233.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1238.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanas",
            "start": 1239.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a Belice y exportamos a M\u00e9xico",
            "start": 1242.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "como medio mill\u00f3n de d\u00f3lares As\u00ed que hay",
            "start": 1247.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una gran diferencia y las oportunidades",
            "start": 1250.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 dando en estos momentos con",
            "start": 1253.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los aranceles nos va a permitir por",
            "start": 1255.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora para poner en vender mucho de los",
            "start": 1258.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "productos de Belice baby",
            "start": 1261.5,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "taxes de importaxis M\u00e9xico",
            "start": 1266.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "to compu",
            "start": 1273.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "en todo M\u00e9xico What do you Never We Will",
            "start": 1284.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "sexo en that muri\u00f3 oportunidades",
            "start": 1288.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico and This Is going to be Again",
            "start": 1306.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "changer for a blinds",
            "start": 1310.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "What",
            "start": 1313.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "country Birds",
            "start": 1314.74,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "What josas importantes the President and",
            "start": 1318.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "with Saint andreven sembrando vidas",
            "start": 1322.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "somos in English",
            "start": 1325.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico haz como put",
            "start": 1329.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico is a sistions",
            "start": 1349.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "asistimos",
            "start": 1356.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 1376.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro ministro de la cultura Sabiendo",
            "start": 1379.9,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todo lo que nos est\u00e1 prohibiendo hoy 10",
            "start": 1383.299,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sino presidente",
            "start": 1386.419,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico is oferent Austin Bliss is",
            "start": 1390.7,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "assistance in fighting poverity Will",
            "start": 1395.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Potter continuous to be One of the",
            "start": 1399.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "challenges",
            "start": 1405.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "infections 60%",
            "start": 1411.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la pobreza ha subido hasta casi 60% en",
            "start": 1413.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Belice especialmente por la por la",
            "start": 1417.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pandemia al suites fuera important Force",
            "start": 1420.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "of find West Hole wick and work with",
            "start": 1423.44,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "people to get them auto poverity",
            "start": 1426.38,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "in the check you by creating of United",
            "start": 1431.14,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "by Putin the work and to find Markets de",
            "start": 1436.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 1440.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la \u00fanica problema que te hemos tenido",
            "start": 1454.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente es de que no va a estar ac\u00e1",
            "start": 1456.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "suficiente tiempo para poder visitar en",
            "start": 1459.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un pa\u00eds peque\u00f1o pero con",
            "start": 1461.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho para poder ver y tenemos mucho",
            "start": 1465.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "orgullo para poder de nuestro pa\u00eds y que",
            "start": 1468.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos hubiera gustado mucho que le",
            "start": 1471.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos Mostrar los callos las \u00e1reas",
            "start": 1474.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas las selvas que tenemos",
            "start": 1476.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para compartir con usted para",
            "start": 1478.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "demostrarle de qu\u00e9 orgulloso Nosotros",
            "start": 1481.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "somos de nuestro pa\u00eds pero siempre hay",
            "start": 1484.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la esperanza que pudiera llegar en otra",
            "start": 1488.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de parte de de mi gabinete de",
            "start": 1490.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "parte de mi gobierno de parte de todos",
            "start": 1494.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los belice\u00f1os les damos las gracias a",
            "start": 1497.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "usted y su gobierno y al pueblo de",
            "start": 1500.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por toda la ayuda que nos est\u00e1n",
            "start": 1502.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dando hoy y veo que est\u00e1 tambi\u00e9n el el",
            "start": 1505.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobernador de de Quintana Roo que",
            "start": 1508.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabe que tenemos muy buenas",
            "start": 1511.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "relaciones con Quintana Roo en miles de",
            "start": 1513.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "belice\u00f1os se van a Chetumal Y a Canc\u00fan y",
            "start": 1516.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas tambi\u00e9n para visitar y para",
            "start": 1519.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para comprar que en muchas ocasiones",
            "start": 1521.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como dicen muchos belice\u00f1os ya no",
            "start": 1525.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tenemos que ir a Miami podemos llegar a",
            "start": 1527.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Chetumal Porque todo lo que se busca en",
            "start": 1530.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Miami tambi\u00e9n est\u00e1 en Chetumal As\u00ed que",
            "start": 1532.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en casarse tambi\u00e9n una vez m\u00e1s",
            "start": 1534.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y por todo y por",
            "start": 1536.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "visitarnos hoy Muchas gracias",
            "start": 1540.2,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1543.44,
            "duration": 6.35
        }
    ],
    "transcription_text": " y t\u00e9cnica hasta el transporte a\u00e9reo desde la cooperaci\u00f3n energ\u00e9tica hasta la defensa del consumidor desde la navegaci\u00f3n en las aguas territoriales hasta las campa\u00f1as de salud de seguridad social de seguridad p\u00fablica esta regi\u00f3n de nuestra Am\u00e9rica que durante el largo tiempo se ha caracterizado por los conflictos territoriales y las rivalidades nacionales entre naciones lim\u00edtrofes es un motivo de orgullo al mismo tiempo para M\u00e9xico que mantengamos con Belice una muy buena vecindad por un cauce armonioso y Pac\u00edfico sobre las bases de la equidad el respeto mutuo y la negociaci\u00f3n para resolver los problemas que surgen de manera Inevitable entre pa\u00edses fronterizos la voluntad de resolver los conflictos por la v\u00eda pac\u00edfica desde el siglo 19 mi pa\u00eds renunci\u00f3 a los derechos territoriales sobre la entonces Honduras brit\u00e1nica que hubiese podido heredar de la Nueva Espa\u00f1a 1893 los gobiernos de M\u00e9xico y de Londres suscribieron el tratado de l\u00edmites sobre Honduras brit\u00e1nica el cual se encuentra en vigor hasta la fecha y Define con precisi\u00f3n y sin problemas nuestras fronteras m\u00e1s a\u00fan a partir de 1958 el gobierno mexicano reconoci\u00f3 expresamente el respeto al principio de la libre determinaci\u00f3n de las y los belice\u00f1os desde 1977 M\u00e9xico respald\u00f3 la causa de la independencia de Belice y en 1980 en la asamblea general de Naciones Unidas fue promotor junto con 38 estados del proyecto de resoluci\u00f3n sobre la independencia de Belice en cuanto esta hist\u00f3rica decisi\u00f3n se concret\u00f3 el 21 de septiembre del a\u00f1o siguiente M\u00e9xico fue el primer pa\u00eds que estableci\u00f3 relaciones diplom\u00e1ticas con esta nueva naci\u00f3n nuestros v\u00ednculos econ\u00f3micos y comerciales son parte de nuestra historia todav\u00eda hay muchos en el sureste que recuerdan las visitas a Chetumal para comprar productos introducidos por Belice ahora precisamente luego de muchos a\u00f1os hemos declarado de nuevo zona libre de pago de impuestos a Chetumal Y a toda la frontera con Belice tambi\u00e9n Adem\u00e1s del comercio est\u00e1 floreciendo el turismo por las bellas playas del Caribe y los sitios naturales y arqueol\u00f3gicos de nuestros dos pa\u00edses Asimismo Belice se beneficiar\u00e1 con el tren maya acabamos de tomar el acuerdo con el Primer Ministro para que M\u00e9xico su prima sus aranceles a productos que Belice pueda exportar a nuestro pa\u00eds es decir se va a poder exportar a M\u00e9xico desde Belice alimentos productos agr\u00edcolas carne de res y otros alimentos b\u00e1sicos sin pago de impuestos se suspenden los aranceles vamos a llevar a la pr\u00e1ctica un aut\u00e9ntico un verdadero libre comercio entre nuestras naciones Aqu\u00ed tambi\u00e9n habr\u00e1 un par\u00e9ntesis para felicitar al ministro Johnny brice\u00f1o a todo el gobierno de esta naci\u00f3n por la decisi\u00f3n que han tomado de regularizar a m\u00e1s de 40.000 migrantes que viven trabajan honradamente en Belice y que son originarios de pa\u00edses centroamericanos de Guatemala del Salvador de Honduras estamos hablando de una decisi\u00f3n hist\u00f3rica pero sobre todo de una dimensi\u00f3n humanista de primer orden un pa\u00eds como Belice con poca extensi\u00f3n territorial con menos de 500 mil habitantes que toma la decisi\u00f3n de darle albergue nacionalidad a m\u00e1s de 40.000 hermanos centroamericanos esto es un ejemplo mundial de lo que debe ser la fraternidad universal tenemos pues una historia ejemplar de convivencia que no ha sido alterada ni por las diferencias Y esto es muy importante tambi\u00e9n nuestras diferencias en formas de gobierno Belice es una monarqu\u00eda parlamentaria monarqu\u00eda parlamentaria y M\u00e9xico es una rep\u00fablica es historial que bien podr\u00eda servir de inspiraci\u00f3n para encauzar de manera pac\u00edfica y mutuamente provechosa algunas relaciones bilaterales conflictivas en otras latitudes aqu\u00ed estamos demostrando que independientemente de los sistemas de gobierno est\u00e1 la voluntad de trabajar en favor de nuestros pueblos pero m\u00e1s all\u00e1 de buenos v\u00ednculos entre Belice y M\u00e9xico sostengo que es necesario avanzar en una integraci\u00f3n continental de toda Am\u00e9rica en nuestra construcci\u00f3n en el continente de un modelo semejante al de la comunidad econ\u00f3mica Europea la instancia que precedi\u00f3 a la Uni\u00f3n Europea algo parecido para Am\u00e9rica solo de esa manera en una Am\u00e9rica unida integrada hermanada podremos hacer frente a las turbulencias de la econom\u00eda mundial y lo m\u00e1s importante al peligro geopol\u00edtico que representa para todo el mundo el declive econ\u00f3mico de Estados Unidos frente a otras regiones en especial de Asia y en particular me refiero al avance econ\u00f3mico comercial que puede ser hasta hegem\u00f3nico de China adem\u00e1s de frenar este curso de acontecimientos indeseables debe considerarse que la integraci\u00f3n de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica permitir\u00eda potenciar un gran mercado com\u00fan las capacidades de nuestra poblaci\u00f3n nuestros recursos naturales nuestras industrias nuestras costas el turismo y nuestro sistema financieros no solo con el prop\u00f3sito de figurar en el primer sitio como una regi\u00f3n pr\u00f3spera en el mundo sino para dar bienestar y Justicia a nuestras poblaciones para enfrentar juntos complejos problemas comunes como el de la pobreza la inseguridad y la delincuencia las consecuentes oleadas migratorias el cuidado del medio ambiente el abasto energ\u00e9tico e incluso prepararnos actuar juntos en cat\u00e1strofes causadas por fen\u00f3menos naturales un proyecto de estas dimensiones requiere altura de miras para dejar atr\u00e1s fobias ideol\u00f3gicas obsoletas respecto a las decisiones soberanas de cada pa\u00eds y sobre todo un Genuino compromiso con nuestras poblaciones y la satisfacci\u00f3n de sus carencias m\u00e1s apremiantes por eso he estado insistiendo en la necesidad de que ning\u00fan gobierno del hemisferio ning\u00fan pa\u00eds de am\u00e9rica se ha excluido en la pr\u00f3xima Cumbre que se realizar\u00e1 en Los \u00c1ngeles en Estados Unidos que nadie excluya a nadie debe ser un encuentro que permita precisamente dirimir y resolver los disensos sin imposiciones ni medidas unilaterales sin hegemon\u00edas sin prepotencias en ese mismo esp\u00edritu mi gobierno est\u00e1 ayudando con respeto a la soberan\u00edas a pa\u00edses vecinos del Caribe y Centroam\u00e9rica en la aplicaci\u00f3n de programas sociales como los que hemos llevado a cabo en M\u00e9xico desde hace m\u00e1s de tres a\u00f1os de manera muy especial el programa sembrando vida que ya va a aplicarse en Belice acabamos de ser testigos de la firma de este acuerdo se va a apoyar en una primera etapa a 2000 productores de Belice que van a recibir un jornal para trabajar en sus propias parcelas sembrando \u00e1rboles frutales \u00e1rboles maderables tambi\u00e9n este programa va a irse ampliando porque tiene un efecto multiplicador se da empleo se siembran \u00e1rboles frutales para que se tengan ingresos y se mantenga el arraigo a la tierra a las comunidades y tambi\u00e9n es un programa para contribuir a la reforestaci\u00f3n a mejorar el medio ambiente estamos tambi\u00e9n contemplando el que se aplique el programa j\u00f3venes construyendo el futuro para que los j\u00f3venes que no han podido estudiar o no tienen empleo sean ocupados trabajen como aprendices en empresas en comercios en el campo en actividades productivas sociales que se les pague un salario para que se vayan capacitando con esto los j\u00f3venes ya no van a ser enganchados por la delincuencia organizada los j\u00f3venes van a tener posibilidad de salir adelante con el trabajo honrado Amigas y amigos de Belice invito a ustedes a reflexionar sobre estas propuestas y de considerarlo adecuado que actuemos juntos en este prop\u00f3sito de cooperaci\u00f3n para el desarrollo regional y quiero tambi\u00e9n afirmar que sean cuales sean las circunstancias continentales y mundiales espero que la relaci\u00f3n bilateral entre nuestros pa\u00edses Primer Ministro siga fortaleci\u00e9ndose y avanzando en la soluci\u00f3n de los problemas comunes estoy seguro de que esa convicci\u00f3n es compartida por dos pueblos que adem\u00e1s de ser vecinos son hermanos muy buenos hermanos Muchas gracias [Aplausos] Muchas gracias se\u00f1or presidente y bienvenido una vez m\u00e1s al 6 y todos sus grupos canciller y todo su equipo Gracias se\u00f1or presidente de mis abuelos mis bisabuelos eran de cerca de la frontera de de scan creo que s\u00e9 que la frontera con Campeche y de all\u00e1 llegaron muchas belice\u00f1os que viven en el norte y es por eso que podemos hablar el espa\u00f1ol m\u00e1s o menos podr\u00edamos mejorarlo desafortunadamente todo nuestra educaci\u00f3n ha sido en el ingl\u00e9s As\u00ed que ahora hablamos y pensamos escribimos en ingl\u00e9s pero est\u00e1 hablando con el ministro de Educaci\u00f3n hace unos momentos y est\u00e1 diciendo que es importante una belleza m\u00e1s que nunca que podamos empezar no solo escribir y leerlo pero hablar el espa\u00f1ol porque el futuro de Belice es ac\u00e1 en Centroam\u00e9rica y con M\u00e9xico M\u00e9xico importamos mucho de Belice me est\u00e1 diciendo ministro de agricultura que en el 2010 7 importamos m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares americanas de M\u00e9xico a Belice y exportamos a M\u00e9xico como medio mill\u00f3n de d\u00f3lares As\u00ed que hay una gran diferencia y las oportunidades que nos est\u00e1 dando en estos momentos con los aranceles nos va a permitir por ahora para poner en vender mucho de los productos de Belice baby taxes de importaxis M\u00e9xico to compu en todo M\u00e9xico What do you Never We Will sexo en that muri\u00f3 oportunidades en M\u00e9xico and This Is going to be Again changer for a blinds What country Birds What josas importantes the President and with Saint andreven sembrando vidas somos in English M\u00e9xico haz como put M\u00e9xico is a sistions asistimos exactamente nuestro ministro de la cultura Sabiendo todo lo que nos est\u00e1 prohibiendo hoy 10 sino presidente de M\u00e9xico is oferent Austin Bliss is assistance in fighting poverity Will Potter continuous to be One of the challenges infections 60% la pobreza ha subido hasta casi 60% en Belice especialmente por la por la pandemia al suites fuera important Force of find West Hole wick and work with people to get them auto poverity in the check you by creating of United by Putin the work and to find Markets de produce la \u00fanica problema que te hemos tenido presidente es de que no va a estar ac\u00e1 suficiente tiempo para poder visitar en nuestro pa\u00eds un pa\u00eds peque\u00f1o pero con mucho para poder ver y tenemos mucho orgullo para poder de nuestro pa\u00eds y que nos hubiera gustado mucho que le podr\u00edamos Mostrar los callos las \u00e1reas arqueol\u00f3gicas las selvas que tenemos para compartir con usted para demostrarle de qu\u00e9 orgulloso Nosotros somos de nuestro pa\u00eds pero siempre hay la esperanza que pudiera llegar en otra ocasi\u00f3n de parte de de mi gabinete de parte de mi gobierno de parte de todos los belice\u00f1os les damos las gracias a usted y su gobierno y al pueblo de M\u00e9xico por toda la ayuda que nos est\u00e1n dando hoy y veo que est\u00e1 tambi\u00e9n el el gobernador de de Quintana Roo que tambi\u00e9n sabe que tenemos muy buenas relaciones con Quintana Roo en miles de belice\u00f1os se van a Chetumal Y a Canc\u00fan y otras \u00e1reas tambi\u00e9n para visitar y para para comprar que en muchas ocasiones como dicen muchos belice\u00f1os ya no tenemos que ir a Miami podemos llegar a Chetumal Porque todo lo que se busca en Miami tambi\u00e9n est\u00e1 en Chetumal As\u00ed que est\u00e1 en casarse tambi\u00e9n una vez m\u00e1s Muchas gracias y por todo y por visitarnos hoy Muchas gracias [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28CqLb-h56qTi0UHDVZwXxj",
    "playlist_title": "Giras internacionales de trabajo",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:31.430349"
}