{
    "video_id": "fwPWs3ZeLeM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fwPWs3ZeLeM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOdAAVI3H2wdrKGnxvqDB17waqqA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fwPWs3ZeLeM",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de obra de autopista Mitla-Tehuantepec II, desde Santo Domingo Tepuxtepec, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 1515,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4.049,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 9.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 10.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 12.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 16.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trasportes jorge arganis d\u00edaz leal",
            "start": 18.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 22.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 24.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 26.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 29.539,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "la secretaria de comunicaciones y",
            "start": 31.579,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "transportes jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 33.05,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de santo domingo",
            "start": 37.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tepuxtepec oaxaca alberto reyes mar\u00edn",
            "start": 39.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo domingo bienvenidas",
            "start": 44.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 46.35,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen y nos",
            "start": 47.55,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 49.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en todo el mundo todas y todos ustedes",
            "start": 50.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 53.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cerca de m\u00e1s de ocupar sus lugares",
            "start": 58.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 62.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 64.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca maestro alejandro murat",
            "start": 66.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 68.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 77.63,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "tercer d\u00eda en oaxaca esta es su casa y",
            "start": 81.02,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "como ya lo se\u00f1al\u00f3 usted ya es gay",
            "start": 84.679,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "no es necesario nacer en una tierra para",
            "start": 89.58,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ser de una tierra cuando le da tanto",
            "start": 93.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y usted hoy est\u00e1 en la ruta de la",
            "start": 97.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de oaxaca y de todo el",
            "start": 100.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico",
            "start": 104.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como lo dijo al inicio de su",
            "start": 106.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 108.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no basta que crezca el norte al 4 5 6 8",
            "start": 110.23,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "% o el centro del pa\u00eds",
            "start": 115.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "si en el sureste ten\u00edamos una inercia de",
            "start": 118.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decrecimiento sostenido",
            "start": 123.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y recalco sostenido porque a veces los",
            "start": 126.34,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "economistas dicen que no basta crecer",
            "start": 130.479,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "sino es de manera sostenida y lo que",
            "start": 133.11,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 haciendo hoy aqu\u00ed en el",
            "start": 137.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sureste es generando un proyecto",
            "start": 138.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "integral de desarrollo que parte de las",
            "start": 141.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ra\u00edces desde abajo hacia arriba",
            "start": 145.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque no puede haber desarrollo si no",
            "start": 149.01,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es incluyente",
            "start": 151.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hoy vemos como tepuxtepec en donde nos",
            "start": 154.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "encontramos tiene un camino a cabecera",
            "start": 158.23,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "municipal para que mis paisanas y",
            "start": 161.68,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "paisanos puedan salir y hacer comercio",
            "start": 163.959,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tener salud",
            "start": 168.969,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y alcanzar mejor educaci\u00f3n entre otras",
            "start": 171.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 173.68,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "y derechos fundamentales que tenemos",
            "start": 175.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 178.129,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pero dentro de ese proyecto integral y",
            "start": 180.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hoy en especial porque mi familia es del",
            "start": 183.21,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "mismo se\u00f1or presidente usted tambi\u00e9n",
            "start": 185.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "realiza la construcci\u00f3n de esta",
            "start": 189.209,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "autopista que como lo dije ayer",
            "start": 191.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "represento la negligencia y la",
            "start": 194.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del pasado y hoy predio y",
            "start": 197.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "representa en el presente y en el futuro",
            "start": 199.95,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la oportunidad del anhelo la esperanza",
            "start": 203.45,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n de la calidad de",
            "start": 207.14,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "vida de nuestras familias de tener",
            "start": 211.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acceso a empleos y a cambiar nuestra",
            "start": 213.959,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 217.83,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "lo hace de la mano del proyecto",
            "start": 219.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico que est\u00e1 llamado a ser el",
            "start": 221.47,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "gran proyecto y motor de desarrollo del",
            "start": 224.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico y a jugar un papel a",
            "start": 228.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nivel internacional",
            "start": 231.53,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por eso una vez m\u00e1s desde oaxaca le",
            "start": 234.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reitero nuestro agradecimiento y nuestro",
            "start": 236.689,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "reconocimiento por ese gran compromiso",
            "start": 239.93,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque si le va bien a oaxaca le va bien",
            "start": 243.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 246.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y eso es lo que todos queremos que hoy",
            "start": 248.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde oaxaca es desde el sureste tambi\u00e9n",
            "start": 251.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estemos en el concierto de la",
            "start": 255.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de todo nuestro pa\u00eds sea",
            "start": 257.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "usted bienvenido se\u00f1or presidente y",
            "start": 260.82,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 263.22,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 265.15,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "son tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 269.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra de",
            "start": 273.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y",
            "start": 276.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz",
            "start": 277.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 279.93,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso sea",
            "start": 287.09,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 288.949,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto acudir nuevamente al",
            "start": 290.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca que es uno de los",
            "start": 292.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "baluartes culturales e hist\u00f3ricos m\u00e1s",
            "start": 295.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importantes de nuestro pa\u00eds",
            "start": 297.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hoy acompa\u00f1amos al presidente en la",
            "start": 300.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de esta autopista que",
            "start": 303.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acortar\u00e1 significativamente los tiempos",
            "start": 305.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de traslado en una zona de gran",
            "start": 307.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "relevancia para el desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 310.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y comercial de la entidad",
            "start": 312.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una vez en operaci\u00f3n plena conectar\u00e1 en",
            "start": 316.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy poco tiempo a la regi\u00f3n del istmo",
            "start": 319.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con los valles centrales y har\u00e1 posible",
            "start": 321.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n de dos puntos estrat\u00e9gicos",
            "start": 323.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por un lado mitad que fue uno de los",
            "start": 327.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "centros de poder pol\u00edtico y religioso de",
            "start": 330.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los zapotecas y por otro lado",
            "start": 332.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tehuantepec una ciudad neur\u00e1lgica del",
            "start": 334.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ismo que se ubica justamente en el \u00e1rea",
            "start": 338.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que comunica los puertos de",
            "start": 341.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos en el golfo de m\u00e9jico y",
            "start": 342.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "salina cruz en la costa del pac\u00edfico",
            "start": 344.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sin duda una de las prioridades del",
            "start": 350.139,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 352.87,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la infraestructura y",
            "start": 354.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de manera particular con las obras",
            "start": 357.159,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 359.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tanto en la construcci\u00f3n como en las",
            "start": 360.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tareas de mantenimiento y modernizaci\u00f3n",
            "start": 362.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tenemos instrucciones precisas del",
            "start": 366.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente para acelerar los trabajos de",
            "start": 369.099,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n en las carreteras",
            "start": 371.259,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federales as\u00ed como agilizar las",
            "start": 372.909,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gestiones de aquellas obras en proceso",
            "start": 375.819,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que solo ten\u00edan pendientes algunos",
            "start": 377.649,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "tramos para entrar en la operaci\u00f3n",
            "start": 380.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asimismo existe el compromiso de mejorar",
            "start": 382.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la conectividad en las regiones",
            "start": 386.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "apartadas con altos niveles de",
            "start": 387.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n como es precisamente el caso",
            "start": 389.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de oaxaca donde la secretaria de",
            "start": 392.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes lleva a cabo",
            "start": 394.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diversos trabajos",
            "start": 397.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a la fecha tenemos 158 obras en la",
            "start": 399.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entidad que representan una inversi\u00f3n",
            "start": 404.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o de 4.231 millones de pesos",
            "start": 406.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dentro de los programas sobre sales de",
            "start": 411.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la pavimentaci\u00f3n a cabeceras municipales",
            "start": 414.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya municipios con un monto de 2.300",
            "start": 416.07,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "millones de pesos de una meta de 551",
            "start": 420.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 423.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si a lo anterior agregamos los recursos",
            "start": 427.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "destinados a la modernizaci\u00f3n y",
            "start": 429.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de carreteras federales a",
            "start": 431.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las v\u00edas libres de peaje as\u00ed como los",
            "start": 434.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "caminos rurales y alimentadores tenemos",
            "start": 436.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un total de 3 mil 625 kil\u00f3metros en la",
            "start": 439.18,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 442.57,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de estos trabajos denota el",
            "start": 444.129,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter prioritario que tienen las v\u00edas",
            "start": 446.679,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n en oaxaca con el",
            "start": 448.659,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "objetivo de promover el desarrollo",
            "start": 450.969,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y desde luego hay",
            "start": 452.769,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que mencionar las carreteras",
            "start": 456.819,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "concesionadas que hemos visto este fin",
            "start": 458.11,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de semana que permitir\u00e1n materializar",
            "start": 459.759,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proyectos largamente anhelados en los",
            "start": 462.429,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que convergen la excelente coordinaci\u00f3n",
            "start": 465.189,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "entre todas las instancias involucradas",
            "start": 466.659,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del trabajo conjunto destaca la",
            "start": 470.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del subsecretario jorge",
            "start": 473.789,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nu\u00f1o quien ha venido aportando su",
            "start": 475.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "talento y experiencia para impulsar",
            "start": 477.719,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estos esquemas de financiamiento que",
            "start": 479.55,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuyan a mejorar las v\u00edas",
            "start": 481.259,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n del territorio",
            "start": 483.569,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "guarique\u00f1o",
            "start": 485.28,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 487.18,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "queremos reiterarle que la secretar\u00eda de",
            "start": 489.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes estamos",
            "start": 491.569,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dedicados a trabajar en la armon\u00eda",
            "start": 493.909,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sumando esfuerzos y capacidades",
            "start": 495.699,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en todos los frentes de obra a lo largo",
            "start": 500.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y ancho del pa\u00eds mantenemos el esp\u00edritu",
            "start": 502.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del esfuerzo colectivo y la convicci\u00f3n",
            "start": 505.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de trabajar en equipo en beneficio de",
            "start": 507.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 509.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nos anima su convocatoria para no bajar",
            "start": 511.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la guardia y continuar construyendo d\u00eda",
            "start": 515.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a d\u00eda los proyectos de infraestructura",
            "start": 517.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que apoyar\u00e1n la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 519.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 521.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y sobre todo nos alienta su",
            "start": 524.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "perseverancia para seguir recorriendo el",
            "start": 527.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "territorio nacional para constatar a pie",
            "start": 529.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de tierra que las cosas se est\u00e1n",
            "start": 532.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "haciendo en beneficio de la gente en",
            "start": 534.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "favor de las zonas que tiene un gran",
            "start": 536.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "potencial y que permitir\u00e1n transformar",
            "start": 538.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el presente y el futuro de m\u00e9xico muchas",
            "start": 541.1,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 543.86,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 545.61,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar su lugar es",
            "start": 552.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 555.06,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 557.8,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 558.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 560.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 563.02,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 570.85,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "de santo domingo tepuxtepec",
            "start": 574.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "amigas amigos de oaxaca",
            "start": 579.57,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3",
            "start": 583.57,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado alejandro murat",
            "start": 587.51,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "estamos con este acto concluyendo una",
            "start": 592.14,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "gira de tres d\u00edas",
            "start": 596.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por guerrero",
            "start": 599.889,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 602.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 604.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por oaxaca",
            "start": 606.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "comenzamos en la costa chica",
            "start": 608.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 613.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "atravesamos",
            "start": 615.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 618.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde el puerto escondido oaxaca",
            "start": 622.23,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "supervisando la carretera que se est\u00e1",
            "start": 627.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 630.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hacia la costa",
            "start": 632.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy estamos haciendo lo",
            "start": 635.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 638.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "supervisando esta carretera de mitla",
            "start": 640.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 645.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy importante el qu\u00e9",
            "start": 649.55,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "se sepa",
            "start": 654.499,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que la modernizaci\u00f3n",
            "start": 657.3,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de estos caminos de estas carreteras",
            "start": 660.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "va acompa\u00f1ada de la construcci\u00f3n de",
            "start": 665.209,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 669.889,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de mano de obra caminos de concretos",
            "start": 671.51,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hechos por las mujeres por los hombres",
            "start": 675.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 678.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es importante qu\u00e9",
            "start": 682.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se sepa qu\u00e9",
            "start": 685.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aspiramos a la modernidad buscamos la",
            "start": 690.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 694.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero forjada desde abajo y para todos",
            "start": 696.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 702.71,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "podr\u00eda concebirse el que se tenga una",
            "start": 704.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "supercarretera",
            "start": 708.829,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 711.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "costosa",
            "start": 715.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hablo de gasto hablo de inversi\u00f3n",
            "start": 718.85,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y que en los pueblos",
            "start": 724.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 728.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "brechas",
            "start": 729.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "caminos de terracer\u00eda",
            "start": 734.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 737.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "objetivos contentos satisfechos",
            "start": 739.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 744.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nos apoya",
            "start": 747.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n muy contentos",
            "start": 750.49,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "porque no son ignorados",
            "start": 754.55,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "excluidos marginados",
            "start": 759.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 764.18,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el que haya progreso con justicia",
            "start": 768.529,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "porque progreso sin justicia es",
            "start": 772.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 775.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene que haber crecimiento econ\u00f3mico y",
            "start": 778.45,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo bienestar",
            "start": 782.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "producir crear la riqueza pero tambi\u00e9n",
            "start": 786.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y distribuir",
            "start": 791.23,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la riqueza",
            "start": 793.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el equilibrio",
            "start": 796.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no se puede repartir lo que no se tiene",
            "start": 798.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por eso hay que crear riqueza",
            "start": 804.769,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 808.209,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no se trata s\u00f3lo de crear riqueza y que",
            "start": 811.39,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "se acumule en unas cuantas vance tiene",
            "start": 816.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que distribuirse",
            "start": 820.9,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con equidad con justicia",
            "start": 822.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 826.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "lo que significa no es un proyecto de",
            "start": 828.4,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos avanzando",
            "start": 831.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no es por presumir",
            "start": 837.04,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "pero m\u00e9xico es ejemplo a seguir en el",
            "start": 840.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 845.87,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hein",
            "start": 848.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esta forma en esta manera de gobernar",
            "start": 850.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 855.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como necesidad con la austeridad",
            "start": 859.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con eficiencia",
            "start": 863.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con democracia",
            "start": 866.92,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "garantizando el derecho a disentir la",
            "start": 871.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 875.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todo esto es lo que estamos logrando con",
            "start": 876.95,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de todas y de todos",
            "start": 882.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "desde la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 886.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 889.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 891.4,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 893.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "profesionales integrantes de las clases",
            "start": 895.43,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "medias",
            "start": 897.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los empresarios",
            "start": 900.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo",
            "start": 903.32,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estamos sumando esfuerzos",
            "start": 907.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "voluntades",
            "start": 911.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 913.81,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "esta carretera",
            "start": 915.81,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de la empresa",
            "start": 918.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ideal",
            "start": 924.889,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuve",
            "start": 928.499,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco",
            "start": 931.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "firmando",
            "start": 935.939,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "un acuerdo con el ingeniero carlos slim",
            "start": 938.52,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "para trabajar",
            "start": 943.79,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "en esta supercarretera",
            "start": 946.579,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 950.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 954.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "directivos y los encargados de esta obra",
            "start": 956.11,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "estar cumpliendo la empresa",
            "start": 961.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 966.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hablo de la suma de voluntades",
            "start": 968.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cu\u00e1ndo",
            "start": 973.379,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 975.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 977.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actores",
            "start": 980.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 982.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde luego no queremos cerrar nuestro",
            "start": 985.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 989.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 991.529,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "ya no funciona en un mundo globalizado",
            "start": 993.54,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 999.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tenemos siempre que pensar",
            "start": 1001.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo nuestro",
            "start": 1009.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 1011.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en las empresas de mexico",
            "start": 1013.52,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 1017.08,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "jose marti",
            "start": 1019.089,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos que ser universales",
            "start": 1022.769,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "abrirnos al mundo",
            "start": 1028.01,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda",
            "start": 1030.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1033.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pod\u00edan haber",
            "start": 1034.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "injertos",
            "start": 1038.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1041.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y traer experiencias de otras partes del",
            "start": 1044.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1046.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero el tronco",
            "start": 1048.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tiene que ser nuestro",
            "start": 1052.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la ra\u00edz",
            "start": 1058.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y el tronco",
            "start": 1060.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque esa es nuestra identidad",
            "start": 1062.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mentira de que el nacionalismo",
            "start": 1067.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la defensa de la soberan\u00eda son conceptos",
            "start": 1072.39,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nicos",
            "start": 1075.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 1078.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1079.75,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1082.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "donte era un disparate",
            "start": 1086.269,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 1089.63,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1092.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que fortalecer a",
            "start": 1094.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en un mundo repito",
            "start": 1098.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "globalizado",
            "start": 1101.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses defienden sus",
            "start": 1105.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "actividades estrat\u00e9gicas",
            "start": 1108.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se protegen",
            "start": 1111.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que",
            "start": 1113.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 1117.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que",
            "start": 1120.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 1122.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1125.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 1130.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "al comercio",
            "start": 1132.999,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1135.549,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "las relaciones internacionales ahora te",
            "start": 1138.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vamos a atender",
            "start": 1142.84,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "esp\u00e9ranos",
            "start": 1143.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "espera menos ahora te atendemos",
            "start": 1145.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con mucho bus",
            "start": 1148.63,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "por eso nos da satisfacci\u00f3n estar aqu\u00ed",
            "start": 1150.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "supervisando esta carretera y vamos a",
            "start": 1158.05,
            "duration": 12.58
        },
        {
            "text": "seguir adelante trabajando en oaxaca por",
            "start": 1164.87,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "su pueblo y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 1170.63,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 1175.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobernador alejandro murat",
            "start": 1178.529,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con el que nos llevamos muy bien",
            "start": 1181.65,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y por eso se avanza en beneficio del",
            "start": 1185.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pueblo de oaxaca y en beneficio de",
            "start": 1190.45,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico me dio mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1192.52,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "en oaxaca voy a seguir recorriendo estas",
            "start": 1196.97,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "obras visitando estas obras evaluando el",
            "start": 1202.309,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "avance de estas obras nos vamos a volver",
            "start": 1206.9,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a encontrar en unos tres meses aqu\u00ed con",
            "start": 1210.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1215.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ingenieros responsables de las obras",
            "start": 1217.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para que se siga avanzando estuve en",
            "start": 1220.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 1224.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y en efecto como lo inform\u00f3 jorge nu\u00f1o",
            "start": 1226.65,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no se pudo",
            "start": 1230.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1233.86,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pasar porque se estaba construyendo el",
            "start": 1235.43,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "viaducto no se hab\u00edan puesto las trabes",
            "start": 1239.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de el puente de la estructura n\u00famero 3",
            "start": 1242.56,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e1 terminada esa estructura y",
            "start": 1247.22,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya estoy viendo la lanzadora para",
            "start": 1252.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 1255.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de trabes",
            "start": 1258.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la estructura 4 y 5",
            "start": 1262.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para ir llenando todos los claros de",
            "start": 1266.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estas grandes barrancas",
            "start": 1269.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es una obra de la ingenier\u00eda civil",
            "start": 1272.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 1274.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 1277.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1280.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en el recorrido de la carretera",
            "start": 1282.87,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de puerto escondido oaxaca fuimos",
            "start": 1286.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "explicando",
            "start": 1290.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tramo por tramo como se construye una",
            "start": 1293.389,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "obra de esta naturaleza el papel de",
            "start": 1299.029,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1304.659,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "obreros de los trabajadores de la",
            "start": 1306.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los camineros los",
            "start": 1309.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "guerreros",
            "start": 1312.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que son los que tejen el acero para",
            "start": 1314.77,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "construir estas grandes estructuras",
            "start": 1317.38,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los volqueteros",
            "start": 1321.779,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los camiones de redilas",
            "start": 1326.509,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "los maquinistas",
            "start": 1329.649,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "como se tritura la piedra como se",
            "start": 1334.45,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "elaboran",
            "start": 1340.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las columnas",
            "start": 1342.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prefabricadas",
            "start": 1345.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las trabes",
            "start": 1348.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los ingenieros civiles",
            "start": 1351.779,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "los superintendentes",
            "start": 1355.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "todos los que intervienen en una obra",
            "start": 1359.35,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "luego ya nada m\u00e1s se pasa por el camino",
            "start": 1362.669,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "se olvida la historia",
            "start": 1369.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de cada una de estas",
            "start": 1372.07,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "obras hechas por las manos de mujeres y",
            "start": 1375.61,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "de hombres trabajadores laboriosos",
            "start": 1381.79,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "mexicanos dio mucho gusto estar aqu\u00ed y",
            "start": 1387.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante muchas gracias",
            "start": 1391.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n",
            "start": 1394.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1396.37,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 1402.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 1404.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1406.65,
            "duration": 13.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1409.11,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1423.18,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1429.549,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1433.799,
            "duration": 46.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1436.2,
            "duration": 44.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1484.33,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1493.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 1495.67,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1497.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1499.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1501.37,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 1502.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 1503.74,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 1505.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1506.72,
            "duration": 5.93
        }
    ],
    "transcription_text": " presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa el secretario de comunicaciones y trasportes jorge arganis d\u00edaz leal el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes el subsecretario de infraestructura de la secretaria de comunicaciones y transportes jorge nu\u00f1o lara el presidente municipal de santo domingo tepuxtepec oaxaca alberto reyes mar\u00edn as\u00ed mismo domingo bienvenidas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen y nos acompa\u00f1an a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos cerca de m\u00e1s de ocupar sus lugares escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa se\u00f1or presidente tercer d\u00eda en oaxaca esta es su casa y como ya lo se\u00f1al\u00f3 usted ya es gay no es necesario nacer en una tierra para ser de una tierra cuando le da tanto y usted hoy est\u00e1 en la ruta de la transformaci\u00f3n de oaxaca y de todo el sureste de m\u00e9xico como lo dijo al inicio de su administraci\u00f3n no basta que crezca el norte al 4 5 6 8 % o el centro del pa\u00eds si en el sureste ten\u00edamos una inercia de decrecimiento sostenido y recalco sostenido porque a veces los economistas dicen que no basta crecer sino es de manera sostenida y lo que usted est\u00e1 haciendo hoy aqu\u00ed en el sureste es generando un proyecto integral de desarrollo que parte de las ra\u00edces desde abajo hacia arriba porque no puede haber desarrollo si no es incluyente hoy vemos como tepuxtepec en donde nos encontramos tiene un camino a cabecera municipal para que mis paisanas y paisanos puedan salir y hacer comercio tener salud y alcanzar mejor educaci\u00f3n entre otras necesidades y derechos fundamentales que tenemos todos los mexicanos pero dentro de ese proyecto integral y hoy en especial porque mi familia es del mismo se\u00f1or presidente usted tambi\u00e9n realiza la construcci\u00f3n de esta autopista que como lo dije ayer represento la negligencia y la corrupci\u00f3n del pasado y hoy predio y representa en el presente y en el futuro la oportunidad del anhelo la esperanza de la transformaci\u00f3n de la calidad de vida de nuestras familias de tener acceso a empleos y a cambiar nuestra realidad lo hace de la mano del proyecto interoce\u00e1nico que est\u00e1 llamado a ser el gran proyecto y motor de desarrollo del sureste de m\u00e9xico y a jugar un papel a nivel internacional por eso una vez m\u00e1s desde oaxaca le reitero nuestro agradecimiento y nuestro reconocimiento por ese gran compromiso porque si le va bien a oaxaca le va bien a m\u00e9xico y eso es lo que todos queremos que hoy desde oaxaca es desde el sureste tambi\u00e9n estemos en el concierto de la transformaci\u00f3n de todo nuestro pa\u00eds sea usted bienvenido se\u00f1or presidente y muchas gracias [Aplausos] son tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra de secretaria de comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal buenos d\u00edas con su permiso sea presidente nos da mucho gusto acudir nuevamente al estado de oaxaca que es uno de los baluartes culturales e hist\u00f3ricos m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds hoy acompa\u00f1amos al presidente en la supervisi\u00f3n de esta autopista que acortar\u00e1 significativamente los tiempos de traslado en una zona de gran relevancia para el desarrollo tur\u00edstico y comercial de la entidad una vez en operaci\u00f3n plena conectar\u00e1 en muy poco tiempo a la regi\u00f3n del istmo con los valles centrales y har\u00e1 posible la uni\u00f3n de dos puntos estrat\u00e9gicos por un lado mitad que fue uno de los centros de poder pol\u00edtico y religioso de los zapotecas y por otro lado tehuantepec una ciudad neur\u00e1lgica del ismo que se ubica justamente en el \u00e1rea que comunica los puertos de coatzacoalcos en el golfo de m\u00e9jico y salina cruz en la costa del pac\u00edfico sin duda una de las prioridades del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n tiene que ver con la infraestructura y de manera particular con las obras carreteras tanto en la construcci\u00f3n como en las tareas de mantenimiento y modernizaci\u00f3n tenemos instrucciones precisas del presidente para acelerar los trabajos de rehabilitaci\u00f3n en las carreteras federales as\u00ed como agilizar las gestiones de aquellas obras en proceso que solo ten\u00edan pendientes algunos tramos para entrar en la operaci\u00f3n asimismo existe el compromiso de mejorar la conectividad en las regiones apartadas con altos niveles de marginaci\u00f3n como es precisamente el caso de oaxaca donde la secretaria de comunicaciones y trasportes lleva a cabo diversos trabajos a la fecha tenemos 158 obras en la entidad que representan una inversi\u00f3n para este a\u00f1o de 4.231 millones de pesos dentro de los programas sobre sales de la pavimentaci\u00f3n a cabeceras municipales ya municipios con un monto de 2.300 millones de pesos de una meta de 551 kil\u00f3metros si a lo anterior agregamos los recursos destinados a la modernizaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de carreteras federales a las v\u00edas libres de peaje as\u00ed como los caminos rurales y alimentadores tenemos un total de 3 mil 625 kil\u00f3metros en la entidad la ejecuci\u00f3n de estos trabajos denota el car\u00e1cter prioritario que tienen las v\u00edas de comunicaci\u00f3n en oaxaca con el objetivo de promover el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y desde luego hay que mencionar las carreteras concesionadas que hemos visto este fin de semana que permitir\u00e1n materializar proyectos largamente anhelados en los que convergen la excelente coordinaci\u00f3n entre todas las instancias involucradas m\u00e1s all\u00e1 del trabajo conjunto destaca la intervenci\u00f3n del subsecretario jorge nu\u00f1o quien ha venido aportando su talento y experiencia para impulsar estos esquemas de financiamiento que tambi\u00e9n contribuyan a mejorar las v\u00edas de comunicaci\u00f3n del territorio guarique\u00f1o se\u00f1or presidente queremos reiterarle que la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes estamos dedicados a trabajar en la armon\u00eda sumando esfuerzos y capacidades en todos los frentes de obra a lo largo y ancho del pa\u00eds mantenemos el esp\u00edritu del esfuerzo colectivo y la convicci\u00f3n de trabajar en equipo en beneficio de m\u00e9xico nos anima su convocatoria para no bajar la guardia y continuar construyendo d\u00eda a d\u00eda los proyectos de infraestructura que apoyar\u00e1n la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y sobre todo nos alienta su perseverancia para seguir recorriendo el territorio nacional para constatar a pie de tierra que las cosas se est\u00e1n haciendo en beneficio de la gente en favor de las zonas que tiene un gran potencial y que permitir\u00e1n transformar el presente y el futuro de m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar su lugar es estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de santo domingo tepuxtepec amigas amigos de oaxaca como lo mencion\u00f3 el gobernador del estado alejandro murat estamos con este acto concluyendo una gira de tres d\u00edas por guerrero y fundamentalmente por oaxaca comenzamos en la costa chica ayer atravesamos el estado desde el puerto escondido oaxaca supervisando la carretera que se est\u00e1 construyendo hacia la costa y el d\u00eda de hoy estamos haciendo lo mismo supervisando esta carretera de mitla tehuantepec es muy importante el qu\u00e9 se sepa que la modernizaci\u00f3n de estos caminos de estas carreteras va acompa\u00f1ada de la construcci\u00f3n de caminos de mano de obra caminos de concretos hechos por las mujeres por los hombres de los pueblos es importante qu\u00e9 se sepa qu\u00e9 aspiramos a la modernidad buscamos la modernidad pero forjada desde abajo y para todos no podr\u00eda concebirse el que se tenga una supercarretera muy costosa no hablo de gasto hablo de inversi\u00f3n y que en los pueblos aya brechas caminos de terracer\u00eda por eso objetivos contentos satisfechos la gente nos apoya tambi\u00e9n est\u00e1n muy contentos porque no son ignorados excluidos marginados esto es muy importante el que haya progreso con justicia porque progreso sin justicia es retroceso tiene que haber crecimiento econ\u00f3mico y al mismo tiempo bienestar producir crear la riqueza pero tambi\u00e9n y distribuir la riqueza el equilibrio no se puede repartir lo que no se tiene por eso hay que crear riqueza pero tambi\u00e9n no se trata s\u00f3lo de crear riqueza y que se acumule en unas cuantas vance tiene que distribuirse con equidad con justicia eso es lo que significa no es un proyecto de transformaci\u00f3n y vamos avanzando no es por presumir pero m\u00e9xico es ejemplo a seguir en el mundo hein esta forma en esta manera de gobernar con el pueblo como necesidad con la austeridad con eficiencia con democracia garantizando el derecho a disentir la pluralidad todo esto es lo que estamos logrando con la participaci\u00f3n de todas y de todos desde la gente m\u00e1s humilde pobre hasta los profesionales integrantes de las clases medias y tambi\u00e9n los empresarios y aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo de c\u00f3mo estamos sumando esfuerzos voluntades todos esta carretera est\u00e1 a cargo de la empresa ideal aqu\u00ed estuve hace relativamente poco firmando un acuerdo con el ingeniero carlos slim para trabajar en esta supercarretera y est\u00e1n cumpliendo 2 directivos y los encargados de esta obra estar cumpliendo la empresa por eso hablo de la suma de voluntades m\u00e1s cu\u00e1ndo se trata d actores mexicanos desde luego no queremos cerrar nuestro pa\u00eds eso ya no funciona en un mundo globalizado pero tenemos siempre que pensar lo nuestro pensar en las empresas de mexico dec\u00eda jose marti que ten\u00edamos que ser universales abrirnos al mundo y dec\u00eda qu\u00e9 pod\u00edan haber injertos es decir y traer experiencias de otras partes del mundo pero el tronco tiene que ser nuestro la ra\u00edz y el tronco porque esa es nuestra identidad mentira de que el nacionalismo la defensa de la soberan\u00eda son conceptos anacr\u00f3nicos esa s una donte era un disparate de la pol\u00edtica neoliberal nosotros tenemos que fortalecer a nuestro pa\u00eds en un mundo repito globalizado todos los pa\u00edses defienden sus actividades estrat\u00e9gicas se protegen al mismo tiempo que act\u00faan al mismo tiempo que act\u00faan con respeto al comercio ah las relaciones internacionales ahora te vamos a atender esp\u00e9ranos espera menos ahora te atendemos con mucho bus por eso nos da satisfacci\u00f3n estar aqu\u00ed supervisando esta carretera y vamos a seguir adelante trabajando en oaxaca por su pueblo y lo vamos a seguir haciendo en compa\u00f1\u00eda en coordinaci\u00f3n con el gobernador alejandro murat con el que nos llevamos muy bien y por eso se avanza en beneficio del pueblo de oaxaca y en beneficio de m\u00e9xico me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en oaxaca voy a seguir recorriendo estas obras visitando estas obras evaluando el avance de estas obras nos vamos a volver a encontrar en unos tres meses aqu\u00ed con los ingenieros responsables de las obras para que se siga avanzando estuve en diciembre y en efecto como lo inform\u00f3 jorge nu\u00f1o no se pudo este pasar porque se estaba construyendo el viaducto no se hab\u00edan puesto las trabes de el puente de la estructura n\u00famero 3 ahora ya est\u00e1 terminada esa estructura y ya estoy viendo la lanzadora para avanzar la colocaci\u00f3n de trabes la estructura 4 y 5 para ir llenando todos los claros de estas grandes barrancas es una obra de la ingenier\u00eda civil mexicana de primer orden ayer en el recorrido de la carretera de puerto escondido oaxaca fuimos explicando tramo por tramo como se construye una obra de esta naturaleza el papel de los obreros de los trabajadores de la construcci\u00f3n de los camineros los guerreros que son los que tejen el acero para construir estas grandes estructuras los volqueteros los due\u00f1os de los camiones de redilas los maquinistas como se tritura la piedra como se elaboran las columnas prefabricadas las trabes los ingenieros civiles los superintendentes todos los que intervienen en una obra luego ya nada m\u00e1s se pasa por el camino se olvida la historia en la construcci\u00f3n de cada una de estas obras hechas por las manos de mujeres y de hombres trabajadores laboriosos mexicanos dio mucho gusto estar aqu\u00ed y vamos a seguir adelante muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] y 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:52.598618"
}