{
    "video_id": "FZI4qdSa5Po",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FZI4qdSa5Po/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCwzSQhaXglbDXrziEGLdI7tS5MVA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FZI4qdSa5Po",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de obras del Sistema Portuario Nacional-Guaymas, desde Sonora",
    "video_length_seconds": 4748,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "Buenas tardes preside esta ceremonia de",
            "start": 5.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de obras de la",
            "start": 8.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Sistema portuario",
            "start": 10.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Nacional de guaimas el presidente",
            "start": 12.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 14.719,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 16.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 19.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a quien damos una cordial",
            "start": 22.48,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 25.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el",
            "start": 34.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidio doctora Claudia sh pardo",
            "start": 37.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 41.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 51.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando",
            "start": 54.879,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 58.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "do Alfonso durazo gobernador",
            "start": 67.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de",
            "start": 70.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 72.99,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "Sonora vicealmirante Jos\u00e9 Daniel resend",
            "start": 79.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Sandoval comandante de la sexta regi\u00f3n",
            "start": 83.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "naval",
            "start": 85.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 88.02,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n",
            "start": 95.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos de la",
            "start": 97.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 99.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "P\u00fablico vicealmirante Rogelio bello",
            "start": 108.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Aguilar director general de lapona",
            "start": 112.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "guaimas",
            "start": 114.92,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 117.1,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "contralmirante V\u00edctor Manuel ozuna D\u00edaz",
            "start": 123.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "director general de fomento y",
            "start": 126.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 128.479,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "portuaria y doctora Carla C\u00f3rdoba",
            "start": 137.519,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez presidenta municipal de guaimas",
            "start": 140.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 147.23,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 153.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 156.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 157.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 159.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 162.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bienvenidos se invita a los miembros del",
            "start": 169.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidium a tomar asiento",
            "start": 172.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 181.88,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos palabras del",
            "start": 195.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "doctor Alfonso durazo gobernador",
            "start": 198.519,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Sonora",
            "start": 201.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 210.86,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 216.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 221.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 223.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 226.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 227.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gusto estar el d\u00eda de hoy",
            "start": 229.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recibiendo a nuestro querid\u00edsimo",
            "start": 233.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 237.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 244.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "menos nada menos que en su visita n\u00famero",
            "start": 245.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "29 a",
            "start": 249.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 253.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 257.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de la presidenta electa",
            "start": 260.72,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "nuestra querid\u00edsima doctora Claudia chb",
            "start": 264.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 271.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 273.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que no es por",
            "start": 275.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presumirles pero para que vean Con",
            "start": 278.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes me ando codeando",
            "start": 281.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 288.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nos nos acompa\u00f1a",
            "start": 290.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 293.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "personaje al que tal vez no haya han",
            "start": 295.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "visto Ustedes muy seguido en los medios",
            "start": 299.919,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 303.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero que ha sido",
            "start": 304.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "definitivo en el par de eventos",
            "start": 308.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "extraordinarios que tenemos hoy aqu\u00ed en",
            "start": 313.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "guaimas el almirante Rafael",
            "start": 318.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ojeda secretario de",
            "start": 321.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 324.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Marina estimado secretario",
            "start": 326.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no vayan a creer ustedes que",
            "start": 330.759,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este reconocimiento es",
            "start": 334.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "gratuito la Secretar\u00eda de Marina ha sido",
            "start": 337.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 342.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "responsable de este proyecto de",
            "start": 343.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del puerto impulsado por",
            "start": 346.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador y que para",
            "start": 350.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "fortuna no solo de los guimes las y los",
            "start": 354.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "guimes sino de toos los",
            "start": 358.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sonorenses la",
            "start": 361.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "doora ha hecho",
            "start": 362.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "suyo el proyecto de",
            "start": 366.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del",
            "start": 369.759,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puerto y la",
            "start": 372.639,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n otras",
            "start": 377.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "etapas",
            "start": 379.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejor dejo esta informaci\u00f3n a quien le",
            "start": 381.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 386.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "proporcionarla venimos ahorita de",
            "start": 388.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 391.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "reinaugura El el aeropuerto de",
            "start": 393.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "guaimas f\u00edjense ustedes alguien podr\u00e1",
            "start": 400.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decir y yo que tengo que ver con el",
            "start": 404.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto de guaima si no lo utilizo",
            "start": 407.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pues tienen que ver mucho porque el",
            "start": 411.039,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "aeropuerto genera tr\u00e1fico genera turismo",
            "start": 414.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el turismo genera",
            "start": 419.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empleo y el empleo justamente remunerado",
            "start": 422.24,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que nos permite sustentar",
            "start": 426.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de bienestar en el mediano",
            "start": 429.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "largo plazos",
            "start": 433.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pero tenemos",
            "start": 436.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 438.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la f\u00edjense",
            "start": 441.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ustedes estamos Aunque tal vez no nos",
            "start": 443.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "demos cuenta viendo comparable a los",
            "start": 446.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "descritos en los libros de",
            "start": 451.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "historia estamos a unos d\u00edas de que el",
            "start": 455.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador concluya su",
            "start": 458.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n",
            "start": 461.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y tenemos la profunda satisfacci\u00f3n de",
            "start": 463.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que acudir\u00e1 al juicio de la historia con",
            "start": 467.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la frente en alto y acompa\u00f1ado por el",
            "start": 471.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de su pueblo",
            "start": 474.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 477.39,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sin \u00e1nimo",
            "start": 480.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rico con el coraz\u00f3n en la mano le",
            "start": 483.479,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "decimos presidente est\u00e1 usted entre los",
            "start": 486.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "grandes de nuestra",
            "start": 490.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "historia y por el cari\u00f1o del pueblo",
            "start": 495.479,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "presidente va rumbo a la",
            "start": 500.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "leyenda muy",
            "start": 504.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "probablemente en suz",
            "start": 506.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "\u00e9 preferir\u00eda el Sal\u00f3n de la Fama del",
            "start": 510.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 514.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pero debo reconocer que ese",
            "start": 517.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "honor tengo la impresi\u00f3n de que no le va",
            "start": 522.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a tocar presidente sin dejar por ello de",
            "start": 525.04,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "reconocer que macanea usted arriba de",
            "start": 528.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 534.31,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "300 el 2018",
            "start": 535.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay que recordarlo hicieron asustar al",
            "start": 539.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo con el fantasma de la",
            "start": 542.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dictadura y de los y del peligro para",
            "start": 545.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico No lo",
            "start": 549.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consiguieron ahora pretenden hacerlo",
            "start": 551.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuevamente con La Iniciativa de reforma",
            "start": 554.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "al poder judicial Y",
            "start": 557.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nuevamente no lo",
            "start": 560.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conseguir\u00e1n porque hoy como",
            "start": 563.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Entonces el pueblo se levantar\u00e1 en urnas",
            "start": 567.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como sacamos de Palacio Nacional",
            "start": 572.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica a quienes pretend\u00edan",
            "start": 575.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mantener sus",
            "start": 579.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "privilegios Sacaremos de la suprema",
            "start": 580.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "corte de justicia a los representantes",
            "start": 584.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de los de la \u00e9lite",
            "start": 588.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional no hay que",
            "start": 593.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "olvidarlo la lucha de d\u00e9cadas del",
            "start": 595.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador por la",
            "start": 598.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "democracia y por los m\u00e1s",
            "start": 600.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pobres representa un antes y un despu\u00e9s",
            "start": 603.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 606.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicano su triunfo el",
            "start": 608.64,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "2028 fue una victoria del pueblo sobre",
            "start": 612.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 616.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "\u00e9lites fue un viento fresco que trajo",
            "start": 618.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "consigo una nueva Esperanza para los",
            "start": 621.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicanos y un esp\u00edritu de",
            "start": 625.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 628.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 629.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno su obra m\u00e1s valiosa porque hay",
            "start": 631.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mucho que reconocerle pero la voy a",
            "start": 634.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sintetizar en lo siguiente y espero no",
            "start": 637.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "verme muy ret\u00f3rico es la transformaci\u00f3n",
            "start": 640.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "constitucional del estado",
            "start": 646.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mexicano para convertirlo en un estado",
            "start": 648.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 651.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "bienestar y Qu\u00e9",
            "start": 652.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "significa su",
            "start": 654.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "triunfo signific\u00f3 una Revoluci\u00f3n",
            "start": 656.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica que puso primero a los pobres",
            "start": 660.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en el centro de las decisiones",
            "start": 663.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas una haza\u00f1a que devolvi\u00f3 al",
            "start": 666.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo la voz y el poder que le hab\u00edan",
            "start": 669.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 673.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arrebatados puso los cimientos de un",
            "start": 675.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuevo donde los m\u00e1s pobres los",
            "start": 677.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "abandonados de siempre adquirieron la",
            "start": 681.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prioridad que les",
            "start": 684.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corresponde a Sonora",
            "start": 686.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no le pudo haber ido mejor con el",
            "start": 689.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez",
            "start": 692.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 694.85,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "Obrador dec\u00eda este es la visita n\u00famero",
            "start": 698.48,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "29 y en cada una de ellas nos dej\u00f3",
            "start": 703.839,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "invariablemente algo muy",
            "start": 707.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "valioso despu\u00e9s de cada una de ellas",
            "start": 710.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "siempre dije que esa \u00faltima visita hab\u00eda",
            "start": 713.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sido la mejor y as\u00ed hab\u00eda sucedido y",
            "start": 717.24,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "esta De nuevo no es la excepci\u00f3n en esta",
            "start": 721.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "visita",
            "start": 727.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 729.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque nos permite",
            "start": 731.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "materializar un sue\u00f1o de d\u00e9cadas que es",
            "start": 735.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n del puerto de guaimas",
            "start": 739.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que vamos a convertir en la plataforma",
            "start": 742.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para el relanzamiento econ\u00f3mico de",
            "start": 745.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 747.279,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 748.7,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 750.7,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "sin su apoyo ni en la m\u00e1s loca",
            "start": 754.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n hubiesen sido posibles los",
            "start": 759.519,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "planes de justicia para los pueblos",
            "start": 762.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "originarios nada m\u00e1s f\u00edjense ustedes",
            "start": 767.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consid\u00e9rense lo ya dicho la",
            "start": 771.48,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del puerto de",
            "start": 773.639,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "guaimas y",
            "start": 775.959,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de la carretera guaimas Chihuahua",
            "start": 779.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "imaginen lo que va a suceder cuando esa",
            "start": 783.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "carretera est\u00e9",
            "start": 786.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "modernizada va a suceder lo que sucedi\u00f3",
            "start": 787.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con Mazatl\u00e1n cuando abrieron la",
            "start": 791.36,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "carretera de Durango a",
            "start": 793.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Chihuahua como dios existe no",
            "start": 799.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tiene playas y van a buscar a trav\u00e9s de",
            "start": 804.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "esas caras de esa carretera",
            "start": 808.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "las hermosas playas de San Carlos y eso",
            "start": 812.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "va a generar",
            "start": 817.079,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "empleo As\u00ed es",
            "start": 820.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que por ese cari\u00f1o que el presidente",
            "start": 822.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador ha demostrado con hechos a",
            "start": 827.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las y los sonorenses va desde aqu\u00ed",
            "start": 830.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente nuestro coraz\u00f3n con el mayor",
            "start": 834.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de losla",
            "start": 838.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a es gigante de la pol\u00edtica",
            "start": 839.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 844.13,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "nacional estar con",
            "start": 854.68,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 857.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos",
            "start": 866.759,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "disc\u00falpenme que los interrumpa pero no",
            "start": 870.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "soy el orador principal As\u00ed es que tengo",
            "start": 873.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que apurarme",
            "start": 876.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se cierra un",
            "start": 879.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciclo se abre",
            "start": 882.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otro tan trascendente ha sido la",
            "start": 885.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que por",
            "start": 888.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "primera vez despu\u00e9s de dos siglos de",
            "start": 891.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vida independiente tendremos en nuestra",
            "start": 894.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n donde el machismo ha sido nuestra",
            "start": 898.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "segunda piel a una presidenta de la",
            "start": 901.68,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Claudia",
            "start": 907.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "chb",
            "start": 911.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 913.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 915.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 917.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 919.68,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 921.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 922.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 924.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero la elecci\u00f3n de la sh representa el",
            "start": 926.24,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "reconocimiento del pueblo de M\u00e9xico al",
            "start": 930.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "papel fundamental de las mujeres en",
            "start": 933.759,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds yo no est\u00e1n ustedes para",
            "start": 937.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "saberlo pero yo s\u00ed para",
            "start": 941.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cont\u00e1rselos que mi experiencia de",
            "start": 943.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "trabajo y espero no se sienta ning\u00fan",
            "start": 946.759,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mach\u00edn por",
            "start": 949.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ha sido invariablemente m\u00e1s",
            "start": 952.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "grata con las mujeres integrantes de mi",
            "start": 955.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "equipo son m\u00e1s",
            "start": 960.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "honestas son m\u00e1s",
            "start": 963.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "capaces y m\u00e1s",
            "start": 966.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comprometidas y como dir\u00eda el poeta y yo",
            "start": 970.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con eso con eso tengo",
            "start": 973.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bastante Claudia Claudia nos convoca",
            "start": 979.279,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ahora la esperanza Bajo su liderazgo la",
            "start": 983.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 987.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "renovada tocar\u00e1 la doctora shb f\u00edjense",
            "start": 989.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ustedes nada m\u00e1s y nada menos que",
            "start": 994.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "conservar vivo el sue\u00f1o la llama de la",
            "start": 997.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esperanza que encendi\u00f3 en millones y",
            "start": 1001.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "millones de hogares de mexicanos Andr\u00e9s",
            "start": 1004.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y consolidar la",
            "start": 1007.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tarea por \u00e9l",
            "start": 1010.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iniciada han luchado y gobernado Juntos",
            "start": 1013.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 20 a\u00f1os comparten ideales",
            "start": 1016.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "principios y",
            "start": 1020.519,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "convicciones por ello Claudia chb",
            "start": 1022.0,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "refleja el esp\u00edritu colectivo de quienes",
            "start": 1025.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "queremos que se profundice la",
            "start": 1029.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n humanista pac\u00edfica y",
            "start": 1032.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica que dio inicio el presidente",
            "start": 1035.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en diciembre de",
            "start": 1038.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 1042.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "doctora bajo protesta de decir verdad",
            "start": 1044.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 1048.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1050.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "doctora querid\u00edsima doctora le",
            "start": 1051.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "expresamos el respaldo sin regateos del",
            "start": 1054.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo y el gobierno de",
            "start": 1058.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Sonora ante el gran reto que tiene por",
            "start": 1061.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "delante construir el segundo piso de la",
            "start": 1064.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 1067.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Este es un momento",
            "start": 1069.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico Andr\u00e9s Manuel dec\u00eda encendi\u00f3",
            "start": 1073.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una llama de esperanza",
            "start": 1077.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en millones de",
            "start": 1079.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corazones que est\u00e1 ahora en sus manos",
            "start": 1082.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con usted al frente seguir\u00e1n los vientos",
            "start": 1086.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del pueblo que que soplan a favor de la",
            "start": 1089.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "honestidad la democracia y el bienestar",
            "start": 1092.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para todas y todos y no m\u00e1s para unos",
            "start": 1096.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuantos porque Claudia chb es la",
            "start": 1099.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "serenidad y la esperanza que la naci\u00f3n",
            "start": 1102.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "necesita el sue\u00f1o de una patria justa y",
            "start": 1106.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "solidaria est\u00e1 m\u00e1s presente que nunca y",
            "start": 1110.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nos Llama a unirnos y trabajar con m\u00e1s",
            "start": 1114.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fuerza que nunca en torno a la doctora",
            "start": 1117.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1120.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "chb viva el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1121.6,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Viva Viva Claudia chb Viva Viva Sonora",
            "start": 1125.88,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "Viva Viva Sonora viva Sonora Viva Viva",
            "start": 1132.12,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 1137.679,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1139.45,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1148.74,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1155.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1156.89,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or",
            "start": 1160.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente se invita a los miembros del",
            "start": 1162.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidium a tomar asiento",
            "start": 1164.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prosigue esta ceremonia con la",
            "start": 1171.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del almirante Jos\u00e9 Rafael",
            "start": 1173.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ogeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto",
            "start": 1176.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mando de la armada de",
            "start": 1179.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muy buenas tardes a todos los",
            "start": 1185.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presentes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1188.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1191.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1194.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1197.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doctora Claudia chin bardo presidenta",
            "start": 1199.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "electa y futura comandante de las",
            "start": 1203.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1205.919,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "armadas se\u00f1or",
            "start": 1211.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso durazo",
            "start": 1214.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o gobernador del estado Muchas",
            "start": 1217.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gracias por su apoyo y sobre todo muchas",
            "start": 1220.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias por la confianza que le ha",
            "start": 1223.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenido a la Secretar\u00eda de Marina armada",
            "start": 1224.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico desde luego a la doctora Carla",
            "start": 1227.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba Gonz\u00e1lez presidenta municipal de",
            "start": 1230.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este bello",
            "start": 1233.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Puerto tambi\u00e9n Muchas gracias por su",
            "start": 1234.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "apoyo a las autoridades que nos",
            "start": 1237.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aqu\u00ed en el",
            "start": 1239.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidium al personal de la",
            "start": 1241.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n portuaria nacional aqu\u00ed",
            "start": 1243.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en guaimas tambi\u00e9n Muchas gracias a los",
            "start": 1246.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n Tambi\u00e9n muchas",
            "start": 1248.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias y por supuesto a todos ustedes",
            "start": 1251.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes",
            "start": 1254.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1257.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "las y los marinos coincidimos totalmente",
            "start": 1259.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con ustedes es el momento de Sonora tal",
            "start": 1263.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como es el momento de M\u00e9xico estamos",
            "start": 1267.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "constatando el resultado de grandes",
            "start": 1270.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esfuerzos encaminados \u00fanica y",
            "start": 1274.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "exclusivamente a velar por el bienestar",
            "start": 1276.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n por el bienestar de",
            "start": 1279.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo somos un pa\u00eds",
            "start": 1281.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bioce\u00e1nico con un enorme potencial",
            "start": 1284.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo por ello nuestro se\u00f1or",
            "start": 1287.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1289.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acertadamente se propuso",
            "start": 1291.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impulsar el sector mar\u00edtimo",
            "start": 1294.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nacional su visi\u00f3n transformadora nos ha",
            "start": 1296.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "permitido redefinir con una mayor",
            "start": 1300.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n que el presente y el futuro",
            "start": 1303.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de nuestro M\u00e9xico est\u00e1 en el mar Pero",
            "start": 1306.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justamente fincar este enorme proyecto",
            "start": 1309.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de impulsar el sector mar\u00edtimo y",
            "start": 1313.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "portuario ha",
            "start": 1315.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "significado realizar de manera paralela",
            "start": 1317.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las obras que sean necesarias y de",
            "start": 1321.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar directo a las comunidades que",
            "start": 1324.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se encuentran establecidas en esta zona",
            "start": 1327.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed impulsamos el desarrollo de mares y",
            "start": 1331.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "puertos teniendo como prioridad el",
            "start": 1334.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1337.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "social la reactivaci\u00f3n del aeropuerto de",
            "start": 1338.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "guaimas las carreteras que unen",
            "start": 1342.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Chihuahua con Sonora el muelle",
            "start": 1345.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el circuito ferroviario la avenida",
            "start": 1349.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Aquiles Cerd\u00e1n y esta Plaza de los tres",
            "start": 1351.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidentes entre otras obras que hoy",
            "start": 1355.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vamos se est\u00e1n inaugurando se unen a",
            "start": 1357.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todos los trabajos de modernizaci\u00f3n",
            "start": 1361.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "realizados hasta el momento con el fin",
            "start": 1364.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de impulsar desde luego este bello",
            "start": 1367.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Puerto resultado de este enorme esfuerzo",
            "start": 1369.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ado podemos ver ahora un puerto y",
            "start": 1372.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una ciudad muy diferente",
            "start": 1375.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vemos a guaimas con un mayor impulso en",
            "start": 1378.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "materia econ\u00f3mica y de calidad de vida",
            "start": 1382.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de sus habitantes vemos a guaimas m\u00e1s",
            "start": 1385.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuerte vemos a guaimas m\u00e1s grande y con",
            "start": 1388.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un enorme",
            "start": 1392.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "potencial se\u00f1or presidente se\u00f1ora",
            "start": 1393.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidenta electa Es un honor para las y",
            "start": 1396.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los marinos mercantes y los navales",
            "start": 1400.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "contribuir con nuestra naci\u00f3n y con",
            "start": 1403.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo a su decimiento",
            "start": 1406.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "agradecemos en todo lo que vale la",
            "start": 1410.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "confianza depositada en nuestra",
            "start": 1412.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para llevar a cabo un buen",
            "start": 1414.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Puerto y sobre todo todas estas obras",
            "start": 1417.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para este bello lugar nuestra m\u00e1s grande",
            "start": 1420.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n es servir al pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 1424.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no hay honor m\u00e1s grande que este ha sido",
            "start": 1428.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desde luego s\u00ed un gran trabajo de equipo",
            "start": 1431.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gracias al gobierno del Estado gracias",
            "start": 1434.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al gobierno municipal",
            "start": 1437.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estos trabos por estas manos de obra que",
            "start": 1439.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ustedes los de aqu\u00ed del puerto nos han",
            "start": 1441.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ayudado por supuesto tambi\u00e9n Muchas",
            "start": 1445.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gracias a las y los guenses por este",
            "start": 1449.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gran privilegio de contar con su cari\u00f1o",
            "start": 1452.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con su apoyo y con su confianza",
            "start": 1455.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 1457.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1459.66,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1467.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora se invita a los miembros del",
            "start": 1469.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidio a tomar",
            "start": 1471.36,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "asiento su atenci\u00f3n por favor se invita",
            "start": 1477.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "respetuosamente a los asistentes a ver",
            "start": 1480.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n del video titulado",
            "start": 1482.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de obras de la",
            "start": 1484.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Sistema portuario",
            "start": 1486.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Nacional de guaimas",
            "start": 1488.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de obras de la",
            "start": 1505.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Sistema portuario",
            "start": 1507.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Nacional guimas el Gobierno Federal a",
            "start": 1508.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1512.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "moderniza la infraestructura portuaria",
            "start": 1514.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con la inauguraci\u00f3n de las siete obras",
            "start": 1516.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas para el puerto de guaimas",
            "start": 1518.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n carretera guaimas",
            "start": 1521.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Chihuahua obra que consisti\u00f3 en la",
            "start": 1523.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de tres tramos de carretera",
            "start": 1525.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el estado de Sonora tramo uno",
            "start": 1528.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 20 km de Nueva carretera",
            "start": 1531.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entre el poblado San Marcial y el",
            "start": 1534.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entronque con carretera M\u00e9xico 16",
            "start": 1536.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hermosillo tecoripa tramo dos",
            "start": 1539.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 15 km de carretera entre",
            "start": 1542.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los poblados la huerta y Nuri tramo 3",
            "start": 1545.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 12.5 km de carretera",
            "start": 1549.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre los poblados la quema y San",
            "start": 1553.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s la construcci\u00f3n de estos",
            "start": 1555.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "47.5 nuevos kil\u00f3metros de carretera",
            "start": 1559.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contribuyen parcialmente con la conexi\u00f3n",
            "start": 1562.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del puerto de guaimas de manera segura",
            "start": 1564.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con el estado de Chihuahua la obra",
            "start": 1567.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 la generaci\u00f3n de 370 empleos",
            "start": 1570.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "directos e indirectos construcci\u00f3n del",
            "start": 1573.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muelle n\u00famero uno de usos m\u00faltiples para",
            "start": 1576.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el manejo especializado de carga",
            "start": 1578.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contenerizada carga general y carga",
            "start": 1581.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "rodada de veh\u00edculos con capacidad de",
            "start": 1584.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o para gr\u00faas de muelle para",
            "start": 1586.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "servicio pesado construcci\u00f3n de un",
            "start": 1590.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n a base de estructuras de acero",
            "start": 1592.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para el manejo de graneles minerales en",
            "start": 1595.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una superficie de 10,500 m cu",
            "start": 1597.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de nuevas v\u00edas f\u00e9rreas en",
            "start": 1601.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el interior del recinto portuario con el",
            "start": 1603.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "objetivo de facilitar el ingreso y",
            "start": 1605.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "salida de unidades ferroviarias as\u00ed como",
            "start": 1608.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eficientar la carga y descarga de",
            "start": 1611.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "unidades en el puerto con una capacidad",
            "start": 1614.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1tica adicional de 114 unidades",
            "start": 1616.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ferroviarias de carga rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 1620.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "patio de la marina tur\u00edstica",
            "start": 1623.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guaimas rehabilitaci\u00f3n que consiste en",
            "start": 1625.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la Urbanizaci\u00f3n con asfalto de 2.6",
            "start": 1628.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de nuevos patios para",
            "start": 1630.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "almacenamiento de veh\u00edculos de",
            "start": 1633.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n espacio",
            "start": 1634.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesario para la apertura de una nueva",
            "start": 1637.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de negocios de carga rodada",
            "start": 1640.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la avenida Aquiles",
            "start": 1643.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cerd\u00e1n de la calle 14 a la calle cu",
            "start": 1645.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n integral de la plaza tres",
            "start": 1649.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidentes principal espacio p\u00fablico",
            "start": 1651.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del municipio de guaimas En beneficio de",
            "start": 1654.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la comunidad guimes y turistas que",
            "start": 1656.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "visitan el puerto con esta obra se",
            "start": 1659.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mejor\u00f3 la superficie de la plaza a base",
            "start": 1662.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de concreto hidr\u00e1ulico y adoqu\u00edn se",
            "start": 1664.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "construyeron nuevos accesos a la Plaza",
            "start": 1667.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nueva instalaci\u00f3n de alumbrado con",
            "start": 1669.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "luminarias tipo led reubicaci\u00f3n de lasta",
            "start": 1671.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bandera sustituci\u00f3n de mobiliario urbano",
            "start": 1674.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de uso p\u00fablico y paradas de autob\u00fas con",
            "start": 1677.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de estas obras el",
            "start": 1680.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal contribuye a la derrama",
            "start": 1683.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica as\u00ed como el impulso al",
            "start": 1685.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "desarrollo del puerto mar\u00edtimo de",
            "start": 1687.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "guaimas y posicion\u00e1ndolo en el \u00e1mbito",
            "start": 1689.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "portuario a nivel internacional En",
            "start": 1692.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "beneficio de guaimas y el estado de",
            "start": 1695.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Sonora gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1699.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1707.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "enseguida la doctora Claudia shau pardo",
            "start": 1711.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidenta electa de M\u00e9xico har\u00e1 uso de",
            "start": 1714.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1717.279,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "palabra pres Muchas gracias",
            "start": 1727.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 1731.279,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1733.039,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1734.09,
            "duration": 2.949
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1735.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidenta coment el gobernador Alfonso",
            "start": 1737.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "durazo de lo que falta aqu\u00ed en el puerto",
            "start": 1740.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de guaimas Muchas gracias a todos y a",
            "start": 1744.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1747.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador Alfonso durazo",
            "start": 1749.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "almirantes secretario de Marina Muchas",
            "start": 1753.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias a todos y a todas presidenta",
            "start": 1756.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipal Carla Muchas gracias por",
            "start": 1758.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "recibirnos les platico es la segunda vez",
            "start": 1762.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que venimos a Sonora",
            "start": 1764.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ver en la",
            "start": 1768.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero ya en este periodo de",
            "start": 1770.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n es la segunda vez que venimos",
            "start": 1773.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la primera fue a ver al pueblo Yaqui",
            "start": 1776.64,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Para darle seguimiento al plan de",
            "start": 1780.12,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "justicia y les platico que estamos",
            "start": 1783.519,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "viviendo un periodo muy especial en la",
            "start": 1788.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico no solamente por todo",
            "start": 1792.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lo que ha hecho el presidente",
            "start": 1796.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sino este",
            "start": 1799.159,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "periodo en donde \u00e9l culmina su sexenio y",
            "start": 1802.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entramos nosotros a partir del primero",
            "start": 1808.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de octubre son 4 meses en donde Es una",
            "start": 1811.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n se llama porque es de un",
            "start": 1816.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gobierno a otro que es \u00fanica en la",
            "start": 1818.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico as\u00ed como todo lo que",
            "start": 1821.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ha hecho el mejor presidente que ha",
            "start": 1824.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tenido M\u00e9xico",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1833.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00fanica quienes ya tenemos m\u00e1s edad",
            "start": 1834.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recordamos los periodos en donde sal\u00eda",
            "start": 1838.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un presidente entraba otro y no hac\u00edan",
            "start": 1840.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "lo que hace nuestro presidente de",
            "start": 1844.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "caminar de ir acompa\u00f1ando para conocer",
            "start": 1847.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "las obras que se han hecho las acciones",
            "start": 1850.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1854.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n platicar sobre el futuro lo",
            "start": 1855.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que deja pendiente y es que es \u00fanico",
            "start": 1859.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "porque es la continuidad del proyecto de",
            "start": 1863.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1867.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ya lo dijo el gobernador",
            "start": 1869.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1873.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 cambiar",
            "start": 1874.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1878.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "historia dejar atr\u00e1s el viejo modelo",
            "start": 1878.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "neoliberal dejar atr\u00e1s a los gobiernos",
            "start": 1882.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se dedicaban exus",
            "start": 1886.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a mirar a los de arriba y a los de hasta",
            "start": 1889.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "arriba dejar atr\u00e1s la corrupci\u00f3n los",
            "start": 1891.559,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "privilegios dejar atr\u00e1s todo ello en",
            "start": 1896.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta",
            "start": 1899.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inicios una nueva era una nueva historia",
            "start": 1903.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y esta historia se llama la cuarta",
            "start": 1906.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica porque",
            "start": 1909.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es igual de",
            "start": 1912.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "importante lapen de M\u00e9xico igual de",
            "start": 1915.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante que la",
            "start": 1920.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "reforma igual de importante que la",
            "start": 1922.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana solo que ahora se ha",
            "start": 1925.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hecho de manera",
            "start": 1928.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica S\u00ed hay Revoluci\u00f3n pero es",
            "start": 1930.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias Revoluci\u00f3n",
            "start": 1933.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en la forma de gobernar y esta",
            "start": 1937.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n tiene un",
            "start": 1941.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pensamiento se llama el humanismo",
            "start": 1944.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mexicano El humanismo mexicano dice el",
            "start": 1948.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "presidente en su libro Gracias tiene dos",
            "start": 1951.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Pilares un Pilar que son nuestros",
            "start": 1955.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblos originarios los pueblos",
            "start": 1959.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "originarios de M\u00e9xico y el otro la",
            "start": 1961.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "historia fecunda de nuestro pa\u00eds estas",
            "start": 1964.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones sus H\u00e9roes",
            "start": 1967.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sus hero\u00ednas que nos han dado Patria y",
            "start": 1971.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 1975.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con este humanismo",
            "start": 1976.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n digo yo que hay",
            "start": 1979.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "principios con los que se gobierna y ah\u00ed",
            "start": 1982.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "va a haber continuidad en esos",
            "start": 1985.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "principios en esas causas que dieron",
            "start": 1987.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "origen a nuestro",
            "start": 1991.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "movimiento Cu\u00e1les son esos principios",
            "start": 1993.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ustedes lo conocen por el bien de",
            "start": 1996.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres As\u00ed vamos a",
            "start": 2001.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguir gobernando a partir del primero",
            "start": 2004.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 2006.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque es justo es",
            "start": 2009.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "justicia porque es humanista Pero adem\u00e1s",
            "start": 2012.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ha dado resultados Miren la econom\u00eda de",
            "start": 2016.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e1 mejor que en todo el",
            "start": 2019.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal As\u00ed que es justicia",
            "start": 2024.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "es humanismo y adem\u00e1s da resultados el",
            "start": 2028.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "segundo principio erradicar la",
            "start": 2032.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en cualquier lugar donde se",
            "start": 2034.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "encuentre con esta frase que usa el",
            "start": 2036.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente que es de Ju\u00e1rez no puede",
            "start": 2041.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre As\u00ed",
            "start": 2043.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 2047.559,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gobernando y el tercer",
            "start": 2050.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "principio nuestro gobierno ser\u00e1 de",
            "start": 2053.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 2057.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico estar al Servicio del",
            "start": 2059.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo Qu\u00e9 quiere decir eso con el",
            "start": 2063.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el pueblo nada Esos son",
            "start": 2066.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los principios del humanismo mexicano",
            "start": 2070.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de continuidad Pero",
            "start": 2073.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s va a haber continuidad en los",
            "start": 2076.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 2081.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar vamos a garantizar la pensi\u00f3n",
            "start": 2083.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "universal a todas y todos los adultos",
            "start": 2087.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayores vamos a garantizar el apoyo a",
            "start": 2090.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de preparatoria",
            "start": 2094.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo a las personas con",
            "start": 2098.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "discapacidad vamos a garantizar las",
            "start": 2102.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "becas ahora voy a explicar porque las",
            "start": 2105.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar el programa sembrando",
            "start": 2108.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vida el apoyo al campo todos esos",
            "start": 2110.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas los vamos a mantener Pero",
            "start": 2113.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya hay una iniciativa que fue",
            "start": 2116.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aprobada en la en la comisi\u00f3n de la",
            "start": 2118.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de",
            "start": 2121.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diputados para que todos esos programas",
            "start": 2122.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sean constitu",
            "start": 2125.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y se conviertan en derechos del pueblo",
            "start": 2128.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2131.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2132.63,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero no nos vamos a quedar con",
            "start": 2135.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consolidar lo que hay que ya ser\u00eda",
            "start": 2138.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "suficiente sino que vamos por m\u00e1s vamos",
            "start": 2141.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "por tres programas m\u00e1s uno el apoyo a",
            "start": 2145.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 2150.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "edad porque a las mujeres porque ya veo",
            "start": 2156.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la cara aqu\u00ed de algunos",
            "start": 2159.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "varones Qui\u00e9nes somos las que",
            "start": 2162.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "principalmente cuidamos a los hijos y a",
            "start": 2165.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2167.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hijas Qui\u00e9nes somos las que mantenemos",
            "start": 2169.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2174.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos",
            "start": 2176.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 2178.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "maridos y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 2181.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajoes como va a ha una mujer ent por",
            "start": 2184.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primera vez vamos a reconocer el trabajo",
            "start": 2188.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 2191.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2196.55,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mexicanas el segundo",
            "start": 2205.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "programa y el presidente apoya a todos",
            "start": 2208.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos recursos",
            "start": 2211.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con una beca para ir a la escuela",
            "start": 2214.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2216.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Pues ahora esa beca la vamos a hacer",
            "start": 2218.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "universal quiere decir que todos los",
            "start": 2221.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en preescolar",
            "start": 2224.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria p\u00fablica van a",
            "start": 2226.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tener una beca mensual Para apoyar a",
            "start": 2229.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas las familias que tienen hijos en",
            "start": 2232.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2235.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escuela vamos a iniciar en el",
            "start": 2236.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2025 con los adolescentes de secundaria",
            "start": 2239.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos vamos a ir para poder cumplir",
            "start": 2242.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la universalidad",
            "start": 2246.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y el tercer programa Es un complemento a",
            "start": 2248.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n adulto mayor vamos a",
            "start": 2252.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "contratar a m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros",
            "start": 2256.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "enfermeras para que vayan a las casas de",
            "start": 2260.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "las y los adultos mayores a darles salud",
            "start": 2264.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "casa por casa a su",
            "start": 2268.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "domicilio si esio",
            "start": 2274.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por supuesto vamos a consolidar el IMS",
            "start": 2277.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bienestar Pero adem\u00e1s vamos a tener este",
            "start": 2280.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programa de salud casa por casa para las",
            "start": 2282.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y los adultos",
            "start": 2285.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mayores continuidad Pues porque vamos a",
            "start": 2287.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguir fortaleciendo el puerto de",
            "start": 2289.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guaimas vamos a terminar la carretera",
            "start": 2292.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hasta Chihuahua ya se hizo la primera",
            "start": 2295.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "etapa la segunda vamos con la siguiente",
            "start": 2298.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "etapa no Solo lo que se ha resuelto",
            "start": 2301.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hasta ahora y la otra es de bavispe a",
            "start": 2306.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Nuevo Casas Grandes tambi\u00e9n esa",
            "start": 2309.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "carretera la vamos a hacer y a seguir",
            "start": 2311.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el plan",
            "start": 2315.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Sonora que es el desarrollo industrial",
            "start": 2317.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "educativo vinculado con el puerto de",
            "start": 2321.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "guaimas todo eso va a ser aqu\u00ed con el",
            "start": 2324.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobernador a quien tanto queremos",
            "start": 2329.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo",
            "start": 2331.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es un gran gobernador",
            "start": 2334.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de",
            "start": 2338.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primera y vamos a seguir trabajando para",
            "start": 2340.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el pueblo de Sonora cierro con dos temas",
            "start": 2344.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2348.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero se est\u00e1 por aprobar ya en el",
            "start": 2349.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "congreso lo que en su momento hablamos",
            "start": 2354.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n en campa\u00f1a el plan c Qu\u00e9",
            "start": 2357.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "quiere decir el plan c varias reformas a",
            "start": 2361.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2365.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n tiene que ver con",
            "start": 2366.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fortalecer los programas de bienestar y",
            "start": 2368.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "una muy especial que yo voy a hacer aqu\u00ed",
            "start": 2371.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la pregunta de nuevo porque la hac\u00eda",
            "start": 2374.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando estaba en campa\u00f1a y miren que",
            "start": 2376.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ganamos requete bien Aqu\u00ed en Sonora y en",
            "start": 2379.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds Yo",
            "start": 2381.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "preguntaba qu\u00e9 es mejor que a los",
            "start": 2384.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte los elija",
            "start": 2388.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el senado de la Rep\u00fablica o el pueblo de",
            "start": 2392.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a ver levante la mano qui diga",
            "start": 2395.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que el pueblo de",
            "start": 2397.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso es",
            "start": 2399.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "democracia democracia para elegir a la",
            "start": 2401.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidenta democracia para los",
            "start": 2404.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "legisladores y tambi\u00e9n democracia para",
            "start": 2406.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el poder judicial para que sea un poder",
            "start": 2409.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "judicial que est\u00e9 al Servicio del pueblo",
            "start": 2412.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y cierro con esto yo dec\u00eda y digo",
            "start": 2415.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que es tiempo de",
            "start": 2419.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n es tiempo",
            "start": 2421.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "deeres primera vez en 200 a\u00f1os vamos a",
            "start": 2426.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "llegar a la presidencia por supuesto",
            "start": 2429.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para todos los varones los ni\u00f1os las",
            "start": 2433.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as los j\u00f3venes vamos a gobernar para",
            "start": 2435.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todos y para",
            "start": 2437.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todas pero cuando llega una mujer a la",
            "start": 2438.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidencia despu\u00e9s de tantos",
            "start": 2441.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de historias en donde nos dec\u00edan",
            "start": 2444.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edamos participar que no",
            "start": 2448.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos hablar pues ahora es distinto",
            "start": 2451.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el papel que jugamos las mujeres y por",
            "start": 2455.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso yo digo que no llega solamente una",
            "start": 2458.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mujer sino que llegamos todas las",
            "start": 2461.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2464.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mexicanas a la presidencia de la",
            "start": 2465.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Muchas gracias a todos y a",
            "start": 2468.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todas es",
            "start": 2471.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "siempre un honor estar con",
            "start": 2474.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Obrador que vive el presidente",
            "start": 2478.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez viador de",
            "start": 2482.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sonora viv que viva M\u00e9xico viva Ah",
            "start": 2487.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esp\u00e9renme yo les iba a decir algo bien",
            "start": 2491.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido se me olvid\u00f3 Es que aqu\u00ed hay un",
            "start": 2494.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "terreno en",
            "start": 2498.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Empalme que le pertenec\u00eda a",
            "start": 2499.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 2503.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nacionales Bueno ese terreno lo anuncio",
            "start": 2505.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de una vez se lo vamos a dar a la",
            "start": 2509.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretaria de Marina para que pueda",
            "start": 2511.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "continuar el puerto de guaimas",
            "start": 2515.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2517.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero con un",
            "start": 2519.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "agregado porque as\u00ed como el",
            "start": 2523.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente hizo los programas sociales",
            "start": 2526.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recuper\u00f3 ferrocarriles los",
            "start": 2530.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trenes para los mexicanos en el sur Pues",
            "start": 2533.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora nos vamos a ir para el norte vamos",
            "start": 2537.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a traer el ferrocarril hasta Nogales",
            "start": 2540.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2548.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Obrador que viva Sonora que viva",
            "start": 2550.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2558.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se invita los miembros del",
            "start": 2565.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidium a tomar asiento",
            "start": 2568.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "curso oficial de esta inauguraci\u00f3n de",
            "start": 2577.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obras de la administraci\u00f3n del Sistema",
            "start": 2578.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "portuario Nacional de guaimas en voz de",
            "start": 2581.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2583.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2586.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2588.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 2591.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2593.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "armadas amigas amigos de guaima me da",
            "start": 2595.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2599.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 2600.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ustedes estar en Sonora",
            "start": 2603.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa y en",
            "start": 2608.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "un mes",
            "start": 2614.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y algunos d\u00edas va a ser presidenta",
            "start": 2616.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "constitucional Claudia",
            "start": 2621.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "shen y estar",
            "start": 2625.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nuestro amigo",
            "start": 2627.52,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero al que estimamos mucho Alfonso",
            "start": 2633.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "durazo gobernador de",
            "start": 2637.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Sonora y",
            "start": 2641.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar aqu\u00ed con el almirante Jos\u00e9",
            "start": 2643.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina",
            "start": 2646.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que nos han ayudado mucho en la",
            "start": 2651.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds los",
            "start": 2654.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "marinos los soldados que son pueblo",
            "start": 2658.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "uniformado y Les agradecemos mucho por",
            "start": 2663.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "todo lo que han hecho En beneficio de",
            "start": 2667.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo de nuestra patria guaimas",
            "start": 2673.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es como todos sabemos un lugar",
            "start": 2676.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico tres presidentes Abelardo",
            "start": 2679.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Plutarco El\u00edas",
            "start": 2686.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Calles y Adolfo de la huerta",
            "start": 2690.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh Como todos los presidentes tienen",
            "start": 2695.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cosas buenas",
            "start": 2699.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n",
            "start": 2701.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh se cometen errores porque",
            "start": 2704.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 2708.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gobernantes desde luego que somos seres",
            "start": 2710.68,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "humanos y solamente el creador es",
            "start": 2715.04,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "perfecto pero me da mucho gusto el que",
            "start": 2721.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estemos aqu\u00ed en este lugar hist\u00f3rico",
            "start": 2725.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que cuando hay una oposici\u00f3n de",
            "start": 2727.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "las que hab\u00edan despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2732.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "encabezada por un escritor que fue",
            "start": 2737.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "eh secretario de educaci\u00f3n creo que el",
            "start": 2741.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mejor secretario de educaci\u00f3n que ha",
            "start": 2745.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "habido en nuestro pa\u00eds Jos\u00e9",
            "start": 2747.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Vasconcelos se lanza como",
            "start": 2750.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "candidato a la",
            "start": 2753.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidencia independiente",
            "start": 2755.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh Y estaba pues muy fuerte el grupo",
            "start": 2758.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Sonora ya se pueden ustedes imaginar y",
            "start": 2762.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 2767.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "no no avanz\u00f3 hay que reconocerle que",
            "start": 2769.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tuvo el valor",
            "start": 2774.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de enfrentarse y de actuar como opositor",
            "start": 2777.48,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "porque desde entonces hasta hace poco",
            "start": 2783.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "siempre predomin\u00f3 un solo",
            "start": 2788.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "partido sentido estricto no hab\u00eda",
            "start": 2792.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "democracia Porque primero domin\u00f3 un",
            "start": 2797.119,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "partido luego se unieron dos partidos",
            "start": 2800.28,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "y siempre se mantuvo la misma pol\u00edtica",
            "start": 2806.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica no",
            "start": 2810.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interesaba si gobernaba un partido o",
            "start": 2812.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernaba otro porque al final de",
            "start": 2815.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuentas era lo",
            "start": 2818.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mismo pol\u00edticamente cient\u00edficamente se",
            "start": 2822.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 2825.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gismo es decir cuando las cosas en",
            "start": 2828.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual",
            "start": 2831.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero se puede tambi\u00e9n decir de otra",
            "start": 2834.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s coloquial m\u00e1s ruda la misma",
            "start": 2837.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gata nada m\u00e1s que revolcada",
            "start": 2841.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2849.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Ahora ya es",
            "start": 2850.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 2855.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda",
            "start": 2857.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que significa el gobierno al servicio de",
            "start": 2861.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2865.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "minor\u00eda As\u00ed es la democracia era una",
            "start": 2866.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "fachada porque la democracia real",
            "start": 2871.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "verdadera es el poder de del pueblo y",
            "start": 2874.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 2878.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "demos significa pueblo Kratos poder es",
            "start": 2880.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "el poder del pueblo y no hab\u00eda en",
            "start": 2884.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 2888.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estricto democracia era una oligarqu\u00eda",
            "start": 2889.319,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "repito con apariencia de democracia",
            "start": 2893.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "porque el gobierno estaba convertido en",
            "start": 2899.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 2902.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "rapaz al",
            "start": 2907.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pueblo no lo tomaban en",
            "start": 2909.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cuenta para ellos el pueblo no",
            "start": 2912.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "exist\u00eda solamente",
            "start": 2915.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cuando para simular de que hab\u00eda",
            "start": 2918.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "democracia se llevaban a cabo elecciones",
            "start": 2922.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y se necesitaba para legalizar",
            "start": 2925.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "legitimar ese poder",
            "start": 2929.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "faccioso el voto las elecciones Entonces",
            "start": 2933.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es cuando llegaban a los pueblos a las",
            "start": 2937.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "colonias a los",
            "start": 2940.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ejidos a buscar los votos era cuando",
            "start": 2941.76,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "repart\u00edan despensas frijol con",
            "start": 2947.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 2952.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "puercos cochinos marranos",
            "start": 2956.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cerdos y",
            "start": 2961.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no se volv",
            "start": 2963.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pelo eso ya cambi\u00f3 ahora hay una",
            "start": 2967.76,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "democracia aut\u00e9ntica les dec\u00eda de que en",
            "start": 2973.72,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "guaimas pues estuvo Jos\u00e9 Vasconcelos y",
            "start": 2979.599,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed parti\u00f3 se fue al exilio luego de",
            "start": 2984.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "eh una elecci\u00f3n que \u00e9l",
            "start": 2989.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 hab\u00eda sido",
            "start": 2993.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fraudulenta de aqu\u00ed sali\u00f3 de guaimas",
            "start": 2995.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Vasconcelos al",
            "start": 2999.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "exilio tambi\u00e9n eh retomando el asunto de",
            "start": 3002.799,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "la Democracia ahora el pueblo tiene m\u00e1s",
            "start": 3008.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3013.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empoderado el",
            "start": 3016.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pueblo ya eh No mandan los de arriba ya",
            "start": 3018.68,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es pa\u00eds de todos los",
            "start": 3024.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 3031.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuye con justicia el presupuesto",
            "start": 3032.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n nos ten\u00edan enga\u00f1ados el",
            "start": 3036.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presupuesto era del gobierno no",
            "start": 3039.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presupuesto no es del Gobierno",
            "start": 3041.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presupuesto es del pueblo es dinero del",
            "start": 3043.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pueblo y los gobernantes solo somos",
            "start": 3045.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 3050.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo Y qu\u00e9 suced\u00eda que hab\u00eda much\u00edsima",
            "start": 3052.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3057.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros luchamos durante muchos a\u00f1os yo",
            "start": 3058.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed varios libros hablando de que el",
            "start": 3061.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "principal problema de M\u00e9xico era la",
            "start": 3064.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lo sostengo es el principal",
            "start": 3066.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "problema del pa\u00eds la",
            "start": 3071.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Claro que no se hablaba de",
            "start": 3075.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3079.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tema ni en las universidades si ustedes",
            "start": 3081.2,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "ven si hay tesis para titularse",
            "start": 3085.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "de una carrera con el tema de la",
            "start": 3091.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no van a encontrar",
            "start": 3095.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nada en los",
            "start": 3098.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "discursos tampoco se hablaba de",
            "start": 3100.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el congreso menos se",
            "start": 3103.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hablaba de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3107.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y era el principal problema del pa\u00eds",
            "start": 3110.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "bueno Nosotros siempre sostuvimos eso de",
            "start": 3115.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que nada hab\u00eda da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que",
            "start": 3119.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la deshonestidad de los",
            "start": 3123.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernantes siempre sostuvimos eso sin",
            "start": 3125.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "embargo cuando el pueblo decide que",
            "start": 3130.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lleguemos a la presidencia miren",
            "start": 3134.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Me qued\u00e9",
            "start": 3137.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3139.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "corto me qued\u00e9",
            "start": 3141.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sorprendido porque anonadado dir\u00edan este",
            "start": 3144.72,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "eh Por la corrupci\u00f3n que",
            "start": 3150.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imperaba aqu\u00ed me puedo pasar toda la",
            "start": 3155.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tarde habl\u00e1ndoles de eso nada m\u00e1s les",
            "start": 3159.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "voy a poner un ejemplo se",
            "start": 3161.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "robaban con el",
            "start": 3165.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contubernio con la complicidad de Los",
            "start": 3167.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Altos funcionarios de pemec 800000",
            "start": 3169.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "barriles diarios de olinas eso era el",
            "start": 3174.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "huachicol 80.000",
            "start": 3179.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh barriles diarios",
            "start": 3181.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Bueno si eso hubiese continuado si no le",
            "start": 3185.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos puesto un hasta",
            "start": 3189.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se hubiesen",
            "start": 3191.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "perdido en total",
            "start": 3194.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "330.000 millones de",
            "start": 3199.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pesos eso fue lo que evitamos",
            "start": 3201.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "combatiendo el huachicol",
            "start": 3206.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "3003000 millones de pesos bueno saben",
            "start": 3209.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 alcanza o para qu\u00e9 alcanz\u00f3 el",
            "start": 3213.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "acabar con el huachicol alcanz\u00f3 para",
            "start": 3217.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "construir la refiner\u00eda de dos bocas que",
            "start": 3221.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "produce ya",
            "start": 3226.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "280.000 barriles diarios de gasolinas",
            "start": 3229.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "O sea no nos cost\u00f3 porque lo que hicimos",
            "start": 3236.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "fue acabar con la corrupci\u00f3n lo otro que",
            "start": 3241.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les puedo decir los de",
            "start": 3245.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "arriba imaginen a los banqueros m\u00e1s",
            "start": 3247.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "famosos imaginen las empresas",
            "start": 3252.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s",
            "start": 3256.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conocidas bueno esas empresas esos",
            "start": 3259.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bancos no pagaban impuestos",
            "start": 3263.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se les condonan los impuestos todos",
            "start": 3267.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar impuestos hasta la",
            "start": 3269.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s humilde porque cuando compra",
            "start": 3272.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un",
            "start": 3275.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impuesto en el IVA pero los de Mero",
            "start": 3278.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "arriba no pagaban impuestos Cu\u00e1nto",
            "start": 3282.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos hemos ahorrado porque se",
            "start": 3286.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 3291.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3292.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no despertaban",
            "start": 3294.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este pensaban que iba a ser igual",
            "start": 3297.24,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "y no es como ahora que ya se descarar Eh",
            "start": 3301.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Al inicio del gobierno aprovechamos y",
            "start": 3307.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que le metimos un tirabuz\u00f3n",
            "start": 3310.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "dir\u00eda este Valenzuela este y les pasamos",
            "start": 3313.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3319.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "recta de 100 millas porque se llev\u00f3 a",
            "start": 3320.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cabo una reforma al art\u00edculo 28 de la",
            "start": 3324.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y se prohibi\u00f3 la",
            "start": 3327.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos y ahora tienen",
            "start": 3330.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que pagar los",
            "start": 3332.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "impuestos por",
            "start": 3336.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso es que tenemos presupuesto y ese",
            "start": 3338.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "dinero que es del pueblo se ha",
            "start": 3342.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "distribuido con justicia hay 35 millones",
            "start": 3345.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "de hogares en nuestro pa\u00eds y en 30",
            "start": 3351.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3355.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de los 35 millones de hogares llega",
            "start": 3356.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuando menos un programa de bienestar o",
            "start": 3359.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 3363.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y a los 5 millones que no les",
            "start": 3366.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llega de manera directa tambi\u00e9n se",
            "start": 3370.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "benefician porque si le va bien abajo a",
            "start": 3372.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la gente le va bien al de en medio y le",
            "start": 3377.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "va bien A el de arriba yo tengo la",
            "start": 3380.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de que con esa pol\u00edtica que",
            "start": 3384.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es contraria a lo que hac\u00edan que",
            "start": 3388.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "planteaban antes dec\u00edan si llueve fuerte",
            "start": 3391.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "arriba gotea abajo hay que darle a los",
            "start": 3394.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de arriba para que se ayuden los de",
            "start": 3398.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abajo como si la riqueza fuese",
            "start": 3402.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contagiosa o",
            "start": 3405.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permeable por eso rescataron a los",
            "start": 3407.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "banqueros con el",
            "start": 3410.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fopra una deuda de 3 Bill",
            "start": 3412.44,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "la deuda de unos cuantos la convirtieron",
            "start": 3417.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica porque part\u00edan de ese",
            "start": 3421.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "criterio si les va bien a los de arriba",
            "start": 3425.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "les va a ir bien a los de abajo pues eso",
            "start": 3427.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya no aplica ahora es de abajo para",
            "start": 3430.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "arriba y tengo la satisfacci\u00f3n como",
            "start": 3433.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda aqu\u00ed la presidenta electa Claudia",
            "start": 3437.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que funciona este nuevo modelo",
            "start": 3440.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico Porque si se apoya abajo esto",
            "start": 3445.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "implica programas de bienestar implica",
            "start": 3450.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hemos aumentado m\u00e1s del doble el",
            "start": 3453.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "salario porque llevaba a\u00f1os sin aumento",
            "start": 3455.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de salario implica que hay inversi\u00f3n",
            "start": 3459.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que somos el segundo pa\u00eds en",
            "start": 3462.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el mundo con menos desempleo es decir",
            "start": 3465.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3470.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajo pero por si fuese poco",
            "start": 3472.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tenemos por primera vez en 50 a\u00f1os",
            "start": 3476.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tenemos un peso fuerte con Echeverr\u00eda el",
            "start": 3480.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "peso se devalu\u00f3 L\u00f3pez Portillo lo mismo",
            "start": 3485.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la Madrid devaluaci\u00f3n hasta de",
            "start": 3489.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1% Salinas de",
            "start": 3493.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n dije",
            "start": 3497.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Cedillo de evaluaci\u00f3n Fox de",
            "start": 3500.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 3505.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 3507.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n por primera vez en 50 a\u00f1os",
            "start": 3510.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nuestro peso no se ha devaluado no se va",
            "start": 3515.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3518.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "devaluar somos",
            "start": 3520.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hoy la segunda moneda m\u00e1s fuerte en el",
            "start": 3523.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar bueno ha",
            "start": 3526.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "funcionado porque se ha ayudado a los de",
            "start": 3531.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "abajo y esto ayuda tambi\u00e9n a que se",
            "start": 3535.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "impulse el comercio y que se impulsen",
            "start": 3539.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las Industrias",
            "start": 3542.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh Me voy con la satisfacci\u00f3n de que",
            "start": 3545.2,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "logramos con esta nueva pol\u00edtica reducir",
            "start": 3551.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la pobreza y disminuir tambi\u00e9n la",
            "start": 3555.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desigualdad social Eso es lo que me",
            "start": 3558.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "llevo y me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 3562.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3567.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hasta ahora 8 millones de mexicanos de",
            "start": 3570.24,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "la pobreza y tambi\u00e9n tambi\u00e9n les ha",
            "start": 3574.64,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "ido han obtenido utilidades ganancias",
            "start": 3582.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "los de arriba tienen ganancias r\u00e9cord de",
            "start": 3586.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "270,000 millones de pesos el a\u00f1o pasado",
            "start": 3591.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los banqueros porque cuando la milpa se",
            "start": 3594.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "da bien alcanza hasta para el",
            "start": 3598.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro Esa es la pol\u00edtica que hemos",
            "start": 3603.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh aplicado Y que nos ha dado buenos",
            "start": 3607.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "resultados eh ayudar de abajo hacia",
            "start": 3613.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "arriba y",
            "start": 3616.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Eh no permitir la corrupci\u00f3n y tampoco",
            "start": 3618.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "permitir los lujos",
            "start": 3624.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en el gobierno miren cuando yo llegu\u00e9 a",
            "start": 3626.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3629.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidencia la presidencia de la",
            "start": 3630.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ejerc\u00eda un presupuesto de",
            "start": 3633.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "3000 600 millones de pesos",
            "start": 3636.52,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos porque se ten\u00eda",
            "start": 3641.559,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "que pagar un extra a los integrantes del",
            "start": 3647.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Estado Mayor presidencial saben que",
            "start": 3651.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un Estado Mayor presal cuidaban al",
            "start": 3653.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3657.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "8000 elementos de las fuerzas armadas",
            "start": 3659.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "8000 si hubi\u00e9semos continuado con eso",
            "start": 3662.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los tendr\u00edamos aqu\u00ed atr\u00e1s no me",
            "start": 3665.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dejar\u00edan hacer nada este ni saludarles",
            "start": 3668.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "siquiera Bueno pues todo eso se termin\u00f3",
            "start": 3671.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "se fueron los 8000 elementos a la",
            "start": 3675.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y a Marina",
            "start": 3678.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 la guardia especial los",
            "start": 3682.92,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "eh encargados de la protecci\u00f3n al",
            "start": 3687.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "presidente el Estado Mayor presidencial",
            "start": 3693.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bueno les dec\u00eda con todo eso",
            "start": 3696.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos saben cu\u00e1nto",
            "start": 3699.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ejercimos el a\u00f1o pasado",
            "start": 3702.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "600 de 3600 a 600 y es lo que vamos a",
            "start": 3706.24,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "ejercer este a\u00f1o si no es que menos",
            "start": 3711.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero no hemos",
            "start": 3716.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comprado en todo el",
            "start": 3717.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno un solo veh\u00edculo nuevo para",
            "start": 3719.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "funcionar porque como aqu\u00ed lo dijo",
            "start": 3723.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este Claudia muy bien eh No puede haber",
            "start": 3726.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre Entonces",
            "start": 3730.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se acabaron los lujos la",
            "start": 3734.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fantochero ese eh sistema de eh gastar",
            "start": 3738.44,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "el dinero del pueblo en cuestiones que",
            "start": 3745.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "no son productivas y que no ayudan y que",
            "start": 3749.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no generan ning\u00fan beneficio Entonces eso",
            "start": 3753.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos produjo esa pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 3757.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ahorros bastantes es el combate a la",
            "start": 3760.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y gobierno austero y todo lo",
            "start": 3763.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahorrado para beneficio de nuestro",
            "start": 3767.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pueblo tambi\u00e9n nos ayuda mucho y Aqu\u00ed lo",
            "start": 3770.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tengo que decir en guaimas lo que",
            "start": 3773.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enviando nuestros paisanos a sus",
            "start": 3776.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "familiares porque ya las remesas lo que",
            "start": 3781.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "env\u00edan los migrantes a sus familiares ya",
            "start": 3784.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos del",
            "start": 3788.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son",
            "start": 3790.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares y todo eso va",
            "start": 3792.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "abajo y es lo que reactiva la econom\u00eda",
            "start": 3797.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un aplauso para los",
            "start": 3799.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "migrantes por eso los vamos a defender",
            "start": 3801.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3804.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les guste o no les gusta no queremos",
            "start": 3807.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muros ni queremos militarizaci\u00f3n de la",
            "start": 3810.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "frontera y no queremos mal trato a",
            "start": 3813.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos y que no olviden que",
            "start": 3816.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente y",
            "start": 3819.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "soberano no es",
            "start": 3822.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Colonia de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 3824.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extranjero Bueno pues todo esto va a",
            "start": 3828.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "continuar lo que me tiene muy contento",
            "start": 3832.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues que a la que voy a entregarle la",
            "start": 3835.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "banda",
            "start": 3837.88,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3841.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "presidencial es muy buena Claudia ya a",
            "start": 3843.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mi edad y a estas alturas no tengo yo",
            "start": 3848.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que hacerle la barba a nadie no puedo",
            "start": 3850.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "andar de",
            "start": 3853.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lambisc\u00f3n pero este s\u00ed les puedo decir",
            "start": 3856.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que es una mujer extraordinaria y que me",
            "start": 3859.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tiene muy contento y estoy muy tranquilo",
            "start": 3862.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque me voy a",
            "start": 3864.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y quien me va a sustituir es una mujer",
            "start": 3867.079,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "preparada Con principios de con buen",
            "start": 3871.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n o sea",
            "start": 3876.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh buenos sentimientos y va a darle",
            "start": 3878.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "continuidad a todo lo que hicimos porque",
            "start": 3883.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no es labor eh o logro de un solo hombre",
            "start": 3886.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "o de un pu\u00f1ado de hombres que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3890.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que estoy viendo este eh que empezamos",
            "start": 3894.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto no fuimos millones",
            "start": 3898.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh fueron miles de sonorenses los que",
            "start": 3900.76,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "empezaron cuando era muy dif\u00edcil ahora",
            "start": 3905.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este dice un paisano m\u00edo dice Pues es",
            "start": 3910.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se acuerda cuando comenzamos",
            "start": 3913.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "licenciado que no hab\u00eda gente nadie",
            "start": 3915.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ser candidato ahora dice sobran",
            "start": 3918.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya este hasta se pelean por cerca",
            "start": 3922.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "candidato y le digo Y por qu\u00e9 Por qu\u00e9",
            "start": 3925.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Galileo se llama porque en mi estado es",
            "start": 3928.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los nombres",
            "start": 3932.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "e m\u00e1s eh",
            "start": 3934.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh especiales porque hubo una pol\u00edtica",
            "start": 3937.359,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3942.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh que aplic\u00f3 un gobernador un hombre",
            "start": 3944.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fuerte Tom\u00e1s Garrido y no se le pod\u00eda",
            "start": 3948.4,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "poner nombre de santos a los hijos y",
            "start": 3950.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3954.99,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "era nombre de",
            "start": 3956.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh H\u00e9roes o de fil\u00f3sofos entonces este",
            "start": 3958.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por eso mi amigo que ya muri\u00f3 finado",
            "start": 3964.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Galileo",
            "start": 3967.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este dec\u00eda sabe por qu\u00e9 este licenciado",
            "start": 3969.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ahora ya Todos quieren ser dice porque",
            "start": 3972.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya le sali\u00f3 carne al",
            "start": 3975.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hueso no es",
            "start": 3979.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque hay principios y hay ideales",
            "start": 3981.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que hay que cuidar que se",
            "start": 3986.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mantenga el movimiento inspirado por los",
            "start": 3989.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ideales por los principios que no nos",
            "start": 3994.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "domine lo material que no tengamos como",
            "start": 3997.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "objetivo el dinero porque la felicidad",
            "start": 4002.64,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "no es el dinero la felicidad no es eh",
            "start": 4006.799,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "los t\u00edtulos la fama la felicidad es",
            "start": 4013.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estar bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 4017.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 4021.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 4024.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4027.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "importante cuando nada m\u00e1s se tiene como",
            "start": 4029.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito acumular dinero o lo material",
            "start": 4033.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Eh muchas veces se cae en la infelicidad",
            "start": 4036.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "o hay felicidad pero es transitoria la",
            "start": 4040.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad es tenerle amor al",
            "start": 4044.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y estar bien con nuestra",
            "start": 4048.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conciencia y me da mucho gusto pues eh",
            "start": 4051.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed con Claudia para este",
            "start": 4055.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decirles que va a continuar esta",
            "start": 4059.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Claudia eh repito va a ser no",
            "start": 4061.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "solo la mejor presidenta de",
            "start": 4066.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muy poco tiempo va a ser la mejor",
            "start": 4070.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "presidenta de el",
            "start": 4073.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mundo porque ese es otro asunto tambi\u00e9n",
            "start": 4083.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "siempre nos hab\u00edan",
            "start": 4087.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ninguneado de que los de afuera eran",
            "start": 4089.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejores que los mexicanos nada de eso",
            "start": 4092.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "este M\u00e9xico tiene un pasado hist\u00f3rico",
            "start": 4096.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "cultural excepcional es una potencia",
            "start": 4102.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "del mundo y nuestro pueblo lo mismo es",
            "start": 4106.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un pueblo Bueno un pueblo trabajador un",
            "start": 4110.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pueblo fraterno Por qu\u00e9 nosotros no",
            "start": 4113.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos el problema del consumo de la",
            "start": 4117.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "droga tenemos el problema y se combate",
            "start": 4120.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de el narcotr\u00e1fico de la venta de la",
            "start": 4124.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "droga sobre todo donde se consume m\u00e1s y",
            "start": 4128.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es muy lamentable y estamos",
            "start": 4133.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ayudando para que no llegue",
            "start": 4135.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh droga a Estados Unidos sobre todo",
            "start": 4139.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estamos combatiendo el consumo del",
            "start": 4142.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fentanilo que es terrible porque",
            "start": 4145.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh el consumo del",
            "start": 4150.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fentanilo les significa a nuestros",
            "start": 4153.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 4156.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vecinos la Perdida de 100000 j\u00f3venes al",
            "start": 4157.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4162.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fallecen 100,000",
            "start": 4164.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por el consumo del fentanilo eso",
            "start": 4166.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "no lo tenemos aqu\u00ed afortunadamente aqu\u00ed",
            "start": 4170.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o pasado fallecieron por consumo",
            "start": 4174.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de drogas qu\u00edmicas 600 personas en todo",
            "start": 4179.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero all\u00e1 son repito",
            "start": 4183.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "100,000 Qu\u00e9 pasa Por qu\u00e9 hay tanto",
            "start": 4186.839,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "consumo all\u00e1 y aqu\u00ed no se tiene porque",
            "start": 4191.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4196.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tenemos costumbres tenemos tradiciones",
            "start": 4197.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que debemos de conservar por ejemplo",
            "start": 4202.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una instituci\u00f3n que es",
            "start": 4205.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fundamental esa instituci\u00f3n es la",
            "start": 4207.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "familia que es la instituci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4209.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "importante de seguridad social nosotros",
            "start": 4212.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tenemos que procurar mantener",
            "start": 4215.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "integradas nuestras familias all\u00e1 con",
            "start": 4218.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo respeto es distinto eh",
            "start": 4222.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no es cuestionar porque cada pa\u00eds es",
            "start": 4225.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "independiente y adem\u00e1s Somos libres pero",
            "start": 4230.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 4234.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "analizar el fondo del problema Esto no",
            "start": 4235.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se resuelve nada m\u00e1s con el uso de la",
            "start": 4239.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fuerza no se puede enfrentar el mal con",
            "start": 4242.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el mal el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 4245.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "haciendo el bien Entonces qu\u00e9 sucede en",
            "start": 4248.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las familias en Estados Unidos qu lo",
            "start": 4252.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4255.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh apenas eh cumplen los 18 a\u00f1os hasta",
            "start": 4256.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "menos ya terminando la adolescencia",
            "start": 4261.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tienen que salirse de la",
            "start": 4263.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "casa eso aqu\u00ed no sucede este se tienen",
            "start": 4266.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 4272.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y muchas veces",
            "start": 4273.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Eh no encuentran felicidad eh padecen de",
            "start": 4276.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "vac\u00edo de desamor y Piensan en entrar",
            "start": 4281.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh llenar ese vac\u00edo con el consumo de la",
            "start": 4286.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "droga hace poco",
            "start": 4291.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh le\u00eda yo de que un pap\u00e1 y una mam\u00e1",
            "start": 4294.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "fueron a denunciar a un hijo porque ya",
            "start": 4299.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y no se sal\u00eda de",
            "start": 4302.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la casa y el juez le dio la raz\u00f3n al",
            "start": 4306.639,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 y a la mam\u00e1 y Agar el ala este",
            "start": 4310.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "sacaron al hijo ustedes creen que eso",
            "start": 4316.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 4318.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no aqu\u00ed",
            "start": 4319.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hasta hasta se",
            "start": 4323.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pasan hasta se pasan el otro d\u00eda fui a",
            "start": 4327.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "comer con cuautemo blanco futbolista es",
            "start": 4331.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gobernador de Morelos estaba ah\u00ed la mam\u00e1",
            "start": 4335.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 el tema y entonces",
            "start": 4338.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este empezamos a hablar y me dec\u00eda me",
            "start": 4342.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hac\u00eda as\u00ed ya no le digan no le digan no",
            "start": 4344.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4347.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "digan porque son seis hermanos este y",
            "start": 4349.239,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "creo que todav\u00eda cuatro viven con ella y",
            "start": 4354.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 30 a\u00f1os y tooy dice",
            "start": 4359.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuautemo que les dice mi",
            "start": 4361.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "beb\u00e9s bueno eso eso que tenemos",
            "start": 4364.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nosotros eso nos protege y eso viene de",
            "start": 4368.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 4372.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no hay que",
            "start": 4375.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "perderlo la solidaridad la fraternidad",
            "start": 4377.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "en la familia y otros eh valores y vamos",
            "start": 4381.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a seguir adelante Me da mucho gusto",
            "start": 4385.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que",
            "start": 4388.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Eh mi hermano Alfonso dice que son 29",
            "start": 4390.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "veces pero todava voy a venir otra",
            "start": 4394.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vez no a guaima pero aqu\u00ed cerquita y",
            "start": 4399.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pertenece a guaima",
            "start": 4403.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Este voy a venir porque necesitamos",
            "start": 4405.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "entregar el distrito de riego y el",
            "start": 4410.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acueducto a los pueblos Yaquis voy a",
            "start": 4413.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "venir al plan de justicia y tambi\u00e9n en",
            "start": 4415.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa de",
            "start": 4420.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Claudia entonces van a ser 30 veces",
            "start": 4424.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y y siempre siempre este pues buenas",
            "start": 4428.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "noticias como lo ha expresado Alfonso yo",
            "start": 4433.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4436.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh dejo un compromiso sin cumplir Pero",
            "start": 4437.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a nuestra presidenta",
            "start": 4441.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh que me respaldar porque ya no nos dio",
            "start": 4445.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiempo una carretera de bavispe",
            "start": 4450.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a Casas Grandes este hicimos la de",
            "start": 4454.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "Aguaprieta a babispe y que este qued\u00f3",
            "start": 4459.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "muy bien pero hace falta eh hacer la",
            "start": 4463.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "carretera de bavispe a Casas Grandes a",
            "start": 4467.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Nuevo Casas Grandes y ya este nuestra",
            "start": 4470.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidenta ya",
            "start": 4474.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 4476.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "relev\u00f3 en el compromiso y ya este nos",
            "start": 4480.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vamos a ir muy",
            "start": 4485.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tranquilos s\u00ed suavecito suavecito este",
            "start": 4488.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "poco a poquito",
            "start": 4494.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh y vamos bastante bien y muchas",
            "start": 4496.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "felicidades as\u00ed ya saben que Amor con",
            "start": 4500.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amor se paga Muchas",
            "start": 4502.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gracias Que viva",
            "start": 4507.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "guimas que viva Sonora Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 4510.32,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viv",
            "start": 4515.08,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4520.33,
            "duration": 10.869
        },
        {
            "text": "viv para continuar con este evento se",
            "start": 4528.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de las siete",
            "start": 4531.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "obras de la administraci\u00f3n del Sistema",
            "start": 4533.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "portuario Nacional de guaimas",
            "start": 4535.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la carretera guaimas",
            "start": 4538.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Chihuahua construcci\u00f3n del muelle uno",
            "start": 4540.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n de minerales modernizaci\u00f3n del",
            "start": 4543.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "circuito ferroviario patio de la marina",
            "start": 4546.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica de guaimas rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 4548.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la avenida Aquiles Cerd\u00e1n y la",
            "start": 4551.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la plaza tres",
            "start": 4553.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidentes para lo cual se solicita",
            "start": 4555.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 4558.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los",
            "start": 4560.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos a la doctora",
            "start": 4563.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Claudia shen pardo presidenta electa de",
            "start": 4565.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds as\u00ed como los miembros del",
            "start": 4568.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidium a llevar a cabo el corte de",
            "start": 4570.96,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "list\u00f3n inaugural a la cuenta de 3 do un",
            "start": 4573.52,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4581.62,
            "duration": 11.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4584.72,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4606.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "acto seguido se invita a todos los",
            "start": 4610.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presentes a ponerse de p entonar las",
            "start": 4612.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gloriosas estrofas del himno nacional",
            "start": 4615.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4617.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4622.7,
            "duration": 31.1
        },
        {
            "text": "la p",
            "start": 4656.32,
            "duration": 19.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4659.32,
            "duration": 16.999
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 4677.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4691.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4700.89,
            "duration": 14.639
        },
        {
            "text": "con lo anterior se da por finalizada",
            "start": 4719.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta ceremonia Agradeciendo la",
            "start": 4721.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "asistencia de todos los presentes en",
            "start": 4723.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "especial del licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4726.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados",
            "start": 4728.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 4731.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y la doctora Claudia",
            "start": 4733.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Shan pardo presidenta electa de M\u00e9xico y",
            "start": 4736.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a los distinguidos miembros del",
            "start": 4740.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidium lo que engalan\u00f3 y dio realce a",
            "start": 4741.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "este importante evento buenas tardes",
            "start": 4744.84,
            "duration": 4.839
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] Buenas tardes preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de obras de la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional de guaimas el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a quien damos una cordial bienvenida [Aplausos] lo acompa\u00f1an en el presidio doctora Claudia sh pardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico do Alfonso durazo gobernador constitucional del estado de [Aplausos] Sonora vicealmirante Jos\u00e9 Daniel resend Sandoval comandante de la sexta regi\u00f3n naval [Aplausos] licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico vicealmirante Rogelio bello Aguilar director general de lapona guaimas [Aplausos] contralmirante V\u00edctor Manuel ozuna D\u00edaz director general de fomento y administraci\u00f3n portuaria y doctora Carla C\u00f3rdoba Gonz\u00e1lez presidenta municipal de guaimas [Aplausos] Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos se invita a los miembros del presidium a tomar asiento [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n escuchemos palabras del doctor Alfonso durazo gobernador constitucional del estado de Sonora [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] amigas amigos un gran gusto estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed recibiendo a nuestro querid\u00edsimo presidente nada menos nada menos que en su visita n\u00famero 29 a [Aplausos] Sonora acompa\u00f1ado de la presidenta electa nuestra querid\u00edsima doctora Claudia chb [Aplausos] ahora s\u00ed que no es por presumirles pero para que vean Con qui\u00e9nes me ando codeando \u00faltimamente nos nos acompa\u00f1a un personaje al que tal vez no haya han visto Ustedes muy seguido en los medios de comunicaci\u00f3n pero que ha sido definitivo en el par de eventos extraordinarios que tenemos hoy aqu\u00ed en guaimas el almirante Rafael Ojeda secretario de [Aplausos] Marina estimado secretario Y por qu\u00e9 no vayan a creer ustedes que este reconocimiento es gratuito la Secretar\u00eda de Marina ha sido la responsable de este proyecto de modernizaci\u00f3n del puerto impulsado por el presidente L\u00f3pez Obrador y que para fortuna no solo de los guimes las y los guimes sino de toos los sonorenses la doora ha hecho suyo el proyecto de modernizaci\u00f3n del puerto y la modernizaci\u00f3n otras etapas mejor dejo esta informaci\u00f3n a quien le corresponde proporcionarla venimos ahorita de inaugurar reinaugura El el aeropuerto de guaimas f\u00edjense ustedes alguien podr\u00e1 decir y yo que tengo que ver con el aeropuerto de guaima si no lo utilizo pues tienen que ver mucho porque el aeropuerto genera tr\u00e1fico genera turismo el turismo genera empleo y el empleo justamente remunerado es lo \u00fanico que nos permite sustentar una pol\u00edtica de bienestar en el mediano largo plazos Pero tenemos hoy la f\u00edjense ustedes estamos Aunque tal vez no nos demos cuenta viendo comparable a los descritos en los libros de historia estamos a unos d\u00edas de que el presidente L\u00f3pez Obrador concluya su gesti\u00f3n y tenemos la profunda satisfacci\u00f3n de que acudir\u00e1 al juicio de la historia con la frente en alto y acompa\u00f1ado por el coraz\u00f3n de su pueblo [Aplausos] sin \u00e1nimo ret\u00f3rico con el coraz\u00f3n en la mano le decimos presidente est\u00e1 usted entre los grandes de nuestra historia y por el cari\u00f1o del pueblo presidente va rumbo a la leyenda muy probablemente en suz \u00e9 preferir\u00eda el Sal\u00f3n de la Fama del b\u00e9isbol pero debo reconocer que ese honor tengo la impresi\u00f3n de que no le va a tocar presidente sin dejar por ello de reconocer que macanea usted arriba de [Aplausos] 300 el 2018 hay que recordarlo hicieron asustar al pueblo con el fantasma de la dictadura y de los y del peligro para M\u00e9xico No lo consiguieron ahora pretenden hacerlo nuevamente con La Iniciativa de reforma al poder judicial Y nuevamente no lo conseguir\u00e1n porque hoy como Entonces el pueblo se levantar\u00e1 en urnas y as\u00ed como sacamos de Palacio Nacional de manera pac\u00edfica a quienes pretend\u00edan mantener sus privilegios Sacaremos de la suprema corte de justicia a los representantes de los de la \u00e9lite nacional no hay que olvidarlo la lucha de d\u00e9cadas del presidente L\u00f3pez Obrador por la democracia y por los m\u00e1s pobres representa un antes y un despu\u00e9s para el pueblo mexicano su triunfo el 2028 fue una victoria del pueblo sobre las \u00e9lites fue un viento fresco que trajo consigo una nueva Esperanza para los mexicanos y un esp\u00edritu de transformaci\u00f3n desde el gobierno su obra m\u00e1s valiosa porque hay mucho que reconocerle pero la voy a sintetizar en lo siguiente y espero no verme muy ret\u00f3rico es la transformaci\u00f3n constitucional del estado mexicano para convertirlo en un estado de bienestar y Qu\u00e9 significa su triunfo signific\u00f3 una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica que puso primero a los pobres en el centro de las decisiones p\u00fablicas una haza\u00f1a que devolvi\u00f3 al pueblo la voz y el poder que le hab\u00edan sido arrebatados puso los cimientos de un M\u00e9xico nuevo donde los m\u00e1s pobres los abandonados de siempre adquirieron la prioridad que les corresponde a Sonora no le pudo haber ido mejor con el presidente L\u00f3pez [Aplausos] Obrador dec\u00eda este es la visita n\u00famero 29 y en cada una de ellas nos dej\u00f3 invariablemente algo muy valioso despu\u00e9s de cada una de ellas siempre dije que esa \u00faltima visita hab\u00eda sido la mejor y as\u00ed hab\u00eda sucedido y esta De nuevo no es la excepci\u00f3n en esta visita hist\u00f3rica porque nos permite materializar un sue\u00f1o de d\u00e9cadas que es la modernizaci\u00f3n del puerto de guaimas que vamos a convertir en la plataforma para el relanzamiento econ\u00f3mico de Sonora [Aplausos] [M\u00fasica] sin su apoyo ni en la m\u00e1s loca imaginaci\u00f3n hubiesen sido posibles los planes de justicia para los pueblos originarios nada m\u00e1s f\u00edjense ustedes consid\u00e9rense lo ya dicho la modernizaci\u00f3n del puerto de guaimas y de la carretera guaimas Chihuahua imaginen lo que va a suceder cuando esa carretera est\u00e9 modernizada va a suceder lo que sucedi\u00f3 con Mazatl\u00e1n cuando abrieron la carretera de Durango a Mazatl\u00e1n Chihuahua como dios existe no tiene playas y van a buscar a trav\u00e9s de esas caras de esa carretera las hermosas playas de San Carlos y eso va a generar empleo As\u00ed es que por ese cari\u00f1o que el presidente L\u00f3pez Obrador ha demostrado con hechos a las y los sonorenses va desde aqu\u00ed presidente nuestro coraz\u00f3n con el mayor de losla a es gigante de la pol\u00edtica [Aplausos] nacional estar con [Aplausos] Obrador amigas amigos disc\u00falpenme que los interrumpa pero no soy el orador principal As\u00ed es que tengo que apurarme al mismo tiempo que se cierra un ciclo se abre otro tan trascendente ha sido la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que por primera vez despu\u00e9s de dos siglos de vida independiente tendremos en nuestra naci\u00f3n donde el machismo ha sido nuestra segunda piel a una presidenta de la Rep\u00fablica Claudia chb presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta [Aplausos] pres pero la elecci\u00f3n de la sh representa el reconocimiento del pueblo de M\u00e9xico al papel fundamental de las mujeres en nuestro pa\u00eds yo no est\u00e1n ustedes para saberlo pero yo s\u00ed para cont\u00e1rselos que mi experiencia de trabajo y espero no se sienta ning\u00fan mach\u00edn por ah\u00ed ha sido invariablemente m\u00e1s grata con las mujeres integrantes de mi equipo son m\u00e1s honestas son m\u00e1s capaces y m\u00e1s comprometidas y como dir\u00eda el poeta y yo con eso con eso tengo bastante Claudia Claudia nos convoca ahora la esperanza Bajo su liderazgo la transformaci\u00f3n renovada tocar\u00e1 la doctora shb f\u00edjense ustedes nada m\u00e1s y nada menos que conservar vivo el sue\u00f1o la llama de la esperanza que encendi\u00f3 en millones y millones de hogares de mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y consolidar la tarea por \u00e9l iniciada han luchado y gobernado Juntos por m\u00e1s de 20 a\u00f1os comparten ideales principios y convicciones por ello Claudia chb refleja el esp\u00edritu colectivo de quienes queremos que se profundice la transformaci\u00f3n humanista pac\u00edfica y democr\u00e1tica que dio inicio el presidente L\u00f3pez Obrador en diciembre de 2018 doctora bajo protesta de decir verdad voy a [M\u00fasica] doctora querid\u00edsima doctora le expresamos el respaldo sin regateos del pueblo y el gobierno de Sonora ante el gran reto que tiene por delante construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n Este es un momento hist\u00f3rico Andr\u00e9s Manuel dec\u00eda encendi\u00f3 una llama de esperanza en millones de corazones que est\u00e1 ahora en sus manos con usted al frente seguir\u00e1n los vientos del pueblo que que soplan a favor de la honestidad la democracia y el bienestar para todas y todos y no m\u00e1s para unos cuantos porque Claudia chb es la serenidad y la esperanza que la naci\u00f3n necesita el sue\u00f1o de una patria justa y solidaria est\u00e1 m\u00e1s presente que nunca y nos Llama a unirnos y trabajar con m\u00e1s fuerza que nunca en torno a la doctora Claudia chb viva el presidente L\u00f3pez Obrador Viva Viva Claudia chb Viva Viva Sonora Viva Viva Sonora viva Sonora Viva Viva Sonora [Aplausos] [M\u00fasica] presidente [M\u00fasica] presidente se\u00f1or presidente se invita a los miembros del presidium a tomar asiento prosigue esta ceremonia con la intervenci\u00f3n del almirante Jos\u00e9 Rafael ogeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico Muy buenas tardes a todos los presentes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Claudia chin bardo presidenta electa y futura comandante de las fuerzas armadas se\u00f1or gobernador Alfonso durazo Monta\u00f1o gobernador del estado Muchas gracias por su apoyo y sobre todo muchas gracias por la confianza que le ha tenido a la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico desde luego a la doctora Carla C\u00f3rdoba Gonz\u00e1lez presidenta municipal de este bello Puerto tambi\u00e9n Muchas gracias por su apoyo a las autoridades que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en el presidium al personal de la Administraci\u00f3n portuaria nacional aqu\u00ed en guaimas tambi\u00e9n Muchas gracias a los medios de comunicaci\u00f3n Tambi\u00e9n muchas gracias y por supuesto a todos ustedes aqu\u00ed presentes [Aplausos] las y los marinos coincidimos totalmente con ustedes es el momento de Sonora tal como es el momento de M\u00e9xico estamos constatando el resultado de grandes esfuerzos encaminados \u00fanica y exclusivamente a velar por el bienestar de nuestra naci\u00f3n por el bienestar de nuestro pueblo somos un pa\u00eds bioce\u00e1nico con un enorme potencial mar\u00edtimo por ello nuestro se\u00f1or presidente acertadamente se propuso impulsar el sector mar\u00edtimo nacional su visi\u00f3n transformadora nos ha permitido redefinir con una mayor convicci\u00f3n que el presente y el futuro de nuestro M\u00e9xico est\u00e1 en el mar Pero justamente fincar este enorme proyecto de impulsar el sector mar\u00edtimo y portuario ha significado realizar de manera paralela las obras que sean necesarias y de bienestar directo a las comunidades que se encuentran establecidas en esta zona as\u00ed impulsamos el desarrollo de mares y puertos teniendo como prioridad el bienestar social la reactivaci\u00f3n del aeropuerto de guaimas las carreteras que unen Chihuahua con Sonora el muelle el circuito ferroviario la avenida Aquiles Cerd\u00e1n y esta Plaza de los tres presidentes entre otras obras que hoy vamos se est\u00e1n inaugurando se unen a todos los trabajos de modernizaci\u00f3n realizados hasta el momento con el fin de impulsar desde luego este bello Puerto resultado de este enorme esfuerzo empe\u00f1ado podemos ver ahora un puerto y una ciudad muy diferente vemos a guaimas con un mayor impulso en materia econ\u00f3mica y de calidad de vida de sus habitantes vemos a guaimas m\u00e1s fuerte vemos a guaimas m\u00e1s grande y con un enorme potencial se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa Es un honor para las y los marinos mercantes y los navales contribuir con nuestra naci\u00f3n y con nuestro pueblo a su decimiento agradecemos en todo lo que vale la confianza depositada en nuestra instituci\u00f3n para llevar a cabo un buen Puerto y sobre todo todas estas obras para este bello lugar nuestra m\u00e1s grande misi\u00f3n es servir al pueblo de M\u00e9xico y no hay honor m\u00e1s grande que este ha sido desde luego s\u00ed un gran trabajo de equipo gracias al gobierno del Estado gracias al gobierno municipal estos trabos por estas manos de obra que ustedes los de aqu\u00ed del puerto nos han ayudado por supuesto tambi\u00e9n Muchas gracias a las y los guenses por este gran privilegio de contar con su cari\u00f1o con su apoyo y con su confianza Much\u00edsimas [Aplausos] gracias se\u00f1ora se invita a los miembros del presidio a tomar asiento su atenci\u00f3n por favor se invita respetuosamente a los asistentes a ver la proyecci\u00f3n del video titulado inauguraci\u00f3n de obras de la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional de guaimas inauguraci\u00f3n de obras de la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional guimas el Gobierno Federal a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Marina moderniza la infraestructura portuaria con la inauguraci\u00f3n de las siete obras estrat\u00e9gicas para el puerto de guaimas modernizaci\u00f3n carretera guaimas Chihuahua obra que consisti\u00f3 en la construcci\u00f3n de tres tramos de carretera en el estado de Sonora tramo uno construcci\u00f3n de 20 km de Nueva carretera entre el poblado San Marcial y el entronque con carretera M\u00e9xico 16 Hermosillo tecoripa tramo dos construcci\u00f3n de 15 km de carretera entre los poblados la huerta y Nuri tramo 3 construcci\u00f3n de 12.5 km de carretera entre los poblados la quema y San Nicol\u00e1s la construcci\u00f3n de estos 47.5 nuevos kil\u00f3metros de carretera contribuyen parcialmente con la conexi\u00f3n del puerto de guaimas de manera segura con el estado de Chihuahua la obra permiti\u00f3 la generaci\u00f3n de 370 empleos directos e indirectos construcci\u00f3n del muelle n\u00famero uno de usos m\u00faltiples para el manejo especializado de carga contenerizada carga general y carga rodada de veh\u00edculos con capacidad de dise\u00f1o para gr\u00faas de muelle para servicio pesado construcci\u00f3n de un almac\u00e9n a base de estructuras de acero para el manejo de graneles minerales en una superficie de 10,500 m cu construcci\u00f3n de nuevas v\u00edas f\u00e9rreas en el interior del recinto portuario con el objetivo de facilitar el ingreso y salida de unidades ferroviarias as\u00ed como eficientar la carga y descarga de unidades en el puerto con una capacidad est\u00e1tica adicional de 114 unidades ferroviarias de carga rehabilitaci\u00f3n del patio de la marina tur\u00edstica guaimas rehabilitaci\u00f3n que consiste en la Urbanizaci\u00f3n con asfalto de 2.6 hect\u00e1reas de nuevos patios para almacenamiento de veh\u00edculos de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n espacio necesario para la apertura de una nueva l\u00ednea de negocios de carga rodada rehabilitaci\u00f3n de la avenida Aquiles Cerd\u00e1n de la calle 14 a la calle cu rehabilitaci\u00f3n integral de la plaza tres presidentes principal espacio p\u00fablico del municipio de guaimas En beneficio de la comunidad guimes y turistas que visitan el puerto con esta obra se mejor\u00f3 la superficie de la plaza a base de concreto hidr\u00e1ulico y adoqu\u00edn se construyeron nuevos accesos a la Plaza nueva instalaci\u00f3n de alumbrado con luminarias tipo led reubicaci\u00f3n de lasta bandera sustituci\u00f3n de mobiliario urbano de uso p\u00fablico y paradas de autob\u00fas con la inauguraci\u00f3n de estas obras el Gobierno Federal contribuye a la derrama econ\u00f3mica as\u00ed como el impulso al desarrollo del puerto mar\u00edtimo de guaimas y posicion\u00e1ndolo en el \u00e1mbito portuario a nivel internacional En beneficio de guaimas y el estado de Sonora gobierno de M\u00e9xico [Aplausos] enseguida la doctora Claudia shau pardo presidenta electa de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra pres Muchas gracias presid presidenta [Aplausos] presidenta presidenta coment el gobernador Alfonso durazo de lo que falta aqu\u00ed en el puerto de guaimas Muchas gracias a todos y a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Alfonso durazo almirantes secretario de Marina Muchas gracias a todos y a todas presidenta municipal Carla Muchas gracias por recibirnos les platico es la segunda vez que venimos a Sonora ver en la campa\u00f1a pero ya en este periodo de transici\u00f3n es la segunda vez que venimos la primera fue a ver al pueblo Yaqui Para darle seguimiento al plan de justicia y les platico que estamos viviendo un periodo muy especial en la historia de M\u00e9xico no solamente por todo lo que ha hecho el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sino este periodo en donde \u00e9l culmina su sexenio y entramos nosotros a partir del primero de octubre son 4 meses en donde Es una transici\u00f3n se llama porque es de un gobierno a otro que es \u00fanica en la historia de M\u00e9xico as\u00ed como todo lo que ha hecho el mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico es \u00fanica quienes ya tenemos m\u00e1s edad recordamos los periodos en donde sal\u00eda un presidente entraba otro y no hac\u00edan lo que hace nuestro presidente de caminar de ir acompa\u00f1ando para conocer las obras que se han hecho las acciones la concepci\u00f3n platicar sobre el futuro lo que deja pendiente y es que es \u00fanico porque es la continuidad del proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n ya lo dijo el gobernador en 2018 el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 cambiar su historia dejar atr\u00e1s el viejo modelo neoliberal dejar atr\u00e1s a los gobiernos que se dedicaban exus a mirar a los de arriba y a los de hasta arriba dejar atr\u00e1s la corrupci\u00f3n los privilegios dejar atr\u00e1s todo ello en 2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta inicios una nueva era una nueva historia y esta historia se llama la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica porque es igual de importante lapen de M\u00e9xico igual de importante que la reforma igual de importante que la Revoluci\u00f3n Mexicana solo que ahora se ha hecho de manera pac\u00edfica S\u00ed hay Revoluci\u00f3n pero es revoluci\u00f3n de las conciencias Revoluci\u00f3n en la forma de gobernar y esta Revoluci\u00f3n tiene un pensamiento se llama el humanismo mexicano El humanismo mexicano dice el presidente en su libro Gracias tiene dos Pilares un Pilar que son nuestros pueblos originarios los pueblos originarios de M\u00e9xico y el otro la historia fecunda de nuestro pa\u00eds estas tres grandes transformaciones sus H\u00e9roes sus hero\u00ednas que nos han dado Patria y con esta transformaci\u00f3n con este humanismo mexicano tambi\u00e9n digo yo que hay principios con los que se gobierna y ah\u00ed va a haber continuidad en esos principios en esas causas que dieron origen a nuestro movimiento Cu\u00e1les son esos principios ustedes lo conocen por el bien de todos primero los pobres As\u00ed vamos a seguir gobernando a partir del primero de octubre porque es justo es justicia porque es humanista Pero adem\u00e1s ha dado resultados Miren la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds est\u00e1 mejor que en todo el periodo neoliberal As\u00ed que es justicia es humanismo y adem\u00e1s da resultados el segundo principio erradicar la corrupci\u00f3n en cualquier lugar donde se encuentre con esta frase que usa el presidente que es de Ju\u00e1rez no puede haber gobierno rico con pueblo pobre As\u00ed vamos a seguir gobernando y el tercer principio nuestro gobierno ser\u00e1 de servidores p\u00fablicos Qu\u00e9 quiere decir servidor p\u00fablico estar al Servicio del pueblo Qu\u00e9 quiere decir eso con el pueblo todo sin el pueblo nada Esos son los principios del humanismo mexicano por eso hablamos de continuidad Pero adem\u00e1s va a haber continuidad en los programas de bienestar vamos a garantizar la pensi\u00f3n universal a todas y todos los adultos mayores vamos a garantizar el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el programa de apoyo a las personas con discapacidad vamos a garantizar las becas ahora voy a explicar porque las vamos a ampliar el programa sembrando vida el apoyo al campo todos esos programas los vamos a mantener Pero adem\u00e1s ya hay una iniciativa que fue aprobada en la en la comisi\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados para que todos esos programas sean constitu y se conviertan en derechos del pueblo de [Aplausos] M\u00e9xico pero no nos vamos a quedar con consolidar lo que hay que ya ser\u00eda suficiente sino que vamos por m\u00e1s vamos por tres programas m\u00e1s uno el apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad porque a las mujeres porque ya veo la cara aqu\u00ed de algunos varones Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos a los hijos y a las hijas Qui\u00e9nes somos las que mantenemos el hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta los maridos y qui\u00e9n reconoce ese trabajoes como va a ha una mujer ent por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas el segundo programa y el presidente apoya a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos recursos con una beca para ir a la escuela p\u00fablica Pues ahora esa beca la vamos a hacer universal quiere decir que todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en preescolar primaria y secundaria p\u00fablica van a tener una beca mensual Para apoyar a todas las familias que tienen hijos en la escuela vamos a iniciar en el 2025 con los adolescentes de secundaria y as\u00ed nos vamos a ir para poder cumplir la universalidad y el tercer programa Es un complemento a la pensi\u00f3n adulto mayor vamos a contratar a m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras para que vayan a las casas de las y los adultos mayores a darles salud casa por casa a su domicilio si esio por supuesto vamos a consolidar el IMS bienestar Pero adem\u00e1s vamos a tener este programa de salud casa por casa para las y los adultos mayores continuidad Pues porque vamos a seguir fortaleciendo el puerto de guaimas vamos a terminar la carretera hasta Chihuahua ya se hizo la primera etapa la segunda vamos con la siguiente etapa no Solo lo que se ha resuelto hasta ahora y la otra es de bavispe a Nuevo Casas Grandes tambi\u00e9n esa carretera la vamos a hacer y a seguir fortaleciendo el plan Sonora que es el desarrollo industrial educativo vinculado con el puerto de guaimas todo eso va a ser aqu\u00ed con el gobernador a quien tanto queremos Alfonso durazo es un gran gobernador compa\u00f1ero de primera y vamos a seguir trabajando para el pueblo de Sonora cierro con dos temas el primero se est\u00e1 por aprobar ya en el congreso lo que en su momento hablamos aqu\u00ed tambi\u00e9n en campa\u00f1a el plan c Qu\u00e9 quiere decir el plan c varias reformas a la Constituci\u00f3n tiene que ver con fortalecer los programas de bienestar y una muy especial que yo voy a hacer aqu\u00ed la pregunta de nuevo porque la hac\u00eda cuando estaba en campa\u00f1a y miren que ganamos requete bien Aqu\u00ed en Sonora y en todo el pa\u00eds Yo preguntaba qu\u00e9 es mejor que a los ministros de la suprema corte los elija el senado de la Rep\u00fablica o el pueblo de M\u00e9xico a ver levante la mano qui diga que el pueblo de M\u00e9xico eso es democracia democracia para elegir a la presidenta democracia para los legisladores y tambi\u00e9n democracia para el poder judicial para que sea un poder judicial que est\u00e9 al Servicio del pueblo y cierro con esto yo dec\u00eda y digo todav\u00eda que es tiempo de transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n es tiempo deeres primera vez en 200 a\u00f1os vamos a llegar a la presidencia por supuesto para todos los varones los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes vamos a gobernar para todos y para todas pero cuando llega una mujer a la presidencia despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de historias en donde nos dec\u00edan que no pod\u00edamos participar que no pod\u00edamos hablar pues ahora es distinto el papel que jugamos las mujeres y por eso yo digo que no llega solamente una mujer sino que llegamos todas las mujeres mexicanas a la presidencia de la Rep\u00fablica Muchas gracias a todos y a todas es siempre un honor estar con Obrador que vive el presidente L\u00f3pez viador de Sonora viv que viva M\u00e9xico viva Ah esp\u00e9renme yo les iba a decir algo bien r\u00e1pido se me olvid\u00f3 Es que aqu\u00ed hay un terreno en Empalme que le pertenec\u00eda a ferrocarriles nacionales Bueno ese terreno lo anuncio de una vez se lo vamos a dar a la secretaria de Marina para que pueda continuar el puerto de guaimas [M\u00fasica] pero con un agregado porque as\u00ed como el presidente hizo los programas sociales tambi\u00e9n recuper\u00f3 ferrocarriles los trenes para los mexicanos en el sur Pues ahora nos vamos a ir para el norte vamos a traer el ferrocarril hasta Nogales ahora s\u00ed que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva Sonora que viva [M\u00fasica] M\u00e9xico se invita los miembros del presidium a tomar asiento curso oficial de esta inauguraci\u00f3n de obras de la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional de guaimas en voz de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [Aplausos] armadas amigas amigos de guaima me da mucho gusto estar con ustedes estar en Sonora en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa y en un mes y algunos d\u00edas va a ser presidenta constitucional Claudia shen y estar aqu\u00ed con nuestro amigo compa\u00f1ero al que estimamos mucho Alfonso durazo gobernador de Sonora y tambi\u00e9n estar aqu\u00ed con el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina que nos han ayudado mucho en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds los marinos los soldados que son pueblo uniformado y Les agradecemos mucho por todo lo que han hecho En beneficio de nuestro pueblo de nuestra patria guaimas es como todos sabemos un lugar hist\u00f3rico tres presidentes Abelardo Rodr\u00edguez Plutarco El\u00edas Calles y Adolfo de la huerta eh Como todos los presidentes tienen cosas buenas eh Y tambi\u00e9n eh se cometen errores porque eh los gobernantes desde luego que somos seres humanos y solamente el creador es perfecto pero me da mucho gusto el que estemos aqu\u00ed en este lugar hist\u00f3rico f\u00edjense que cuando hay una oposici\u00f3n de las que hab\u00edan despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n encabezada por un escritor que fue eh secretario de educaci\u00f3n creo que el mejor secretario de educaci\u00f3n que ha habido en nuestro pa\u00eds Jos\u00e9 Vasconcelos se lanza como candidato a la presidencia independiente eh Y estaba pues muy fuerte el grupo Sonora ya se pueden ustedes imaginar y este pues no no avanz\u00f3 hay que reconocerle que tuvo el valor de enfrentarse y de actuar como opositor porque desde entonces hasta hace poco siempre predomin\u00f3 un solo partido sentido estricto no hab\u00eda democracia Porque primero domin\u00f3 un partido luego se unieron dos partidos y siempre se mantuvo la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica no interesaba si gobernaba un partido o gobernaba otro porque al final de cuentas era lo mismo pol\u00edticamente cient\u00edficamente se dice gismo es decir cuando las cosas en apariencia cambian para seguir igual pero se puede tambi\u00e9n decir de otra manera m\u00e1s coloquial m\u00e1s ruda la misma gata nada m\u00e1s que revolcada y eh Ahora ya es distinto porque lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que significa el gobierno al servicio de una minor\u00eda As\u00ed es la democracia era una fachada porque la democracia real verdadera es el poder de del pueblo y para el pueblo demos significa pueblo Kratos poder es el poder del pueblo y no hab\u00eda en sentido estricto democracia era una oligarqu\u00eda repito con apariencia de democracia porque el gobierno estaba convertido en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz al pueblo no lo tomaban en cuenta para ellos el pueblo no exist\u00eda solamente cuando para simular de que hab\u00eda democracia se llevaban a cabo elecciones y se necesitaba para legalizar legitimar ese poder faccioso el voto las elecciones Entonces es cuando llegaban a los pueblos a las colonias a los ejidos a buscar los votos era cuando repart\u00edan despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos cerdos y despu\u00e9s no se volv pelo eso ya cambi\u00f3 ahora hay una democracia aut\u00e9ntica les dec\u00eda de que en guaimas pues estuvo Jos\u00e9 Vasconcelos y de aqu\u00ed parti\u00f3 se fue al exilio luego de eh una elecci\u00f3n que \u00e9l consider\u00f3 hab\u00eda sido fraudulenta de aqu\u00ed sali\u00f3 de guaimas Jos\u00e9 Vasconcelos al exilio tambi\u00e9n eh retomando el asunto de la Democracia ahora el pueblo tiene m\u00e1s participaci\u00f3n est\u00e1 empoderado el pueblo ya eh No mandan los de arriba ya M\u00e9xico es pa\u00eds de todos los y se distribuye con justicia el presupuesto porque tambi\u00e9n nos ten\u00edan enga\u00f1ados el presupuesto era del gobierno no presupuesto no es del Gobierno presupuesto es del pueblo es dinero del pueblo y los gobernantes solo somos administradores de los dineros del pueblo Y qu\u00e9 suced\u00eda que hab\u00eda much\u00edsima corrupci\u00f3n nosotros luchamos durante muchos a\u00f1os yo escrib\u00ed varios libros hablando de que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y lo sostengo es el principal problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n Claro que no se hablaba de ese tema ni en las universidades si ustedes ven si hay tesis para titularse de una carrera con el tema de la corrupci\u00f3n no van a encontrar nada en los discursos tampoco se hablaba de corrupci\u00f3n en el congreso menos se hablaba de la corrupci\u00f3n y era el principal problema del pa\u00eds bueno Nosotros siempre sostuvimos eso de que nada hab\u00eda da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes siempre sostuvimos eso sin embargo cuando el pueblo decide que lleguemos a la presidencia miren eh Me qued\u00e9 eh corto me qued\u00e9 sorprendido porque anonadado dir\u00edan este eh Por la corrupci\u00f3n que imperaba aqu\u00ed me puedo pasar toda la tarde habl\u00e1ndoles de eso nada m\u00e1s les voy a poner un ejemplo se robaban con el contubernio con la complicidad de Los Altos funcionarios de pemec 800000 barriles diarios de olinas eso era el huachicol 80.000 eh barriles diarios Bueno si eso hubiese continuado si no le hubi\u00e9semos puesto un hasta aqu\u00ed se hubiesen perdido en total 330.000 millones de pesos eso fue lo que evitamos combatiendo el huachicol 3003000 millones de pesos bueno saben para qu\u00e9 alcanza o para qu\u00e9 alcanz\u00f3 el acabar con el huachicol alcanz\u00f3 para construir la refiner\u00eda de dos bocas que produce ya 280.000 barriles diarios de gasolinas O sea no nos cost\u00f3 porque lo que hicimos fue acabar con la corrupci\u00f3n lo otro que les puedo decir los de arriba imaginen a los banqueros m\u00e1s famosos imaginen las empresas eh m\u00e1s conocidas bueno esas empresas esos bancos no pagaban impuestos se les condonan los impuestos todos tenemos que pagar impuestos hasta la gente m\u00e1s humilde porque cuando compra una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un impuesto en el IVA pero los de Mero arriba no pagaban impuestos Cu\u00e1nto cu\u00e1nto nos hemos ahorrado porque se logr\u00f3 todav\u00eda no despertaban este pensaban que iba a ser igual y no es como ahora que ya se descarar Eh Al inicio del gobierno aprovechamos y ahora s\u00ed que le metimos un tirabuz\u00f3n dir\u00eda este Valenzuela este y les pasamos una recta de 100 millas porque se llev\u00f3 a cabo una reforma al art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y se prohibi\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos y ahora tienen que pagar los impuestos por eso es que tenemos presupuesto y ese dinero que es del pueblo se ha distribuido con justicia hay 35 millones de hogares en nuestro pa\u00eds y en 30 millones de los 35 millones de hogares llega cuando menos un programa de bienestar o una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico y a los 5 millones que no les llega de manera directa tambi\u00e9n se benefician porque si le va bien abajo a la gente le va bien al de en medio y le va bien A el de arriba yo tengo la satisfacci\u00f3n de que con esa pol\u00edtica que es contraria a lo que hac\u00edan que planteaban antes dec\u00edan si llueve fuerte arriba gotea abajo hay que darle a los de arriba para que se ayuden los de abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable por eso rescataron a los banqueros con el fopra una deuda de 3 Bill la deuda de unos cuantos la convirtieron en deuda p\u00fablica porque part\u00edan de ese criterio si les va bien a los de arriba les va a ir bien a los de abajo pues eso ya no aplica ahora es de abajo para arriba y tengo la satisfacci\u00f3n como dec\u00eda aqu\u00ed la presidenta electa Claudia de que funciona este nuevo modelo econ\u00f3mico Porque si se apoya abajo esto implica programas de bienestar implica que hemos aumentado m\u00e1s del doble el salario porque llevaba a\u00f1os sin aumento de salario implica que hay inversi\u00f3n p\u00fablica y que somos el segundo pa\u00eds en el mundo con menos desempleo es decir hay trabajo pero por si fuese poco tenemos por primera vez en 50 a\u00f1os tenemos un peso fuerte con Echeverr\u00eda el peso se devalu\u00f3 L\u00f3pez Portillo lo mismo de la Madrid devaluaci\u00f3n hasta de 1% Salinas de evaluaci\u00f3n dije Cedillo de evaluaci\u00f3n Fox de evaluaci\u00f3n devaluaci\u00f3n Pe\u00f1a Nieto devaluaci\u00f3n por primera vez en 50 a\u00f1os nuestro peso no se ha devaluado no se va a devaluar somos hoy la segunda moneda m\u00e1s fuerte en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar bueno ha funcionado porque se ha ayudado a los de abajo y esto ayuda tambi\u00e9n a que se impulse el comercio y que se impulsen las Industrias eh Me voy con la satisfacci\u00f3n de que logramos con esta nueva pol\u00edtica reducir la pobreza y disminuir tambi\u00e9n la desigualdad social Eso es lo que me llevo y me da much\u00edsimo gusto [Aplausos] hasta ahora 8 millones de mexicanos de la pobreza y tambi\u00e9n tambi\u00e9n les ha ido han obtenido utilidades ganancias los de arriba tienen ganancias r\u00e9cord de 270,000 millones de pesos el a\u00f1o pasado los banqueros porque cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro Esa es la pol\u00edtica que hemos eh aplicado Y que nos ha dado buenos resultados eh ayudar de abajo hacia arriba y Eh no permitir la corrupci\u00f3n y tampoco permitir los lujos en el gobierno miren cuando yo llegu\u00e9 a la presidencia la presidencia de la Rep\u00fablica ejerc\u00eda un presupuesto de 3000 600 millones de pesos 3600 millones de pesos porque se ten\u00eda que pagar un extra a los integrantes del Estado Mayor presidencial saben que hab\u00eda un Estado Mayor presal cuidaban al presidente 8000 elementos de las fuerzas armadas 8000 si hubi\u00e9semos continuado con eso aqu\u00ed los tendr\u00edamos aqu\u00ed atr\u00e1s no me dejar\u00edan hacer nada este ni saludarles siquiera Bueno pues todo eso se termin\u00f3 se fueron los 8000 elementos a la secretar\u00eda de la defensa y a Marina desapareci\u00f3 la guardia especial los eh encargados de la protecci\u00f3n al presidente el Estado Mayor presidencial bueno les dec\u00eda con todo eso 3600 millones de pesos saben cu\u00e1nto ejercimos el a\u00f1o pasado 600 de 3600 a 600 y es lo que vamos a ejercer este a\u00f1o si no es que menos pero no hemos comprado en todo el gobierno un solo veh\u00edculo nuevo para funcionar porque como aqu\u00ed lo dijo este Claudia muy bien eh No puede haber gobierno rico con pueblo pobre Entonces se acabaron los lujos la fantochero ese eh sistema de eh gastar el dinero del pueblo en cuestiones que no son productivas y que no ayudan y que no generan ning\u00fan beneficio Entonces eso nos produjo esa pol\u00edtica de austeridad ahorros bastantes es el combate a la corrupci\u00f3n y gobierno austero y todo lo ahorrado para beneficio de nuestro pueblo tambi\u00e9n nos ayuda mucho y Aqu\u00ed lo tengo que decir en guaimas lo que enviando nuestros paisanos a sus familiares porque ya las remesas lo que env\u00edan los migrantes a sus familiares ya es la principal fuente de ingresos del pa\u00eds son 65000 millones de d\u00f3lares y todo eso va abajo y es lo que reactiva la econom\u00eda un aplauso para los migrantes por eso los vamos a defender siempre les guste o no les gusta no queremos muros ni queremos militarizaci\u00f3n de la frontera y no queremos mal trato a nuestros paisanos y que no olviden que M\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente y soberano no es Colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Bueno pues todo esto va a continuar lo que me tiene muy contento pues que a la que voy a entregarle la banda [Aplausos] presidencial es muy buena Claudia ya a mi edad y a estas alturas no tengo yo que hacerle la barba a nadie no puedo andar de lambisc\u00f3n pero este s\u00ed les puedo decir que es una mujer extraordinaria y que me tiene muy contento y estoy muy tranquilo porque me voy a y quien me va a sustituir es una mujer preparada Con principios de con buen coraz\u00f3n o sea eh buenos sentimientos y va a darle continuidad a todo lo que hicimos porque no es labor eh o logro de un solo hombre o de un pu\u00f1ado de hombres que est\u00e1n aqu\u00ed que estoy viendo este eh que empezamos esto no fuimos millones eh fueron miles de sonorenses los que empezaron cuando era muy dif\u00edcil ahora este dice un paisano m\u00edo dice Pues es que se acuerda cuando comenzamos licenciado que no hab\u00eda gente nadie quer\u00eda ser candidato ahora dice sobran ya este hasta se pelean por cerca candidato y le digo Y por qu\u00e9 Por qu\u00e9 Galileo se llama porque en mi estado es donde est\u00e1n los nombres e m\u00e1s eh eh especiales porque hubo una pol\u00edtica especial eh que aplic\u00f3 un gobernador un hombre fuerte Tom\u00e1s Garrido y no se le pod\u00eda poner nombre de santos a los hijos y [M\u00fasica] era nombre de eh H\u00e9roes o de fil\u00f3sofos entonces este por eso mi amigo que ya muri\u00f3 finado Galileo este dec\u00eda sabe por qu\u00e9 este licenciado ahora ya Todos quieren ser dice porque ya le sali\u00f3 carne al hueso no es as\u00ed porque hay principios y hay ideales Y eso es lo que hay que cuidar que se mantenga el movimiento inspirado por los ideales por los principios que no nos domine lo material que no tengamos como objetivo el dinero porque la felicidad no es el dinero la felicidad no es eh los t\u00edtulos la fama la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Eso es lo m\u00e1s [Aplausos] importante cuando nada m\u00e1s se tiene como prop\u00f3sito acumular dinero o lo material Eh muchas veces se cae en la infelicidad o hay felicidad pero es transitoria la verdadera felicidad es tenerle amor al pr\u00f3jimo y estar bien con nuestra conciencia y me da mucho gusto pues eh venir aqu\u00ed con Claudia para este decirles que va a continuar esta pol\u00edtica Claudia eh repito va a ser no solo la mejor presidenta de M\u00e9xico muy poco tiempo va a ser la mejor presidenta de el mundo porque ese es otro asunto tambi\u00e9n siempre nos hab\u00edan ninguneado de que los de afuera eran mejores que los mexicanos nada de eso este M\u00e9xico tiene un pasado hist\u00f3rico cultural excepcional es una potencia del mundo y nuestro pueblo lo mismo es un pueblo Bueno un pueblo trabajador un pueblo fraterno Por qu\u00e9 nosotros no tenemos el problema del consumo de la droga tenemos el problema y se combate de el narcotr\u00e1fico de la venta de la droga sobre todo donde se consume m\u00e1s y es muy lamentable y estamos ayudando para que no llegue eh droga a Estados Unidos sobre todo estamos combatiendo el consumo del fentanilo que es terrible porque eh el consumo del fentanilo les significa a nuestros hermanos vecinos la Perdida de 100000 j\u00f3venes al a\u00f1o fallecen 100,000 j\u00f3venes por el consumo del fentanilo eso no lo tenemos aqu\u00ed afortunadamente aqu\u00ed en el a\u00f1o pasado fallecieron por consumo de drogas qu\u00edmicas 600 personas en todo el pa\u00eds pero all\u00e1 son repito 100,000 Qu\u00e9 pasa Por qu\u00e9 hay tanto consumo all\u00e1 y aqu\u00ed no se tiene porque nosotros tenemos costumbres tenemos tradiciones que debemos de conservar por ejemplo nosotros tenemos una instituci\u00f3n que es fundamental esa instituci\u00f3n es la familia que es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social nosotros tenemos que procurar mantener integradas nuestras familias all\u00e1 con todo respeto es distinto eh no es cuestionar porque cada pa\u00eds es independiente y adem\u00e1s Somos libres pero hay que analizar el fondo del problema Esto no se resuelve nada m\u00e1s con el uso de la fuerza no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien Entonces qu\u00e9 sucede en las familias en Estados Unidos qu lo j\u00f3venes eh apenas eh cumplen los 18 a\u00f1os hasta menos ya terminando la adolescencia tienen que salirse de la casa eso aqu\u00ed no sucede este se tienen que ir y muchas veces Eh no encuentran felicidad eh padecen de vac\u00edo de desamor y Piensan en entrar eh llenar ese vac\u00edo con el consumo de la droga hace poco eh le\u00eda yo de que un pap\u00e1 y una mam\u00e1 fueron a denunciar a un hijo porque ya hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y no se sal\u00eda de la casa y el juez le dio la raz\u00f3n al pap\u00e1 y a la mam\u00e1 y Agar el ala este sacaron al hijo ustedes creen que eso pasa Aqu\u00ed no aqu\u00ed hasta hasta se pasan hasta se pasan el otro d\u00eda fui a comer con cuautemo blanco futbolista es gobernador de Morelos estaba ah\u00ed la mam\u00e1 y sali\u00f3 el tema y entonces este empezamos a hablar y me dec\u00eda me hac\u00eda as\u00ed ya no le digan no le digan no le digan porque son seis hermanos este y creo que todav\u00eda cuatro viven con ella y tienen m\u00e1s de 30 a\u00f1os y tooy dice cuautemo que les dice mi beb\u00e9s bueno eso eso que tenemos nosotros eso nos protege y eso viene de lejos eso no hay que perderlo la solidaridad la fraternidad en la familia y otros eh valores y vamos a seguir adelante Me da mucho gusto f\u00edjense que Eh mi hermano Alfonso dice que son 29 veces pero todava voy a venir otra vez no a guaima pero aqu\u00ed cerquita y pertenece a guaima Este voy a venir porque necesitamos entregar el distrito de riego y el acueducto a los pueblos Yaquis voy a venir al plan de justicia y tambi\u00e9n en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa de Claudia entonces van a ser 30 veces y y siempre siempre este pues buenas noticias como lo ha expresado Alfonso yo solo eh dejo un compromiso sin cumplir Pero le ped\u00ed a nuestra presidenta eh que me respaldar porque ya no nos dio tiempo una carretera de bavispe a Casas Grandes este hicimos la de Aguaprieta a babispe y que este qued\u00f3 muy bien pero hace falta eh hacer la carretera de bavispe a Casas Grandes a Nuevo Casas Grandes y ya este nuestra presidenta ya este me relev\u00f3 en el compromiso y ya este nos vamos a ir muy tranquilos s\u00ed suavecito suavecito este poco a poquito eh y vamos bastante bien y muchas felicidades as\u00ed ya saben que Amor con amor se paga Muchas gracias Que viva guimas que viva Sonora Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viv [Aplausos] viv para continuar con este evento se realizar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de las siete obras de la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional de guaimas construcci\u00f3n de la carretera guaimas Chihuahua construcci\u00f3n del muelle uno almac\u00e9n de minerales modernizaci\u00f3n del circuito ferroviario patio de la marina tur\u00edstica de guaimas rehabilitaci\u00f3n de la avenida Aquiles Cerd\u00e1n y la rehabilitaci\u00f3n de la plaza tres presidentes para lo cual se solicita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos a la doctora Claudia shen pardo presidenta electa de este pa\u00eds as\u00ed como los miembros del presidium a llevar a cabo el corte de list\u00f3n inaugural a la cuenta de 3 do un [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] acto seguido se invita a todos los presentes a ponerse de p entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano [M\u00fasica] la p [M\u00fasica] patria [M\u00fasica] [M\u00fasica] con lo anterior se da por finalizada esta ceremonia Agradeciendo la asistencia de todos los presentes en especial del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas y la doctora Claudia Shan pardo presidenta electa de M\u00e9xico y a los distinguidos miembros del presidium lo que engalan\u00f3 y dio realce a este importante evento buenas tardes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:37.754319"
}