{
    "video_id": "g0d64jr7MVo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/g0d64jr7MVo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDAPj-zuFFcFJQ7_s5VtFUKwMgiQw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=g0d64jr7MVo",
    "video_title": "Gobierno federal atiende seguridad en Sinaloa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11539,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1078.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqid INE",
            "start": 1081.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1085.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1089.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1092.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1095.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1097.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1099.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1102.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1105.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1108.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1110.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1112.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1115.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1118.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1120.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1123.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1125.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1128.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1130.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1133.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1202.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1204.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo ya inici\u00f3 la semana",
            "start": 1206.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "santa la semana mayor vamos",
            "start": 1212.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a informar como todos los lunes sobre",
            "start": 1218.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 1222.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "combustibles aqu\u00ed est\u00e1 el ciudadano",
            "start": 1226.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "procurador y vamos",
            "start": 1229.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh abrir para preguntas y respuestas A",
            "start": 1233.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lo mejor vemos un fragmento de la",
            "start": 1236.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entrevista de",
            "start": 1239.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1242.039,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Aunque fue muy poco este no fueron 60",
            "start": 1244.159,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "minutos pero",
            "start": 1250.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh s hay",
            "start": 1253.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algunas eh",
            "start": 1256.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuatro lo que se tiene",
            "start": 1262.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1267.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "traducci\u00f3n pues podemos poner los cuatro",
            "start": 1270.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y luego que se",
            "start": 1273.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "traduzca ma\u00f1ana ponemos",
            "start": 1276.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otro y hoy vamos",
            "start": 1279.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a hablar del General C\u00e1rdenas que",
            "start": 1283.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir adelante pero primero",
            "start": 1286.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vamos con los",
            "start": 1290.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "presos Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 1297.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ustedes Perd\u00f3n en esta semana que inicia",
            "start": 1300.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y damos comienzo se\u00f1or presidente",
            "start": 1303.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "informando que al 21 de Marzo la mezla",
            "start": 1305.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicana se cotiz\u00f3 en el mercado",
            "start": 1308.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "internacional en 76 con 18 centavos por",
            "start": 1309.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "barril y ya dentro del plano nacional",
            "start": 1313.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para esa misma fecha la gasolina regular",
            "start": 1315.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "present\u00f3 un precio promedio por litro de",
            "start": 1318.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "238 la gasolina Premium",
            "start": 1322.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "24.83 por litro y el diesel",
            "start": 1325.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "2492 por litro para esta semana 20.9 por",
            "start": 1329.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de incentivo fiscal para la regular 7.7",
            "start": 1333.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por para el diesel y la Premium una vez",
            "start": 1336.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no tendr\u00e1 incentivo fiscal pasando",
            "start": 1338.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ahora el tema de las marcas las",
            "start": 1342.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "franquicias m\u00e1s caras y las m\u00e1s baratas",
            "start": 1344.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a nivel nacional en esta ocasi\u00f3n y",
            "start": 1346.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "considerando precios y m\u00e1rgenes de",
            "start": 1348.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ganancia nos encontramos una vez m\u00e1s con",
            "start": 1349.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Chevron y arco oxogas como las m\u00e1s",
            "start": 1352.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "careras por ah\u00ed podemos ver a Pemex a la",
            "start": 1355.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mitad de la Gr\u00e1fica shell inclusive con",
            "start": 1357.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s moderados actualmente y",
            "start": 1359.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "finalmente Golf total y g500 como las",
            "start": 1361.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "franquicias aliadas de los consumidores",
            "start": 1364.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dando mejores precios en promedio en",
            "start": 1367.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuanto a tipo de combustible en el tema",
            "start": 1370.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la gasolina regular Pues nos seguimos",
            "start": 1373.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "encontrando con estaciones que siguen",
            "start": 1374.799,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "jug\u00e1ndole al vivo y dando precios",
            "start": 1376.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "bastante elevados desde luego estamos",
            "start": 1378.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dando seguimiento al comportamiento",
            "start": 1380.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "comercial que ellas tienen y as\u00ed por",
            "start": 1382.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ejemplo cachamos a autoexpress gcm en",
            "start": 1384.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda de Banderas Nayarit Esta es una",
            "start": 1386.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "franquicia de Pemex con el litro de",
            "start": 1389.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "regular en 26",
            "start": 1390.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p35 algo realmente elevado s\u00ed lo",
            "start": 1393.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "contrastamos y hay que poner ojo con con",
            "start": 1397.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la franquicia de m\u00f3vil all\u00ed en Puebla en",
            "start": 1399.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la capital que esta marca sigue dando",
            "start": 1401.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "buenos precios Generalmente 21",
            "start": 1404.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p36 por litro de gasolina regular Y as\u00ed",
            "start": 1407.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta marca en cadreita Nuevo",
            "start": 1411.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n con el litro a",
            "start": 1413.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "21.65 brist oil en Guadalajara este",
            "start": 1414.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gasolinera que fue premiada",
            "start": 1418.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "recientemente dando el litro de regular",
            "start": 1420.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en 22 pes con9 servif\u00e1cil en Minatitl\u00e1n",
            "start": 1422.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Veracruz en 21",
            "start": 1426.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p63 y as\u00ed tenemos varios ejemplos en el",
            "start": 1428.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds ahora pasamos al caso de",
            "start": 1431.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la gasolina Premium donde tenemos",
            "start": 1434.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ciertos casos como el de de Winstar en",
            "start": 1437.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Cajeme Sonora a 27 pesos con 20 centavos",
            "start": 1439.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en promedio el litro de Premium y",
            "start": 1442.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "seguimos con petroseven pero ya",
            "start": 1446.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en este tipo de combustible",
            "start": 1448.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como hab\u00edamos visto en semanas",
            "start": 1450.559,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "anteriores estaban un poquito elevados",
            "start": 1451.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero hemos platicado con ellos van van",
            "start": 1453.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejorando sin embargo tenemos el el",
            "start": 1456.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "litro de Premium 27 pes con 199 centavos",
            "start": 1458.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esta vez en Apodaca Nuevo Le\u00f3n por parte",
            "start": 1462.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de Petro Seven Y tenemos estaciones con",
            "start": 1465.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mucho mejores precios tambi\u00e9n en la",
            "start": 1468.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Premium por ejemplo servif\u00e1cil una vez",
            "start": 1469.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ah\u00ed en el sureste donde el litro de",
            "start": 1472.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este combustible lo dio en 22 pes con 95",
            "start": 1474.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Minatitl\u00e1n Veracruz PEMEX en",
            "start": 1478.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y Tamaulipas con precios",
            "start": 1480.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alrededor de los 23 pes con 30 centavos",
            "start": 1482.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y m\u00f3vil en Tulancingo Hidalgo en 2363",
            "start": 1485.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por litro pasamos ahora al diel y",
            "start": 1489.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "seguimos con las estaciones que estamos",
            "start": 1492.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "monitoreando que insisten en Elevar sus",
            "start": 1493.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "precios de una manera bastante de",
            "start": 1496.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "deplorable Por decirlo menos Pemex por",
            "start": 1498.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ejemplo en la lix taquilla de Maldonado",
            "start": 1500.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Guerrero dando el litro de este",
            "start": 1504.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "combustible en 27 pes con 30av algo",
            "start": 1506.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sumamente elevado si lo comparemos con",
            "start": 1510.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "si lo comparamos con otros lugares por",
            "start": 1512.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejemplo en la capital de Puebla en donde",
            "start": 1514.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s la misma franquicia que",
            "start": 1516.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mencionamos de m\u00f3vil que est\u00e1 ubicada en",
            "start": 1518.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "avenida M\u00e9xico",
            "start": 1520.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "86 dio el litro de di\u00e9sel en esta",
            "start": 1522.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n en 23 p18 muchas gracias a esta",
            "start": 1525.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gasolinera se nota el esfuerzo all\u00ed en",
            "start": 1528.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la capital del Estado de Puebla y en el",
            "start": 1531.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tema de verificaciones fue una buena",
            "start": 1534.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "semana entre el 15 y el 21 de Marzo pues",
            "start": 1536.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron atendidas 263 denuncias Se",
            "start": 1538.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "realizaron 272 verificaciones o visitas",
            "start": 1542.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de constataci\u00f3n y de todo lo anterior",
            "start": 1546.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todas ellas fueron reportadas sin mayor",
            "start": 1548.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "novedad en cuanto a irregularidades en",
            "start": 1549.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la venta de litros por litro y todas las",
            "start": 1552.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que deben deum las",
            "start": 1556.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio esto en cuanto a",
            "start": 1558.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gasolinas y Diesel y ahora vamos al tema",
            "start": 1561.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del gas LP donde seguimos viendo",
            "start": 1563.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mercados estables tanto a nivel",
            "start": 1566.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internacional como a nivel nacional y",
            "start": 1568.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "podemos decir que siguen los precios y",
            "start": 1570.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comportamientos como Les comento no solo",
            "start": 1572.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estables sino adem\u00e1s muy constantes ya",
            "start": 1575.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya ahorita que se est\u00e1 pasando esta",
            "start": 1578.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "temporada invernal al d\u00eda 20 de marzo",
            "start": 1579.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tuvimos por ejemplo en el caso del gas",
            "start": 1582.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por kilo en el mercado",
            "start": 1584.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internacional el precio de este kilo de",
            "start": 1586.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gas a 21 pes 75 cavos pero aqu\u00ed en",
            "start": 1589.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico \u00fanicamente a 19 pes con 13",
            "start": 1593.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "centavos en promedio en el caso del gas",
            "start": 1596.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por litro",
            "start": 1599.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "11.78 a nivel internacional y solamente",
            "start": 1601.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "10 pes 32 centavos aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1604.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "verificando por parte de Profeco que se",
            "start": 1609.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "respeten los precios m\u00e1ximos que",
            "start": 1611.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "establece la cre semana tras semana esta",
            "start": 1613.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue una muy buena de 0 visitas y",
            "start": 1616.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "verificaciones realizadas nos subimos en",
            "start": 1619.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "blanco con con omisiones en fallas por",
            "start": 1621.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dar precios por arriba de sus m\u00e1ximos",
            "start": 1625.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "regionales todas cumplieron y todas",
            "start": 1627.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dando precios incluso por debajo de ese",
            "start": 1630.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo regional por ejemplo 10 p77",
            "start": 1633.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centavos fue el precio con el que nos",
            "start": 1637.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "encontramos el litro de gas en ma Atl\u00e1n",
            "start": 1638.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sinaloa por parte de la empresa gasua",
            "start": 1641.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gas Uni\u00f3n de Am\u00e9rica 20 centavos por",
            "start": 1643.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "debajo de su precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n",
            "start": 1646.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y en el caso del gas por kilo el gas de",
            "start": 1649.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mayor consumo a nivel nacional el que se",
            "start": 1652.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vende por cilindros nos encontramos con",
            "start": 1653.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grupo Rama quienes en el municipio de",
            "start": 1656.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cintalapa all\u00ed en Chiapas ofrecieron el",
            "start": 1659.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "litro \u00fanicamente en 19 pes con21",
            "start": 1661.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos casi 40 centavos debajo de su",
            "start": 1664.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo",
            "start": 1667.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "regional finalmente de las 910",
            "start": 1669.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "verificaciones Ya comentadas solo nueve",
            "start": 1671.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tuvieron motivos para ser infraccionadas",
            "start": 1674.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y solo se inmovilizaron tres veh\u00edculos",
            "start": 1676.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seis instrumentos de medici\u00f3n y ahora s\u00ed",
            "start": 1679.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos encargamos de sacar de circulaci\u00f3n",
            "start": 1682.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "17 cilindros por poner en riesgo la",
            "start": 1683.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "seguridad ahora pasamos al tema de la",
            "start": 1688.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica al Qui\u00e9nes quienen los",
            "start": 1691.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "precios de la canasta b\u00e1sica y nada",
            "start": 1693.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mejor que dar buenas noticias Y esta es",
            "start": 1695.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "una buena oportunidad para hacerlo",
            "start": 1696.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recordar que esta canasta de 24",
            "start": 1698.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "productos no m\u00e1s no menos hay que",
            "start": 1701.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "enfatizar en ello y que adem\u00e1s de",
            "start": 1703.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "cumplir con los requerimientos",
            "start": 1705.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nutricionales completos para una familia",
            "start": 1706.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicana de cuatro integrantes sirve de",
            "start": 1708.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "referente para valorar no solo el",
            "start": 1711.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comportamiento de los centros de abasto",
            "start": 1713.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y supermercados sino que adem\u00e1s nos",
            "start": 1715.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "permite comparar estos comportamientos",
            "start": 1717.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "respecto al \u00edndice Nacional de precios",
            "start": 1719.919,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "al consumidor en el rubro de alimentos",
            "start": 1721.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como lo podemos ver en la Gr\u00e1fica y en",
            "start": 1723.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n con una importante",
            "start": 1726.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estabilidad la semana pasada el precio",
            "start": 1728.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "promedio de esta canasta se ubic\u00f3 en",
            "start": 1730.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "88111 pes con",
            "start": 1733.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "17av y si vamos y si vemos lo anterior",
            "start": 1736.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pero por zonas geogr\u00e1ficas determinadas",
            "start": 1739.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seg\u00fan con Los criterios del banco de",
            "start": 1742.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos que en la zona centro",
            "start": 1744.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "super chedru y Viveros aqu\u00ed cerca en el",
            "start": 1746.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "municipio de tlanepan Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1749.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 esta canasta b\u00e1sica en 100 pes",
            "start": 1751.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con5 centavos pero por ejemplo bodega",
            "start": 1754.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "horrera en Cuernavaca Morelos la tuvo",
            "start": 1757.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en",
            "start": 1759.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "749 pesos cerrados un poquito m\u00e1s al",
            "start": 1760.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "norte en la zona centro Norte Casa Ley",
            "start": 1765.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que es un",
            "start": 1767.559,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "particular que en las \u00faltimas semanas",
            "start": 1768.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hemos mencionado este vemos el esfuerzo",
            "start": 1770.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo est\u00e1 disminuyendo los",
            "start": 1772.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precios de manera gradual nunca",
            "start": 1774.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pas\u00e1ndose del compromiso de los 1039",
            "start": 1776.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos y en este caso dio la canasta en",
            "start": 1779.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "975 pesos cerrados all\u00e1 en La Paz Baja",
            "start": 1783.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "California Sur Tenemos tambi\u00e9n el caso",
            "start": 1787.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de una una cadena que que Sigue",
            "start": 1789.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndole la verdad muchas ganas Bodega",
            "start": 1792.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Aurrera que ofreci\u00f3 este paquete en 7 56",
            "start": 1794.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "con 10 cavos y Tenemos tambi\u00e9n ejemplos",
            "start": 1798.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy importantes de Soriana en",
            "start": 1801.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Aguascalientes y Zacatecas dando esta",
            "start": 1803.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "canasta alrededor de los 820 pesos m\u00e1s",
            "start": 1805.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "al norte ya casi en la zona fronteriza",
            "start": 1809.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos por ac\u00e1 una vez m\u00e1s como les",
            "start": 1812.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "comentaba Casa Ley nuevamente en 993",
            "start": 1814.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "p85 por paquete y un poquito m\u00e1s bajo",
            "start": 1820.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ofreci\u00e9ndola tambi\u00e9n Casa Ley en",
            "start": 1824.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Saltillo en 960 pesos con 20 centavos",
            "start": 1826.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero les comentaba tambi\u00e9n el caso de",
            "start": 1829.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 que no se deja y en",
            "start": 1831.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Saltillo ofreci\u00f3 la canasta b\u00e1sica en",
            "start": 1833.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "766 pes con",
            "start": 1837.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "60av y como de costumbre cerramos con la",
            "start": 1840.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "zona Sur tenemos que del 11 al 15 de",
            "start": 1843.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "marzo sigue ya debajo de los 1000 pesos",
            "start": 1845.519,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la central de abastos de M\u00e9rida a",
            "start": 1847.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "quienes agradecemos el esfuerzo que",
            "start": 1849.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo Ya est\u00e1n en",
            "start": 1851.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "984 pes con 10 cavos ac\u00e1 all\u00e1 en esos",
            "start": 1853.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1857.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con un mejor precio chedrawi que Orizaba",
            "start": 1858.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Veracruz una sucursal en donde dan muy",
            "start": 1861.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "buenos precios la verdad",
            "start": 1863.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "764 pes con 90 centavos Muchas gracias a",
            "start": 1865.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centrales de abasto y tiendas de",
            "start": 1869.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "autoservicio y en esta ocasi\u00f3n como de",
            "start": 1871.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "costumbre tambi\u00e9n nos toca el Qui\u00e9nes",
            "start": 1874.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el env\u00edo de dinero las remesas",
            "start": 1877.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y tenemos que con informaci\u00f3n del banco",
            "start": 1879.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en enero del 2024 las remesas",
            "start": 1881.88,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "alcanzaron los 45 75 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1885.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quedando por arriba de los 5 a\u00f1os",
            "start": 1891.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "anteriores una vez m\u00e1s Adem\u00e1s de que se",
            "start": 1892.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "registraron aumentos eh entre el 2020 y",
            "start": 1895.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2023 y el incremento en estos a\u00f1os Fue",
            "start": 1898.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1901.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "70.91",
            "start": 1902.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "34.83",
            "start": 1904.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "16.25 y 3.14 por",
            "start": 1906.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "respectivamente como hemos insistido es",
            "start": 1910.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "muy importante fijarnos en las",
            "start": 1913.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comisiones de las remesadoras que cobran",
            "start": 1914.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por el servicio pero tambi\u00e9n en el tipo",
            "start": 1917.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de cambio entre otros factores Pero",
            "start": 1919.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estos son los que m\u00e1s inciden y por",
            "start": 1921.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ejemplo el referente que nosotros",
            "start": 1923.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "manejamos como ya lo hemos comentado de",
            "start": 1925.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un env\u00edo de",
            "start": 1927.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "$50 que es el promedio que generalmente",
            "start": 1929.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "existe nos encontramos que para el caso",
            "start": 1932.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de env\u00edos en efectivo en el caso de la",
            "start": 1934.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresa ulink",
            "start": 1937.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh nos dio por esos 350 6160 pesos es la",
            "start": 1939.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "empresa que ubicamos como la mejor para",
            "start": 1945.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este para estos efectos pero tambi\u00e9n nos",
            "start": 1947.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "encontramos con la peor en este caso por",
            "start": 1949.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esa misma cantidad de $350",
            "start": 1952.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "remitly solamente dio",
            "start": 1955.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "5671 pes con",
            "start": 1958.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "10av y lo mismo sucede tambi\u00e9n para los",
            "start": 1960.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "casos de env\u00edos que quedan depositados",
            "start": 1963.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en cuenta y en este caso por esa misma",
            "start": 1966.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cantidad una vez m\u00e1s eink fue la mejor",
            "start": 1969.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eh Y los mexicanos recibiendo por ac\u00e1 en",
            "start": 1973.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tuvieron la posibilidad de",
            "start": 1976.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recibir 6,160 pes y tambi\u00e9n la peor fue",
            "start": 1978.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 1982.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "remitly este recibiendo",
            "start": 1984.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "5703",
            "start": 1987.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p88 en este caso de remitly por ejemplo",
            "start": 1989.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en dep\u00f3sitos a cuenta observamos en la",
            "start": 1992.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tabla el promedio de su comisi\u00f3n fue de",
            "start": 1995.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "1.99 pero el tipo de cambio lo castig\u00f3",
            "start": 1998.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dando por d\u00f3 16",
            "start": 2001.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "p39 centavos y final mente pues no",
            "start": 2005.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "olvidemos lo que nos preguntan muchas",
            "start": 2008.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "veces como lo reitero cada mes en",
            "start": 2010.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nuestras redes sociales en llamadas",
            "start": 2012.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas el tema de los pagadores de",
            "start": 2014.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esos recursos que env\u00edan a M\u00e9xico",
            "start": 2017.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "existen muchos de ellos hay una oferta",
            "start": 2019.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "muy grande pero nunca olvidar el tema de",
            "start": 2021.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "finab bien la la financiera del",
            "start": 2024.799,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bienestar Siempre ser\u00e1 una de las",
            "start": 2026.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mejores opciones pero chequemos tambi\u00e9n",
            "start": 2028.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otros factores la cobertura en el pa\u00eds",
            "start": 2030.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n cerca de donde habitamos la",
            "start": 2032.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda de la casa del negocio cerca de",
            "start": 2034.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "donde lo recibimos los horarios y hay",
            "start": 2037.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "una cosa importante que hay que Resaltar",
            "start": 2040.279,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hay ocasiones en las que se pueden",
            "start": 2042.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recibir seguros contra robo posterior",
            "start": 2043.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ciertas horas despu\u00e9s de haber cobrado",
            "start": 2046.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esas remesas por hoy es todo y que",
            "start": 2049.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tengan muy buen d\u00eda y muy buena semana",
            "start": 2051.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2053.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gracias Pues vamos a",
            "start": 2056.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "al a la entrevista s\u00ed a ver qu\u00e9",
            "start": 2060.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay 60 minutes",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "overtime Mexican President andrees",
            "start": 2074.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Manuel Lopez overd is widely known by",
            "start": 2077.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "his initials amlo his policies Play a",
            "start": 2080.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Major role in Us politics as immigration",
            "start": 2083.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "and Border Security become key issues in",
            "start": 2086.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "this year's presidential election some",
            "start": 2088.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "American politicians have Used Mexico as",
            "start": 2091.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a Talking Point and a punching Bag on",
            "start": 2093.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "the campaign Trail in Our conversation",
            "start": 2095.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "with Lopez operador for this week's 60",
            "start": 2098.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "minutes we asked him about some of the",
            "start": 2100.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Times American politicians have invoked",
            "start": 2102.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "his country including speaker of the",
            "start": 2105.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "house Mike Johnson Who Last month said",
            "start": 2107.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "he urged President biden to reestablish",
            "start": 2110.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a program requiring migrants to wait out",
            "start": 2112.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "their asylum cases South of the Border",
            "start": 2115.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "the answer is simple you reinstate",
            "start": 2118.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "remain in Mexico I told the President",
            "start": 2119.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "that Of The White House Again said he",
            "start": 2121.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "couldn't do it I said That's not true",
            "start": 2123.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "well I don't I don't Mexico doesn't want",
            "start": 2124.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "that Mr President",
            "start": 2126.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no no el se\u00f1or",
            "start": 2131.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "legislador es un",
            "start": 2138.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "irrespetuoso Nosotros somos un pa\u00eds",
            "start": 2141.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "independiente libre soberano no somos",
            "start": 2145.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Colonia no somos",
            "start": 2149.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "protectorado de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2151.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjero tenemos una muy buena",
            "start": 2154.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 2156.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos pero no de",
            "start": 2158.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n presidente biden es",
            "start": 2162.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "respetuoso de nuestra soberan\u00eda como lo",
            "start": 2164.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fue el presidente Trump porque cada vez",
            "start": 2167.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que hablo con el presidente biden lo",
            "start": 2170.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primero que me dice es que nuestra",
            "start": 2172.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n se tiene que dar en un pie de",
            "start": 2175.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "igualdad es muy",
            "start": 2178.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de que lo entiendan los",
            "start": 2180.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de Estados",
            "start": 2182.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2186.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacen al contrario en vez de Buscar el",
            "start": 2189.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo llegar a acuerdos y atender las",
            "start": 2193.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "causas es utilizar en el caso nuestro a",
            "start": 2196.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico decir la culpa es de M\u00e9xico el",
            "start": 2201.2,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "problema migratorio lo origina",
            "start": 2206.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobernador de Texas para hacer",
            "start": 2220.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "propaganda porque creo que quiere ser",
            "start": 2224.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "candidato a la vicepresidencia de",
            "start": 2227.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Estados Unidos va al r\u00edo Bravo y pone",
            "start": 2229.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alambradas",
            "start": 2233.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y hace un",
            "start": 2236.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo eso es oportunismo",
            "start": 2238.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eso con todo respeto es politiquer\u00eda eso",
            "start": 2242.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "no es serio a serious Solution no Lopez",
            "start": 2246.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Obrador will not be in Office When",
            "start": 2250.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "americans go to the polls this November",
            "start": 2252.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "his own term is Up In september but What",
            "start": 2255.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "he says about Joe biden and Donald Trump",
            "start": 2257.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "suggest he wants to Keep Mexico on good",
            "start": 2260.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "footing with Washington No matter Who",
            "start": 2263.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "wins The White House You are the number",
            "start": 2265.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "one trading Partner right now with",
            "start": 2267.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "United States Do You Feel Washington and",
            "start": 2269.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "The White House is treating you with",
            "start": 2272.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "that",
            "start": 2273.72,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "respect presidente Trump como el",
            "start": 2276.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente biden han sido muy",
            "start": 2279.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "respetuosos los",
            "start": 2281.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dos hemos tenido diferencias pero hemos",
            "start": 2283.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "puesto por delante el inter\u00e9s general el",
            "start": 2288.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de los dos pueblos del pueblo de",
            "start": 2291.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y del pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 2294.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nos hemos entendido Y por eso somos",
            "start": 2296.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "socios econ\u00f3micos",
            "start": 2300.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comerciales cuando yo llegu\u00e9 a la",
            "start": 2303.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencia econ\u00f3mica comercial m\u00e1s",
            "start": 2306.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "importante de Estados Unidos era con",
            "start": 2309.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "China y luego Canad\u00e1 y ahora es M\u00e9xico y",
            "start": 2311.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "deseamos continuar de esa",
            "start": 2318.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera porque nos",
            "start": 2320.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2323.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mutuamente",
            "start": 2329.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 Bueno",
            "start": 2331.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "este vamos a hablar de",
            "start": 2333.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas",
            "start": 2339.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ya mencionamos en un la primera lectura",
            "start": 2342.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2347.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 2349.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2352.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que trata sobre el humanismo",
            "start": 2354.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicano que tiene como he venido",
            "start": 2357.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sosteniendo dos dos",
            "start": 2360.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pies",
            "start": 2366.359,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2368.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n cultural de M\u00e9xico la grandeza",
            "start": 2369.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico que eso nos",
            "start": 2372.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "protege eso es lo que se ha venido",
            "start": 2377.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "heredando de generaci\u00f3n en",
            "start": 2380.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n tiene su origen",
            "start": 2383.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en el florecimiento de las grandes",
            "start": 2386.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 2391.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que prevalecieron en la \u00e9poca",
            "start": 2393.16,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica y eso se mantiene hasta",
            "start": 2398.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 2402.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "d\u00edas y es lo que nos da identidad",
            "start": 2403.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "idiosincracia y por eso el pueblo de",
            "start": 2408.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pueblo trabajador y es un",
            "start": 2410.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblo fraterno y es un pueblo",
            "start": 2414.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "honesto eso nos ha ayudado mucho y lo",
            "start": 2420.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "otro que nos ayuda mucho",
            "start": 2424.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es nuestra historia",
            "start": 2428.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que es",
            "start": 2431.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 2435.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son pocos los procesos",
            "start": 2437.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos como el de",
            "start": 2440.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el",
            "start": 2443.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mundo desde el movimiento de",
            "start": 2445.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Independencia que fue distinto a la",
            "start": 2447.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2451.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que lograron otros pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 2453.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Latina y Caribe aqu\u00ed la independencia",
            "start": 2456.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a Espa\u00f1a se hizo acompa\u00f1ar",
            "start": 2459.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de La abolici\u00f3n de la",
            "start": 2464.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esclavitud de la",
            "start": 2466.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "justicia lo mismo en",
            "start": 2470.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ninguna naci\u00f3n en ninguna parte del",
            "start": 2473.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mundo se llev\u00f3 a",
            "start": 2476.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cabo una",
            "start": 2478.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reforma como",
            "start": 2481.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la que se realiz\u00f3 A mediados del siglo",
            "start": 2484.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "XIX la que llevaron a cabo Ju\u00e1rez y los",
            "start": 2489.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "liberales para separar El",
            "start": 2493.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "poder clerical del poder p\u00fablico eso es",
            "start": 2496.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el",
            "start": 2502.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mundo y desde luego",
            "start": 2504.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2509.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros nuestros",
            "start": 2511.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "antepasados tuvieron la eh o",
            "start": 2513.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tuvieron el arrojo de llevar a cabo una",
            "start": 2520.079,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n que es la primera revoluci\u00f3n",
            "start": 2525.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "social del siglo",
            "start": 2529.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "XX con una constituci\u00f3n de lo m\u00e1s",
            "start": 2532.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "avanzado en cuanto a garantizar derechos",
            "start": 2536.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2540.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces el actor protagonista principal",
            "start": 2543.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de toda esta historia siempre ha sido el",
            "start": 2548.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2551.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el motor del",
            "start": 2552.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cambio pero han habido dirigentes",
            "start": 2555.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "excepcionales que tambi\u00e9n no los tienen",
            "start": 2560.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 2564.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Por",
            "start": 2566.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso tenemos que",
            "start": 2567.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recordarlos porque todos ellos nos",
            "start": 2572.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dejaron ense\u00f1anzas",
            "start": 2575.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que son muy muy",
            "start": 2577.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "valiosas",
            "start": 2581.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para enfrentar el presente y para",
            "start": 2582.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh tener un mejor",
            "start": 2587.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Porvenir",
            "start": 2591.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "antes en el periodo neoliberal",
            "start": 2593.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh todo esto les parec\u00eda",
            "start": 2597.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nico",
            "start": 2602.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obsoleto hablaban del fin de la",
            "start": 2606.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "historia Incluso",
            "start": 2609.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2612.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2614.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "escuelas mejor dicho Los contenidos",
            "start": 2616.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en los libros de",
            "start": 2620.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "texto ya no ten\u00edan el mismo peso ni la",
            "start": 2623.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "historia ni el civismo ni la",
            "start": 2628.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "\u00e9tica quer\u00edan que nos olvid\u00e1ramos",
            "start": 2632.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de ese pasado",
            "start": 2635.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "glorioso que es lo que repito nos ha",
            "start": 2638.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 2642.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "siempre Y si estamos en un",
            "start": 2644.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 2648.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de esplendor en M\u00e9xico con relaci\u00f3n al",
            "start": 2650.0,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "mundo contrario a lo que puedan",
            "start": 2655.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pensar nuestros adversarios porque",
            "start": 2661.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ahora tiene un lugar",
            "start": 2664.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en el mundo es",
            "start": 2667.64,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "por su potencial cultural y su fecunda",
            "start": 2671.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2677.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no olvidar",
            "start": 2678.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso por eso salimos adelante Frente a",
            "start": 2682.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cualquier calamidad",
            "start": 2686.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Entonces el general",
            "start": 2691.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Pues fue un",
            "start": 2694.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "visionario habl\u00e1bamos",
            "start": 2697.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2701.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el tema inicial sobre su pensamiento",
            "start": 2704.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sobre su obra de",
            "start": 2708.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo puso en pr\u00e1ctica una mec\u00e1nica",
            "start": 2712.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy",
            "start": 2718.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eficaz porque buscaba la",
            "start": 2721.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2725.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dividi\u00f3 el",
            "start": 2728.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sexenio en tres",
            "start": 2730.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "partes los dos primeros a\u00f1os se dedic\u00f3 a",
            "start": 2734.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 2742.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2745.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intensidad y con mucho",
            "start": 2747.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "afecto a los",
            "start": 2752.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pobres a los veos a los",
            "start": 2754.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "obreros se hab\u00eda llevado a cabo la",
            "start": 2761.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n Pero hab\u00eda transcurrido mucho",
            "start": 2764.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempo y no se hab\u00edan",
            "start": 2767.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cumplido los anhelos de",
            "start": 2771.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "justicia de Los que participaron en la",
            "start": 2775.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n todav\u00eda no se entregaba la",
            "start": 2780.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tierra a los campesinos no se",
            "start": 2783.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "garantizaba el derecho de los campesinos",
            "start": 2785.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la Tierra y es el general C\u00e1rdenas el",
            "start": 2787.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2791.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Inicia con el reparto",
            "start": 2793.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Agrario y en los dos primeros a\u00f1os de su",
            "start": 2798.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 2802.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh entrega tierras restituye tierras",
            "start": 2804.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "comunales que hab\u00edan sido invadidas por",
            "start": 2809.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacendados",
            "start": 2812.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 2815.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cerca de 9 millones de",
            "start": 2818.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para 500,000 familias en 2s",
            "start": 2821.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo que no se hab\u00eda",
            "start": 2828.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hecho en todos los gobiernos post",
            "start": 2832.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "revolucionarios hasta la llegada del",
            "start": 2837.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "General",
            "start": 2839.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carnas no hab\u00edan entregado 9 millones de",
            "start": 2840.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas al final el general",
            "start": 2844.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 18 millones de hectares a un",
            "start": 2847.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de familias campesinas en aquel",
            "start": 2850.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2853.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchos Entonces lo",
            "start": 2856.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "otro fue estar del lado de los",
            "start": 2859.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2862.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho de los",
            "start": 2865.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "trabajadores a salarios justos a",
            "start": 2867.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "jornadas laborales de 8",
            "start": 2870.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 2873.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2875.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de eso de estar con Los",
            "start": 2877.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Campesinos con los",
            "start": 2880.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obreros ya viene la segunda etapa de su",
            "start": 2883.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estrategia la",
            "start": 2887.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n es cuando surge la CNC la",
            "start": 2890.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n nacional campesina la",
            "start": 2894.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": " confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 2897.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 2902.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "organiza a las",
            "start": 2904.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "organiza a los campesinos a los obreros",
            "start": 2908.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2912.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reforma el Partido Nacional",
            "start": 2914.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Revolucionario que se convierte en",
            "start": 2917.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "partido de la Revoluci\u00f3n Mexicana y la",
            "start": 2919.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tercera etapa de su",
            "start": 2923.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estrategia ya que la gente sobre todo",
            "start": 2926.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 2930.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abajo est\u00e1n con \u00e9l y ya hay",
            "start": 2931.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n entonces empieza a",
            "start": 2935.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recuperar los",
            "start": 2939.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 2942.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan entregado durante el",
            "start": 2943.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Porfiriato a",
            "start": 2947.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "extranjeros y as\u00ed es comoo se lleva a",
            "start": 2950.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cabo la expropiaci\u00f3n",
            "start": 2953.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "petrolera para recuperar el",
            "start": 2956.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que fue una",
            "start": 2959.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n hist\u00f3rica fundamental",
            "start": 2962.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas que se conmemor\u00f3 un",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 2968.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "petrolera habl\u00e1bamos",
            "start": 2970.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2974.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que si el petr\u00f3leo no se hubiese",
            "start": 2976.079,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "recuperado no hubiese eh contado M\u00e9xico",
            "start": 2980.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "con una palanca para su",
            "start": 2985.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "desarrollo porque la econom\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 2989.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo y hasta la fecha",
            "start": 2994.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "se apoya en la industria",
            "start": 2998.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "petrolera durante todo el periodo",
            "start": 3002.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "neoliberal de",
            "start": 3005.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1983",
            "start": 3009.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Hasta el",
            "start": 3011.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "2018 36",
            "start": 3015.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el",
            "start": 3020.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "30% del presupuesto nacional 30%",
            "start": 3022.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "durante 36",
            "start": 3027.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os proven\u00eda de ingresos",
            "start": 3029.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "petroleros gracias a",
            "start": 3037.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eso pues es que se impulsa el",
            "start": 3040.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 3045.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente el petr\u00f3leo de",
            "start": 3048.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace unos d\u00edas el director de",
            "start": 3053.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 3056.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh a\u00fan cuando ya se redujo el pago de",
            "start": 3057.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "derechos a",
            "start": 3063.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Pemex de 65 por a",
            "start": 3065.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "30% para darle m\u00e1s",
            "start": 3070.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y rescatar a Pemex como una",
            "start": 3073.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "empresa estrat\u00e9gica de la",
            "start": 3077.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a\u00fan con esa",
            "start": 3081.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n Pemex es la empresa que",
            "start": 3084.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "paga m\u00e1s impuestos a la hacienda",
            "start": 3088.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3093.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh paga",
            "start": 3096.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 3099.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "doble de lo que paga la empresa con m\u00e1s",
            "start": 3101.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ingresos en M\u00e9xico la empresa particular",
            "start": 3106.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 3110.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eh paga eh Pemex a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3113.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda como un 15% del",
            "start": 3118.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presupuesto tiene que ver con los",
            "start": 3122.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ingresos petroleros por eso esa decisi\u00f3n",
            "start": 3126.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Del C\u00e1rdenas fue",
            "start": 3129.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extraordinaria para el desarrollo de",
            "start": 3133.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque estamos hablando del",
            "start": 3135.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "38 hasta la",
            "start": 3139.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 3141.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y recordemos que en este es periodo",
            "start": 3143.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh fue",
            "start": 3149.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando se llev\u00f3 a cabo un crecimiento",
            "start": 3152.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3155.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "excepcional lo que se",
            "start": 3158.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 como",
            "start": 3160.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3162.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estabilizador estamos hablando que",
            "start": 3165.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3169.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "1940 hasta",
            "start": 3172.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1970",
            "start": 3175.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os la econom\u00eda de M\u00e9xico creci\u00f3 en",
            "start": 3176.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "promedio anual",
            "start": 3181.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "6% y",
            "start": 3187.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh sin",
            "start": 3189.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "devaluaciones sin",
            "start": 3192.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 3194.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh en los tiempos que fue secretario de",
            "start": 3199.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Hacienda Antonio Ortiz menda 12",
            "start": 3203.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tasas de m\u00e1s del",
            "start": 3208.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "6% sin inflaci\u00f3n y sin",
            "start": 3211.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n se conoci\u00f3 eso como el",
            "start": 3216.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "milagro mexicano pero tuvo que ver mucho",
            "start": 3219.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con el impulso que tuvo",
            "start": 3224.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh la econom\u00eda porque M\u00e9xico ya eh",
            "start": 3226.76,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "pose\u00eda eh petr\u00f3leo era el petr\u00f3leo de la",
            "start": 3232.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3239.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n adem\u00e1s de ser un aut\u00e9ntico",
            "start": 3241.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "humanista y poseer otras virtudes el",
            "start": 3244.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3248.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas supo manejar con precisi\u00f3n los",
            "start": 3249.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tiempos eso es lo",
            "start": 3253.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otro asunto que en pol\u00edtica suele",
            "start": 3257.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "resultar esencial y",
            "start": 3260.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "definitorio pol\u00edtica entre otras",
            "start": 3263.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es tiempo manejo de",
            "start": 3267.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempos unos d\u00edas antes de anunciar La",
            "start": 3269.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n",
            "start": 3272.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "petrolera anot\u00f3 en su",
            "start": 3274.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "diario que sobre la carretera en las",
            "start": 3277.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cercan\u00edas de",
            "start": 3280.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Cuernavaca camin\u00f3 Y platic\u00f3 durante m\u00e1s",
            "start": 3281.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de una hora con su maestro amigo",
            "start": 3284.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y paisano el General Francisco",
            "start": 3288.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "J",
            "start": 3292.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Mujica",
            "start": 3295.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "menciona C\u00e1rdenas lo siguiente lo cito",
            "start": 3297.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hicimos consideraciones de las",
            "start": 3300.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "circunstancias que podr\u00edan",
            "start": 3303.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presentarse si gobiernos como los de",
            "start": 3306.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Inglaterra y Estados",
            "start": 3308.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos interesados en",
            "start": 3310.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "respaldar a las empresas",
            "start": 3313.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "petroleras presionaban al gobierno de",
            "start": 3316.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con medidas",
            "start": 3319.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "violentas pero",
            "start": 3322.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tomamos tambi\u00e9n en",
            "start": 3324.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "cuenta que se presenta Ya dec\u00eda",
            "start": 3327.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces La amenaza de una nueva guerra",
            "start": 3333.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mundial con las provocaciones que",
            "start": 3337.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desarrolla el imperialismo naz fascista",
            "start": 3341.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y que esto los",
            "start": 3345.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "detendr\u00eda de agredir a",
            "start": 3347.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico habla de Estados Unidos y de",
            "start": 3352.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Inglaterra en el caso de que se",
            "start": 3357.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "decretara la",
            "start": 3361.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n entre otras razones Y",
            "start": 3365.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aprovechando esas circunstancias como",
            "start": 3367.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sabemos el 18 de marzo de",
            "start": 3370.319,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "1938 se lleva a cabo la expropiaci\u00f3n",
            "start": 3373.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "petrolera el pueblo respalda esta",
            "start": 3383.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 3386.599,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "eh sin embargo es",
            "start": 3390.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3393.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3395.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "subrayar que la expropiaci\u00f3n",
            "start": 3398.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "petrolera siendo apoyada por la mayor\u00eda",
            "start": 3403.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3406.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pueblo tambi\u00e9n fue cuestionada por una",
            "start": 3407.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "minor\u00eda no",
            "start": 3415.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solo las empresas extranjeras sin una",
            "start": 3417.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 3420.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "conservadora que se",
            "start": 3422.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "opuso a\u00fan cuando no le",
            "start": 3424.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "afectaba de manera",
            "start": 3428.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "directa en las fotos de la \u00e9poca se",
            "start": 3437.92,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "advierte la presencia",
            "start": 3443.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 3449.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "humilde los que m\u00e1s",
            "start": 3450.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apoyaron hombres y mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 3454.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "campesinos obreros maestros empleados e",
            "start": 3456.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "integrantes de la clases medias bajas",
            "start": 3460.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue el pueblo raso El que apoy\u00f3 y",
            "start": 3464.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cooper\u00f3 con el gobierno para el pago de",
            "start": 3466.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3470.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "indemnizaciones a las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3471.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 3473.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3475.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 3477.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "olvidar que tantas mujeres pobres",
            "start": 3479.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "donaron",
            "start": 3483.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 3485.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este de sus",
            "start": 3494.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bienes hasta animales de",
            "start": 3496.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "patios sus Humildes alajas que",
            "start": 3499.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pose\u00edan para el pago de las de in",
            "start": 3503.28,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3507.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ministraciones es importante Ya lo hemos",
            "start": 3513.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "visto en otras",
            "start": 3515.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 3517.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de ese",
            "start": 3521.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "masivo y contundente respaldo",
            "start": 3524.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "popular el gobierno del General",
            "start": 3528.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas contaba con otra circunstancia",
            "start": 3532.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favorable",
            "start": 3535.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque siempre lo",
            "start": 3537.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "interno est\u00e1 vinculado con factores",
            "start": 3540.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "externos",
            "start": 3545.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 3547.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "internacionales por",
            "start": 3550.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ejemplo a",
            "start": 3551.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros los mexicanos nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3555.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que cuando la",
            "start": 3558.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 3561.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "francesa estuviese en la presidencia o",
            "start": 3565.039,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "estaba llegando en la la presidencia de",
            "start": 3569.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Abraham",
            "start": 3573.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Lincoln y \u00e9l",
            "start": 3577.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh asumi\u00f3 una",
            "start": 3580.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actitud en favor de",
            "start": 3582.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en contra de la invasi\u00f3n francesa",
            "start": 3585.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nunca reconoci\u00f3 a",
            "start": 3590.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Maximiliano y no es casual que el",
            "start": 3594.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3597.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez haya",
            "start": 3598.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "optado por ir a mantener en",
            "start": 3601.16,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "alto la bandera de nuestra",
            "start": 3608.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en lo que antes se llamaba",
            "start": 3611.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Paso del norte y hoy se llama Ciudad",
            "start": 3614.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez all\u00ed instal\u00f3 su gobierno estuvo",
            "start": 3617.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el estado de Chihuahua 2 a\u00f1os en la",
            "start": 3622.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "franja",
            "start": 3625.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fronteriza eso",
            "start": 3627.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 3630.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Madero con la",
            "start": 3632.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n por d\u00f3nde",
            "start": 3635.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "entra d\u00f3nde hacen El periodismo",
            "start": 3638.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Revolucionario Los hermanos Flores Mag\u00f3n",
            "start": 3643.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contra La dictadura porfirista en",
            "start": 3646.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3648.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y Madero entra tambi\u00e9n por Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 3651.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se",
            "start": 3657.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "triunfa y ah\u00ed se pacta la renuncia de",
            "start": 3659.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas de modo que estas",
            "start": 3666.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "circunstancias ayudan mucho",
            "start": 3670.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "entonces cuando la",
            "start": 3673.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n gobernaba Estados Unidos el",
            "start": 3677.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presidente Franklin Delano roosevel que",
            "start": 3680.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "era un gran",
            "start": 3684.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estadista y fue muy respetuoso de la",
            "start": 3687.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que tom\u00f3 el presidente",
            "start": 3691.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas as\u00ed como Lincoln",
            "start": 3695.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh fue respetuoso de",
            "start": 3699.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico defensor de la independencia de",
            "start": 3703.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se entendi\u00f3 muy bien con el",
            "start": 3705.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 3709.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed el presidente eh roosvel se entendi\u00f3",
            "start": 3711.92,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "muy bien con el presidente",
            "start": 3718.039,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3722.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Lincoln",
            "start": 3726.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3728.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "republicano rosevelt",
            "start": 3730.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata ya",
            "start": 3742.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3744.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hemos visto en otras",
            "start": 3747.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 3750.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se tuvo",
            "start": 3755.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues un reconocimiento del",
            "start": 3760.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente C\u00e1rdenas en su momento al",
            "start": 3763.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3765.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "roos hay una carta que le env\u00eda el",
            "start": 3767.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3771.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas donde le",
            "start": 3772.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dice mi gobierno considera que la",
            "start": 3774.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "actitud asumida por los Estados Unidos",
            "start": 3777.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de Norteam\u00e9rica en el caso de la",
            "start": 3780.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3782.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "petroleras viene a firmar una vez m\u00e1s la",
            "start": 3785.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los pueblos de este",
            "start": 3789.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "continente que con tanto empe\u00f1o ha",
            "start": 3792.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "venido sosteniendo el estadista del pa\u00eds",
            "start": 3795.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderoso de Am\u00e9rica el excelent\u00edsimo",
            "start": 3799.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3802.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "roosbelt",
            "start": 3804.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tuvimos la",
            "start": 3806.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "suerte que en pol\u00edtica juega un papel",
            "start": 3809.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante la",
            "start": 3814.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "suerte de que el",
            "start": 3817.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en ese",
            "start": 3819.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entonces en M\u00e9xico era Joseph",
            "start": 3823.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Daniel",
            "start": 3827.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda muy buena amistad con el",
            "start": 3830.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente roosvel porque Daniel fue",
            "start": 3833.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "jefe del presidente",
            "start": 3837.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "rosbell antes de que Roosevelt llegara a",
            "start": 3840.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "la presidencia Daniel fue secretario de",
            "start": 3845.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Marina en Estados Unidos y de \u00e9l",
            "start": 3848.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "depend\u00eda el presidente roosvel cuando el",
            "start": 3852.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "presidente roosvel llega a la",
            "start": 3856.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidencia nombra a su antiguo",
            "start": 3859.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "jefe lo nombra er embajador de Estados",
            "start": 3863.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Unidos en M\u00e9xico y Daniel era",
            "start": 3868.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3873.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "excepcional en sus memorias por",
            "start": 3875.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ejemplo Escribe lo",
            "start": 3879.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguiente los mexicanos",
            "start": 3888.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dice su postura acerca del conflicto",
            "start": 3892.4,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "petr",
            "start": 3895.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se resume cuando sostiene que el",
            "start": 3896.279,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3897.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas ten\u00eda raz\u00f3n Al promover que la",
            "start": 3898.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "riqueza del",
            "start": 3902.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "subsuelo se convirtiera en parte de la",
            "start": 3904.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3907.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "mexicana y que la crisis petrolera se",
            "start": 3910.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deb\u00eda a la negativa sistem\u00e1tica de las",
            "start": 3913.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras a modificar su",
            "start": 3916.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y lo",
            "start": 3920.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 3923.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3926.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "consideran que los mexicanos nacieron",
            "start": 3928.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para enriquecer a",
            "start": 3931.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "extranjeros y que Dios puso importantes",
            "start": 3935.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "recursos naturales en el subsuelo de",
            "start": 3939.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para aumentar las",
            "start": 3943.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "fortunas que se encuentran en los cofres",
            "start": 3946.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de los explotadores y",
            "start": 3950.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "concesionarios del extranjero",
            "start": 3953.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ese era",
            "start": 3956.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Daniel hasta aqu\u00ed va a",
            "start": 3958.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "quedar ma\u00f1ana ya",
            "start": 3961.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 3965.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero fue muy",
            "start": 3967.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "importante la decisi\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 3970.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "expropiar el",
            "start": 3974.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo vamos a las",
            "start": 3976.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3984.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente y buenos d\u00edas a",
            "start": 3987.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todas y a todos Nancy flores de la",
            "start": 3989.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea presidente tuvimos",
            "start": 3990.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oportunidad de entrevistar al",
            "start": 3993.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "subsecretario de Derechos Humanos Arturo",
            "start": 3994.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Medina sobre el caso Ayotzinapa y entre",
            "start": 3997.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "otras cosas Pues nos habl\u00f3 eh de las",
            "start": 4000.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "graves repercusiones que tiene esta",
            "start": 4004.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sentencia que se dict\u00f3 en mayo de 2018",
            "start": 4006.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por este tribunal de Tamaulipas en donde",
            "start": 4009.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues se le dio un plazo a la autoridad",
            "start": 4013.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de 10 d\u00edas para comprobar que algunos eh",
            "start": 4015.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de los Presuntos Implicados En el caso",
            "start": 4019.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa que estaban de hecho ya",
            "start": 4021.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh digamos encarcelados por este caso",
            "start": 4024.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh que hab\u00edan sido torturados seg\u00fan las",
            "start": 4028.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el tribunal le dio solamente 10 d\u00edas",
            "start": 4032.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando el plazo para poder aplicar estos",
            "start": 4034.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "protocolos de Estambul se lleva de entre",
            "start": 4038.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "3 hasta 18 meses y entre otras cosas el",
            "start": 4040.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "subse secretario nos ha revelado que son",
            "start": 4044.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "88 las personas que han sido liberadas",
            "start": 4047.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "por esta sentencia ya no son 66 sino",
            "start": 4050.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ahora se actualiza el dato a 88 y que ya",
            "start": 4054.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se concluyeron los protocolos de",
            "start": 4058.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Estambul y algunos eh No nos quiso",
            "start": 4060.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "revelar la cifra eh resultaron que no",
            "start": 4063.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fueron torturados y hab\u00edan sido",
            "start": 4066.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso por este caso",
            "start": 4068.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan confesado su participaci\u00f3n en la",
            "start": 4070.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de los 43 de",
            "start": 4073.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estudiantes aqu\u00ed Lo importante",
            "start": 4075.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente es que eh se les deja libres",
            "start": 4077.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero sobre todo lo que dice el",
            "start": 4081.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "subsecretario es que es tan grave lo que",
            "start": 4082.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con esta sentencia de este tribunal",
            "start": 4087.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas que se equipara con el",
            "start": 4090.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que caus\u00f3 la mentira hist\u00f3rica del",
            "start": 4093.039,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "exprocurador Jes\u00fas Murillo Karam Por qu\u00e9",
            "start": 4095.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Porque no permite nuevamente o m\u00e1s bien",
            "start": 4099.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obstaculiza las investigaciones pero",
            "start": 4102.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sobre todo no permite saber qu\u00e9 pas\u00f3 con",
            "start": 4104.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estos j\u00f3venes y tambi\u00e9n eh Pues",
            "start": 4107.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dificulta conocer el paradero de estos",
            "start": 4110.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "43 estudiantes eh preguntarle presidente",
            "start": 4113.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si se van a dar detalles acerca de esto",
            "start": 4117.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que nos revela sobre Cu\u00e1ntos eh de los",
            "start": 4120.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "liberados que s\u00ed participaron en la",
            "start": 4123.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de los",
            "start": 4126.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estudiantes tuvieron Ya esta calidad de",
            "start": 4129.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del liberados pero que adem\u00e1s no fueron",
            "start": 4131.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "torturados y que entonces Se gener\u00f3 un",
            "start": 4134.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh c\u00edrculo de impunidad por parte del",
            "start": 4137.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poder judicial no es la primera vez que",
            "start": 4140.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el poder judicial deja libres a",
            "start": 4142.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes Implicados En",
            "start": 4144.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "casos graves pero particularmente en",
            "start": 4147.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este caso que duele tanto a la sociedad",
            "start": 4149.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "duele a los padres y a las madres Pues",
            "start": 4152.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed eh complica todav\u00eda m\u00e1s eh conocer",
            "start": 4154.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "detalles de este caso bueno Eh s\u00ed es",
            "start": 4157.719,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh real todo lo que dices",
            "start": 4161.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4164.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 4166.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh mal hecha la",
            "start": 4169.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por",
            "start": 4174.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ineficiencia",
            "start": 4177.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "o Mala",
            "start": 4179.759,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4181.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Fe pero es cierto",
            "start": 4183.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Se dej\u00f3 en libertad a",
            "start": 4188.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "quienes hab\u00ed anticipado en la",
            "start": 4193.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4196.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con el",
            "start": 4199.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "argumento de que hab\u00edan sido",
            "start": 4203.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "torturados y s\u00ed algunos fueron",
            "start": 4209.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "torturados pero no",
            "start": 4212.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todos Y en efecto",
            "start": 4217.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh alegando que fueron torturados",
            "start": 4220.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4224.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los jueces le han dado libertad a m\u00e1s de",
            "start": 4226.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "80 personas y de ese grupo hay Quienes",
            "start": 4230.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no fueron torturados Y si participaron",
            "start": 4234.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4237.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque hay",
            "start": 4240.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pruebas una vez que son liberados",
            "start": 4245.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "algunos de ellos",
            "start": 4247.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "declaran de que hab\u00edan",
            "start": 4251.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 4254.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero declaran de que",
            "start": 4259.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "participaron luego los",
            "start": 4263.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "liberan porque sostienen que esas",
            "start": 4267.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "declaraciones las",
            "start": 4272.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "rindieron bajo amenazas y",
            "start": 4275.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "torturas est\u00e1 demostrado que no as\u00ed en",
            "start": 4282.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "algunos casos y luego ellos mismos como",
            "start": 4286.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "testigos",
            "start": 4290.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protegidos sostienen de que s\u00ed",
            "start": 4291.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "participaron que lo que",
            "start": 4296.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "declararon la primera",
            "start": 4299.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 4302.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es cierto es real est\u00e1 pegado a la",
            "start": 4305.719,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "verdad entonces tiene que ver con un mal",
            "start": 4310.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "manejo ya sea",
            "start": 4316.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh Por malas pr\u00e1cticas",
            "start": 4320.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 4324.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "intereses para",
            "start": 4327.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 4330.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4332.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "implicados y desviar",
            "start": 4334.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "completamente la",
            "start": 4338.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n estamos trabajando en eso",
            "start": 4344.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4348.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante es eh la",
            "start": 4350.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de los",
            "start": 4356.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ya",
            "start": 4359.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh sabemos que la investigaci\u00f3n fue",
            "start": 4363.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manipulada lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 4369.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "planteando y ya hemos hablado de los",
            "start": 4372.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "responsables Y tenemos sospechas de que",
            "start": 4376.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh hubo",
            "start": 4381.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 4384.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos incluso que utilizaron o",
            "start": 4388.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 4393.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "conscientemente",
            "start": 4395.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organismos de derechos",
            "start": 4397.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "humanos y los mismos",
            "start": 4401.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 4404.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4406.44,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s de los",
            "start": 4409.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "muchachos porque",
            "start": 4413.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuando sale esta sentencia del poder",
            "start": 4416.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "judicial que es adem\u00e1s una sentencia muy",
            "start": 4420.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "peculiar porque toda la",
            "start": 4424.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "conceptualizaci\u00f3n est\u00e1 hecha con",
            "start": 4429.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 4432.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 4434.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vinculados a derechos",
            "start": 4435.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "humanos no es una sentencia que",
            "start": 4439.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la haya hecho un",
            "start": 4444.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "abogado constitucionalista o un abogado",
            "start": 4448.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "penalista los t\u00e9rminos tienen que ver",
            "start": 4452.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4456.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con los que se usan en las",
            "start": 4458.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4461.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "internacionales de defensa de Derechos",
            "start": 4463.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Humanos entonces",
            "start": 4466.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh cuando sale esta sentencia y",
            "start": 4470.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "liberan",
            "start": 4475.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4478.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que presuntamente eh hab\u00edan sido",
            "start": 4481.12,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "torturados las organizaciones de",
            "start": 4486.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derechos humanos y los mismos",
            "start": 4489.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "abogados celebran",
            "start": 4492.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de que se haya",
            "start": 4497.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "emitido esa",
            "start": 4502.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n",
            "start": 4507.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que fue lo que permiti\u00f3 en efecto darle",
            "start": 4508.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "libertad a",
            "start": 4512.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quienes hab\u00edan",
            "start": 4514.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "participado no todos pero s\u00ed",
            "start": 4518.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "algunos que hab\u00edan participado se les ha",
            "start": 4521.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "libertad y luego ya se conoce de que s\u00ed",
            "start": 4525.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "participar pero independientemente de",
            "start": 4533.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso que todo se va a aclarar estamos",
            "start": 4536.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "trabajando en eso lo que m\u00e1s",
            "start": 4540.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4545.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "interesa lo que m\u00e1s nos ocupa es",
            "start": 4546.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encontrar a los",
            "start": 4551.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y eso",
            "start": 4553.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos estamos",
            "start": 4555.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajando d\u00eda y",
            "start": 4558.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "noche en la b\u00fasqueda y quiero aqu\u00ed",
            "start": 4561.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aprovechar porque s\u00e9 que me escuchan",
            "start": 4565.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "muchos de los que",
            "start": 4570.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "saben lo que",
            "start": 4573.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 que tienen",
            "start": 4575.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pedirles que nos sigan",
            "start": 4580.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4583.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que sigan cooperando y Quienes no lo",
            "start": 4586.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo que nos",
            "start": 4590.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ayuden Y nosotros",
            "start": 4595.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4598.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4601.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reconocerlo si nos",
            "start": 4605.639,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "ayudan a que se termine de",
            "start": 4608.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "romper el llamado pacto de",
            "start": 4617.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "silencio que nos ayuden Y que tengan",
            "start": 4623.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4626.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que vamos nosotros a",
            "start": 4628.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reconocer su",
            "start": 4633.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n su",
            "start": 4635.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 4639.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4640.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a hacerle justicia",
            "start": 4642.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4647.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a las mam\u00e1s los pap\u00e1s de los muchachos",
            "start": 4649.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4655.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y todos los mexicanos nos vamos a",
            "start": 4658.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sentir muy",
            "start": 4663.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "satisfechos de que este asunto se aclare",
            "start": 4667.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por completo y que se conozca todo",
            "start": 4671.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente porque al final tambi\u00e9n se",
            "start": 4675.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "genera impunidad para otros sectores que",
            "start": 4677.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s tienen un reconocimiento social",
            "start": 4680.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "muy importante pero que al final",
            "start": 4682.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "contribuyen en",
            "start": 4684.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esta digamos colusi\u00f3n que ha llevado a",
            "start": 4686.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se conozca la verdad en este caso",
            "start": 4690.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed se se va a dar a conocer toda la",
            "start": 4692.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que pasa que estamos",
            "start": 4697.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esperando avanzar",
            "start": 4701.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 4703.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este en el trabajo de",
            "start": 4705.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda A eso le estamos dando m\u00e1s",
            "start": 4709.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "importancia y este",
            "start": 4712.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Aprovechando",
            "start": 4716.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que pase este",
            "start": 4719.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4722.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque todo",
            "start": 4723.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4728.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "politizan bueno es mucho decir que lo",
            "start": 4730.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "politizan",
            "start": 4733.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4737.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo lo manipulan es m\u00e1s",
            "start": 4738.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "certero por la temporada Tampoco es",
            "start": 4744.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para sorprendernos",
            "start": 4752.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo pasado por varias",
            "start": 4757.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4763.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues tres",
            "start": 4766.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidenciales antes",
            "start": 4769.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4771.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico dos en Tabasco",
            "start": 4773.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no",
            "start": 4780.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "s\u00e9 c\u00f3mo son estos tiempos no entonces",
            "start": 4783.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 4789.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pasen",
            "start": 4792.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4796.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiempos de",
            "start": 4797.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 4800.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 4803.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh informar ya sobre todo para que no se",
            "start": 4806.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "malinterprete pero s\u00ed",
            "start": 4812.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed estamos trabajando presidente en",
            "start": 4815.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "otro tema usted ahora que hac\u00eda este",
            "start": 4819.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "repaso hist\u00f3rico pues hablaba de estos",
            "start": 4821.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "grupos que eh siempre existen no que se",
            "start": 4824.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contraponen a ciertas pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 4827.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el caso de la m\u00e1s bien de la",
            "start": 4831.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo pues hubo",
            "start": 4834.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quienes Y dec\u00eda hay algunos que ni",
            "start": 4836.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siquiera tienen Eh pues afectaci\u00f3n no",
            "start": 4838.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero hay otros que s\u00ed y yo le quiero",
            "start": 4841.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "plantear este tema sobre grupos que s\u00ed",
            "start": 4843.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se sienten lastimados eh Por lo que est\u00e1",
            "start": 4847.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pasando ahora el caso del llamado C\u00e1rtel",
            "start": 4849.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de las medicinas en contral\u00ednea hemos",
            "start": 4853.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dado seguimiento a este tema y Eh Pues",
            "start": 4855.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos viendo que dentro de este",
            "start": 4859.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llamado C\u00e1rtel de las medicinas hay un",
            "start": 4862.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo directo hacia la guerra sucia",
            "start": 4864.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica que est\u00e1 Eh Pues ahora mismo",
            "start": 4867.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como usted dec\u00eda por esta temporada que",
            "start": 4871.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estamos viviendo de lo electoral pues",
            "start": 4873.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todo lo que da en el caso de este",
            "start": 4876.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel de las medicinas documentamos que",
            "start": 4878.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "hay un eh grupo empresarial de son eh 24",
            "start": 4880.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "consorcios que estar\u00edan involucrados y",
            "start": 4887.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que al menos son 45 empresas de esos",
            "start": 4889.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consorcios que estar\u00edan vinculados a",
            "start": 4892.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este llamado cartel de las medicinas",
            "start": 4895.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Hasta ahora se ha dado aqu\u00ed a conocer",
            "start": 4896.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente el caso de 10 de estas",
            "start": 4899.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "intermediarias que ni siquiera fabrican",
            "start": 4902.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "los medicamentos sino simplemente se",
            "start": 4904.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dedicaban Pues a hacer negocio en ese",
            "start": 4906.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sentido presidente preguntarle eh qu\u00e9",
            "start": 4909.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil o Cu\u00e1ntas dificultades han",
            "start": 4911.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "enfrentado para ir limpiando este sector",
            "start": 4913.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sanitario de toda esta Eh pues presunta",
            "start": 4916.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sobre todo si se tiene en",
            "start": 4919.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cuenta que entre los pol\u00edticos que",
            "start": 4921.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaban involucrados en estos temas Pues",
            "start": 4923.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaba un eh digamos opositor o",
            "start": 4926.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adversario de usted hist\u00f3rico como es el",
            "start": 4930.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "caso de la familia de Roberto Madrazo y",
            "start": 4932.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Eh pues su v\u00ednculo directo con el portal",
            "start": 4935.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "latinus y en ese sentido tambi\u00e9n",
            "start": 4939.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si tiene",
            "start": 4941.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conocimiento de que se hayan presentado",
            "start": 4943.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ya algunas denuncias de car\u00e1cter penal",
            "start": 4945.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque en nuestra investigaci\u00f3n lo que",
            "start": 4948.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se eh identifica son algunos temas de",
            "start": 4950.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presunto eh tr\u00e1fico de influencias y",
            "start": 4954.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de presuntos sobre precios que",
            "start": 4957.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "han causado da\u00f1o no solo al erario",
            "start": 4960.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Federal sino tambi\u00e9n al erario de los",
            "start": 4962.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estados porque este mismo c\u00e1rtel operaba",
            "start": 4964.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n ante gobiernos estatales",
            "start": 4967.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Bueno pues s\u00ed es eh",
            "start": 4970.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh un asunto que",
            "start": 4973.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 4978.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 mucha",
            "start": 4981.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n porque",
            "start": 4984.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "era muy eh jugoso el negocio 300,000",
            "start": 4986.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales",
            "start": 4991.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aproximadamente S\u00ed s\u00ed era mucho",
            "start": 4993.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dinero y muy pocos",
            "start": 4998.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh controlaban eh",
            "start": 5001.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "todo este",
            "start": 5005.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "negocio estos 300000",
            "start": 5007.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "millones Pues eran",
            "start": 5010.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "10 20",
            "start": 5013.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "30 empresas y hab\u00edan pol\u00edticos o hay",
            "start": 5017.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 5023.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Ya ahora no quieren aparecer pero vean",
            "start": 5026.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y llegaba hasta los medios",
            "start": 5031.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n er una",
            "start": 5037.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "red de componendas de",
            "start": 5041.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "complicidades y apoyada desde el",
            "start": 5045.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gobierno Bueno al",
            "start": 5050.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grado de",
            "start": 5053.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00edan comprar medicamentos en",
            "start": 5055.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5059.239,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "extranjero ya que hay una",
            "start": 5062.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5067.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que se llama la de la",
            "start": 5069.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "competencia la cofes Pero ah\u00ed no",
            "start": 5072.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aplicaba se ten\u00eda que comprar los",
            "start": 5078.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "medicamentos en el",
            "start": 5081.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos cost\u00f3",
            "start": 5083.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajo reformar la",
            "start": 5086.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ley para poder comprar los medicamentos",
            "start": 5088.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 5092.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5097.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh ellos no ten\u00edan los medicamentos o",
            "start": 5099.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los vend\u00edan muy caros o",
            "start": 5102.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adulterados sin control porque tambi\u00e9n",
            "start": 5108.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el",
            "start": 5112.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manejo de toda La regulaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 5114.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de cofe",
            "start": 5117.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "free",
            "start": 5120.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 5122.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mafia",
            "start": 5127.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5128.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "organizada Entonces se quedaron muy",
            "start": 5132.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 5135.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Eh Al",
            "start": 5137.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "final vamos nosotros a informar el d\u00eda 9",
            "start": 5140.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5147.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "abril van a estar con nosotros los",
            "start": 5148.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gobernadores las gobernadoras",
            "start": 5151.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el director de seguro social el",
            "start": 5155.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 5159.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salud se va informar de c\u00f3mo",
            "start": 5160.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos en el prop\u00f3sito que tenemos de",
            "start": 5164.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud vamos a",
            "start": 5168.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5171.8,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda martes 9 de abril aqu\u00ed sobre",
            "start": 5174.159,
            "duration": 13.841
        },
        {
            "text": "eso Entonces vamos eh avanzando 23",
            "start": 5181.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "estados porque",
            "start": 5188.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nueve los gobiernos estatales no",
            "start": 5190.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aceptaron nueve no",
            "start": 5196.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aceptaron y",
            "start": 5201.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n lo puedo",
            "start": 5203.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5208.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hay cuando menos tres eh",
            "start": 5210.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "excusas",
            "start": 5217.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pretextos o",
            "start": 5219.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 5222.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "argumentos pero eso que cada",
            "start": 5224.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "quien este lo lo",
            "start": 5228.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interprete pienso que unos sostienen que",
            "start": 5235.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "van a hacer lo mejor",
            "start": 5240.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5243.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5244.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n esta de Estados para",
            "start": 5245.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "federalizar la salud",
            "start": 5250.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica piensan que ellos",
            "start": 5253.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh lo pueden hacer mejor o lo est\u00e1n",
            "start": 5255.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5260.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejor lo",
            "start": 5262.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "segundo es que no les gusta Aunque",
            "start": 5267.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "parezca",
            "start": 5271.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 5273.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5276.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "gratuidad porque lo consideran populismo",
            "start": 5283.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "paternalismo hasta",
            "start": 5288.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "comunismo ellos son de la idea que se",
            "start": 5295.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "debe de cobrar el servicio de salud que",
            "start": 5299.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 5303.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la llamada cuota de",
            "start": 5305.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y no les parece que lo que",
            "start": 5310.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estamos planteando nosotros sea quitar",
            "start": 5314.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las cajas",
            "start": 5317.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "registradoras de los centros de salud y",
            "start": 5319.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los hospitales y garantizar el",
            "start": 5321.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 5324.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salud de calidad y de manera",
            "start": 5325.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "gratuita considerar que la salud es un",
            "start": 5330.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "derecho no un",
            "start": 5335.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "privilegio Pero hay un",
            "start": 5337.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "choque de",
            "start": 5346.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "concepciones ya hemos visto aqu\u00ed como",
            "start": 5354.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuando planteamos que \u00edbamos a",
            "start": 5358.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "aumentar las para que se capacitar m\u00e1s",
            "start": 5362.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5367.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "generales para la especializaci\u00f3n de",
            "start": 5368.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5372.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generales las asociaciones de m\u00e9dicos",
            "start": 5373.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "especialistas me mandaron una",
            "start": 5376.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "carta en",
            "start": 5379.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "contra porque \u00edbamos a pasar de",
            "start": 5382.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "9000 becas a",
            "start": 5386.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "20.000 Y entonces eh",
            "start": 5390.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en la carta Me dicen que eso es",
            "start": 5395.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "imposible que no tenemos capacidad en",
            "start": 5398.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospitales ni en las universidades para",
            "start": 5401.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aumentar a ese",
            "start": 5404.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "n\u00famero las becas y tener m\u00e1s",
            "start": 5407.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 5410.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incre\u00edble no quer\u00edan que",
            "start": 5412.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hubiesen m\u00e1s cardi\u00f3logos pediatras que",
            "start": 5415.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nos hacen",
            "start": 5420.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "falta porque si hay",
            "start": 5421.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 5425.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 5427.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nefasta que nos dej\u00f3 el periodo",
            "start": 5429.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "neoliberal fue",
            "start": 5431.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esa que no tenemos los m\u00e9dicos en",
            "start": 5433.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no tenemos los",
            "start": 5438.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "especialistas que",
            "start": 5439.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "requerimos porque como quer\u00edan poner la",
            "start": 5443.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salud al mercado como la",
            "start": 5448.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pues cerraron la de que",
            "start": 5451.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estudiaran los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 5454.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ingresar a las universidades Y en",
            "start": 5456.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "especial a las escuelas de Medicina con",
            "start": 5460.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la mentira",
            "start": 5463.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5465.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pretexto de que no pasaban el examen de",
            "start": 5468.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n entonces eran miles de",
            "start": 5471.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "rechazados cada a\u00f1o al final no tenemos",
            "start": 5473.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5479.0,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "especialistas da\u00f1o terrible al",
            "start": 5481.719,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero todav\u00eda con esa",
            "start": 5485.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 5491.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pensando de que eso era lo",
            "start": 5493.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "correcto porque dur\u00f3",
            "start": 5496.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mucho este adoctrinamiento",
            "start": 5498.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 5502.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5506.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh se oponen Claro que no les hicimos",
            "start": 5509.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5512.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y gracias a",
            "start": 5514.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1 saliendo la primera",
            "start": 5516.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas ya",
            "start": 5521.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no de 9000 sino de 18000 o 200000",
            "start": 5524.6,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "especialistas y a\u00fan as\u00ed nos van a",
            "start": 5529.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "faltar Ya el martes de ma\u00f1ana en 8 que",
            "start": 5534.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos a informar van a saber c\u00f3mo",
            "start": 5538.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estamos en de salud en hospitales con",
            "start": 5542.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos con",
            "start": 5547.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "especialistas tenemos que",
            "start": 5548.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "contratar solo m\u00e9dicos generales",
            "start": 5551.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "9000",
            "start": 5557.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5559.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y hay algo tambi\u00e9n",
            "start": 5561.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "especial se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que los",
            "start": 5564.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que van a trabajar en",
            "start": 5569.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 5572.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Rurales porque es muy dif\u00edcil que un",
            "start": 5575.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "especialista",
            "start": 5578.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Vaya pues",
            "start": 5579.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a un hospital rural como Guadalupe",
            "start": 5587.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tepellac en",
            "start": 5591.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Chiapas o Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas que",
            "start": 5593.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hay otro",
            "start": 5597.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5599.93,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 5601.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Buenavista",
            "start": 5602.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n la Tierra",
            "start": 5605.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Caliente que hay otro",
            "start": 5608.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hospital pero",
            "start": 5610.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pues es muy dif\u00edcil entonces les vamos a",
            "start": 5613.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dar una",
            "start": 5619.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n para que",
            "start": 5622.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primero este tengamos a los",
            "start": 5625.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "especialistas de las zonas m\u00e1s apartadas",
            "start": 5628.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "donde vive la gente que m\u00e1s necesita de",
            "start": 5632.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "apoyo m\u00e9dico",
            "start": 5635.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces esa",
            "start": 5639.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es la segunda raz\u00f3n y la tercera es",
            "start": 5640.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n primero porque piensan que lo",
            "start": 5645.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 5649.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mejor segundo por esta",
            "start": 5650.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 5655.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clasista que",
            "start": 5659.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 5662.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de llamar paternalismo a lo que se",
            "start": 5666.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "destina al pueblo y rescate o",
            "start": 5669.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "fomento lo que antes se destinaba a los",
            "start": 5674.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 5677.56,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo segundo y lo tercero",
            "start": 5681.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se acaban de terminar",
            "start": 5685.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "afortunadamente los",
            "start": 5688.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contratos de abasto de medicamentos en",
            "start": 5690.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica del Estado",
            "start": 5694.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5697.159,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5699.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "incre\u00edble las farmacias de los",
            "start": 5702.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hospitales estaban",
            "start": 5705.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "subrogadas",
            "start": 5707.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "privatizadas Y s\u00ed son todas esas",
            "start": 5710.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresas a las que haces",
            "start": 5712.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n y llegaba los",
            "start": 5717.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medios por eso el",
            "start": 5722.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 5726.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 hacemos",
            "start": 5728.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Eh es mejor que se enojen",
            "start": 5735.56,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "no que este que",
            "start": 5739.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "permitamos la",
            "start": 5744.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n adem\u00e1s eh",
            "start": 5749.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5755.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos padecen del enojo",
            "start": 5758.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 5761.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ambiciosos somos pocos los que padecemos",
            "start": 5765.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de ese",
            "start": 5768.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enojo a quienes insultan m\u00e1s es a",
            "start": 5770.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nosotros y nosotros",
            "start": 5775.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues ya lo hemos dicho no tenemos",
            "start": 5777.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia",
            "start": 5780.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 5782.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y repito ya",
            "start": 5784.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Manuelita ya est\u00e1 en el cielo porque era",
            "start": 5787.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "una mujer muy",
            "start": 5789.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 5790.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5792.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se debe de estar hasta riendo",
            "start": 5794.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Este Entonces no hay",
            "start": 5798.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "problema es mejor aunque se",
            "start": 5803.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "enojen",
            "start": 5806.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "limpiar purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 5810.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente y en este mismo tema de la",
            "start": 5814.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guerra sucia medi\u00e1tica en contral\u00ednea",
            "start": 5816.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revisamos este repositorio que ha hecho",
            "start": 5818.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ya el archivo general de la",
            "start": 5821.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y que est\u00e1 consulta de todos por",
            "start": 5822.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "internet acerca de qu\u00e9 dec\u00eda la",
            "start": 5825.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n Federal de seguridad sobre uno",
            "start": 5828.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de los principales promotores de esta",
            "start": 5830.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "guerra sucia que es Jorge Casta\u00f1eda",
            "start": 5833.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gutman para quien no recuerde pues este",
            "start": 5835.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "personaje fue secretario de relaciones",
            "start": 5838.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "exteriores en el sexenio de Vicente Fox",
            "start": 5841.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y lo que encontramos es varias fichas de",
            "start": 5843.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n Federal de seguridad que",
            "start": 5846.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "era considerada la polic\u00eda pol\u00edtica de",
            "start": 5848.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aquellos a\u00f1os eh No voy a mencionar el",
            "start": 5851.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "partido que gobernaba pero todo el mundo",
            "start": 5854.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sabe qui\u00e9n gobernaba entre las d\u00e9cadas",
            "start": 5856.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de los 50 y y 99 eh Y que se convirti\u00f3",
            "start": 5858.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "esta dfs en el sisen no posteriormente y",
            "start": 5864.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hac\u00eda todo este espionaje pero ah\u00ed en",
            "start": 5868.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esas fichas eh identificamos algun donde",
            "start": 5870.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se menciona que Jorge Casta\u00f1eda fue",
            "start": 5874.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esp\u00eda del comunismo o sea de hecho lo",
            "start": 5876.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "identifican como",
            "start": 5880.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh un miembro activo del comunismo y que",
            "start": 5882.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "fue colaborador del r\u00e9gimen cubano de",
            "start": 5887.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Fidel Castro que enviaba incluso",
            "start": 5890.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de su propio padre en las",
            "start": 5893.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fichas que van de 1980 a",
            "start": 5895.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "1983 identifican que \u00e9l espiaba a su",
            "start": 5899.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "padre para ar informaci\u00f3n al r\u00e9gimen",
            "start": 5902.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cubano y esto lo hac\u00eda porque Eh Pues",
            "start": 5906.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estaba de acuerdo con el comunismo En",
            "start": 5909.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aquellos a\u00f1os eh esto Pues nos revela",
            "start": 5912.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "parte de como hay personas a las que se",
            "start": 5916.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "les identifica como conversos que",
            "start": 5920.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "primero militan en la izquierda o en la",
            "start": 5922.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ultraizquierda y acaban luego en la",
            "start": 5925.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ultraderecha ahora \u00e9l ha dicho pues que",
            "start": 5927.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la guerra sucia medi\u00e1tica debe de ser",
            "start": 5930.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con chismes con investigaci\u00f3n propia lo",
            "start": 5932.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que usted le\u00eda en otra conferencia como",
            "start": 5935.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "espionaje y eh Tambi\u00e9n ha dicho que pues",
            "start": 5938.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Con mentiras no con mentiras se haga",
            "start": 5941.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta guerra sucia medi\u00e1tica preguntarle",
            "start": 5944.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente su opini\u00f3n acerca de",
            "start": 5946.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "personajes que transitan de la izquierda",
            "start": 5948.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o la ultraizquierda a la ultraderecha",
            "start": 5952.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "usted ha dicho que los extremos se tocan",
            "start": 5954.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero preguntarle por este fen\u00f3meno no",
            "start": 5956.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que primero Pues est\u00e1n muy eh digamos",
            "start": 5959.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "identificados con corrientes de",
            "start": 5963.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pensamiento y despu\u00e9s cambian",
            "start": 5965.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "radicalmente y es algo que no se puede",
            "start": 5967.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comprender tan f\u00e1cilmente Gracias",
            "start": 5971.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente pues",
            "start": 5973.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5976.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "muy frecuente eso en la",
            "start": 5978.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "historia gente",
            "start": 5984.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que tiene una manera de pensar y",
            "start": 5987.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cambia muchos casos",
            "start": 5992.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5995.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de gente",
            "start": 5998.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que simpatiza con los movimientos",
            "start": 6001.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sociales y",
            "start": 6005.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6008.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se vuelven",
            "start": 6010.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conservadores y tambi\u00e9n lo",
            "start": 6012.48,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "contrario conservadores que se vuelven",
            "start": 6016.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "progresistas todo eso hay en la en la",
            "start": 6022.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 6026.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6029.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "si yo creo que",
            "start": 6031.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 6034.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "conversos",
            "start": 6037.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s radicales o sea m\u00e1s",
            "start": 6040.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6045.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extremistas Porque no dejan de tener un",
            "start": 6049.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "problema de",
            "start": 6054.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "conciencia Y entonces buscan c\u00f3mo",
            "start": 6058.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "justificarse y le echan la culpa a",
            "start": 6062.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "otros en vez de aceptar su realidad de",
            "start": 6068.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "decir pues estaba yo",
            "start": 6074.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "equivocado y",
            "start": 6078.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hasta las piedras cambian de modo de",
            "start": 6081.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "parecer o es de sabios cambiar de",
            "start": 6085.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y",
            "start": 6090.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6091.68,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "ya pero yo tengo por",
            "start": 6092.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6095.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adversarios que no",
            "start": 6097.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conozco que",
            "start": 6103.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6106.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "militaron en las",
            "start": 6108.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "filas de los movimientos sociales",
            "start": 6112.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "progresistas no los",
            "start": 6115.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "conozco y",
            "start": 6118.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6121.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este en contra",
            "start": 6122.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestra pero es normal eh Y tambi\u00e9n pasa",
            "start": 6127.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mucho en",
            "start": 6133.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "familia que eso tambi\u00e9n hay",
            "start": 6135.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6138.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este arlo",
            "start": 6142.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6150.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no no no meter a la familia que cada",
            "start": 6152.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "persona tiene su propio",
            "start": 6158.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "criterio pero s\u00ed pasa mucho en",
            "start": 6161.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "familia dec\u00eda un",
            "start": 6164.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "amigo que los hijos de los hombres",
            "start": 6167.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 6172.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6175.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son tan inteligentes",
            "start": 6176.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como ellos",
            "start": 6179.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "piensan ni tan tontos como piensa el",
            "start": 6182.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vecino",
            "start": 6188.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 6190.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos cada quien tiene su criterio lo",
            "start": 6192.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 6196.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 6197.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 6199.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6202.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sea quien",
            "start": 6203.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sea haya estado en la izquierda o",
            "start": 6206.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no cualquier",
            "start": 6210.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "persona cualquier",
            "start": 6213.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ciudadano debe de actuar de manera",
            "start": 6217.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsable no es",
            "start": 6220.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 6223.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se invoque la",
            "start": 6225.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "democracia y al mismo",
            "start": 6229.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6232.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "est planteando se est\u00e9 proponiendo que",
            "start": 6235.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "haya guerra",
            "start": 6239.119,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "sucia eso est\u00e1 mal pero no solo est\u00e1 mal",
            "start": 6242.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "en casta\u00f1era est\u00e1 mal en cualquier",
            "start": 6247.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "persona tenga el antecedente que",
            "start": 6252.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenga y",
            "start": 6256.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si se declara",
            "start": 6258.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata",
            "start": 6262.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6265.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 6270.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6271.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo la vida p\u00fablica",
            "start": 6275.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se va a",
            "start": 6278.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "manchar por",
            "start": 6283.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "calumnias c\u00f3mo se va a difamar",
            "start": 6290.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "impunemente eso no es la",
            "start": 6294.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Don Jes\u00fas Reyes heroles dec\u00eda",
            "start": 6300.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica era tan",
            "start": 6304.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "limpia que ni los m\u00e1s sucios",
            "start": 6306.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos han podido",
            "start": 6310.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mancharla",
            "start": 6314.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 6317.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 6319.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "demostrado es una",
            "start": 6321.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estafa de los",
            "start": 6324.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "publicistas porque los publicistas no",
            "start": 6327.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "saben de",
            "start": 6332.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a m\u00ed me",
            "start": 6335.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "molesta No mucho pero s\u00ed a veces cuando",
            "start": 6340.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6346.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "menosprecia el oficio del",
            "start": 6348.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico es como si a ustedes les",
            "start": 6351.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dijeran que el",
            "start": 6355.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodismo este lo puede hacer",
            "start": 6357.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cualquiera que cualquiera puede hacer un",
            "start": 6359.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reportaje una",
            "start": 6362.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 6364.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no es un oficio como el del Carpintero",
            "start": 6366.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como el del",
            "start": 6370.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alba\u00f1il entonces de",
            "start": 6372.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "repente un",
            "start": 6375.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "publicista ya se convierte en asesor",
            "start": 6378.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6381.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "miren lo que",
            "start": 6383.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ocasionan",
            "start": 6386.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este miren lo que est\u00e1",
            "start": 6387.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pasando pero no solo en M\u00e9xico en el",
            "start": 6390.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "mundo porque pues la",
            "start": 6395.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no hablemos que seos una",
            "start": 6399.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciencia sea arte es un",
            "start": 6402.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 6407.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6409.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no no cualquiera ent esas",
            "start": 6410.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recomendaciones a",
            "start": 6414.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ver Narco",
            "start": 6416.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente y m\u00e9tele",
            "start": 6421.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "dinero y as\u00ed te va a ir muy",
            "start": 6425.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6430.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "bajo algunas",
            "start": 6431.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "consideraciones y resulta que no les va",
            "start": 6434.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "bien Pero cu\u00e1nto Les",
            "start": 6439.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cost\u00f3",
            "start": 6441.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se tratara de una",
            "start": 6445.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empresa particular ya los hubiesen",
            "start": 6450.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corrido a los gerentes de esas empresas",
            "start": 6453.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se hubiesen perdido tanto",
            "start": 6456.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dinero sin obtener",
            "start": 6459.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resultados porque c\u00f3mo se explican de",
            "start": 6466.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6469.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hay toda esa guerra sucia",
            "start": 6470.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no millones de menciones en redes",
            "start": 6476.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sociales y en",
            "start": 6480.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "vez de debilitar el movimiento de",
            "start": 6483.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lo",
            "start": 6486.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fortalecen",
            "start": 6490.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6493.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6495.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Siguen con",
            "start": 6496.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso si parece como que",
            "start": 6500.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esos asesores",
            "start": 6504.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estuviesen esos",
            "start": 6506.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "publicistas estuviesen de nuestro",
            "start": 6508.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lado como si fuesen",
            "start": 6514.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infiltrados les mandamos para que los",
            "start": 6519.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aconsejaran porque nos ayudan",
            "start": 6525.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6531.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Pero esto tiene que",
            "start": 6533.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ver entre otras cosas tambi\u00e9n con el",
            "start": 6535.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "menosprecio del oficio de la pol\u00edtica y",
            "start": 6540.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si vamos m\u00e1s al fondo Pues es tambi\u00e9n el",
            "start": 6543.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "menosprecio al",
            "start": 6547.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pueblo porque",
            "start": 6551.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6553.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "aceptan que el pueblo tiene un instinto",
            "start": 6556.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "certero no aceptan que el pueblo Es",
            "start": 6560.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inteligente piensan que el pueblo es",
            "start": 6566.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tonto y tonto es el que piensa que el",
            "start": 6568.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 6571.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tonto pero su clasismo su",
            "start": 6574.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "racismo no les",
            "start": 6579.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 6583.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tener una forma de pensar",
            "start": 6585.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "distinta se",
            "start": 6588.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "obnubila",
            "start": 6591.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6597.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fanatiz por",
            "start": 6600.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "completo por",
            "start": 6605.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eso no hay tampoco que estarse",
            "start": 6608.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "preocupando mucho porque hay Quienes",
            "start": 6613.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "enganchan",
            "start": 6617.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no en",
            "start": 6618.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "debates y",
            "start": 6620.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6623.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1",
            "start": 6624.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bien pero mi recomendaci\u00f3n es que se",
            "start": 6626.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dedique m\u00e1s",
            "start": 6630.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempo a",
            "start": 6632.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informar m\u00e1s",
            "start": 6637.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6639.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a transmitir informaci\u00f3n a la gente",
            "start": 6641.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y ya la gente con esa",
            "start": 6647.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n va a saber",
            "start": 6649.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y sobre todo estar informando informando",
            "start": 6655.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "informando a los",
            "start": 6659.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes dedicar mucho tiempo a los",
            "start": 6663.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ellos son como una hoja",
            "start": 6667.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6672.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 6675.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tienen una mente",
            "start": 6677.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 6681.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh con mucho inter\u00e9s en Saber",
            "start": 6684.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cosas y",
            "start": 6690.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muy",
            "start": 6693.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "despiertos con ganas de de de",
            "start": 6698.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cambiar realidades de injusticias de",
            "start": 6703.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n lo que dec\u00eda el presidente",
            "start": 6706.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Allende ser joven y no ser",
            "start": 6708.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "revolucionario es es una",
            "start": 6711.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n hasta",
            "start": 6713.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica Entonces al",
            "start": 6715.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 6719.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de cualquier clase",
            "start": 6721.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "social informar al joven pero",
            "start": 6724.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes eh estarnos peleando",
            "start": 6728.32,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "con Casta\u00f1eda con la se\u00f1ora del",
            "start": 6732.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siempre c\u00f3mo se llama",
            "start": 6740.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed y el el otro",
            "start": 6746.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or a la",
            "start": 6749.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "r digo con todo respeto",
            "start": 6752.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "No mejor vamos o con otros se\u00f1ores sea y",
            "start": 6755.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras o",
            "start": 6759.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sea vamos",
            "start": 6761.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a hacia",
            "start": 6763.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "delante A ver las cosas con optimismo",
            "start": 6766.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acaba de salir una encuesta",
            "start": 6770.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en donde el",
            "start": 6773.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicano es de los pueblos m\u00e1s felices",
            "start": 6775.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6778.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mundo sab\u00edan",
            "start": 6780.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso tienes por ah\u00ed la encuesta vamos a",
            "start": 6783.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ponerla o sea porque la gente",
            "start": 6787.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 6791.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 6795.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la inmensa",
            "start": 6797.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda mu pocos los que est\u00e1n",
            "start": 6801.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6804.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corajudos de mal",
            "start": 6809.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "humor",
            "start": 6813.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces a ver si est\u00e1 la la encuesta",
            "start": 6818.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Pero bueno vamos a",
            "start": 6821.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguir ah\u00ed",
            "start": 6822.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6831.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lugar 25 pues son qui\u00e9n sabe 143",
            "start": 6838.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no avanz\u00f3 cu\u00e1nto 11 lugares",
            "start": 6847.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 6861.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo que de Am\u00e9rica Latina segundo",
            "start": 6870.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 6873.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no Costa Rica",
            "start": 6876.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "verdad 12 y",
            "start": 6879.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6891.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Esto es lo",
            "start": 6893.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "importante Buenos d\u00edas presidente Mi",
            "start": 6900.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nombre es Carolina de cigoli MX primera",
            "start": 6902.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta presidente Qu\u00e9 informaci\u00f3n tien",
            "start": 6905.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sobre los plagios masivos en Sinaloa A",
            "start": 6907.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe Por qu\u00e9 ocurre Qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 6910.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pasando Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene no puedo",
            "start": 6912.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informar mucho sobre eso por",
            "start": 6914.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6917.47,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 6918.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "obvias decirles que se dieron estos",
            "start": 6921.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6927.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secuestros afortunadamente ya la mayor\u00eda",
            "start": 6930.719,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "eh han sido rescatados o han regresado a",
            "start": 6937.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6941.56,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 6944.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bien Creo que",
            "start": 6947.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh fueron alrededor de",
            "start": 6950.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "60 66 66 y ya hay",
            "start": 6955.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "58 focalizados faltan ocho",
            "start": 6960.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Y se est\u00e1",
            "start": 6964.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh trabajando en eso",
            "start": 6967.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "e ya se tiene la identidad de algunos de",
            "start": 6970.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6976.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 6981.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no hay afortunadamente menores de",
            "start": 6982.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "edad y es este una",
            "start": 6989.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de",
            "start": 6993.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bandas se debe a eso una confrontaci\u00f3n",
            "start": 6995.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entre est\u00e1",
            "start": 6998.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "ocurriendo ya eso",
            "start": 7002.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ya eso ustedes que son mironas",
            "start": 7004.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "profesionales este yo tengo informaci\u00f3n",
            "start": 7010.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero yo no puedo",
            "start": 7013.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este dar a conocer estos datos eh",
            "start": 7016.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues",
            "start": 7021.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este han ido",
            "start": 7023.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "apareciendo Y eso es lo que",
            "start": 7025.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "deseamos que aparezcan",
            "start": 7027.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos y se est\u00e1 actuando",
            "start": 7033.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "desde el primer momento s\u00ed les doy un",
            "start": 7036.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dato hay",
            "start": 7040.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 7043.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elementos de las fuerzas armadas que ya",
            "start": 7045.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se encuentra en este",
            "start": 7048.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "operativo s\u00ed hubo un",
            "start": 7053.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentamiento uno Lamentablemente",
            "start": 7057.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida un soldado y se",
            "start": 7060.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "detuvieron a tres",
            "start": 7063.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7071.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed",
            "start": 7073.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 7076.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7078.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diferencias ya vamos poco a poco a",
            "start": 7080.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "informar pero ahora lo que",
            "start": 7083.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "queremos es pues primero mandarle un",
            "start": 7087.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "abrazo a los familiares del",
            "start": 7091.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Soldado que perdi\u00f3 la vida primero hay",
            "start": 7095.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "otro herido afortunadamente ya este",
            "start": 7099.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fuera de",
            "start": 7104.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "peligro",
            "start": 7108.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y desear que aparezcan los ocho",
            "start": 7110.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "restantes los",
            "start": 7115.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ocho que todav\u00eda no aparece y decirle a",
            "start": 7118.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "sus familiares tambi\u00e9n que este que se",
            "start": 7124.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la",
            "start": 7128.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda",
            "start": 7131.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 7133.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "actuando regresar a que denunci porque",
            "start": 7135.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan",
            "start": 7139.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presentar Pues es que",
            "start": 7140.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este ya se se est\u00e1 hablando con ellos se",
            "start": 7147.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se tienen las",
            "start": 7152.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "investigaciones muy bien",
            "start": 7159.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente cambiando de tema se dice que",
            "start": 7163.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay 72 diplom\u00e1ticos rusos que est\u00e1n",
            "start": 7165.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acreditados en M\u00e9xico esta cifra es",
            "start": 7167.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "correcta puede confirmarse es que el",
            "start": 7169.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "n\u00famero m\u00e1s alto se ha tenido en toda la",
            "start": 7171.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds y por qu\u00e9 Pues yo no",
            "start": 7173.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "s\u00e9 Ah\u00ed s\u00ed este le vamos a preguntar de",
            "start": 7177.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "laa de la canceller s\u00ed es a la",
            "start": 7181.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "canceller donde m\u00e1s hay aumentos de",
            "start": 7184.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos m\u00e1s que Estados Unidos y",
            "start": 7186.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que china es Rusia con",
            "start": 7188.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "73 Qui\u00e9n dice eso la",
            "start": 7191.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cancilla en un sali\u00f3 en el un comunicado",
            "start": 7194.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed no en un comunicado no en entrevistas",
            "start": 7197.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y Quer\u00edamos saber por qu\u00e9 o a qu\u00e9 se",
            "start": 7200.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "debe Bueno vamos a hacerlo este",
            "start": 7202.639,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "oficial este le vamos a pedir a la",
            "start": 7207.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 7212.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hoy y que este",
            "start": 7214.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "informe si es as\u00ed cifras y por",
            "start": 7217.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "caus en su entrevista que tuvo anoche",
            "start": 7224.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con la cadena estadounidense usted",
            "start": 7227.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reconoce que el fentanilo se produce en",
            "start": 7228.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Cu\u00e1l es la estrategia que se va a",
            "start": 7232.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajar para combatir Esto bueno se",
            "start": 7234.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 eso",
            "start": 7237.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bastante Lo cierto es que en",
            "start": 7240.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en algunos lugares se ha",
            "start": 7245.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decomisado",
            "start": 7249.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 7250.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh muy poco elaborado en",
            "start": 7253.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero s\u00ed eh",
            "start": 7257.719,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eh Hay componentes de",
            "start": 7262.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fentanilo los llamados precursores",
            "start": 7267.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que este llevan",
            "start": 7269.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a que se elabore el fentanilo igual que",
            "start": 7273.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 7278.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Unidos eso",
            "start": 7280.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7283.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aceptado por la fiscal\u00eda de Estados",
            "start": 7285.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Unidos y lo mismo en",
            "start": 7289.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 para que no saquen de",
            "start": 7292.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contexto nuestros",
            "start": 7295.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "adversarios mi",
            "start": 7299.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "respuesta Lo que plante\u00e9 fue a ver",
            "start": 7301.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ustedes nada m\u00e1s voltean a ver hacia",
            "start": 7306.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo es",
            "start": 7310.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y qu\u00e9",
            "start": 7314.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pasa en Estados",
            "start": 7316.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Unidos Ese es el sentido pues es un",
            "start": 7321.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "asunto en el que tenemos que ayudar",
            "start": 7324.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todos no",
            "start": 7330.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh culpar a",
            "start": 7332.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7337.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hay una parte de la entrevista yo",
            "start": 7340.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ni sab\u00eda lo que hab\u00eda",
            "start": 7344.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "declarado",
            "start": 7346.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7349.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "legislador que me",
            "start": 7352.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 es como el",
            "start": 7354.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "representante de los diputados de la",
            "start": 7358.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de",
            "start": 7361.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "representantes s\u00ed",
            "start": 7365.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que de manera as\u00ed prepotente",
            "start": 7368.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dice ustedes van a hacer lo que",
            "start": 7374.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nosotros les ordenemos",
            "start": 7378.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eso no lo pusimos",
            "start": 7382.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 con su",
            "start": 7386.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n Porque como hay campa\u00f1a",
            "start": 7388.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hemos",
            "start": 7392.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hablado se les hace",
            "start": 7395.119,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil decir",
            "start": 7397.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7399.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7400.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me importa mucho el que el",
            "start": 7404.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ciudadano de Estados",
            "start": 7408.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7410.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenga otra",
            "start": 7413.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7416.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque hay mucha desinformaci\u00f3n mucha",
            "start": 7418.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de los medios en Estados",
            "start": 7421.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Unidos sobre el tema migratorio sobre el",
            "start": 7425.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tema de las drogas",
            "start": 7428.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "al grado aqu\u00ed lo hemos visto de que",
            "start": 7433.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuando se le pregunta a un",
            "start": 7437.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estadounidense a un",
            "start": 7439.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ciudadano sobre si los migrantes",
            "start": 7442.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "introducen las drogas a Estados",
            "start": 7447.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Unidos en algunos casos hasta el 70 por",
            "start": 7452.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "contesta que s\u00ed que son los",
            "start": 7456.119,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 7460.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7462.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cuando todos",
            "start": 7463.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sabemos que el migrante pues",
            "start": 7466.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "va a buscarse la vida va a trabajar",
            "start": 7469.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "honradamente pero han manipulado",
            "start": 7477.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tanto en",
            "start": 7483.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "contra de los",
            "start": 7486.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "migrantes que ha penetrada ha penetrado",
            "start": 7490.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7494.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 7499.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y mi intenci\u00f3n en la entrevista es a ver",
            "start": 7504.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que no les",
            "start": 7509.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "enga\u00f1en o",
            "start": 7512.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sea fen\u00f3meno",
            "start": 7514.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "migratorio tiene otras",
            "start": 7516.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "causas y que no les enga\u00f1en que haciendo",
            "start": 7520.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muros y que poniendo alambres de",
            "start": 7524.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p\u00faa",
            "start": 7528.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7531.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con militarizaci\u00f3n de la frontera van a",
            "start": 7533.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "resolver el",
            "start": 7536.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7538.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presente en distintas partes nosotros",
            "start": 7542.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "constantemente estamos destruyendo",
            "start": 7546.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 7550.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constantemente m\u00e1s que",
            "start": 7559.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nunca antes no se destru\u00edan",
            "start": 7561.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente laboratorios",
            "start": 7565.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podemos dar a",
            "start": 7568.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conocer datos sobre",
            "start": 7570.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esto a ver si tenemos",
            "start": 7573.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "datos Porque lo que ha venido sucediendo",
            "start": 7578.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es que las drogas",
            "start": 7581.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh que se utilizaban antes han",
            "start": 7583.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 7590.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sustituidas por estas",
            "start": 7592.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 7595.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticas que son",
            "start": 7597.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7598.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s",
            "start": 7601.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "da\u00f1inas y al mismo",
            "start": 7603.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 7606.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s rentable",
            "start": 7609.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y son las que est\u00e1n",
            "start": 7616.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "consumiendo",
            "start": 7620.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre todo en Estados",
            "start": 7623.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces nos hemos",
            "start": 7627.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dedicado a",
            "start": 7631.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 7634.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh laboratorios de metamina s\u00ed S\u00ed pero",
            "start": 7637.079,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 7643.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7646.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "259 lo que va de la Administraci\u00f3n",
            "start": 7648.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed es much\u00edsimo y lo nada m\u00e1s Miren el",
            "start": 7653.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 7660.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calculado la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica que se",
            "start": 7663.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "produce a estas bandas es de dos",
            "start": 7666.079,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "billones de pesos pero dejemos el dinero",
            "start": 7671.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la producci\u00f3n el",
            "start": 7675.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que",
            "start": 7678.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "causa por eso es nuestro compromiso de",
            "start": 7681.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 7687.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 7690.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "control y al",
            "start": 7693.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "combate de las drogas",
            "start": 7695.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas pero al mismo tiempo",
            "start": 7699.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en la entrevista no s\u00e9 si eso",
            "start": 7702.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 hablaba",
            "start": 7706.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "yo de",
            "start": 7708.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7710.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "necesitaban hacer una revisi\u00f3n de",
            "start": 7712.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "fondo para combatir el",
            "start": 7715.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 7722.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque ll\u00e1mese",
            "start": 7725.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "como se llame la droga",
            "start": 7728.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 7736.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "consumo que es lo que se tiene",
            "start": 7743.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7747.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atender que es nuestra preocupaci\u00f3n y",
            "start": 7750.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en",
            "start": 7754.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no nos aumente el",
            "start": 7755.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 7760.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7762.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hace mucho la",
            "start": 7764.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "diferencia sobre eso tratamos tambi\u00e9n",
            "start": 7767.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nosotros tenemos violencia porque",
            "start": 7771.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esto de Sinaloa que se da en otras",
            "start": 7774.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "partes hay confrontaci\u00f3n de bandas",
            "start": 7777.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 7781.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "homicidios pero no",
            "start": 7785.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tenemos p\u00e9rdidas de Vidas humanas",
            "start": 7787.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7790.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cantidades preocupantes por",
            "start": 7797.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "consumo es",
            "start": 7803.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nada en comparaci\u00f3n con los que pierden",
            "start": 7807.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la vida en Estados Unidos por",
            "start": 7810.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consumo nos duele mucho Pero",
            "start": 7813.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ellos nuestros vecinos hermanos",
            "start": 7817.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n padeciendo de una pandemia que es",
            "start": 7822.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el consumo del",
            "start": 7825.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fentanilo y est\u00e1n perdiendo la vida",
            "start": 7827.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "100000 j\u00f3venes cada",
            "start": 7831.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pero no es posible que estos",
            "start": 7837.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "legisladores y los",
            "start": 7840.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dirigentes en vez de ir al",
            "start": 7843.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fondo qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 7847.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 7850.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 7851.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este consumo Por qu\u00e9 los j\u00f3venes",
            "start": 7852.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s la mayor\u00eda son",
            "start": 7855.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los que pierden la",
            "start": 7858.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "vida Qu\u00e9 hay en el fondo en lo cultural",
            "start": 7864.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 7868.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "social y vamos a",
            "start": 7871.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "atenderlo vamos a las",
            "start": 7874.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "causas no est\u00e9n haciendo politiquer\u00eda",
            "start": 7879.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "igual que en el caso",
            "start": 7882.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7885.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n diciendo son los",
            "start": 7889.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mexicanos los que nos traen las",
            "start": 7893.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "drogas y qu\u00e9 hacen",
            "start": 7898.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ellos para enfrentar este que es un",
            "start": 7903.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "grave problema Yo Considero que es su",
            "start": 7906.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principal problema",
            "start": 7909.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de nuestros vecinos y",
            "start": 7912.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "amigos es el principal",
            "start": 7915.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7922.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque es una",
            "start": 7925.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pandemia Y",
            "start": 7930.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eso nosotros tenemos que cuidarlo",
            "start": 7932.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mucho y lo que le coment\u00e9 a",
            "start": 7938.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7942.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "entrevistadora es de que a nosotros nos",
            "start": 7944.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 7948.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mucho el que tenemos",
            "start": 7950.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "costumbres esto de que nuestras",
            "start": 7954.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "familias no se desintegran",
            "start": 7961.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto \u00faltimamente m\u00e1s desintegraci\u00f3n",
            "start": 7966.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque la crisis econmica",
            "start": 7969.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "produjo desintegraci\u00f3n en",
            "start": 7972.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "familias Pero es tan",
            "start": 7975.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fuerte nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 7978.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cultural de que la familia se mantiene",
            "start": 7981.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muy unida no se desintegra y es la",
            "start": 7983.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 7987.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social que",
            "start": 7990.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tenemos en M\u00e9xico y ellos tienen con",
            "start": 7993.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo respeto ese",
            "start": 7996.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "problema tienen mucha desintegraci\u00f3n de",
            "start": 8000.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "familias esto de que los j\u00f3venes se van",
            "start": 8006.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la casa",
            "start": 8010.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no no les",
            "start": 8012.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ayuda no les ayuda y s\u00ed",
            "start": 8015.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "podr\u00edan este porque tienen",
            "start": 8021.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "recursos decir do a\u00f1os m\u00e1s en la casa",
            "start": 8025.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os m\u00e1s con",
            "start": 8030.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "becas si Claro",
            "start": 8034.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "voluntario pero no",
            "start": 8039.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8040.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8042.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Este casi obligado cuando llegan a una",
            "start": 8044.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "determinada edad V\u00e1monos",
            "start": 8048.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso que les he comentado que es",
            "start": 8051.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "real que van padres a denunciar a un",
            "start": 8055.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 8060.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "porque cumpli\u00f3 40 a\u00f1os y no se va de la",
            "start": 8062.559,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "casa y el juez le da la raz\u00f3n y para",
            "start": 8068.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 8072.8,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "aala y muchas otros casos y luego se van",
            "start": 8077.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y se vuelven a",
            "start": 8083.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ver si es que se vuelven a",
            "start": 8085.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ver vez al",
            "start": 8090.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 8094.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 hacen los",
            "start": 8097.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no estoy generalizando pero s\u00ed",
            "start": 8099.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 8103.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 8106.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pues un vac\u00edo una falta",
            "start": 8109.079,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "de de de de amor de",
            "start": 8114.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "apapacho",
            "start": 8119.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces no es f\u00e1cil porque estamos",
            "start": 8123.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hablando de tradiciones",
            "start": 8126.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "costumbres lo nuestro viene de",
            "start": 8131.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lejos por",
            "start": 8138.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso esa modernidad malentendida no de",
            "start": 8140.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 8145.0,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8147.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 8149.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "abandona lo",
            "start": 8153.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "provinciano",
            "start": 8158.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8163.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8166.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8168.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atrevido o",
            "start": 8172.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "irrespetuoso nosotros",
            "start": 8177.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8179.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos esos valores que nos ayudan mucho",
            "start": 8183.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8185.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mucho y ojal\u00e1 y se sigan",
            "start": 8189.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "conservando en comunidades de Oaxaca o",
            "start": 8193.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8198.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Chiapas comunidades",
            "start": 8199.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8203.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo de la",
            "start": 8206.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Huasteca",
            "start": 8209.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tocina de Puebla",
            "start": 8212.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trascala ah\u00ed no",
            "start": 8215.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay consumo",
            "start": 8218.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8221.399,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos",
            "start": 8225.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada ni est\u00e1n pensando los j\u00f3venes en",
            "start": 8228.519,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eso ni las familias ni",
            "start": 8232.519,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "nada Nosotros tenemos una Gran Reserva",
            "start": 8235.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de valores culturales Morales",
            "start": 8241.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "espirituales y eso hay que exaltar losos",
            "start": 8245.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nos debemos exaltar hay que sentirnos",
            "start": 8249.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "orgullosos de eso porque eso es lo que",
            "start": 8253.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos ha",
            "start": 8257.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "protegido con esa reserva se",
            "start": 8258.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regenera la vida",
            "start": 8263.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con esa reserva es que",
            "start": 8265.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh se protegi\u00f3 M\u00e9xico cuando",
            "start": 8269.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "quer\u00edan corromper",
            "start": 8275.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todo bueno se lleg\u00f3 a decir que la",
            "start": 8280.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 8285.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 8287.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde lo m\u00e1s alto del",
            "start": 8290.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Poder y a\u00fan",
            "start": 8294.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed y todo esto de",
            "start": 8299.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8302.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay la adicci\u00f3n a las drogas en M\u00e9xico",
            "start": 8306.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que hay en otras",
            "start": 8312.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "partes no se le debe al",
            "start": 8313.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno esto es parte",
            "start": 8319.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8323.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 8325.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "culturas por eso es un",
            "start": 8328.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "absurdo y es una",
            "start": 8332.04,
            "duration": 12.439
        },
        {
            "text": "insensatez estar eh en contra de ese",
            "start": 8336.719,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pasado y no",
            "start": 8345.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "exaltar seguir",
            "start": 8348.679,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "manteniendo",
            "start": 8351.719,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sometido nuestro pasado",
            "start": 8354.479,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "glorioso nuestra",
            "start": 8358.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 8362.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8366.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oculta o las civilizaciones",
            "start": 8370.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocultas porque D\u00f3nde tenemos consumo",
            "start": 8377.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nosotros algunos",
            "start": 8382.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lugares y f\u00edjense que ah\u00ed donde tenemos",
            "start": 8386.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 8389.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es donde tenemos tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 8391.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "violencia por eso",
            "start": 8396.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cuidar los j\u00f3venes si",
            "start": 8399.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8403.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo tuviese que darle alguna",
            "start": 8406.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n a quien me va a",
            "start": 8410.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sustituir una",
            "start": 8415.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n le dir\u00eda",
            "start": 8418.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hace algo que nosotros no pudimos",
            "start": 8421.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 8424.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con m\u00e1s",
            "start": 8429.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intensidad una gran",
            "start": 8434.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de",
            "start": 8439.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a los",
            "start": 8440.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y a todo el pueblo de",
            "start": 8443.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre el da\u00f1o de las drogas",
            "start": 8446.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ganarle a",
            "start": 8453.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nefli a ganarle",
            "start": 8462.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todos los",
            "start": 8464.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "publicistas claro no de manera",
            "start": 8473.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "impositiva sino con",
            "start": 8476.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 8479.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 8481.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no necesitas la",
            "start": 8483.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "droga C\u00f3mo se puede ser",
            "start": 8488.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "feliz sin la",
            "start": 8491.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "droga C\u00f3mo la droga te hace",
            "start": 8495.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "infeliz y reforzar",
            "start": 8502.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "valores una",
            "start": 8507.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 8509.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque todo eso es atender las",
            "start": 8512.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "causas de los",
            "start": 8515.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "problemas y la otra",
            "start": 8517.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que yo recomendar\u00eda tambi\u00e9n que",
            "start": 8520.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nos quedamos",
            "start": 8524.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cortos",
            "start": 8526.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque pues son tantas cosas y la",
            "start": 8528.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica tambi\u00e9n es optar entre",
            "start": 8532.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inconvenientes",
            "start": 8536.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "priorizar pero la otra campa\u00f1a es la de",
            "start": 8538.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8541.96,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "Alimentaci\u00f3n Pero as\u00ed",
            "start": 8544.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mas\u00eda la de los alimentos C\u00f3mo",
            "start": 8550.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "alimentarnos",
            "start": 8553.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bien f\u00edjense",
            "start": 8555.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh la primera causa de",
            "start": 8560.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muerte Los",
            "start": 8563.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "infartos tiene que ver con la",
            "start": 8569.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n hay factores",
            "start": 8579.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hereditarios pero la",
            "start": 8584.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n la segunda causa de muerte",
            "start": 8588.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds la",
            "start": 8590.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "diabetes la",
            "start": 8595.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 8599.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es hereditario",
            "start": 8606.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pero se puede",
            "start": 8610.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "e impedir se puede",
            "start": 8613.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "prevenir y se puede",
            "start": 8617.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "atender si hay una muy",
            "start": 8620.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 8623.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n alimentarnos bien",
            "start": 8627.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8631.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos los alimentos en",
            "start": 8633.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 8637.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "frutas en el",
            "start": 8641.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mundo por poner un",
            "start": 8646.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ejemplo el",
            "start": 8651.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "taco es lo m\u00e1s completo que puede haber",
            "start": 8654.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8657.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8659.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con poca",
            "start": 8661.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grasa pero es tortilla es",
            "start": 8663.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "carbohidrato es la",
            "start": 8667.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "carnita que es",
            "start": 8671.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "prote\u00edna y la salsa que es",
            "start": 8674.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vitamina los tres",
            "start": 8678.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "componentes",
            "start": 8684.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "integral y aqu\u00ed",
            "start": 8689.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos estar hablando",
            "start": 8692.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de de la comida durante mucho tiempo de",
            "start": 8694.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds pero entonces ya nos",
            "start": 8698.04,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que ir y ya a desayunar y",
            "start": 8701.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos nos falta nos falta tenemos",
            "start": 8706.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tiempo Buenos d\u00edas presidente Gracias",
            "start": 8712.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Stefan Palacios de la agencia",
            "start": 8715.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "internacional sputnic solamente en este",
            "start": 8716.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tema de lo de Sinaloa Consultar si est\u00e1n",
            "start": 8718.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "los operativos y si se va a quedar un",
            "start": 8721.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuartel de la cedena ah\u00ed en Sinaloa",
            "start": 8723.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mientras est\u00e1 toda esta",
            "start": 8726.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n est\u00e1n trabajando ah\u00ed y este lo",
            "start": 8727.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que se hizo fue que se movieron eh",
            "start": 8731.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "algunos elementos y otros se eh",
            "start": 8737.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "agruparon que est\u00e1n Precisamente en la",
            "start": 8739.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tarea de destrucci\u00f3n de Laboratorios o",
            "start": 8743.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sea mientras est\u00e1n haciendo este",
            "start": 8747.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "operativo tambi\u00e9n est\u00e1n junto con con el",
            "start": 8748.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "resguardo justo porque hace una semana",
            "start": 8750.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se se hab\u00edan reunido como agencias de",
            "start": 8752.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seguridad en Estados Unidos justo por el",
            "start": 8755.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tema de que esta amenaza de los c\u00e1rteles",
            "start": 8757.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico que no est\u00e1 que era un reto",
            "start": 8760.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para usted el controlar el tema de de de",
            "start": 8763.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de estos c\u00e1rteles mexicanos y aparte",
            "start": 8765.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "varias semanas antes el tema de lo del",
            "start": 8768.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Mayo que hab\u00eda sido e con nuevos cargos",
            "start": 8769.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por el tema del tr\u00e1fico del fentanilo",
            "start": 8772.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces esta situaci\u00f3n en Sinaloa Si el",
            "start": 8774.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resguardo de la seguridad de las",
            "start": 8778.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "personas puesto que dice que es el tema",
            "start": 8779.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de El enfrentamiento entre estas bandas",
            "start": 8782.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de crimen organizado pero tambi\u00e9n la",
            "start": 8785.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 abandonando estos Pues s\u00ed sus",
            "start": 8787.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "zonas en donde vive por el tema de la",
            "start": 8790.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "seguridad S\u00ed pero decirle a la gente que",
            "start": 8792.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tenemos es esa",
            "start": 8795.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 8799.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "contra la poblaci\u00f3n",
            "start": 8802.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 8807.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 8809.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es un asunto de",
            "start": 8812.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grupos y",
            "start": 8819.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8822.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no hay",
            "start": 8826.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8829.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh indicios de que se vaya a afectar a",
            "start": 8831.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n o que aumente la violencia",
            "start": 8835.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "o que aumente Adem\u00e1s yo hago el llamado",
            "start": 8838.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "para que todos act\u00faen de manera",
            "start": 8842.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "responsable que todos actuemos de manera",
            "start": 8845.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsable con alguno de los grupos las",
            "start": 8853.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "familias Se no quiero adelantar nada",
            "start": 8856.8,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "pero pero si este eh se trata de",
            "start": 8860.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "grupos la poblaci\u00f3n No no es contra la",
            "start": 8869.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es es una confrontaci\u00f3n de dos",
            "start": 8873.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "grupos lo \u00fanico de los detenidos son los",
            "start": 8877.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tres que fue por lo del lo del la",
            "start": 8879.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "guardia nacional vinculado con lo mismo",
            "start": 8881.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque estaban",
            "start": 8885.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8887.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "labores de vigilancia y de",
            "start": 8890.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y",
            "start": 8895.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este fueron atacados",
            "start": 8898.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "declarar presidente las personas que",
            "start": 8903.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fueron privadas de su libertad ser\u00eda una",
            "start": 8905.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n podr\u00eda ser podr\u00eda ser pero si Son",
            "start": 8907.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "son este",
            "start": 8911.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bandas son dos bandas que se est\u00e1n Este",
            "start": 8912.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "confrontando pero",
            "start": 8916.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8918.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 8919.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh una situaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n",
            "start": 8923.08,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "de Sinaloa y de todo M\u00e9xico",
            "start": 8928.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 8933.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "actuar de manera",
            "start": 8935.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 8938.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos las bandas",
            "start": 8942.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "No s\u00ed Este nosotros estamos bien",
            "start": 8949.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "informados o sea s tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 8954.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que este",
            "start": 8958.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 8960.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "obvias no podemos",
            "start": 8965.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8969.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues decir todo Porque adem\u00e1s lo que",
            "start": 8971.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "queremos es",
            "start": 8975.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que no haya p\u00e9rdida de Vidas humanas eso",
            "start": 8977.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 8981.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos",
            "start": 8982.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "importa Pon la frase del General Felipe",
            "start": 8984.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles Es",
            "start": 8993.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que este ya ven cu\u00e1nto",
            "start": 8995.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9004.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atacan con lo de la frase de abrazos no",
            "start": 9006.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "balazos ahora estoy escuchando que los",
            "start": 9011.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conservadores dicen se acabaron los",
            "start": 9013.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "abrazos pero justo la oposici\u00f3n hace un",
            "start": 9017.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nos dice que quieren pedir colaboraci\u00f3n",
            "start": 9020.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "internacional justo siempre por este",
            "start": 9022.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pues s\u00ed si ellos sus antepasados",
            "start": 9024.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "fueron a buscar a Santana y fueron a",
            "start": 9029.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "buscar a",
            "start": 9033.6,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Maximiliano y van cada vez que pueden a",
            "start": 9036.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quejarse con el rey de",
            "start": 9040.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y a la",
            "start": 9042.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "oea Pues esa es",
            "start": 9046.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "una una",
            "start": 9048.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Man\u00eda siempre ha sido as\u00ed en el",
            "start": 9058.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "conservadurismo no O es algo",
            "start": 9060.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuevo quisiera en otra pregunta",
            "start": 9065.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente sobre la pol\u00edtica comercial",
            "start": 9067.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "con China",
            "start": 9069.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y por esta controversia sobre el acero",
            "start": 9071.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "si hay alguna informaci\u00f3n Hace algunos",
            "start": 9074.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas el expresidente Donald Trump hab\u00eda",
            "start": 9076.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dicho que la",
            "start": 9078.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las empresas chinas que fabricaran autos",
            "start": 9080.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico iban a cobrar el 100% de",
            "start": 9082.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aranceles aunque esto es un tema que ha",
            "start": 9085.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicho en campa\u00f1a Cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 9088.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "respecto a esto todav\u00eda no hay nada",
            "start": 9090.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 9093.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este la secretar\u00eda de econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 9095.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tratando este",
            "start": 9099.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tema se tiene que ver si",
            "start": 9102.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incluido en el tratado",
            "start": 9106.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9113.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh sin llegar",
            "start": 9114.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a a la guerra comercial porque nosotros",
            "start": 9117.359,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "no queremos eso ning\u00fan tipo de guerra ni",
            "start": 9121.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "siquiera la",
            "start": 9126.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comercial nada m\u00e1s",
            "start": 9129.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuidar que se mantenga nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 9133.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "comercial con Estados Unidos con Canad\u00e1",
            "start": 9138.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con china hubo alguna hubo",
            "start": 9142.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alguna llamada de la de Catherine t con",
            "start": 9145.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda respecto al",
            "start": 9148.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tema puesto que adem\u00e1s hay muchas",
            "start": 9150.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "empresas Bueno tambi\u00e9n la inversi\u00f3n de",
            "start": 9151.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las empresas chinas en M\u00e9xico si",
            "start": 9154.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 Y tambi\u00e9n si s\u00ed s\u00ed s\u00ed Si van",
            "start": 9155.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si va a continuar hay una situaci\u00f3n que",
            "start": 9159.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 9162.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9163.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "saben Y que todos los mexicanos debemos",
            "start": 9165.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conocer",
            "start": 9168.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hay un reacomodo en el mercado",
            "start": 9171.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mundial y Eh muchas",
            "start": 9175.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresas se est\u00e1n",
            "start": 9179.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh viniendo a",
            "start": 9181.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1n eh instal\u00e1ndose en",
            "start": 9184.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque",
            "start": 9189.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico tiene",
            "start": 9191.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "condiciones favorables",
            "start": 9195.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9198.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9201.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ventajas por",
            "start": 9206.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9208.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene fuerza de trabajo mano de",
            "start": 9210.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "obra de",
            "start": 9213.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "primera los trabajadores mexicanos son",
            "start": 9216.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9219.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 9220.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9223.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Y tiene tambi\u00e9n ya un buen",
            "start": 9225.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 9230.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de de de",
            "start": 9233.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n",
            "start": 9236.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica que se requiere para las",
            "start": 9239.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresas y tiene el",
            "start": 9245.84,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "mercado de Am\u00e9rica del Norte por el",
            "start": 9249.84,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "tratado Entonces es muy atractivo M\u00e9xico",
            "start": 9255.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "para cualquier pa\u00eds extranjero para las",
            "start": 9263.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inversiones bueno tenemos r\u00e9cord en",
            "start": 9268.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 9270.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "extranjeras est\u00e1 llegando much\u00edsimo",
            "start": 9274.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dinero entonces no hay controversia con",
            "start": 9277.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "china por el tema",
            "start": 9279.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de no existe Todo est\u00e1 este claro",
            "start": 9281.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos ninguna protesta de",
            "start": 9285.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "China",
            "start": 9288.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ni tenemos este ninguna protesta En el",
            "start": 9290.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "caso de Estados Unidos est\u00e1 muy bien las",
            "start": 9294.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "relaciones comerciales con Estados",
            "start": 9297.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos y tambi\u00e9n con China y aprovecho",
            "start": 9300.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para agradecerle al gobierno de China",
            "start": 9302.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque necesit\u00e1bamos",
            "start": 9306.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9308.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos los ceres para",
            "start": 9310.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 9314.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y se hicieron las compras en China",
            "start": 9316.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y en Corea del Sur y",
            "start": 9320.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cumplieron en",
            "start": 9323.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo ya",
            "start": 9326.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 9329.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregados",
            "start": 9332.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "250.000",
            "start": 9335.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "paquetes de",
            "start": 9337.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos en",
            "start": 9339.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 9341.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "250.000",
            "start": 9343.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 9345.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9346.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9348.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "refrigerador que tienen estufa que",
            "start": 9350.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tienen licuadoras",
            "start": 9355.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vajilla",
            "start": 9359.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "colchones todo lo que son",
            "start": 9362.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9367.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos los ceres para las",
            "start": 9369.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viviendas Y",
            "start": 9372.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso se lo ped enun al en San Francisco",
            "start": 9376.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "al presidente de",
            "start": 9381.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "China y \u00e9l nos",
            "start": 9383.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 es buena la relaci\u00f3n miren",
            "start": 9386.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "eso para los que",
            "start": 9390.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh les gustan los",
            "start": 9395.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "balazos y no los",
            "start": 9398.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "abrazos \u00e9l fue director del colegio",
            "start": 9403.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 9408.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9411.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "artillero de primer orden",
            "start": 9413.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "revolucionario Leal",
            "start": 9418.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "amadero Al \u00fanico",
            "start": 9425.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda el propio Francisco",
            "start": 9430.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Villa Al \u00fanico que le",
            "start": 9435.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permit\u00eda",
            "start": 9438.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh hacer",
            "start": 9442.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cosas hasta sin",
            "start": 9445.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consultarle Al",
            "start": 9448.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "\u00fanico aqu\u00ed en el",
            "start": 9452.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "libro menciono",
            "start": 9454.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un una",
            "start": 9457.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "novela",
            "start": 9460.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "realista o una historia",
            "start": 9462.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "novelada de un familiar del los Herrera",
            "start": 9466.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de Parral que tuvieron problemas con",
            "start": 9471.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Villa es una buena novela se llama la",
            "start": 9475.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sangre al",
            "start": 9479.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "r\u00edo y",
            "start": 9482.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9484.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l cuenta que",
            "start": 9486.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuando Asesinan a sus",
            "start": 9489.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 9493.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n colgados en el pante\u00f3n de",
            "start": 9494.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Parral",
            "start": 9498.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mujeres de los",
            "start": 9500.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Herrera",
            "start": 9503.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "van a ver",
            "start": 9505.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9508.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y \u00e1ngeles es el que",
            "start": 9512.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "interviene con",
            "start": 9516.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Villa",
            "start": 9520.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9521.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bajarlos Y",
            "start": 9523.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "darles cristiana sepultura pero es",
            "start": 9526.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y pero ya me lo",
            "start": 9532.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "quitaron Ah",
            "start": 9538.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la pol\u00edtica no es un",
            "start": 9542.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fin la revoluci\u00f3n no es un fin Son",
            "start": 9545.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "medios para hacer",
            "start": 9549.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hombres a los hombres y a las mujeres",
            "start": 9552.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo",
            "start": 9555.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ah nada es sagrado nada es sagrado",
            "start": 9556.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "excepto el hombre y la",
            "start": 9561.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mujer hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero",
            "start": 9564.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "infinitamente",
            "start": 9568.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "precioso hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero",
            "start": 9571.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "infinitamente",
            "start": 9576.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "precioso que todos debemos",
            "start": 9578.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "defender la",
            "start": 9581.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vida ese era",
            "start": 9588.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles Entonces esto es lo que m\u00e1s",
            "start": 9590.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos que defender la",
            "start": 9593.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vida y justo presidente para terminar",
            "start": 9600.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sobre este ataque terrorista del d\u00eda del",
            "start": 9604.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "d\u00eda viernes en las afueras de Mosc\u00fa en",
            "start": 9606.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este en este teatro de la canciller\u00eda no",
            "start": 9608.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si tiene m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este",
            "start": 9611.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tema que fueron muertos bueno 137",
            "start": 9613.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas en este s\u00ed muy lamentable este",
            "start": 9616.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atentado terrorista ese atentado S\u00ed",
            "start": 9619.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9623.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestra solidaridad",
            "start": 9625.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con el pueblo de Rusia con su gobierno",
            "start": 9628.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "desde luego un abrazo a los familiares",
            "start": 9633.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas nosotros estamos en",
            "start": 9636.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contra de atentados de terrorismo en",
            "start": 9638.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "contra de la guerra nosotros estamos a",
            "start": 9642.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "favor de la",
            "start": 9645.479,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 9646.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9648.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Este es el libro que escribe Ra\u00fal",
            "start": 9650.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Herrera la sangre del",
            "start": 9654.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "r\u00edo y le pone una novela verdadera este",
            "start": 9659.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es que es",
            "start": 9664.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "familiar Herrera es",
            "start": 9666.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9671.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico",
            "start": 9673.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque habla del otro Villa",
            "start": 9676.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9684.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "genera este pol\u00e9mica",
            "start": 9686.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero hay que leer en",
            "start": 9692.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "libertad hay que leer en libertad",
            "start": 9695.439,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "y este que cada quien saque sus propias",
            "start": 9699.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conclusiones",
            "start": 9708.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9710.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micamente quitando",
            "start": 9712.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pasiones yo recomendar\u00eda mucho mucho a",
            "start": 9715.399,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Cat Si se",
            "start": 9721.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quiere saber de",
            "start": 9724.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Villa porque hay muchos textos no Paco",
            "start": 9728.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ignacio tiene",
            "start": 9732.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n buen trabajo sobre",
            "start": 9733.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Villa Pedro salmer\u00f3n hizo una tesis de",
            "start": 9736.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "doctorado sobre la formaci\u00f3n de la",
            "start": 9740.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte es",
            "start": 9744.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "excepcional como Trabajo de",
            "start": 9748.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero",
            "start": 9753.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "regresando lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 9756.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vida Buenos d\u00edas pres pres \u00d3scar",
            "start": 9767.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de radio relax 104.5 FM vecinos",
            "start": 9769.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de itapalapa aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9774.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en la zona oriente de la alcald\u00eda m\u00e1s",
            "start": 9776.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grande de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9778.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy contentos por el transporte",
            "start": 9780.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como es el troleb\u00fas elevado el",
            "start": 9782.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cableb\u00fas y por las obras que ya han dado",
            "start": 9785.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inicio de Santa Marta hacia Chalco del",
            "start": 9788.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas el\u00e9ctrico esa alcald\u00eda Pues",
            "start": 9790.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "usted la conoce demasiado bien",
            "start": 9793.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente sin embargo sigue el problema",
            "start": 9795.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del agua y la que alcanza a caer Pues",
            "start": 9797.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llega muy sucia color caf\u00e9 incluso nos",
            "start": 9800.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dicen en algunos domicilios que les han",
            "start": 9803.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "salido hasta algunos gusanitos y en",
            "start": 9805.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cuanto a seguridad p\u00fablica se refiere le",
            "start": 9808.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "piden m\u00e1s unidades policiacas ya que con",
            "start": 9811.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las que cuenta esa alcald\u00eda est\u00e1n en",
            "start": 9814.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "p\u00e9simas condiciones y saber si hay",
            "start": 9816.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presupuesto para ello presidente es",
            "start": 9818.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto s\u00ed y yo le env\u00edo a toda la gente",
            "start": 9820.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9823.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Iztapalapa un saludo cari\u00f1os simo",
            "start": 9824.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Yo quiero mucho a la gente de de",
            "start": 9830.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Iztapalapa Y s\u00ed",
            "start": 9832.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos muy conscientes y atendiendo el",
            "start": 9835.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "problema de la escasez de",
            "start": 9840.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agua estamos en eso y yo pienso que se",
            "start": 9842.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "va a resolver En",
            "start": 9847.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "definitiva",
            "start": 9851.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pronto muy",
            "start": 9853.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pronto porque es muy justa su su demanda",
            "start": 9856.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Y tienen raz\u00f3n y lo de seguridad",
            "start": 9861.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh se va a",
            "start": 9864.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "seguir garantizando que haya seguridad",
            "start": 9868.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en la ciudad se avanzado bastante en",
            "start": 9872.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "toda la ciudad y en",
            "start": 9877.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Iztapalapa garantizando la segad pero",
            "start": 9879.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "todav\u00eda todav\u00eda hace falta",
            "start": 9882.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s s\u00ed",
            "start": 9887.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hablas",
            "start": 9890.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de S\u00ed s\u00ed le vamos a pedir al jefe de",
            "start": 9892.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobierno a",
            "start": 9897.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn que nos ayude en esto y un saludo",
            "start": 9899.76,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "a la gente deap Tengo tantas",
            "start": 9906.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cosas que",
            "start": 9910.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "agradecer al pueblo de itapalapa",
            "start": 9913.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed lo mencion",
            "start": 9917.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo",
            "start": 9920.76,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "digo Por qu\u00e9",
            "start": 9923.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este le",
            "start": 9926.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tengo un profundo amor al",
            "start": 9929.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9932.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9935.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la historia de mi vida p\u00fablica el",
            "start": 9937.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo me ha sacado adelante me ha",
            "start": 9941.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sacado a",
            "start": 9943.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "flote siempre en los momentos m\u00e1s",
            "start": 9945.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 9947.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ya platiqu\u00e9 cuando fui candidato a jefe",
            "start": 9949.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de gobierno aqu\u00ed en la",
            "start": 9954.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 9956.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como",
            "start": 9957.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora yo creo que m\u00e1s",
            "start": 9960.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "fuerte una guerra",
            "start": 9962.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 9967.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y Llevaba yo como 10 puntos",
            "start": 9969.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arriba no creo que me castiguen si estoy",
            "start": 9974.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hablando del 2000",
            "start": 9977.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos es pura historia",
            "start": 9980.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este iba yo",
            "start": 9983.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 9986.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pero hab\u00eda un movimiento en ese entonces",
            "start": 9988.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 9992.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "2000 muy",
            "start": 9994.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 9997.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "avasallante y",
            "start": 10001.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10003.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este y con la guerra",
            "start": 10005.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sucia en mi",
            "start": 10007.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contra se ven\u00eda",
            "start": 10011.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reduciendo la",
            "start": 10015.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ventaja al grado que si hubiese tardado",
            "start": 10020.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la",
            "start": 10024.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n o sea m\u00e1s",
            "start": 10027.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiempo un mes m\u00e1s a lo mejor no hubi ido",
            "start": 10030.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ganado porque gan\u00e9",
            "start": 10036.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con tres puntos de",
            "start": 10039.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ventaja les costaba trabajo a mis",
            "start": 10043.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 10046.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aceptarlo",
            "start": 10048.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero a rega\u00f1adientes",
            "start": 10051.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10054.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aceptaron Por",
            "start": 10056.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10058.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 o sea de d\u00f3nde saqu\u00e9 esa ventaja",
            "start": 10061.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Iztapalapa",
            "start": 10067.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "digo de",
            "start": 10070.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo de toda la",
            "start": 10072.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ciudad pero",
            "start": 10075.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh Como saqu\u00e9 much\u00edsimos",
            "start": 10078.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "votos en ese entonces en itapalapa",
            "start": 10081.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "eso fue lo que me hizo",
            "start": 10085.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "triunfar por eso estoy de acuerdo cuando",
            "start": 10090.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se dice de istapalapa para el",
            "start": 10093.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 10097.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hasta deber\u00edamos de poner a Los \u00c1ngeles",
            "start": 10099.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Azules \u00e1ndale \u00e1ndale",
            "start": 10102.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00e1ndale",
            "start": 10105.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a ver si no nos este cepillan por",
            "start": 10107.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el derecho de autor pero digo es un",
            "start": 10112.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ratito nada m\u00e1s ya lo bajamos Adem\u00e1s ya",
            "start": 10115.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se nos ya nos acostumbramos a estar",
            "start": 10118.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10123.5,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "bajando no es incre\u00edble",
            "start": 10126.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eso es tambi\u00e9n",
            "start": 10130.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh algo",
            "start": 10132.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10134.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito No cabe duda que estamos",
            "start": 10138.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 10140.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 10141.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interesantes Yo pensaba que ya no",
            "start": 10145.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la hora",
            "start": 10148.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10152.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nacional preg\u00fantenle a la gente",
            "start": 10156.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sobre la hora",
            "start": 10159.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "nacional y se atrevieron a censurar la a",
            "start": 10165.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la hora",
            "start": 10171.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 10176.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10182.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 10184.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 10187.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este A lo mejor ahora la hora nacional",
            "start": 10194.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s escuchado Pero",
            "start": 10197.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10199.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "no era como un",
            "start": 10201.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tafil y ahora",
            "start": 10207.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 10212.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "censuraron",
            "start": 10215.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10217.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10220.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "INE censur\u00f3 a la hora",
            "start": 10221.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional Pero porque lo plante\u00f3 el INE",
            "start": 10230.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el INE",
            "start": 10235.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "claro muy afanos sitos con todo respeto",
            "start": 10237.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no de gana",
            "start": 10244.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Gracias los de",
            "start": 10247.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama eso la c\u00e1mara claro no",
            "start": 10249.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "afanosos",
            "start": 10256.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este se apuraron",
            "start": 10259.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10263.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 10265.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "censurar no",
            "start": 10274.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10277.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10282.81,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "peroo terminaci\u00f3n de l ni siquiera",
            "start": 10285.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "discutido",
            "start": 10288.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bueno haya sido como haya",
            "start": 10290.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 10295.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed si si era para para comentarlo",
            "start": 10298.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh Porque pues",
            "start": 10303.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "es presidente Pero qu\u00e9 llamado hace a",
            "start": 10307.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los medios p\u00fablicos porque no es la",
            "start": 10309.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "primera vez que el INE emite una medida",
            "start": 10311.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cautelar con la hora nacional este",
            "start": 10313.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo ha hecho por ejemplo en el",
            "start": 10316.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "monitoreo en Canal 11 se habla m\u00e1s de",
            "start": 10318.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Claudia sh Cu\u00e1l es el llamado que hace a",
            "start": 10320.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los medios p\u00fablicos porque finalmente",
            "start": 10322.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Son recursos Pues que respeten",
            "start": 10324.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos y que aunque",
            "start": 10327.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10331.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 10333.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "exagerando y actuando de manera",
            "start": 10335.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "los del INE los del tribunal les hagan",
            "start": 10339.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caso que no se",
            "start": 10343.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10345.73,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "expongan a nosotros",
            "start": 10347.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 10350.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "bajan se acuerdan que una vez hasta",
            "start": 10352.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10358.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "distorsionaron lo que aqu\u00ed",
            "start": 10360.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dijimos no s\u00e9 ya no me",
            "start": 10364.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 10367.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Claudia zala s\u00ed es consejera pero",
            "start": 10369.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "la la consejera Pero qu\u00e9 fue el",
            "start": 10374.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tema violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero las",
            "start": 10377.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "citas S\u00ed",
            "start": 10383.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero no habl\u00e9 de",
            "start": 10386.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso y de todas maneras les hicimos",
            "start": 10388.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "caso y hay que",
            "start": 10393.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 10396.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer caso en todo",
            "start": 10399.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y no y no caer en",
            "start": 10402.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "provocaciones",
            "start": 10408.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque andan de mal",
            "start": 10410.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "humor andan de mal humor O",
            "start": 10413.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sea que es una empresa propiedad de",
            "start": 10418.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Miguel Alem\u00e1n Velasco Val este fue la",
            "start": 10421.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00fanica que no transmiti\u00f3 anoche la hora",
            "start": 10425.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nacional pues por lo mismo porque este",
            "start": 10427.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh No hay este Eh buenas relaciones con",
            "start": 10434.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nosotros la mayor\u00eda de los medios est\u00e1n",
            "start": 10445.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "enojados la",
            "start": 10449.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 10451.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 10453.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "medios formaban parte forman parte del",
            "start": 10455.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 10460.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "conservador y est\u00e1n de por medio",
            "start": 10463.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 10466.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos eso es lo",
            "start": 10472.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10475.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prevalece es que",
            "start": 10479.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh estaba",
            "start": 10481.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tomado el gobierno estaba secuestrado el",
            "start": 10484.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gobierno no era un gobierno para el",
            "start": 10487.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pueblo era un gobierno para una minor\u00eda",
            "start": 10489.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rapaz y",
            "start": 10498.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10502.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaban Unidos",
            "start": 10504.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "articulados es una",
            "start": 10507.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de componendas de",
            "start": 10510.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "complicidades y est\u00e1n molestos",
            "start": 10515.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense ustedes la",
            "start": 10520.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "molestia lo que nos ha",
            "start": 10525.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "permitido solo en la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 10529.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "impuestos Porque muchos de estos medios",
            "start": 10533.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no pagaban",
            "start": 10536.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "impuestos y ahora pues tienen que",
            "start": 10542.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pagar pero lo que se cobra de impuestos",
            "start": 10547.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 10551.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes de familias",
            "start": 10553.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "pobres va a la pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 10557.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mayores va a apoyar a la",
            "start": 10561.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "gente a que haya trabajo",
            "start": 10565.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que se tengan buenos",
            "start": 10570.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ingresos y tambi\u00e9n ha les va",
            "start": 10575.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bien porque no es que",
            "start": 10579.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10582.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10586.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "queden sin bienes no no no no no hasta",
            "start": 10588.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tienen utilidades Lo que pasa que",
            "start": 10592.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10596.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eran viles",
            "start": 10599.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "robos eran sueldos por ejemplo para los",
            "start": 10602.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "conductores de de radio de",
            "start": 10607.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n exagerados",
            "start": 10610.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "extravagantes no es posible",
            "start": 10614.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que 2 millones de pesos lored Mola al",
            "start": 10619.12,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "mes 5 millones de pesos al mes Le\u00f3n",
            "start": 10625.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "crause No s\u00e9 cu\u00e1nto Joaqu\u00edn cu\u00e1nto Ciro",
            "start": 10632.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y lo digan",
            "start": 10636.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 10639.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 10640.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que Ramos 17 millones de pesos",
            "start": 10643.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mensuales entonces esa es la la molestia",
            "start": 10655.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "eh contra",
            "start": 10660.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros pero eh",
            "start": 10665.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de una u otra manera ellos este",
            "start": 10669.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "manten\u00edan un",
            "start": 10672.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen que beneficiaba a un grupo a una",
            "start": 10675.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "minor\u00eda jugaban un",
            "start": 10680.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "papel para mantener estos privilegios de",
            "start": 10683.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 10686.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "cuantos Y eso es lo que ya no",
            "start": 10689.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se se",
            "start": 10692.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "permite y es ese es el malestar pero no",
            "start": 10697.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es un asunto personal",
            "start": 10701.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ni de represalias mucho menos",
            "start": 10703.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de limitar la",
            "start": 10708.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n",
            "start": 10711.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de las ideas no es que as\u00ed como ellos",
            "start": 10714.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10721.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuestionan y calumnian e insultan",
            "start": 10722.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nosotros sin calumniar Sin insultar pues",
            "start": 10727.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo que hacemos Es",
            "start": 10731.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "replicar",
            "start": 10734.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentar Pero antes no hab\u00eda",
            "start": 10737.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso no exist\u00eda eran muy",
            "start": 10741.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "poderosos mucho muy",
            "start": 10746.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "poderosos pero le costaba much\u00edsimo a la",
            "start": 10748.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gente no lo que",
            "start": 10752.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh se entregaba de publicidad a los",
            "start": 10756.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "medios o lo que se",
            "start": 10760.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "entregaba",
            "start": 10765.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por mucho que fuese a los",
            "start": 10768.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 10772.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "famosos no no no no no los",
            "start": 10774.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "negocios que",
            "start": 10778.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 10780.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s hospitales s\u00ed c\u00e1rceles",
            "start": 10784.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "aeropuerto porque es el enojo del",
            "start": 10788.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto porque ah\u00ed",
            "start": 10792.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 10795.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "metidos Pues todos los constructores y",
            "start": 10797.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los medios m\u00e1s",
            "start": 10801.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "famosos Porque no solo son los due\u00f1os de",
            "start": 10805.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "los medios son due\u00f1os de",
            "start": 10809.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "constructoras son due\u00f1os de empresas",
            "start": 10814.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Entonces el principal cliente que ten\u00edan",
            "start": 10822.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era el",
            "start": 10826.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 10829.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y obten\u00edan contratos",
            "start": 10833.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "leoninos en el caso de los hospitales",
            "start": 10837.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por nu9 hospitales",
            "start": 10841.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "160,000 millones de",
            "start": 10844.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pesos nueve hospitales",
            "start": 10846.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "160.000 millones de pesos se hace el",
            "start": 10850.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aval\u00fao de los nueve hospitales ahora que",
            "start": 10854.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los estamos",
            "start": 10857.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comprando y vamos a pagar 6000 millones",
            "start": 10858.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10862.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pesos para",
            "start": 10863.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "140,000 Cu\u00e1nto es el",
            "start": 10868.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahorro como",
            "start": 10871.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "134,000",
            "start": 10873.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones pues",
            "start": 10876.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es mucho",
            "start": 10879.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10882.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que todo el programa de j\u00f3venes",
            "start": 10884.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que apoya a",
            "start": 10888.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "3,500000",
            "start": 10892.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entonces vale la pena",
            "start": 10897.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 10900.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aguantar el",
            "start": 10903.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "enojo habl\u00e1bamos de los",
            "start": 10906.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reclusorios estaba llegando",
            "start": 10910.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rosela de secretaria de",
            "start": 10913.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "seguridad y en la reuni\u00f3n de gabinete le",
            "start": 10916.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 10920.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Quiero una investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 10921.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 10927.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y una resistencias",
            "start": 10930.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "abajo y aqu\u00ed lo",
            "start": 10933.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuento no re\u00edmos porque lleg\u00f3 como a la",
            "start": 10936.399,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "semana a decir este no me quieren dar",
            "start": 10941.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10945.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n c\u00f3mo c\u00f3mo que no te quieren",
            "start": 10947.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dar inform",
            "start": 10951.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no Claro que te van a dar informaci\u00f3n",
            "start": 10954.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ya y al",
            "start": 10959.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 10964.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solo 4 a\u00f1os",
            "start": 10966.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ahorros por la intervenci\u00f3n de ricela",
            "start": 10970.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "10.00 millones de",
            "start": 10973.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pesos pero como los contratos son a 20",
            "start": 10975.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Estamos hablando como de 80 100000",
            "start": 10978.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 10982.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ahorro Qui\u00e9nes eran o qui\u00e9nes son lo de",
            "start": 10985.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "los contratos los",
            "start": 10991.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mismos no m\u00e1s que no lo voy a estar aqu\u00ed",
            "start": 10993.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "repito y repite y",
            "start": 10997.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "repite los mismos del",
            "start": 10999.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "aeropuerto los mismos de los",
            "start": 11002.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hospitales los",
            "start": 11008.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mismos de las c\u00e1rceles los mismos de los",
            "start": 11010.479,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "gasoductos los mismos del mantenimiento",
            "start": 11016.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de carreteras los mismos de las",
            "start": 11020.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "concesiones de las carreteras los mismos",
            "start": 11024.239,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con contratos en",
            "start": 11029.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Pemex los",
            "start": 11033.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 11035.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Entonces se mezcl\u00f3 mucho toda la parte",
            "start": 11037.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del aparato de comunicaci\u00f3n con otro",
            "start": 11041.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 11045.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "contratos son pocos los medios que nada",
            "start": 11048.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 11052.6,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "tienen el",
            "start": 11053.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico o la radio",
            "start": 11055.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o la",
            "start": 11059.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n muy",
            "start": 11060.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pocos es m\u00e1s les dir\u00eda que a las grandes",
            "start": 11063.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "empresas a las grandes",
            "start": 11069.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corporaciones no les",
            "start": 11073.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deja no",
            "start": 11077.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ganan con los",
            "start": 11079.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "medios eso es lo que les permite ganar",
            "start": 11084.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11090.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "otros contratos o en otras",
            "start": 11093.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "actividades pero de todas maneras",
            "start": 11099.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a respetar la libertad de",
            "start": 11103.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n de",
            "start": 11106.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ideas y todos se han portado muy bien",
            "start": 11109.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh Tan enojados",
            "start": 11113.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11116.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11118.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacen sus pucheros",
            "start": 11120.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pero se portan",
            "start": 11125.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "bien tienen",
            "start": 11129.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11131.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B no se les puede poner",
            "start": 11134.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "MB se acuerdan C\u00f3mo era antes en la",
            "start": 11138.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "facultad en las escuelas era",
            "start": 11142.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "na no",
            "start": 11146.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "acreditada s suficiente B buena y MB muy",
            "start": 11148.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "buena y hab\u00eda una e no",
            "start": 11155.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11157.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "excelente no exist\u00eda eso no Eran cuatro",
            "start": 11159.92,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed tienen B s\u00ed tienen B",
            "start": 11164.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tos Ya v\u00e1monos",
            "start": 11169.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a el AB s\u00ed les",
            "start": 11176.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "invitamos vamos a este a",
            "start": 11181.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "tener la reuni\u00f3n de seguridad en",
            "start": 11184.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n y",
            "start": 11189.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 11191.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conferencia que la vamos a",
            "start": 11193.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dedicar al",
            "start": 11196.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eclipse porque",
            "start": 11200.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11204.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 11206.52,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "analizado investigado y que va a ser el",
            "start": 11209.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "punto estrat\u00e9gico donde se va",
            "start": 11216.479,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "a apreciar a reflejar mejor y es",
            "start": 11222.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "algo que no se ve todos los",
            "start": 11227.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas Entonces s\u00ed es algo",
            "start": 11231.12,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "importante para todos para todos claro",
            "start": 11235.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "eh Es una",
            "start": 11241.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "franja que atraviesa nuestro pa\u00eds hay",
            "start": 11244.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "otros lugares tambi\u00e9n que se va a ver",
            "start": 11248.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 11251.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eh y es una muy buena",
            "start": 11254.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "experiencia es como ver un cometa yo",
            "start": 11258.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 11263.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que era casi no era era ni\u00f1o",
            "start": 11264.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y pit\u00e1n est\u00e1 a la orilla del r\u00edo y la",
            "start": 11272.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "casa de nosotros a or\u00eda del R\u00edo en la",
            "start": 11276.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "madrugada s\u00ed",
            "start": 11281.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "enfrente del R\u00edo s\u00ed El",
            "start": 11285.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Cometa y sal\u00edamos",
            "start": 11289.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no son cosas que no se olvidan",
            "start": 11294.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 11302.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "luego este los sat\u00e9lites que nos llamaba",
            "start": 11304.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 11308.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n se hablaba de que eran",
            "start": 11309.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites esp\u00edas",
            "start": 11312.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque las noches los pueblos antes Y",
            "start": 11314.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por",
            "start": 11321.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ejemplo ver el cielo estrellado en",
            "start": 11323.88,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "Durango en Sinaloa en Sonora es",
            "start": 11328.399,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "algo fascinante no Entonces all\u00e1 en mi",
            "start": 11335.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 11340.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "viendo este de repente se mov\u00eda y se",
            "start": 11342.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mov\u00eda eran los sat\u00e9lites y dec\u00edan son",
            "start": 11348.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los sat\u00e9lites esp\u00eda como estaba en ese",
            "start": 11352.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tiempo ya empezado",
            "start": 11355.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "lo de la Guerra Fr\u00eda s\u00ed Y lo de los eso",
            "start": 11360.0,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "fue despu\u00e9s pero lo de la crisis de los",
            "start": 11365.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "misiles fue en los 60 y tantos",
            "start": 11370.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11373.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "62 S\u00ed",
            "start": 11376.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "este pero era Pues todo un espect\u00e1culo",
            "start": 11380.399,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed eh el d\u00eda 8 lunes vamos a",
            "start": 11385.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 11390.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "en en",
            "start": 11392.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Sinaloa el gobernador Rocha nos invit\u00f3",
            "start": 11394.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "eh van a adquirir tambi\u00e9n porque hay que",
            "start": 11399.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "protegerse este Ojal\u00e1 en las escuelas no",
            "start": 11403.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con la protecci\u00f3n a los ni\u00f1os en d\u00f3nde",
            "start": 11408.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este Ah es que no",
            "start": 11411.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 11416.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no no hay",
            "start": 11418.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda extraordinario",
            "start": 11420.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que los maestros las maestras d\u00f3nde hay",
            "start": 11423.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "se explicar el",
            "start": 11428.2,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno si vamos a invitar se lo",
            "start": 11433.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estamos dejando a",
            "start": 11436.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "conit para",
            "start": 11439.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 11441.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conferencia tenga ese tema",
            "start": 11443.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la conferencia",
            "start": 11448.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera vamos a hablar de ese tema",
            "start": 11450.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y vamos a invitar",
            "start": 11453.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11456.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este expertos",
            "start": 11458.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "expertas pero se lo encargamos a con",
            "start": 11461.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "acit para que ellos este decidan qui\u00e9n",
            "start": 11464.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 11470.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "expliquen y terminando la conferencia va",
            "start": 11473.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 11476.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "como son buenos",
            "start": 11481.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "camar\u00f3grafos vamos a tener el eclipse en",
            "start": 11485.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n nacional en la hora",
            "start": 11490.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11495.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nacional el eclipse de la hora nacional",
            "start": 11496.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se eclipso la hora",
            "start": 11500.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nacional por la censura Bueno nos vemos",
            "start": 11503.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana c\u00f3mo la pidi\u00f3 un alto al fuego en",
            "start": 11509.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gaza es algo Totalmente de",
            "start": 11513.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acuerdo Totalmente de acuerdo lo he",
            "start": 11517.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 11519.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "planteando s\u00ed debe haber un alto al fego",
            "start": 11520.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al fuego",
            "start": 11525.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en en gaza S\u00ed",
            "start": 11526.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero se ha tardado mucho ha costado",
            "start": 11529.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "muchas vidas",
            "start": 11532.52,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11536.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 11537.84,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo aqid INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral al bu Buenos d\u00edas \u00c1nimo ya inici\u00f3 la semana santa la semana mayor vamos a informar como todos los lunes sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles aqu\u00ed est\u00e1 el ciudadano procurador y vamos eh abrir para preguntas y respuestas A lo mejor vemos un fragmento de la entrevista de ayer Aunque fue muy poco este no fueron 60 minutos pero eh s hay algunas eh cuatro lo que se tiene no traducci\u00f3n pues podemos poner los cuatro y luego que se traduzca ma\u00f1ana ponemos otro y hoy vamos a hablar del General C\u00e1rdenas que tenemos que seguir adelante pero primero vamos con los presos Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes Perd\u00f3n en esta semana que inicia y damos comienzo se\u00f1or presidente informando que al 21 de Marzo la mezla mexicana se cotiz\u00f3 en el mercado internacional en 76 con 18 centavos por barril y ya dentro del plano nacional para esa misma fecha la gasolina regular present\u00f3 un precio promedio por litro de 238 la gasolina Premium 24.83 por litro y el diesel 2492 por litro para esta semana 20.9 por de incentivo fiscal para la regular 7.7 por para el diesel y la Premium una vez m\u00e1s no tendr\u00e1 incentivo fiscal pasando ahora el tema de las marcas las franquicias m\u00e1s caras y las m\u00e1s baratas a nivel nacional en esta ocasi\u00f3n y considerando precios y m\u00e1rgenes de ganancia nos encontramos una vez m\u00e1s con Chevron y arco oxogas como las m\u00e1s careras por ah\u00ed podemos ver a Pemex a la mitad de la Gr\u00e1fica shell inclusive con precios m\u00e1s moderados actualmente y finalmente Golf total y g500 como las franquicias aliadas de los consumidores dando mejores precios en promedio en cuanto a tipo de combustible en el tema de la gasolina regular Pues nos seguimos encontrando con estaciones que siguen jug\u00e1ndole al vivo y dando precios bastante elevados desde luego estamos dando seguimiento al comportamiento comercial que ellas tienen y as\u00ed por ejemplo cachamos a autoexpress gcm en Bah\u00eda de Banderas Nayarit Esta es una franquicia de Pemex con el litro de regular en 26 p35 algo realmente elevado s\u00ed lo contrastamos y hay que poner ojo con con la franquicia de m\u00f3vil all\u00ed en Puebla en la capital que esta marca sigue dando buenos precios Generalmente 21 p36 por litro de gasolina regular Y as\u00ed tambi\u00e9n esta marca en cadreita Nuevo Le\u00f3n con el litro a 21.65 brist oil en Guadalajara este gasolinera que fue premiada recientemente dando el litro de regular en 22 pes con9 servif\u00e1cil en Minatitl\u00e1n Veracruz en 21 p63 y as\u00ed tenemos varios ejemplos en el resto del pa\u00eds ahora pasamos al caso de la gasolina Premium donde tenemos ciertos casos como el de de Winstar en Cajeme Sonora a 27 pesos con 20 centavos en promedio el litro de Premium y seguimos con petroseven pero ya \u00fanicamente en este tipo de combustible como hab\u00edamos visto en semanas anteriores estaban un poquito elevados pero hemos platicado con ellos van van mejorando sin embargo tenemos el el litro de Premium 27 pes con 199 centavos esta vez en Apodaca Nuevo Le\u00f3n por parte de Petro Seven Y tenemos estaciones con mucho mejores precios tambi\u00e9n en la Premium por ejemplo servif\u00e1cil una vez m\u00e1s ah\u00ed en el sureste donde el litro de este combustible lo dio en 22 pes con 95 all\u00e1 en Minatitl\u00e1n Veracruz PEMEX en Yucat\u00e1n y Tamaulipas con precios alrededor de los 23 pes con 30 centavos y m\u00f3vil en Tulancingo Hidalgo en 2363 por litro pasamos ahora al diel y seguimos con las estaciones que estamos monitoreando que insisten en Elevar sus precios de una manera bastante de deplorable Por decirlo menos Pemex por ejemplo en la lix taquilla de Maldonado all\u00e1 en Guerrero dando el litro de este combustible en 27 pes con 30av algo sumamente elevado si lo comparemos con si lo comparamos con otros lugares por ejemplo en la capital de Puebla en donde una vez m\u00e1s la misma franquicia que mencionamos de m\u00f3vil que est\u00e1 ubicada en avenida M\u00e9xico 86 dio el litro de di\u00e9sel en esta ocasi\u00f3n en 23 p18 muchas gracias a esta gasolinera se nota el esfuerzo all\u00ed en la capital del Estado de Puebla y en el tema de verificaciones fue una buena semana entre el 15 y el 21 de Marzo pues fueron atendidas 263 denuncias Se realizaron 272 verificaciones o visitas de constataci\u00f3n y de todo lo anterior todas ellas fueron reportadas sin mayor novedad en cuanto a irregularidades en la venta de litros por litro y todas las caracter\u00edsticas que deben deum las estaciones de servicio esto en cuanto a gasolinas y Diesel y ahora vamos al tema del gas LP donde seguimos viendo mercados estables tanto a nivel internacional como a nivel nacional y podemos decir que siguen los precios y comportamientos como Les comento no solo estables sino adem\u00e1s muy constantes ya ya ahorita que se est\u00e1 pasando esta temporada invernal al d\u00eda 20 de marzo tuvimos por ejemplo en el caso del gas por kilo en el mercado internacional el precio de este kilo de gas a 21 pes 75 cavos pero aqu\u00ed en M\u00e9xico \u00fanicamente a 19 pes con 13 centavos en promedio en el caso del gas por litro 11.78 a nivel internacional y solamente 10 pes 32 centavos aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds verificando por parte de Profeco que se respeten los precios m\u00e1ximos que establece la cre semana tras semana esta fue una muy buena de 0 visitas y verificaciones realizadas nos subimos en blanco con con omisiones en fallas por dar precios por arriba de sus m\u00e1ximos regionales todas cumplieron y todas dando precios incluso por debajo de ese m\u00e1ximo regional por ejemplo 10 p77 centavos fue el precio con el que nos encontramos el litro de gas en ma Atl\u00e1n Sinaloa por parte de la empresa gasua gas Uni\u00f3n de Am\u00e9rica 20 centavos por debajo de su precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n y en el caso del gas por kilo el gas de mayor consumo a nivel nacional el que se vende por cilindros nos encontramos con grupo Rama quienes en el municipio de cintalapa all\u00ed en Chiapas ofrecieron el litro \u00fanicamente en 19 pes con21 centavos casi 40 centavos debajo de su m\u00e1ximo regional finalmente de las 910 verificaciones Ya comentadas solo nueve tuvieron motivos para ser infraccionadas y solo se inmovilizaron tres veh\u00edculos seis instrumentos de medici\u00f3n y ahora s\u00ed nos encargamos de sacar de circulaci\u00f3n 17 cilindros por poner en riesgo la seguridad ahora pasamos al tema de la canasta b\u00e1sica al Qui\u00e9nes quienen los precios de la canasta b\u00e1sica y nada mejor que dar buenas noticias Y esta es una buena oportunidad para hacerlo recordar que esta canasta de 24 productos no m\u00e1s no menos hay que enfatizar en ello y que adem\u00e1s de cumplir con los requerimientos nutricionales completos para una familia mexicana de cuatro integrantes sirve de referente para valorar no solo el comportamiento de los centros de abasto y supermercados sino que adem\u00e1s nos permite comparar estos comportamientos respecto al \u00edndice Nacional de precios al consumidor en el rubro de alimentos como lo podemos ver en la Gr\u00e1fica y en esta ocasi\u00f3n con una importante estabilidad la semana pasada el precio promedio de esta canasta se ubic\u00f3 en 88111 pes con 17av y si vamos y si vemos lo anterior pero por zonas geogr\u00e1ficas determinadas seg\u00fan con Los criterios del banco de M\u00e9xico tenemos que en la zona centro super chedru y Viveros aqu\u00ed cerca en el municipio de tlanepan Estado de M\u00e9xico ofreci\u00f3 esta canasta b\u00e1sica en 100 pes con5 centavos pero por ejemplo bodega horrera en Cuernavaca Morelos la tuvo \u00fanicamente en 749 pesos cerrados un poquito m\u00e1s al norte en la zona centro Norte Casa Ley que es un particular que en las \u00faltimas semanas hemos mencionado este vemos el esfuerzo que est\u00e1 haciendo est\u00e1 disminuyendo los precios de manera gradual nunca pas\u00e1ndose del compromiso de los 1039 pesos y en este caso dio la canasta en 975 pesos cerrados all\u00e1 en La Paz Baja California Sur Tenemos tambi\u00e9n el caso de una una cadena que que Sigue ech\u00e1ndole la verdad muchas ganas Bodega Aurrera que ofreci\u00f3 este paquete en 7 56 con 10 cavos y Tenemos tambi\u00e9n ejemplos muy importantes de Soriana en Aguascalientes y Zacatecas dando esta canasta alrededor de los 820 pesos m\u00e1s al norte ya casi en la zona fronteriza tenemos por ac\u00e1 una vez m\u00e1s como les comentaba Casa Ley nuevamente en 993 p85 por paquete y un poquito m\u00e1s bajo ofreci\u00e9ndola tambi\u00e9n Casa Ley en Saltillo en 960 pesos con 20 centavos pero les comentaba tambi\u00e9n el caso de Bodega Aurrer\u00e1 que no se deja y en Saltillo ofreci\u00f3 la canasta b\u00e1sica en 766 pes con 60av y como de costumbre cerramos con la zona Sur tenemos que del 11 al 15 de marzo sigue ya debajo de los 1000 pesos la central de abastos de M\u00e9rida a quienes agradecemos el esfuerzo que est\u00e1n haciendo Ya est\u00e1n en 984 pes con 10 cavos ac\u00e1 all\u00e1 en esos lugares con un mejor precio chedrawi que Orizaba Veracruz una sucursal en donde dan muy buenos precios la verdad 764 pes con 90 centavos Muchas gracias a centrales de abasto y tiendas de autoservicio y en esta ocasi\u00f3n como de costumbre tambi\u00e9n nos toca el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en el env\u00edo de dinero las remesas y tenemos que con informaci\u00f3n del banco de M\u00e9xico en enero del 2024 las remesas alcanzaron los 45 75 millones de d\u00f3lares quedando por arriba de los 5 a\u00f1os anteriores una vez m\u00e1s Adem\u00e1s de que se registraron aumentos eh entre el 2020 y 2023 y el incremento en estos a\u00f1os Fue de 70.91 34.83 16.25 y 3.14 por respectivamente como hemos insistido es muy importante fijarnos en las comisiones de las remesadoras que cobran por el servicio pero tambi\u00e9n en el tipo de cambio entre otros factores Pero estos son los que m\u00e1s inciden y por ejemplo el referente que nosotros manejamos como ya lo hemos comentado de un env\u00edo de $50 que es el promedio que generalmente existe nos encontramos que para el caso de env\u00edos en efectivo en el caso de la empresa ulink eh nos dio por esos 350 6160 pesos es la empresa que ubicamos como la mejor para este para estos efectos pero tambi\u00e9n nos encontramos con la peor en este caso por esa misma cantidad de $350 remitly solamente dio 5671 pes con 10av y lo mismo sucede tambi\u00e9n para los casos de env\u00edos que quedan depositados en cuenta y en este caso por esa misma cantidad una vez m\u00e1s eink fue la mejor eh Y los mexicanos recibiendo por ac\u00e1 en nuestro pa\u00eds tuvieron la posibilidad de recibir 6,160 pes y tambi\u00e9n la peor fue nuevamente remitly este recibiendo 5703 p88 en este caso de remitly por ejemplo en dep\u00f3sitos a cuenta observamos en la tabla el promedio de su comisi\u00f3n fue de 1.99 pero el tipo de cambio lo castig\u00f3 m\u00e1s dando por d\u00f3 16 p39 centavos y final mente pues no olvidemos lo que nos preguntan muchas veces como lo reitero cada mes en nuestras redes sociales en llamadas telef\u00f3nicas el tema de los pagadores de esos recursos que env\u00edan a M\u00e9xico existen muchos de ellos hay una oferta muy grande pero nunca olvidar el tema de finab bien la la financiera del bienestar Siempre ser\u00e1 una de las mejores opciones pero chequemos tambi\u00e9n otros factores la cobertura en el pa\u00eds que est\u00e9n cerca de donde habitamos la cercan\u00eda de la casa del negocio cerca de donde lo recibimos los horarios y hay una cosa importante que hay que Resaltar hay ocasiones en las que se pueden recibir seguros contra robo posterior ciertas horas despu\u00e9s de haber cobrado esas remesas por hoy es todo y que tengan muy buen d\u00eda y muy buena semana Muchas gracias Pues vamos a al a la entrevista s\u00ed a ver qu\u00e9 hay 60 minutes overtime Mexican President andrees Manuel Lopez overd is widely known by his initials amlo his policies Play a Major role in Us politics as immigration and Border Security become key issues in this year's presidential election some American politicians have Used Mexico as a Talking Point and a punching Bag on the campaign Trail in Our conversation with Lopez operador for this week's 60 minutes we asked him about some of the Times American politicians have invoked his country including speaker of the house Mike Johnson Who Last month said he urged President biden to reestablish a program requiring migrants to wait out their asylum cases South of the Border the answer is simple you reinstate remain in Mexico I told the President that Of The White House Again said he couldn't do it I said That's not true well I don't I don't Mexico doesn't want that Mr President no no el se\u00f1or legislador es un irrespetuoso Nosotros somos un pa\u00eds independiente libre soberano no somos Colonia no somos protectorado de ning\u00fan pa\u00eds extranjero tenemos una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos pero no de subordinaci\u00f3n presidente biden es respetuoso de nuestra soberan\u00eda como lo fue el presidente Trump porque cada vez que hablo con el presidente biden lo primero que me dice es que nuestra relaci\u00f3n se tiene que dar en un pie de igualdad es muy dif\u00edcil de que lo entiendan los pol\u00edticos de Estados Unidos Entonces qu\u00e9 es lo que hacen al contrario en vez de Buscar el di\u00e1logo llegar a acuerdos y atender las causas es utilizar en el caso nuestro a M\u00e9xico decir la culpa es de M\u00e9xico el problema migratorio lo origina M\u00e9xico el gobernador de Texas para hacer propaganda porque creo que quiere ser candidato a la vicepresidencia de Estados Unidos va al r\u00edo Bravo y pone alambradas y hace un espect\u00e1culo eso es oportunismo eso con todo respeto es politiquer\u00eda eso no es serio a serious Solution no Lopez Obrador will not be in Office When americans go to the polls this November his own term is Up In september but What he says about Joe biden and Donald Trump suggest he wants to Keep Mexico on good footing with Washington No matter Who wins The White House You are the number one trading Partner right now with United States Do You Feel Washington and The White House is treating you with that respect presidente Trump como el presidente biden han sido muy respetuosos los dos hemos tenido diferencias pero hemos puesto por delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de los dos pueblos del pueblo de Estados Unidos y del pueblo de M\u00e9xico y nos hemos entendido Y por eso somos socios econ\u00f3micos comerciales cuando yo llegu\u00e9 a la presidencia econ\u00f3mica comercial m\u00e1s importante de Estados Unidos era con China y luego Canad\u00e1 y ahora es M\u00e9xico y deseamos continuar de esa manera porque nos necesitamos mutuamente continuar\u00e1 Bueno este vamos a hablar de el general C\u00e1rdenas ya mencionamos en un la primera lectura del libro gracias que trata sobre el humanismo mexicano que tiene como he venido sosteniendo dos dos pies la tradici\u00f3n cultural de M\u00e9xico la grandeza cultural de M\u00e9xico que eso nos protege eso es lo que se ha venido heredando de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n tiene su origen en el florecimiento de las grandes civilizaciones que prevalecieron en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y eso se mantiene hasta nuestros d\u00edas y es lo que nos da identidad idiosincracia y por eso el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo trabajador y es un pueblo fraterno y es un pueblo honesto eso nos ha ayudado mucho y lo otro que nos ayuda mucho es nuestra historia pol\u00edtica que es excepcional son pocos los procesos pol\u00edticos como el de M\u00e9xico en el mundo desde el movimiento de Independencia que fue distinto a la independencia que lograron otros pueblos de Am\u00e9rica Latina y Caribe aqu\u00ed la independencia con relaci\u00f3n a Espa\u00f1a se hizo acompa\u00f1ar de La abolici\u00f3n de la esclavitud de la justicia lo mismo en ninguna naci\u00f3n en ninguna parte del mundo se llev\u00f3 a cabo una reforma como la que se realiz\u00f3 A mediados del siglo XIX la que llevaron a cabo Ju\u00e1rez y los liberales para separar El poder clerical del poder p\u00fablico eso es \u00fanico en el mundo y desde luego eh nosotros nuestros antepasados tuvieron la eh o tuvieron el arrojo de llevar a cabo una Revoluci\u00f3n que es la primera revoluci\u00f3n social del siglo XX con una constituci\u00f3n de lo m\u00e1s avanzado en cuanto a garantizar derechos sociales Entonces el actor protagonista principal de toda esta historia siempre ha sido el pueblo de M\u00e9xico es el motor del cambio pero han habido dirigentes excepcionales que tambi\u00e9n no los tienen en otros pa\u00edses Por eso tenemos que recordarlos porque todos ellos nos dejaron ense\u00f1anzas que son muy muy valiosas para enfrentar el presente y para eh tener un mejor Porvenir antes en el periodo neoliberal eh todo esto les parec\u00eda anacr\u00f3nico obsoleto hablaban del fin de la historia Incluso en las escuelas mejor dicho Los contenidos en los libros de texto ya no ten\u00edan el mismo peso ni la historia ni el civismo ni la \u00e9tica quer\u00edan que nos olvid\u00e1ramos de ese pasado glorioso que es lo que repito nos ha protegido siempre Y si estamos en un momento de esplendor en M\u00e9xico con relaci\u00f3n al mundo contrario a lo que puedan pensar nuestros adversarios porque M\u00e9xico Ahora tiene un lugar en el mundo es por su potencial cultural y su fecunda historia pol\u00edtica no olvidar eso por eso salimos adelante Frente a cualquier calamidad Entonces el general C\u00e1rdenas Pues fue un visionario habl\u00e1bamos [M\u00fasica] el tema inicial sobre su pensamiento sobre su obra de c\u00f3mo puso en pr\u00e1ctica una mec\u00e1nica pol\u00edtica muy eficaz porque buscaba la transformaci\u00f3n dividi\u00f3 el sexenio en tres partes los dos primeros a\u00f1os se dedic\u00f3 a atender con intensidad y con mucho afecto a los pobres a los veos a los obreros se hab\u00eda llevado a cabo la revoluci\u00f3n Pero hab\u00eda transcurrido mucho tiempo y no se hab\u00edan cumplido los anhelos de justicia de Los que participaron en la Revoluci\u00f3n todav\u00eda no se entregaba la tierra a los campesinos no se garantizaba el derecho de los campesinos a la Tierra y es el general C\u00e1rdenas el que Inicia con el reparto Agrario y en los dos primeros a\u00f1os de su sexenio eh entrega tierras restituye tierras comunales que hab\u00edan sido invadidas por hacendados eh Por cerca de 9 millones de hect\u00e1reas para 500,000 familias en 2s a\u00f1os lo que no se hab\u00eda hecho en todos los gobiernos post revolucionarios hasta la llegada del General carnas no hab\u00edan entregado 9 millones de hect\u00e1reas al final el general entreg\u00f3 18 millones de hectares a un mill\u00f3n de familias campesinas en aquel tiempo muchos Entonces lo otro fue estar del lado de los trabajadores garantizar el derecho de los trabajadores a salarios justos a jornadas laborales de 8 horas y despu\u00e9s de eso de estar con Los Campesinos con los obreros ya viene la segunda etapa de su estrategia la organizaci\u00f3n es cuando surge la CNC la confederaci\u00f3n nacional campesina la  confederaci\u00f3n de trabajadores de M\u00e9xico y organiza a las organiza a los campesinos a los obreros se reforma el Partido Nacional Revolucionario que se convierte en partido de la Revoluci\u00f3n Mexicana y la tercera etapa de su estrategia ya que la gente sobre todo los de abajo est\u00e1n con \u00e9l y ya hay organizaci\u00f3n entonces empieza a recuperar los bienes que se hab\u00edan entregado durante el Porfiriato a extranjeros y as\u00ed es comoo se lleva a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera para recuperar el petr\u00f3leo que fue una decisi\u00f3n hist\u00f3rica fundamental hace unos d\u00edas que se conmemor\u00f3 un aniversario m\u00e1s de la expropiaci\u00f3n petrolera habl\u00e1bamos imag\u00ednense que si el petr\u00f3leo no se hubiese recuperado no hubiese eh contado M\u00e9xico con una palanca para su desarrollo porque la econom\u00eda de M\u00e9xico durante mucho tiempo y hasta la fecha se apoya en la industria petrolera durante todo el periodo neoliberal de 1983 Hasta el 2018 36 a\u00f1os el 30% del presupuesto nacional 30% durante 36 a\u00f1os proven\u00eda de ingresos petroleros gracias a eso pues es que se impulsa el desarrollo del pa\u00eds hist\u00f3ricamente el petr\u00f3leo de M\u00e9xico hace unos d\u00edas el director de Pemex eh a\u00fan cuando ya se redujo el pago de derechos a Pemex de 65 por a 30% para darle m\u00e1s autonom\u00eda y rescatar a Pemex como una empresa estrat\u00e9gica de la naci\u00f3n a\u00fan con esa reducci\u00f3n Pemex es la empresa que paga m\u00e1s impuestos a la hacienda p\u00fablica eh paga eh el doble de lo que paga la empresa con m\u00e1s ingresos en M\u00e9xico la empresa particular el doble eh paga eh Pemex a la hacienda p\u00fablica todav\u00eda como un 15% del presupuesto tiene que ver con los ingresos petroleros por eso esa decisi\u00f3n Del C\u00e1rdenas fue extraordinaria para el desarrollo de M\u00e9xico porque estamos hablando del 38 hasta la fecha y recordemos que en este es periodo eh fue cuando se llev\u00f3 a cabo un crecimiento econ\u00f3mico excepcional lo que se conoci\u00f3 como desarrollo estabilizador estamos hablando que de 1940 hasta 1970 30 a\u00f1os la econom\u00eda de M\u00e9xico creci\u00f3 en promedio anual 6% y eh sin devaluaciones sin inflaci\u00f3n sobre todo eh en los tiempos que fue secretario de Hacienda Antonio Ortiz menda 12 a\u00f1os tasas de m\u00e1s del 6% sin inflaci\u00f3n y sin devaluaci\u00f3n se conoci\u00f3 eso como el milagro mexicano pero tuvo que ver mucho con el impulso que tuvo eh la econom\u00eda porque M\u00e9xico ya eh pose\u00eda eh petr\u00f3leo era el petr\u00f3leo de la de la naci\u00f3n adem\u00e1s de ser un aut\u00e9ntico humanista y poseer otras virtudes el general C\u00e1rdenas supo manejar con precisi\u00f3n los tiempos eso es lo otro asunto que en pol\u00edtica suele resultar esencial y definitorio pol\u00edtica entre otras es tiempo manejo de tiempos unos d\u00edas antes de anunciar La expropiaci\u00f3n petrolera anot\u00f3 en su diario que sobre la carretera en las cercan\u00edas de Cuernavaca camin\u00f3 Y platic\u00f3 durante m\u00e1s de una hora con su maestro amigo compa\u00f1ero y paisano el General Francisco J Mujica menciona C\u00e1rdenas lo siguiente lo cito hicimos consideraciones de las circunstancias que podr\u00edan presentarse si gobiernos como los de Inglaterra y Estados Unidos interesados en respaldar a las empresas petroleras presionaban al gobierno de M\u00e9xico con medidas violentas pero tomamos tambi\u00e9n en cuenta que se presenta Ya dec\u00eda entonces La amenaza de una nueva guerra mundial con las provocaciones que desarrolla el imperialismo naz fascista y que esto los detendr\u00eda de agredir a M\u00e9xico habla de Estados Unidos y de Inglaterra en el caso de que se decretara la expropiaci\u00f3n entre otras razones Y aprovechando esas circunstancias como sabemos el 18 de marzo de 1938 se lleva a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera el pueblo respalda esta decisi\u00f3n eh sin embargo es importante eh subrayar que la expropiaci\u00f3n petrolera siendo apoyada por la mayor\u00eda del pueblo tambi\u00e9n fue cuestionada por una minor\u00eda no solo las empresas extranjeras sin una minor\u00eda conservadora que se opuso a\u00fan cuando no le afectaba de manera directa en las fotos de la \u00e9poca se advierte la presencia de la gente humilde los que m\u00e1s apoyaron hombres y mujeres ind\u00edgenas campesinos obreros maestros empleados e integrantes de la clases medias bajas fue el pueblo raso El que apoy\u00f3 y cooper\u00f3 con el gobierno para el pago de las indemnizaciones a las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras C\u00f3mo olvidar que tantas mujeres pobres donaron parte de este de sus bienes hasta animales de patios sus Humildes alajas que pose\u00edan para el pago de las de in [Aplausos] ministraciones es importante Ya lo hemos visto en otras ocasiones que adem\u00e1s de ese masivo y contundente respaldo popular el gobierno del General C\u00e1rdenas contaba con otra circunstancia favorable porque siempre lo interno est\u00e1 vinculado con factores externos circunstancias internacionales por ejemplo a nosotros los mexicanos nos ayud\u00f3 mucho que cuando la intervenci\u00f3n francesa estuviese en la presidencia o estaba llegando en la la presidencia de Estados Unidos Abraham Lincoln y \u00e9l eh asumi\u00f3 una actitud en favor de M\u00e9xico en contra de la invasi\u00f3n francesa nunca reconoci\u00f3 a Maximiliano y no es casual que el presidente Ju\u00e1rez haya optado por ir a mantener en alto la bandera de nuestra Rep\u00fablica en lo que antes se llamaba Paso del norte y hoy se llama Ciudad Ju\u00e1rez all\u00ed instal\u00f3 su gobierno estuvo en el estado de Chihuahua 2 a\u00f1os en la franja fronteriza eso es importante Madero con la Revoluci\u00f3n por d\u00f3nde entra d\u00f3nde hacen El periodismo Revolucionario Los hermanos Flores Mag\u00f3n contra La dictadura porfirista en Estados Unidos y Madero entra tambi\u00e9n por Ciudad Ju\u00e1rez y ah\u00ed se triunfa y ah\u00ed se pacta la renuncia de d\u00edas de modo que estas circunstancias ayudan mucho entonces cuando la expropiaci\u00f3n gobernaba Estados Unidos el presidente Franklin Delano roosevel que era un gran estadista y fue muy respetuoso de la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el presidente C\u00e1rdenas as\u00ed como Lincoln eh fue respetuoso de M\u00e9xico defensor de la independencia de M\u00e9xico y se entendi\u00f3 muy bien con el presidente Ju\u00e1rez as\u00ed el presidente eh roosvel se entendi\u00f3 muy bien con el presidente eh C\u00e1rdenas Lincoln eh republicano rosevelt dem\u00f3crata ya eh hemos visto en otras ocasiones como se tuvo tambi\u00e9n pues un reconocimiento del presidente C\u00e1rdenas en su momento al presidente roos hay una carta que le env\u00eda el presidente C\u00e1rdenas donde le dice mi gobierno considera que la actitud asumida por los Estados Unidos de Norteam\u00e9rica en el caso de la expropiaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas petroleras viene a firmar una vez m\u00e1s la soberan\u00eda de los pueblos de este continente que con tanto empe\u00f1o ha venido sosteniendo el estadista del pa\u00eds m\u00e1s poderoso de Am\u00e9rica el excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente roosbelt y adem\u00e1s tuvimos la suerte que en pol\u00edtica juega un papel tambi\u00e9n importante la suerte de que el embajador de Estados Unidos en ese entonces en M\u00e9xico era Joseph Daniel que ten\u00eda muy buena amistad con el presidente roosvel porque Daniel fue jefe del presidente rosbell antes de que Roosevelt llegara a la presidencia Daniel fue secretario de Marina en Estados Unidos y de \u00e9l depend\u00eda el presidente roosvel cuando el presidente roosvel llega a la presidencia nombra a su antiguo jefe lo nombra er embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico y Daniel era excepcional excepcional en sus memorias por ejemplo Escribe lo siguiente los mexicanos dice su postura acerca del conflicto petr se resume cuando sostiene que el presidente C\u00e1rdenas ten\u00eda raz\u00f3n Al promover que la riqueza del subsuelo se convirtiera en parte de la econom\u00eda mexicana y que la crisis petrolera se deb\u00eda a la negativa sistem\u00e1tica de las empresas extranjeras a modificar su visi\u00f3n y lo cito textualmente pues consideran que los mexicanos nacieron para enriquecer a extranjeros y que Dios puso importantes recursos naturales en el subsuelo de M\u00e9xico para aumentar las fortunas que se encuentran en los cofres de los explotadores y concesionarios del extranjero ese era Daniel hasta aqu\u00ed va a quedar ma\u00f1ana ya terminamos pero fue muy importante la decisi\u00f3n hist\u00f3rica de expropiar el petr\u00f3leo vamos a las preguntas Buenos d\u00edas presidente y buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente tuvimos oportunidad de entrevistar al subsecretario de Derechos Humanos Arturo Medina sobre el caso Ayotzinapa y entre otras cosas Pues nos habl\u00f3 eh de las graves repercusiones que tiene esta sentencia que se dict\u00f3 en mayo de 2018 por este tribunal de Tamaulipas en donde pues se le dio un plazo a la autoridad de 10 d\u00edas para comprobar que algunos eh de los Presuntos Implicados En el caso Ayotzinapa que estaban de hecho ya eh digamos encarcelados por este caso eh que hab\u00edan sido torturados seg\u00fan las el tribunal le dio solamente 10 d\u00edas cuando el plazo para poder aplicar estos protocolos de Estambul se lleva de entre 3 hasta 18 meses y entre otras cosas el subse secretario nos ha revelado que son 88 las personas que han sido liberadas por esta sentencia ya no son 66 sino ahora se actualiza el dato a 88 y que ya se concluyeron los protocolos de Estambul y algunos eh No nos quiso revelar la cifra eh resultaron que no fueron torturados y hab\u00edan sido vinculados a proceso por este caso hab\u00edan confesado su participaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n forzada de los 43 de estudiantes aqu\u00ed Lo importante presidente es que eh se les deja libres pero sobre todo lo que dice el subsecretario es que es tan grave lo que pas\u00f3 con esta sentencia de este tribunal de Tamaulipas que se equipara con el da\u00f1o que caus\u00f3 la mentira hist\u00f3rica del exprocurador Jes\u00fas Murillo Karam Por qu\u00e9 Porque no permite nuevamente o m\u00e1s bien obstaculiza las investigaciones pero sobre todo no permite saber qu\u00e9 pas\u00f3 con estos j\u00f3venes y tambi\u00e9n eh Pues dificulta conocer el paradero de estos 43 estudiantes eh preguntarle presidente si se van a dar detalles acerca de esto que nos revela sobre Cu\u00e1ntos eh de los liberados que s\u00ed participaron en la desaparici\u00f3n forzada de los estudiantes tuvieron Ya esta calidad de del liberados pero que adem\u00e1s no fueron torturados y que entonces Se gener\u00f3 un eh c\u00edrculo de impunidad por parte del poder judicial no es la primera vez que el poder judicial deja libres a presuntos delincuentes Implicados En casos graves pero particularmente en este caso que duele tanto a la sociedad duele a los padres y a las madres Pues s\u00ed eh complica todav\u00eda m\u00e1s eh conocer detalles de este caso bueno Eh s\u00ed es eh real todo lo que dices eh estuvo eh mal hecha la investigaci\u00f3n por ineficiencia o Mala [M\u00fasica] Fe pero es cierto eh Se dej\u00f3 en libertad a quienes hab\u00ed anticipado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con el argumento de que hab\u00edan sido torturados y s\u00ed algunos fueron torturados pero no todos Y en efecto eh alegando que fueron torturados eh los jueces le han dado libertad a m\u00e1s de 80 personas y de ese grupo hay Quienes no fueron torturados Y si participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes porque hay pruebas una vez que son liberados algunos de ellos declaran de que hab\u00edan participado primero declaran de que participaron luego los liberan porque sostienen que esas declaraciones las rindieron bajo amenazas y torturas est\u00e1 demostrado que no as\u00ed en algunos casos y luego ellos mismos como testigos protegidos sostienen de que s\u00ed participaron que lo que declararon la primera vez es cierto es real est\u00e1 pegado a la verdad entonces tiene que ver con un mal manejo ya sea eh Por malas pr\u00e1cticas o por intereses para proteger a implicados y desviar completamente la investigaci\u00f3n estamos trabajando en eso eh pero lo m\u00e1s importante es eh la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes porque ya eh sabemos que la investigaci\u00f3n fue manipulada lo que t\u00fa est\u00e1s planteando y ya hemos hablado de los responsables Y tenemos sospechas de que eh hubo acuerdos pol\u00edticos incluso que utilizaron o participaron conscientemente organismos de derechos humanos y los mismos abogados de los pap\u00e1s de los muchachos porque cuando sale esta sentencia del poder judicial que es adem\u00e1s una sentencia muy peculiar porque toda la conceptualizaci\u00f3n est\u00e1 hecha con palabras t\u00e9rminos vinculados a derechos humanos no es una sentencia que la haya hecho un abogado constitucionalista o un abogado penalista los t\u00e9rminos tienen que ver m\u00e1s con los que se usan en las organizaciones internacionales de defensa de Derechos Humanos entonces eh cuando sale esta sentencia y liberan a los que presuntamente eh hab\u00edan sido torturados las organizaciones de derechos humanos y los mismos abogados celebran de que se haya emitido esa resoluci\u00f3n que fue lo que permiti\u00f3 en efecto darle libertad a quienes hab\u00edan participado no todos pero s\u00ed algunos que hab\u00edan participado se les ha libertad y luego ya se conoce de que s\u00ed participar pero independientemente de eso que todo se va a aclarar estamos trabajando en eso lo que m\u00e1s nos interesa lo que m\u00e1s nos ocupa es encontrar a los j\u00f3venes y eso estamos estamos trabajando d\u00eda y noche en la b\u00fasqueda y quiero aqu\u00ed aprovechar porque s\u00e9 que me escuchan muchos de los que saben lo que sucedi\u00f3 que tienen informaci\u00f3n pedirles que nos sigan ayudando que sigan cooperando y Quienes no lo est\u00e1n haciendo que nos ayuden Y nosotros vamos a reconocerlo si nos ayudan a que se termine de romper el llamado pacto de silencio que nos ayuden Y que tengan confianza que vamos nosotros a reconocer su participaci\u00f3n su contribuci\u00f3n porque as\u00ed vamos a hacerle justicia eh a las mam\u00e1s los pap\u00e1s de los muchachos e y todos los mexicanos nos vamos a sentir muy satisfechos de que este asunto se aclare por completo y que se conozca todo presidente porque al final tambi\u00e9n se genera impunidad para otros sectores que quiz\u00e1s tienen un reconocimiento social muy importante pero que al final contribuyen en esta digamos colusi\u00f3n que ha llevado a que no se conozca la verdad en este caso S\u00ed s\u00ed se se va a dar a conocer toda la informaci\u00f3n que pasa que estamos esperando avanzar avanzar m\u00e1s este en el trabajo de b\u00fasqueda A eso le estamos dando m\u00e1s importancia y este tambi\u00e9n Aprovechando que pase este tiempo porque todo lo politizan bueno es mucho decir que lo politizan [M\u00fasica] todo lo manipulan es m\u00e1s certero por la temporada Tampoco es para sorprendernos yo pasado por varias elecciones pues tres presidenciales antes una en la Ciudad de M\u00e9xico dos en Tabasco imag\u00ednense si no s\u00e9 c\u00f3mo son estos tiempos no entonces cuidar que pasen estos tiempos de calor y despu\u00e9s eh informar ya sobre todo para que no se malinterprete pero s\u00ed Este s\u00ed estamos trabajando presidente en otro tema usted ahora que hac\u00eda este repaso hist\u00f3rico pues hablaba de estos grupos que eh siempre existen no que se contraponen a ciertas pol\u00edticas p\u00fablicas en el caso de la m\u00e1s bien de la nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo pues hubo quienes Y dec\u00eda hay algunos que ni siquiera tienen Eh pues afectaci\u00f3n no pero hay otros que s\u00ed y yo le quiero plantear este tema sobre grupos que s\u00ed se sienten lastimados eh Por lo que est\u00e1 pasando ahora el caso del llamado C\u00e1rtel de las medicinas en contral\u00ednea hemos dado seguimiento a este tema y Eh Pues estamos viendo que dentro de este llamado C\u00e1rtel de las medicinas hay un v\u00ednculo directo hacia la guerra sucia medi\u00e1tica que est\u00e1 Eh Pues ahora mismo como usted dec\u00eda por esta temporada que estamos viviendo de lo electoral pues est\u00e1 todo lo que da en el caso de este C\u00e1rtel de las medicinas documentamos que hay un eh grupo empresarial de son eh 24 consorcios que estar\u00edan involucrados y que al menos son 45 empresas de esos consorcios que estar\u00edan vinculados a este llamado cartel de las medicinas Hasta ahora se ha dado aqu\u00ed a conocer p\u00fablicamente el caso de 10 de estas intermediarias que ni siquiera fabrican los medicamentos sino simplemente se dedicaban Pues a hacer negocio en ese sentido presidente preguntarle eh qu\u00e9 tan dif\u00edcil o Cu\u00e1ntas dificultades han enfrentado para ir limpiando este sector sanitario de toda esta Eh pues presunta corrupci\u00f3n sobre todo si se tiene en cuenta que entre los pol\u00edticos que estaban involucrados en estos temas Pues tambi\u00e9n estaba un eh digamos opositor o adversario de usted hist\u00f3rico como es el caso de la familia de Roberto Madrazo y Eh pues su v\u00ednculo directo con el portal latinus y en ese sentido tambi\u00e9n preguntarle presidente si tiene conocimiento de que se hayan presentado ya algunas denuncias de car\u00e1cter penal porque en nuestra investigaci\u00f3n lo que se eh identifica son algunos temas de presunto eh tr\u00e1fico de influencias y tambi\u00e9n de presuntos sobre precios que han causado da\u00f1o no solo al erario Federal sino tambi\u00e9n al erario de los estados porque este mismo c\u00e1rtel operaba eh Tambi\u00e9n ante gobiernos estatales Bueno pues s\u00ed es eh eh un asunto que H provoc\u00f3 mucha reacci\u00f3n porque era muy eh jugoso el negocio 300,000 millones de pesos anuales aproximadamente S\u00ed s\u00ed era mucho dinero y muy pocos eh controlaban eh todo este negocio estos 300000 millones Pues eran 10 20 30 empresas y hab\u00edan pol\u00edticos o hay pol\u00edticos Ya ahora no quieren aparecer pero vean pol\u00edticos y llegaba hasta los medios de informaci\u00f3n er una red de componendas de complicidades y apoyada desde el gobierno Bueno al grado de que no se pod\u00edan comprar medicamentos en el extranjero ya que hay una este instituci\u00f3n que se llama la de la competencia la cofes Pero ah\u00ed no aplicaba se ten\u00eda que comprar los medicamentos en el pa\u00eds nos cost\u00f3 trabajo reformar la ley para poder comprar los medicamentos en cualquier pa\u00eds del mundo porque eh ellos no ten\u00edan los medicamentos o los vend\u00edan muy caros o adulterados sin control porque tambi\u00e9n ten\u00edan el manejo de toda La regulaci\u00f3n sanitaria de cofe free era una mafia bien organizada Entonces se quedaron muy molestos Eh Al final vamos nosotros a informar el d\u00eda 9 de abril van a estar con nosotros los gobernadores las gobernadoras el director de seguro social el secretario de salud se va informar de c\u00f3mo vamos en el prop\u00f3sito que tenemos de garantizar el derecho a la salud vamos a informar que el d\u00eda martes 9 de abril aqu\u00ed sobre eso Entonces vamos eh avanzando 23 estados porque nueve los gobiernos estatales no aceptaron nueve no aceptaron y hay tambi\u00e9n lo puedo decir hay cuando menos tres eh excusas pretextos o razones argumentos pero eso que cada quien este lo lo interprete pienso que unos sostienen que van a hacer lo mejor que [Aplausos] la uni\u00f3n esta de Estados para federalizar la salud p\u00fablica piensan que ellos eh lo pueden hacer mejor o lo est\u00e1n haciendo mejor lo segundo es que no les gusta Aunque parezca incre\u00edble la gratuidad porque lo consideran populismo paternalismo hasta comunismo ellos son de la idea que se debe de cobrar el servicio de salud que tiene que haber la llamada cuota de recuperaci\u00f3n y no les parece que lo que estamos planteando nosotros sea quitar las cajas registradoras de los centros de salud y de los hospitales y garantizar el derecho a la salud de calidad y de manera gratuita considerar que la salud es un derecho no un privilegio Pero hay un choque de concepciones ya hemos visto aqu\u00ed como cuando planteamos que \u00edbamos a aumentar las para que se capacitar m\u00e1s m\u00e9dicos generales para la especializaci\u00f3n de m\u00e9dicos generales las asociaciones de m\u00e9dicos especialistas me mandaron una carta en contra porque \u00edbamos a pasar de 9000 becas a 20.000 Y entonces eh en la carta Me dicen que eso es imposible que no tenemos capacidad en hospitales ni en las universidades para aumentar a ese n\u00famero las becas y tener m\u00e1s especialistas incre\u00edble no quer\u00edan que hubiesen m\u00e1s cardi\u00f3logos pediatras que nos hacen falta porque si hay eh una herencia nefasta que nos dej\u00f3 el periodo neoliberal fue esa que no tenemos los m\u00e9dicos en nuestro pa\u00eds no tenemos los especialistas que requerimos porque como quer\u00edan poner la salud al mercado como la educaci\u00f3n pues cerraron la de que estudiaran los j\u00f3venes que quer\u00edan Ingresar a las universidades Y en especial a las escuelas de Medicina con la mentira con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n entonces eran miles de rechazados cada a\u00f1o al final no tenemos los especialistas da\u00f1o terrible al pa\u00eds pero todav\u00eda con esa mentalidad pensando de que eso era lo correcto porque dur\u00f3 mucho este adoctrinamiento 36 a\u00f1os eh se oponen Claro que no les hicimos caso y gracias a eso ya est\u00e1 saliendo la primera generaci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas ya no de 9000 sino de 18000 o 200000 especialistas y a\u00fan as\u00ed nos van a faltar Ya el martes de ma\u00f1ana en 8 que vamos a informar van a saber c\u00f3mo estamos en de salud en hospitales con m\u00e9dicos con especialistas tenemos que contratar solo m\u00e9dicos generales 9000 m\u00e1s y hay algo tambi\u00e9n especial se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que los que van a trabajar en hospitales Rurales porque es muy dif\u00edcil que un especialista Vaya pues a un hospital rural como Guadalupe tepellac en Chiapas o Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas que hay otro [M\u00fasica] hospital Buenavista Michoac\u00e1n la Tierra Caliente que hay otro hospital pero pues es muy dif\u00edcil entonces les vamos a dar una compensaci\u00f3n para que primero este tengamos a los especialistas de las zonas m\u00e1s apartadas donde vive la gente que m\u00e1s necesita de apoyo m\u00e9dico entonces esa es la segunda raz\u00f3n y la tercera es corrupci\u00f3n primero porque piensan que lo hacen mejor segundo por esta concepci\u00f3n clasista que predomina de llamar paternalismo a lo que se destina al pueblo y rescate o fomento lo que antes se destinaba a los potentados Entonces eso es lo segundo y lo tercero corrupci\u00f3n se acaban de terminar afortunadamente los contratos de abasto de medicamentos en el sistema de salud p\u00fablica del Estado de M\u00e9xico incre\u00edble las farmacias de los hospitales estaban subrogadas privatizadas Y s\u00ed son todas esas empresas a las que haces menci\u00f3n y llegaba los medios por eso el enojo Pero qu\u00e9 hacemos Eh es mejor que se enojen no que este que permitamos la corrupci\u00f3n adem\u00e1s eh no todos padecen del enojo de estos ambiciosos somos pocos los que padecemos de ese enojo a quienes insultan m\u00e1s es a nosotros y nosotros pues ya lo hemos dicho no tenemos nuestra conciencia tranquila y repito ya Manuelita ya est\u00e1 en el cielo porque era una mujer muy buena este se debe de estar hasta riendo Este Entonces no hay problema es mejor aunque se enojen limpiar purificar la vida p\u00fablica presidente y en este mismo tema de la guerra sucia medi\u00e1tica en contral\u00ednea revisamos este repositorio que ha hecho p\u00fablico ya el archivo general de la naci\u00f3n y que est\u00e1 consulta de todos por internet acerca de qu\u00e9 dec\u00eda la direcci\u00f3n Federal de seguridad sobre uno de los principales promotores de esta guerra sucia que es Jorge Casta\u00f1eda gutman para quien no recuerde pues este personaje fue secretario de relaciones exteriores en el sexenio de Vicente Fox y lo que encontramos es varias fichas de la direcci\u00f3n Federal de seguridad que era considerada la polic\u00eda pol\u00edtica de aquellos a\u00f1os eh No voy a mencionar el partido que gobernaba pero todo el mundo sabe qui\u00e9n gobernaba entre las d\u00e9cadas de los 50 y y 99 eh Y que se convirti\u00f3 esta dfs en el sisen no posteriormente y hac\u00eda todo este espionaje pero ah\u00ed en esas fichas eh identificamos algun donde se menciona que Jorge Casta\u00f1eda fue esp\u00eda del comunismo o sea de hecho lo identifican como eh un miembro activo del comunismo y que fue colaborador del r\u00e9gimen cubano de Fidel Castro que enviaba incluso informaci\u00f3n de su propio padre en las fichas que van de 1980 a 1983 identifican que \u00e9l espiaba a su padre para ar informaci\u00f3n al r\u00e9gimen cubano y esto lo hac\u00eda porque Eh Pues estaba de acuerdo con el comunismo En aquellos a\u00f1os eh esto Pues nos revela parte de como hay personas a las que se les identifica como conversos que primero militan en la izquierda o en la ultraizquierda y acaban luego en la ultraderecha ahora \u00e9l ha dicho pues que la guerra sucia medi\u00e1tica debe de ser con chismes con investigaci\u00f3n propia lo que usted le\u00eda en otra conferencia como espionaje y eh Tambi\u00e9n ha dicho que pues Con mentiras no con mentiras se haga esta guerra sucia medi\u00e1tica preguntarle presidente su opini\u00f3n acerca de personajes que transitan de la izquierda o la ultraizquierda a la ultraderecha usted ha dicho que los extremos se tocan pero preguntarle por este fen\u00f3meno no que primero Pues est\u00e1n muy eh digamos identificados con corrientes de pensamiento y despu\u00e9s cambian radicalmente y es algo que no se puede comprender tan f\u00e1cilmente Gracias presidente pues es muy frecuente eso en la historia gente que tiene una manera de pensar y cambia muchos casos as\u00ed este de gente que simpatiza con los movimientos sociales y luego se vuelven conservadores y tambi\u00e9n lo contrario conservadores que se vuelven progresistas todo eso hay en la en la historia y si yo creo que eh los conversos son m\u00e1s radicales o sea m\u00e1s eh extremistas Porque no dejan de tener un problema de conciencia Y entonces buscan c\u00f3mo justificarse y le echan la culpa a otros en vez de aceptar su realidad de decir pues estaba yo equivocado y hasta las piedras cambian de modo de parecer o es de sabios cambiar de opini\u00f3n y [M\u00fasica] ya pero yo tengo por ejemplo adversarios que no conozco que este militaron en las filas de los movimientos sociales progresistas no los conozco y est\u00e1n este en contra nuestra pero es normal eh Y tambi\u00e9n pasa mucho en familia que eso tambi\u00e9n hay que este arlo bien no no no meter a la familia que cada persona tiene su propio criterio pero s\u00ed pasa mucho en familia dec\u00eda un amigo que los hijos de los hombres famosos no son tan inteligentes como ellos piensan ni tan tontos como piensa el vecino este son ellos cada quien tiene su criterio lo que est\u00e1 mal es el que sea quien sea haya estado en la izquierda o no cualquier persona cualquier ciudadano debe de actuar de manera responsable no es posible que se invoque la democracia y al mismo tiempo est planteando se est\u00e9 proponiendo que haya guerra sucia eso est\u00e1 mal pero no solo est\u00e1 mal en casta\u00f1era est\u00e1 mal en cualquier persona tenga el antecedente que tenga y si se declara dem\u00f3crata pues peor porque c\u00f3mo la vida p\u00fablica no se va a manchar por calumnias c\u00f3mo se va a difamar impunemente eso no es la pol\u00edtica Don Jes\u00fas Reyes heroles dec\u00eda que la pol\u00edtica era tan limpia que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharla Adem\u00e1s eso est\u00e1 demostrado es una estafa de los publicistas porque los publicistas no saben de pol\u00edtica a m\u00ed me molesta No mucho pero s\u00ed a veces cuando se menosprecia el oficio del pol\u00edtico es como si a ustedes les dijeran que el periodismo este lo puede hacer cualquiera que cualquiera puede hacer un reportaje una nota no es un oficio como el del Carpintero como el del alba\u00f1il entonces de repente un publicista ya se convierte en asesor pol\u00edtico miren lo que ocasionan este miren lo que est\u00e1 pasando pero no solo en M\u00e9xico en el mundo porque pues la pol\u00edtica no hablemos que seos una ciencia sea arte es un oficio Entonces no no cualquiera ent esas recomendaciones a ver Narco presidente y m\u00e9tele dinero y as\u00ed te va a ir muy bien bajo algunas consideraciones y resulta que no les va bien Pero cu\u00e1nto Les cost\u00f3 si se tratara de una empresa particular ya los hubiesen corrido a los gerentes de esas empresas se hubiesen perdido tanto dinero sin obtener resultados porque c\u00f3mo se explican de que hay toda esa guerra sucia no millones de menciones en redes sociales y en vez de debilitar el movimiento de transformaci\u00f3n lo fortalecen y este Siguen con eso si parece como que esos asesores estuviesen esos publicistas estuviesen de nuestro lado como si fuesen infiltrados les mandamos para que los aconsejaran porque nos ayudan much\u00edsimo Pero esto tiene que ver entre otras cosas tambi\u00e9n con el menosprecio del oficio de la pol\u00edtica y si vamos m\u00e1s al fondo Pues es tambi\u00e9n el menosprecio al pueblo porque no aceptan que el pueblo tiene un instinto certero no aceptan que el pueblo Es inteligente piensan que el pueblo es tonto y tonto es el que piensa que el pueblo es tonto pero su clasismo su racismo no les permite tener una forma de pensar distinta se obnubila se fanatiz por completo por eso no hay tampoco que estarse preocupando mucho porque hay Quienes enganchan no en debates y est\u00e1 bien est\u00e1 bien pero mi recomendaci\u00f3n es que se dedique m\u00e1s tiempo a informar m\u00e1s tiempo a transmitir informaci\u00f3n a la gente y ya la gente con esa informaci\u00f3n va a saber y sobre todo estar informando informando informando a los j\u00f3venes dedicar mucho tiempo a los j\u00f3venes porque ellos son como una hoja en blanco tienen una mente abierta eh con mucho inter\u00e9s en Saber cosas y adem\u00e1s muy despiertos con ganas de de de cambiar realidades de injusticias de opresi\u00f3n lo que dec\u00eda el presidente Allende ser joven y no ser revolucionario es es una contradicci\u00f3n hasta biol\u00f3gica Entonces al joven de cualquier clase social informar al joven pero imag\u00ednes eh estarnos peleando con Casta\u00f1eda con la se\u00f1ora del siempre c\u00f3mo se llama S\u00ed y el el otro se\u00f1or a la r digo con todo respeto No mejor vamos o con otros se\u00f1ores sea y se\u00f1oras o sea vamos a hacia delante A ver las cosas con optimismo acaba de salir una encuesta en donde el mexicano es de los pueblos m\u00e1s felices del mundo sab\u00edan eso tienes por ah\u00ed la encuesta vamos a ponerla o sea porque la gente est\u00e1 muy contenta la inmensa mayor\u00eda mu pocos los que est\u00e1n este corajudos de mal humor entonces a ver si est\u00e1 la la encuesta Pero bueno vamos a seguir ah\u00ed est\u00e1 lugar 25 pues son qui\u00e9n sabe 143 no avanz\u00f3 cu\u00e1nto 11 lugares 11 creo que de Am\u00e9rica Latina segundo lugar no Costa Rica verdad 12 y nosotros Esto es lo importante Buenos d\u00edas presidente Mi nombre es Carolina de cigoli MX primera pregunta presidente Qu\u00e9 informaci\u00f3n tien sobre los plagios masivos en Sinaloa A qu\u00e9 se debe Por qu\u00e9 ocurre Qu\u00e9 est\u00e1 pasando Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene no puedo informar mucho sobre eso por [M\u00fasica] razones obvias decirles que se dieron estos eh secuestros afortunadamente ya la mayor\u00eda eh han sido rescatados o han regresado a sus casas bien Creo que eh fueron alrededor de 60 66 66 y ya hay 58 focalizados faltan ocho eh Y se est\u00e1 eh trabajando en eso e ya se tiene la identidad de algunos de los ocho no hay afortunadamente menores de edad y es este una confrontaci\u00f3n de bandas se debe a eso una confrontaci\u00f3n entre est\u00e1 ocurriendo ya eso ya eso ustedes que son mironas profesionales este yo tengo informaci\u00f3n pero yo no puedo este dar a conocer estos datos eh afortunadamente pues este han ido apareciendo Y eso es lo que deseamos que aparezcan todos y se est\u00e1 actuando desde el primer momento s\u00ed les doy un dato hay 1800 elementos de las fuerzas armadas que ya se encuentra en este operativo s\u00ed hubo un enfrentamiento uno Lamentablemente perdi\u00f3 la vida un soldado y se detuvieron a tres personas pues ah\u00ed este pues este diferencias ya vamos poco a poco a informar pero ahora lo que queremos es pues primero mandarle un abrazo a los familiares del Soldado que perdi\u00f3 la vida primero hay otro herido afortunadamente ya este fuera de peligro y desear que aparezcan los ocho restantes los ocho que todav\u00eda no aparece y decirle a sus familiares tambi\u00e9n que este que se est\u00e1 haciendo la b\u00fasqueda y estamos actuando regresar a que denunci porque no quer\u00edan presentar Pues es que este ya se se est\u00e1 hablando con ellos se se tienen las investigaciones muy bien presidente cambiando de tema se dice que hay 72 diplom\u00e1ticos rusos que est\u00e1n acreditados en M\u00e9xico esta cifra es correcta puede confirmarse es que el n\u00famero m\u00e1s alto se ha tenido en toda la historia del pa\u00eds y por qu\u00e9 Pues yo no s\u00e9 Ah\u00ed s\u00ed este le vamos a preguntar de laa de la canceller s\u00ed es a la canceller donde m\u00e1s hay aumentos de diplom\u00e1ticos m\u00e1s que Estados Unidos y que china es Rusia con 73 Qui\u00e9n dice eso la cancilla en un sali\u00f3 en el un comunicado s\u00ed no en un comunicado no en entrevistas y Quer\u00edamos saber por qu\u00e9 o a qu\u00e9 se debe Bueno vamos a hacerlo este oficial este le vamos a pedir a la secretar\u00eda de relaciones hoy y que este informe si es as\u00ed cifras y por caus en su entrevista que tuvo anoche con la cadena estadounidense usted reconoce que el fentanilo se produce en M\u00e9xico Cu\u00e1l es la estrategia que se va a trabajar para combatir Esto bueno se manej\u00f3 eso bastante Lo cierto es que en M\u00e9xico en algunos lugares se ha decomisado fentanilo eh muy poco elaborado en M\u00e9xico pero s\u00ed eh eh Hay componentes de fentanilo los llamados precursores qu\u00edmicos que este llevan a que se elabore el fentanilo igual que en Estados Unidos eso incluso aceptado por la fiscal\u00eda de Estados Unidos y lo mismo en Canad\u00e1 para que no saquen de contexto nuestros adversarios mi respuesta Lo que plante\u00e9 fue a ver ustedes nada m\u00e1s voltean a ver hacia M\u00e9xico todo es M\u00e9xico y qu\u00e9 pasa en Estados Unidos Ese es el sentido pues es un asunto en el que tenemos que ayudar todos no eh culpar a M\u00e9xico porque hay una parte de la entrevista yo ni sab\u00eda lo que hab\u00eda declarado un legislador que me enter\u00e9 es como el representante de los diputados de la c\u00e1mara de representantes s\u00ed que de manera as\u00ed prepotente dice ustedes van a hacer lo que nosotros les ordenemos eso no lo pusimos empez\u00f3 con su declaraci\u00f3n Porque como hay campa\u00f1a tambi\u00e9n lo hemos hablado se les hace f\u00e1cil decir [M\u00fasica] M\u00e9xico y a m\u00ed me importa mucho el que el ciudadano de Estados Unidos tenga otra informaci\u00f3n porque hay mucha desinformaci\u00f3n mucha manipulaci\u00f3n de los medios en Estados Unidos sobre el tema migratorio sobre el tema de las drogas al grado aqu\u00ed lo hemos visto de que cuando se le pregunta a un estadounidense a un ciudadano sobre si los migrantes introducen las drogas a Estados Unidos en algunos casos hasta el 70 por contesta que s\u00ed que son los migrantes [M\u00fasica] cuando todos sabemos que el migrante pues va a buscarse la vida va a trabajar honradamente pero han manipulado tanto en contra de los migrantes que ha penetrada ha penetrado esa idea y mi intenci\u00f3n en la entrevista es a ver que no les enga\u00f1en o sea fen\u00f3meno migratorio tiene otras causas y que no les enga\u00f1en que haciendo muros y que poniendo alambres de p\u00faa y con militarizaci\u00f3n de la frontera van a resolver el problema presente en distintas partes nosotros constantemente estamos destruyendo laboratorios constantemente m\u00e1s que nunca antes no se destru\u00edan pr\u00e1cticamente laboratorios podemos dar a conocer datos sobre esto a ver si tenemos datos Porque lo que ha venido sucediendo es que las drogas eh que se utilizaban antes han sido sustituidas por estas drogas sint\u00e9ticas que son [M\u00fasica] eh m\u00e1s da\u00f1inas y al mismo tiempo tambi\u00e9n eh m\u00e1s rentable y son las que est\u00e1n consumiendo m\u00e1s sobre todo en Estados Unidos Entonces nos hemos dedicado a destruir eh laboratorios de metamina s\u00ed S\u00ed pero en general s\u00ed 259 lo que va de la Administraci\u00f3n s\u00ed es much\u00edsimo y lo nada m\u00e1s Miren el valor calculado la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica que se produce a estas bandas es de dos billones de pesos pero dejemos el dinero imag\u00ednense la producci\u00f3n el da\u00f1o que causa por eso es nuestro compromiso de ayudar a el control y al combate de las drogas qu\u00edmicas pero al mismo tiempo en la entrevista no s\u00e9 si eso sali\u00f3 hablaba yo de que necesitaban hacer una revisi\u00f3n de fondo para combatir el consumo porque ll\u00e1mese como se llame la droga hay un consumo que es lo que se tiene que atender que es nuestra preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n en M\u00e9xico que no nos aumente el consumo eso hace mucho la diferencia sobre eso tratamos tambi\u00e9n aqu\u00ed nosotros tenemos violencia porque esto de Sinaloa que se da en otras partes hay confrontaci\u00f3n de bandas y hay homicidios pero no tenemos p\u00e9rdidas de Vidas humanas afortunadamente en cantidades preocupantes por consumo es nada en comparaci\u00f3n con los que pierden la vida en Estados Unidos por consumo nos duele mucho Pero ellos nuestros vecinos hermanos est\u00e1n padeciendo de una pandemia que es el consumo del fentanilo y est\u00e1n perdiendo la vida 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o pero no es posible que estos legisladores y los dirigentes en vez de ir al fondo qu\u00e9 est\u00e1 pasando Por qu\u00e9 este consumo Por qu\u00e9 los j\u00f3venes Porque adem\u00e1s la mayor\u00eda son j\u00f3venes los que pierden la vida Qu\u00e9 hay en el fondo en lo cultural en lo social y vamos a atenderlo vamos a las causas no est\u00e9n haciendo politiquer\u00eda igual que en el caso de la migraci\u00f3n diciendo son los mexicanos los que nos traen las drogas y qu\u00e9 hacen ellos para enfrentar este que es un grave problema Yo Considero que es su principal problema de nuestros vecinos y amigos es el principal problema porque es una pandemia Y eso nosotros tenemos que cuidarlo mucho y lo que le coment\u00e9 a la entrevistadora es de que a nosotros nos ayuda mucho el que tenemos costumbres esto de que nuestras familias no se desintegran tanto \u00faltimamente m\u00e1s desintegraci\u00f3n porque la crisis econmica produjo desintegraci\u00f3n en familias Pero es tan fuerte nuestra tradici\u00f3n cultural de que la familia se mantiene muy unida no se desintegra y es la principal instituci\u00f3n de seguridad social que tenemos en M\u00e9xico y ellos tienen con todo respeto ese problema tienen mucha desintegraci\u00f3n de familias esto de que los j\u00f3venes se van de la casa no no les ayuda no les ayuda y s\u00ed podr\u00edan este porque tienen recursos decir do a\u00f1os m\u00e1s en la casa tres a\u00f1os m\u00e1s con becas si Claro voluntario pero no [M\u00fasica] que Este casi obligado cuando llegan a una determinada edad V\u00e1monos eso que les he comentado que es real que van padres a denunciar a un hijo porque cumpli\u00f3 40 a\u00f1os y no se va de la casa y el juez le da la raz\u00f3n y para afuera aala y muchas otros casos y luego se van y se vuelven a ver si es que se vuelven a ver vez al a\u00f1o Entonces qu\u00e9 hacen los j\u00f3venes no estoy generalizando pero s\u00ed todo eso produce Pues un vac\u00edo una falta de de de de amor de apapacho entonces no es f\u00e1cil porque estamos hablando de tradiciones costumbres lo nuestro viene de lejos por eso esa modernidad malentendida no de decir este ya este abandona lo provinciano este se m\u00e1s atrevido o irrespetuoso nosotros tenemos todos esos valores que nos ayudan mucho mucho mucho y ojal\u00e1 y se sigan conservando en comunidades de Oaxaca o de Chiapas comunidades de Hidalgo de la Huasteca tocina de Puebla trascala ah\u00ed no hay consumo de de qu\u00edmicos nada ni est\u00e1n pensando los j\u00f3venes en eso ni las familias ni nada Nosotros tenemos una Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales y eso hay que exaltar losos nos debemos exaltar hay que sentirnos orgullosos de eso porque eso es lo que nos ha protegido con esa reserva se regenera la vida p\u00fablica con esa reserva es que eh se protegi\u00f3 M\u00e9xico cuando quer\u00edan corromper todo bueno se lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico desde lo m\u00e1s alto del Poder y a\u00fan as\u00ed y todo esto de que no hay la adicci\u00f3n a las drogas en M\u00e9xico que hay en otras partes no se le debe al gobierno esto es parte de nuestras culturas por eso es un absurdo y es una insensatez estar eh en contra de ese pasado y no exaltar seguir manteniendo sometido nuestro pasado glorioso nuestra civilizaci\u00f3n eh oculta o las civilizaciones ocultas porque D\u00f3nde tenemos consumo nosotros algunos lugares y f\u00edjense que ah\u00ed donde tenemos consumo es donde tenemos tambi\u00e9n m\u00e1s violencia por eso cuidar los j\u00f3venes si eh yo tuviese que darle alguna recomendaci\u00f3n a quien me va a sustituir una recomendaci\u00f3n le dir\u00eda hace algo que nosotros no pudimos hacer este con m\u00e1s intensidad una gran campa\u00f1a de informaci\u00f3n a los j\u00f3venes y a todo el pueblo de M\u00e9xico sobre el da\u00f1o de las drogas ganarle a nefli a ganarle a todos los publicistas claro no de manera impositiva sino con argumentos Por qu\u00e9 no necesitas la droga C\u00f3mo se puede ser feliz sin la droga C\u00f3mo la droga te hace infeliz y reforzar valores una campa\u00f1a porque todo eso es atender las causas de los problemas y la otra campa\u00f1a que yo recomendar\u00eda tambi\u00e9n que nos quedamos cortos porque pues son tantas cosas y la pol\u00edtica tambi\u00e9n es optar entre inconvenientes priorizar pero la otra campa\u00f1a es la de la Alimentaci\u00f3n Pero as\u00ed mas\u00eda la de los alimentos C\u00f3mo alimentarnos bien f\u00edjense eh la primera causa de muerte Los infartos tiene que ver con la alimentaci\u00f3n hay factores hereditarios pero la alimentaci\u00f3n la segunda causa de muerte en el pa\u00eds la diabetes la alimentaci\u00f3n tambi\u00e9n es hereditario pero se puede e impedir se puede prevenir y se puede atender si hay una muy buena alimentaci\u00f3n alimentarnos bien y adem\u00e1s tenemos los alimentos en M\u00e9xico M\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s frutas en el mundo por poner un ejemplo el taco es lo m\u00e1s completo que puede haber nada m\u00e1s que con poca grasa pero es tortilla es carbohidrato es la carnita que es prote\u00edna y la salsa que es vitamina los tres componentes integral y aqu\u00ed podr\u00edamos estar hablando de de la comida durante mucho tiempo de todo el pa\u00eds pero entonces ya nos tendr\u00edamos que ir y ya a desayunar y vamos nos falta nos falta tenemos tiempo Buenos d\u00edas presidente Gracias Stefan Palacios de la agencia internacional sputnic solamente en este tema de lo de Sinaloa Consultar si est\u00e1n los operativos y si se va a quedar un cuartel de la cedena ah\u00ed en Sinaloa mientras est\u00e1 toda esta situaci\u00f3n est\u00e1n trabajando ah\u00ed y este lo que se hizo fue que se movieron eh algunos elementos y otros se eh agruparon que est\u00e1n Precisamente en la tarea de destrucci\u00f3n de Laboratorios o sea mientras est\u00e1n haciendo este operativo tambi\u00e9n est\u00e1n junto con con el resguardo justo porque hace una semana se se hab\u00edan reunido como agencias de seguridad en Estados Unidos justo por el tema de que esta amenaza de los c\u00e1rteles en M\u00e9xico que no est\u00e1 que era un reto para usted el controlar el tema de de de de estos c\u00e1rteles mexicanos y aparte varias semanas antes el tema de lo del Mayo que hab\u00eda sido e con nuevos cargos por el tema del tr\u00e1fico del fentanilo Entonces esta situaci\u00f3n en Sinaloa Si el resguardo de la seguridad de las personas puesto que dice que es el tema de El enfrentamiento entre estas bandas de crimen organizado pero tambi\u00e9n la gente est\u00e1 abandonando estos Pues s\u00ed sus zonas en donde vive por el tema de la seguridad S\u00ed pero decirle a la gente que la informaci\u00f3n que tenemos es esa que no es contra la poblaci\u00f3n eh en general que es un asunto de grupos y que este no hay eh eh indicios de que se vaya a afectar a la poblaci\u00f3n o que aumente la violencia o que aumente Adem\u00e1s yo hago el llamado para que todos act\u00faen de manera responsable que todos actuemos de manera responsable con alguno de los grupos las familias Se no quiero adelantar nada pero pero si este eh se trata de grupos la poblaci\u00f3n No no es contra la poblaci\u00f3n es es una confrontaci\u00f3n de dos grupos lo \u00fanico de los detenidos son los tres que fue por lo del lo del la guardia nacional vinculado con lo mismo porque estaban haciendo labores de vigilancia y de b\u00fasqueda y este fueron atacados declarar presidente las personas que fueron privadas de su libertad ser\u00eda una raz\u00f3n podr\u00eda ser podr\u00eda ser pero si Son son este bandas son dos bandas que se est\u00e1n Este confrontando pero [M\u00fasica] eh Hay tambi\u00e9n eh una situaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de Sinaloa y de todo M\u00e9xico hacia actuar de manera responsable todos las bandas No s\u00ed Este nosotros estamos bien informados o sea s tenemos informaci\u00f3n nada m\u00e1s que este por razones obvias no podemos este pues decir todo Porque adem\u00e1s lo que queremos es que no haya p\u00e9rdida de Vidas humanas eso es lo que m\u00e1s nos importa Pon la frase del General Felipe \u00c1ngeles Es que este ya ven cu\u00e1nto eh atacan con lo de la frase de abrazos no balazos ahora estoy escuchando que los conservadores dicen se acabaron los abrazos pero justo la oposici\u00f3n hace un nos dice que quieren pedir colaboraci\u00f3n internacional justo siempre por este pues s\u00ed pues s\u00ed si ellos sus antepasados fueron a buscar a Santana y fueron a buscar a Maximiliano y van cada vez que pueden a quejarse con el rey de Espa\u00f1a y a la oea Pues esa es una una Man\u00eda siempre ha sido as\u00ed en el conservadurismo no O es algo nuevo quisiera en otra pregunta presidente sobre la pol\u00edtica comercial con China y por esta controversia sobre el acero si hay alguna informaci\u00f3n Hace algunos d\u00edas el expresidente Donald Trump hab\u00eda dicho que la las empresas chinas que fabricaran autos en M\u00e9xico iban a cobrar el 100% de aranceles aunque esto es un tema que ha dicho en campa\u00f1a Cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a esto todav\u00eda no hay nada sobre eso este la secretar\u00eda de econom\u00eda est\u00e1 tratando este tema se tiene que ver si est\u00e1 incluido en el tratado y eh sin llegar a a la guerra comercial porque nosotros no queremos eso ning\u00fan tipo de guerra ni siquiera la comercial nada m\u00e1s cuidar que se mantenga nuestra relaci\u00f3n comercial con Estados Unidos con Canad\u00e1 y tambi\u00e9n con china hubo alguna hubo alguna llamada de la de Catherine t con la secretaria de econom\u00eda respecto al tema puesto que adem\u00e1s hay muchas empresas Bueno tambi\u00e9n la inversi\u00f3n de las empresas chinas en M\u00e9xico si continuar\u00e1 Y tambi\u00e9n si s\u00ed s\u00ed s\u00ed Si van si va a continuar hay una situaci\u00f3n que ustedes eh saben Y que todos los mexicanos debemos tambi\u00e9n conocer hay un reacomodo en el mercado mundial y Eh muchas empresas se est\u00e1n eh viniendo a M\u00e9xico est\u00e1n eh instal\u00e1ndose en M\u00e9xico porque eh M\u00e9xico tiene condiciones favorables eh tiene ventajas por ejemplo tiene fuerza de trabajo mano de obra de primera los trabajadores mexicanos son muy buenos eh Y tiene tambi\u00e9n ya un buen nivel de de de Educaci\u00f3n t\u00e9cnica que se requiere para las empresas y tiene el mercado de Am\u00e9rica del Norte por el tratado Entonces es muy atractivo M\u00e9xico para cualquier pa\u00eds extranjero para las inversiones bueno tenemos r\u00e9cord en inversiones extranjeras est\u00e1 llegando much\u00edsimo dinero entonces no hay controversia con china por el tema de no existe Todo est\u00e1 este claro nosotros no tenemos ninguna protesta de China ni tenemos este ninguna protesta En el caso de Estados Unidos est\u00e1 muy bien las relaciones comerciales con Estados Unidos y tambi\u00e9n con China y aprovecho para agradecerle al gobierno de China porque necesit\u00e1bamos los electrodom\u00e9sticos los ceres para Acapulco y se hicieron las compras en China y en Corea del Sur y cumplieron en tiempo ya eh est\u00e1n entregados 250.000 paquetes de electrodom\u00e9sticos en Acapulco 250.000 viviendas que tienen refrigerador que tienen estufa que tienen licuadoras vajilla colchones todo lo que son los electrodom\u00e9sticos los ceres para las viviendas Y eso se lo ped enun al en San Francisco al presidente de China y \u00e9l nos ayud\u00f3 es buena la relaci\u00f3n miren eso para los que eh les gustan los balazos y no los abrazos \u00e9l fue director del colegio militar un artillero de primer orden revolucionario Leal amadero Al \u00fanico que dec\u00eda el propio Francisco Villa Al \u00fanico que le permit\u00eda eh hacer cosas hasta sin consultarle Al \u00fanico aqu\u00ed en el libro menciono un una novela realista o una historia novelada de un familiar del los Herrera de Parral que tuvieron problemas con Villa es una buena novela se llama la sangre al r\u00edo y este cuando \u00e9l cuenta que cuando Asesinan a sus familiares y est\u00e1n colgados en el pante\u00f3n de Parral las mujeres de los Herrera van a ver a \u00c1ngeles y \u00e1ngeles es el que interviene con Villa para bajarlos Y darles cristiana sepultura pero es \u00c1ngeles y pero ya me lo quitaron Ah tambi\u00e9n la pol\u00edtica no es un fin la revoluci\u00f3n no es un fin Son medios para hacer hombres a los hombres y a las mujeres dir\u00eda yo Ah nada es sagrado nada es sagrado excepto el hombre y la mujer hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero infinitamente precioso hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero infinitamente precioso que todos debemos defender la vida ese era \u00e1ngeles Entonces esto es lo que m\u00e1s tenemos que defender la vida y justo presidente para terminar sobre este ataque terrorista del d\u00eda del d\u00eda viernes en las afueras de Mosc\u00fa en este en este teatro de la canciller\u00eda no s\u00e9 si tiene m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este tema que fueron muertos bueno 137 v\u00edctimas en este s\u00ed muy lamentable este atentado terrorista ese atentado S\u00ed tambi\u00e9n nuestra solidaridad con el pueblo de Rusia con su gobierno desde luego un abrazo a los familiares de las v\u00edctimas nosotros estamos en contra de atentados de terrorismo en contra de la guerra nosotros estamos a favor de la paz siempre Este es el libro que escribe Ra\u00fal Herrera la sangre del r\u00edo y le pone una novela verdadera este es que es familiar Herrera es muy pol\u00e9mico porque habla del otro Villa entonces genera este pol\u00e9mica pero hay que leer en libertad hay que leer en libertad y este que cada quien saque sus propias conclusiones ahora acad\u00e9micamente quitando pasiones yo recomendar\u00eda mucho mucho a Cat Si se quiere saber de Villa porque hay muchos textos no Paco Ignacio tiene Tambi\u00e9n buen trabajo sobre Villa Pedro salmer\u00f3n hizo una tesis de doctorado sobre la formaci\u00f3n de la divisi\u00f3n del norte es excepcional como Trabajo de investigaci\u00f3n pero regresando lo m\u00e1s importante es la vida Buenos d\u00edas pres pres \u00d3scar Gonz\u00e1lez de radio relax 104.5 FM vecinos de itapalapa aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico en la zona oriente de la alcald\u00eda m\u00e1s grande de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1n muy contentos por el transporte p\u00fablico como es el troleb\u00fas elevado el cableb\u00fas y por las obras que ya han dado inicio de Santa Marta hacia Chalco del troleb\u00fas el\u00e9ctrico esa alcald\u00eda Pues usted la conoce demasiado bien presidente sin embargo sigue el problema del agua y la que alcanza a caer Pues llega muy sucia color caf\u00e9 incluso nos dicen en algunos domicilios que les han salido hasta algunos gusanitos y en cuanto a seguridad p\u00fablica se refiere le piden m\u00e1s unidades policiacas ya que con las que cuenta esa alcald\u00eda est\u00e1n en p\u00e9simas condiciones y saber si hay presupuesto para ello presidente es cu\u00e1nto s\u00ed y yo le env\u00edo a toda la gente de Iztapalapa un saludo cari\u00f1os simo Yo quiero mucho a la gente de de Iztapalapa Y s\u00ed estamos muy conscientes y atendiendo el problema de la escasez de agua estamos en eso y yo pienso que se va a resolver En definitiva pronto muy pronto porque es muy justa su su demanda Y tienen raz\u00f3n y lo de seguridad eh se va a seguir garantizando que haya seguridad en la ciudad se avanzado bastante en toda la ciudad y en Iztapalapa garantizando la segad pero todav\u00eda todav\u00eda hace falta m\u00e1s s\u00ed hablas de S\u00ed s\u00ed le vamos a pedir al jefe de gobierno a Mart\u00edn que nos ayude en esto y un saludo a la gente deap Tengo tantas cosas que agradecer al pueblo de itapalapa Bueno aqu\u00ed lo mencion aqu\u00ed lo digo Por qu\u00e9 este le tengo un profundo amor al pueblo porque en la historia de mi vida p\u00fablica el pueblo me ha sacado adelante me ha sacado a flote siempre en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles ya platiqu\u00e9 cuando fui candidato a jefe de gobierno aqu\u00ed en la ciudad y as\u00ed como ahora yo creo que m\u00e1s fuerte una guerra sucia y Llevaba yo como 10 puntos arriba no creo que me castiguen si estoy hablando del 2000 nos es pura historia este iba yo arriba Pero hab\u00eda un movimiento en ese entonces en el 2000 muy fuerte avasallante y [M\u00fasica] este y con la guerra sucia en mi contra se ven\u00eda reduciendo la ventaja al grado que si hubiese tardado m\u00e1s la elecci\u00f3n o sea m\u00e1s tiempo un mes m\u00e1s a lo mejor no hubi ido ganado porque gan\u00e9 con tres puntos de ventaja les costaba trabajo a mis adversarios aceptarlo pero a rega\u00f1adientes lo aceptaron Por qu\u00e9 gan\u00e9 o sea de d\u00f3nde saqu\u00e9 esa ventaja Iztapalapa digo de todo de toda la ciudad pero eh Como saqu\u00e9 much\u00edsimos votos en ese entonces en itapalapa eso fue lo que me hizo triunfar por eso estoy de acuerdo cuando se dice de istapalapa para el mundo hasta deber\u00edamos de poner a Los \u00c1ngeles Azules \u00e1ndale \u00e1ndale \u00e1ndale vamos a ver si no nos este cepillan por el derecho de autor pero digo es un ratito nada m\u00e1s ya lo bajamos Adem\u00e1s ya se nos ya nos acostumbramos a estar [M\u00fasica] bajando no es incre\u00edble eso es tambi\u00e9n eh algo eh in\u00e9dito No cabe duda que estamos viviendo tiempos interesantes Yo pensaba que ya no exist\u00eda la hora [Risas] nacional preg\u00fantenle a la gente sobre la hora nacional y se atrevieron a censurar la a la hora nacional es algo in\u00e9dito este A lo mejor ahora la hora nacional est\u00e1 m\u00e1s escuchado Pero antes no era como un tafil y ahora no la censuraron eh el INE censur\u00f3 a la hora nacional Pero porque lo plante\u00f3 el INE el INE claro muy afanos sitos con todo respeto no de gana Gracias los de de c\u00f3mo se llama eso la c\u00e1mara claro no afanosos este se apuraron no a a censurar no pero [M\u00fasica] peroo terminaci\u00f3n de l ni siquiera discutido bueno haya sido como haya sido Este s\u00ed si si era para para comentarlo eh Porque pues es presidente Pero qu\u00e9 llamado hace a los medios p\u00fablicos porque no es la primera vez que el INE emite una medida cautelar con la hora nacional este tambi\u00e9n lo ha hecho por ejemplo en el monitoreo en Canal 11 se habla m\u00e1s de Claudia sh Cu\u00e1l es el llamado que hace a los medios p\u00fablicos porque finalmente Son recursos Pues que respeten todos y que aunque este est\u00e9n exagerando y actuando de manera los del INE los del tribunal les hagan caso que no se [M\u00fasica] expongan a nosotros nos bajan se acuerdan que una vez hasta eh distorsionaron lo que aqu\u00ed dijimos no s\u00e9 ya no me acuerdo Claudia zala s\u00ed es consejera pero la la consejera Pero qu\u00e9 fue el tema violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero las citas S\u00ed pero no habl\u00e9 de eso y de todas maneras les hicimos caso y hay que este este hacer caso en todo y no y no caer en provocaciones porque andan de mal humor andan de mal humor O sea que es una empresa propiedad de Miguel Alem\u00e1n Velasco Val este fue la \u00fanica que no transmiti\u00f3 anoche la hora nacional pues por lo mismo porque este eh No hay este Eh buenas relaciones con nosotros la mayor\u00eda de los medios est\u00e1n enojados la mayor\u00eda porque los medios formaban parte forman parte del bloque conservador y est\u00e1n de por medio intereses econ\u00f3micos eso es lo que prevalece es que eh estaba tomado el gobierno estaba secuestrado el gobierno no era un gobierno para el pueblo era un gobierno para una minor\u00eda rapaz y eh estaban Unidos articulados es una relaci\u00f3n de componendas de complicidades y est\u00e1n molestos pero imag\u00ednense ustedes la molestia lo que nos ha permitido solo en la recaudaci\u00f3n de impuestos Porque muchos de estos medios no pagaban impuestos y ahora pues tienen que pagar pero lo que se cobra de impuestos va a becas para estudiantes de familias pobres va a la pensi\u00f3n de adultos mayores va a apoyar a la gente a que haya trabajo que se tengan buenos ingresos y tambi\u00e9n ha les va bien porque no es que eh se queden sin bienes no no no no no hasta tienen utilidades Lo que pasa que antes eran viles robos eran sueldos por ejemplo para los conductores de de radio de televisi\u00f3n exagerados extravagantes no es posible que 2 millones de pesos lored Mola al mes 5 millones de pesos al mes Le\u00f3n crause No s\u00e9 cu\u00e1nto Joaqu\u00edn cu\u00e1nto Ciro Ojal\u00e1 y lo digan pero s\u00ed s\u00e9 que Ramos 17 millones de pesos mensuales entonces esa es la la molestia eh contra nosotros pero eh de una u otra manera ellos este manten\u00edan un r\u00e9gimen que beneficiaba a un grupo a una minor\u00eda jugaban un papel para mantener estos privilegios de unos cuantos Y eso es lo que ya no se se permite y es ese es el malestar pero no es un asunto personal ni de represalias mucho menos de limitar la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n de las ideas no es que as\u00ed como ellos este cuestionan y calumnian e insultan nosotros sin calumniar Sin insultar pues lo que hacemos Es replicar argumentar Pero antes no hab\u00eda eso no exist\u00eda eran muy poderosos mucho muy poderosos pero le costaba much\u00edsimo a la gente no lo que eh se entregaba de publicidad a los medios o lo que se entregaba por mucho que fuese a los periodistas famosos no no no no no los negocios que estaban detr\u00e1s hospitales s\u00ed c\u00e1rceles aeropuerto porque es el enojo del aeropuerto porque ah\u00ed estaban metidos Pues todos los constructores y los medios m\u00e1s famosos Porque no solo son los due\u00f1os de los medios son due\u00f1os de constructoras son due\u00f1os de empresas Entonces el principal cliente que ten\u00edan era el gobierno y obten\u00edan contratos leoninos en el caso de los hospitales por nu9 hospitales 160,000 millones de pesos nueve hospitales 160.000 millones de pesos se hace el aval\u00fao de los nueve hospitales ahora que los estamos comprando y vamos a pagar 6000 millones de pesos para 140,000 Cu\u00e1nto es el ahorro como 134,000 millones pues es mucho m\u00e1s que todo el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro que apoya a 3,500000 j\u00f3venes entonces vale la pena repito aguantar el enojo habl\u00e1bamos de los reclusorios estaba llegando rosela de secretaria de seguridad y en la reuni\u00f3n de gabinete le dije Quiero una investigaci\u00f3n sobre esto y una resistencias abajo y aqu\u00ed lo cuento no re\u00edmos porque lleg\u00f3 como a la semana a decir este no me quieren dar [Risas] informaci\u00f3n c\u00f3mo c\u00f3mo que no te quieren dar inform no Claro que te van a dar informaci\u00f3n ya y al final solo 4 a\u00f1os ahorros por la intervenci\u00f3n de ricela 10.00 millones de pesos pero como los contratos son a 20 a\u00f1os Estamos hablando como de 80 100000 millones de ahorro Qui\u00e9nes eran o qui\u00e9nes son lo de los contratos los mismos no m\u00e1s que no lo voy a estar aqu\u00ed repito y repite y repite los mismos del aeropuerto los mismos de los hospitales los mismos de las c\u00e1rceles los mismos de los gasoductos los mismos del mantenimiento de carreteras los mismos de las concesiones de las carreteras los mismos con contratos en Pemex los mismos Entonces se mezcl\u00f3 mucho toda la parte del aparato de comunicaci\u00f3n con otro tipo de contratos son pocos los medios que nada m\u00e1s tienen el peri\u00f3dico o la radio o la televisi\u00f3n muy pocos es m\u00e1s les dir\u00eda que a las grandes empresas a las grandes corporaciones no les deja no ganan con los medios eso es lo que les permite ganar en otros contratos o en otras actividades pero de todas maneras nosotros vamos a respetar la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n de ideas y todos se han portado muy bien eh Tan enojados y este hacen sus pucheros pero se portan bien tienen este B no se les puede poner MB se acuerdan C\u00f3mo era antes en la facultad en las escuelas era na no acreditada s suficiente B buena y MB muy buena y hab\u00eda una e no es excelente no exist\u00eda eso no Eran cuatro pero s\u00ed tienen B s\u00ed tienen B tos Ya v\u00e1monos a el AB s\u00ed les invitamos vamos a este a tener la reuni\u00f3n de seguridad en Mazatl\u00e1n y eh la conferencia que la vamos a dedicar al eclipse porque est\u00e1 este pues analizado investigado y que va a ser el punto estrat\u00e9gico donde se va a apreciar a reflejar mejor y es algo que no se ve todos los d\u00edas Entonces s\u00ed es algo importante para todos para todos claro eh Es una franja que atraviesa nuestro pa\u00eds hay otros lugares tambi\u00e9n que se va a ver muy bien eh y es una muy buena experiencia es como ver un cometa yo recuerdo que era casi no era era ni\u00f1o y pit\u00e1n est\u00e1 a la orilla del r\u00edo y la casa de nosotros a or\u00eda del R\u00edo en la madrugada s\u00ed enfrente del R\u00edo s\u00ed El Cometa y sal\u00edamos no son cosas que no se olvidan muchas luego este los sat\u00e9lites que nos llamaba mucho la atenci\u00f3n se hablaba de que eran sat\u00e9lites esp\u00edas porque las noches los pueblos antes Y todav\u00eda por ejemplo ver el cielo estrellado en Durango en Sinaloa en Sonora es algo fascinante no Entonces all\u00e1 en mi pueblo viendo este de repente se mov\u00eda y se mov\u00eda eran los sat\u00e9lites y dec\u00edan son los sat\u00e9lites esp\u00eda como estaba en ese tiempo ya empezado lo de la Guerra Fr\u00eda s\u00ed Y lo de los eso fue despu\u00e9s pero lo de la crisis de los misiles fue en los 60 y tantos no 62 S\u00ed este pero era Pues todo un espect\u00e1culo Entonces s\u00ed eh el d\u00eda 8 lunes vamos a estar en en Sinaloa el gobernador Rocha nos invit\u00f3 eh van a adquirir tambi\u00e9n porque hay que protegerse este Ojal\u00e1 en las escuelas no con la protecci\u00f3n a los ni\u00f1os en d\u00f3nde este Ah es que no hay no no hay pero ser\u00eda extraordinario que los maestros las maestras d\u00f3nde hay se explicar el fen\u00f3meno si vamos a invitar se lo estamos dejando a conit para que la conferencia tenga ese tema la conferencia ma\u00f1anera vamos a hablar de ese tema y vamos a invitar a este expertos expertas pero se lo encargamos a con acit para que ellos este decidan qui\u00e9n que este expliquen y terminando la conferencia va a estar como son buenos camar\u00f3grafos vamos a tener el eclipse en transmisi\u00f3n nacional en la hora [Risas] nacional el eclipse de la hora nacional se eclipso la hora nacional por la censura Bueno nos vemos ma\u00f1ana c\u00f3mo la pidi\u00f3 un alto al fuego en gaza es algo Totalmente de acuerdo Totalmente de acuerdo lo he venido planteando s\u00ed debe haber un alto al fego al fuego en en gaza S\u00ed pero se ha tardado mucho ha costado muchas vidas ya i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:24.887128"
}