{
    "video_id": "g1xumS5jdlE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/g1xumS5jdlE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLALAFzbBF4shEclXR34RShZ23BZvQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=g1xumS5jdlE",
    "video_title": "Discurso del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en la IX Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte",
    "video_length_seconds": 403,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "no cabe duda que la firma y la",
            "start": 4.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del tratado de m\u00e9xico eeuu",
            "start": 6.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 10.49,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ha sido una acertada decisi\u00f3n en bien de",
            "start": 11.559,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y naciones",
            "start": 16.129,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a",
            "start": 19.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuestras soberan\u00edas",
            "start": 22.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es el mejor instrumento para hacer",
            "start": 24.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "frente a la competencia",
            "start": 26.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "derivada del crecimiento de otras",
            "start": 28.96,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "regiones del mundo en particular la",
            "start": 32.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n productiva y comercial de",
            "start": 35.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 38.03,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no olvidemos que mientras canad\u00e1 eeuu y",
            "start": 39.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 42.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "representamos el 13% del mercado mundial",
            "start": 43.69,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "china domina el 14.4 por ciento",
            "start": 49.02,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y este desnivel",
            "start": 54.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "viene de hace apenas 30 a\u00f1os",
            "start": 56.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pues en 1990 la participaci\u00f3n de china",
            "start": 59.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "era de",
            "start": 64.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "1.7 por ciento y la de am\u00e9rica del norte",
            "start": 66.18,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "del 16%",
            "start": 70.38,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "de mantenerse la tendencia de la \u00faltima",
            "start": 73.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada en otros 30 a\u00f1os para el",
            "start": 77.049,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "2050 y 1 china tendr\u00eda el dominio del 42",
            "start": 81.96,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "por ciento del mercado mundial",
            "start": 87.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 91.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "eeuu m\u00e9xico y canad\u00e1",
            "start": 93.1,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nos quedar\u00edamos con el 12%",
            "start": 96.52,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "lo cual adem\u00e1s de ser una desproporci\u00f3n",
            "start": 100.68,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "inaceptable en el terreno econ\u00f3mico",
            "start": 105.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mantendr\u00eda viva la tentaci\u00f3n de apostar",
            "start": 108.46,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a resolver esa disparidad con el uso de",
            "start": 112.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 116.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo cual nos pondr\u00eda en peligro a todos",
            "start": 117.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por eso lo mejor lo m\u00e1s conveniente",
            "start": 122.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es fortalecer nuestras econom\u00edas",
            "start": 126.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fortalecernos",
            "start": 129.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "comercialmente en am\u00e9rica del norte y en",
            "start": 131.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo el continente",
            "start": 135.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las ventajas son muchas entre otras",
            "start": 137.31,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "contamos con fuerza de trabajo joven y",
            "start": 141.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "creativa con desarrollo tecnol\u00f3gico y",
            "start": 145.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con una gran riqueza de recursos",
            "start": 148.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "naturales la distancia entre nuestros",
            "start": 150.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pa\u00edses nos permiten ahorrar en",
            "start": 153.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 156.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y existe suficiente demanda",
            "start": 157.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en nuestros mercados",
            "start": 160.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el consumo per c\u00e1pita",
            "start": 163.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica es de 18 mil 100 d\u00f3lares",
            "start": 165.42,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "anuales mientras que en asia es de",
            "start": 169.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "4.400 d\u00f3lares",
            "start": 174.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sin embargo en la actualidad",
            "start": 176.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un consumidor",
            "start": 179.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en nuestra regi\u00f3n tiene que ponerse en",
            "start": 181.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lista de espera para que es un",
            "start": 185.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico o un autom\u00f3vil porque",
            "start": 188.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no hay semiconductores chips entre",
            "start": 191.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "comillas",
            "start": 195.22,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "o porque aument\u00f3 el precio del",
            "start": 196.78,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "transporte mar\u00edtimo cuando el problema",
            "start": 199.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de fondo es que no estamos produciendo",
            "start": 201.769,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "lo suficiente y estamos obligados a",
            "start": 203.98,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "importar mercanc\u00edas de otros pa\u00edses es",
            "start": 208.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una paradoja que haya tanto circular en",
            "start": 212.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte y los puertos del",
            "start": 215.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico est\u00e9n saturados de mercanc\u00edas",
            "start": 218.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "procedentes de asia",
            "start": 221.9,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "agregue se el impacto inflacionario que",
            "start": 224.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eso acarrea porque no podemos producir",
            "start": 227.629,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica del norte lo que consumimos",
            "start": 230.78,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed es asunto de definici\u00f3n y",
            "start": 234.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de estrategia econ\u00f3mica",
            "start": 238.909,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 241.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "desde luego esto pasa por planear",
            "start": 243.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conjuntamente nuestro desarrollo y por",
            "start": 246.27,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "impulsar un programa de inversi\u00f3n",
            "start": 249.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "productiva en am\u00e9rica del norte para la",
            "start": 253.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de importaciones",
            "start": 256.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "deben definirse de manera conjunta",
            "start": 260.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "objetivos muy precisos y hacer a un lado",
            "start": 262.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mitos y prejuicios por ejemplo dejar de",
            "start": 265.12,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "rechazar a migrantes cuando para crecer",
            "start": 269.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se necesita fuerza de trabajo que en",
            "start": 273.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "realidad no se tiene con suficiencia ni",
            "start": 276.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en estados unidos y en canad\u00e1",
            "start": 279.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque no estudiar la demanda de mano de",
            "start": 281.4,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "obra y abrir ordenadamente el flujo",
            "start": 285.07,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 288.91,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en fin el tratado comercial es un",
            "start": 290.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "valioso instrumento para consolidar",
            "start": 294.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nuestros procesos productivos",
            "start": 296.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aprovechando el gran potencial que",
            "start": 298.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "representa el mercado interno el cual",
            "start": 301.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1",
            "start": 304.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desarrollarnos como ninguna otra regi\u00f3n",
            "start": 305.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el mundo en beneficio de nuestros",
            "start": 308.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pueblos y naciones",
            "start": 311.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "presidente de byd en ning\u00fan mandatario",
            "start": 316.409,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en la historia de eeuu ha manifestado",
            "start": 319.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como usted",
            "start": 323.279,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "un compromiso tan claro e inequ\u00edvoco",
            "start": 325.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 327.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de los migrantes",
            "start": 330.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y le expreso por ello mi reconocimiento",
            "start": 333.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "me refiero particularmente a su",
            "start": 336.62,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "propuesta de regularizar la situaci\u00f3n",
            "start": 338.479,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "migratoria de 11 millones de personas",
            "start": 340.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que viven y trabajan honradamente",
            "start": 342.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en esta gran naci\u00f3n",
            "start": 345.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "deseo que usted cuente con el apoyo del",
            "start": 348.43,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "congreso y de los legisladores tanto del",
            "start": 351.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "partido dem\u00f3crata como del partido",
            "start": 354.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 356.87,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 358.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estaremos atentos y en su momento nos",
            "start": 360.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pronunciaremos con respeto y franqueza y",
            "start": 364.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabremos corresponder",
            "start": 368.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con gratitud y amistad",
            "start": 371.39,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidente vice primer ministro otro",
            "start": 375.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "seguramente coincidimos que nos toc\u00f3",
            "start": 379.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vivir tiempos",
            "start": 382.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 384.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de adversidad",
            "start": 386.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y desaf\u00edos pero es as\u00ed",
            "start": 388.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como emerge la creatividad y la pasi\u00f3n",
            "start": 391.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para transformar y hacer historia",
            "start": 395.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enhorabuena",
            "start": 398.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 400.41,
            "duration": 2.75
        }
    ],
    "transcription_text": " amigas amigos no cabe duda que la firma y la ratificaci\u00f3n del tratado de m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 ha sido una acertada decisi\u00f3n en bien de nuestros pueblos y naciones la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a nuestras soberan\u00edas es el mejor instrumento para hacer frente a la competencia derivada del crecimiento de otras regiones del mundo en particular la expansi\u00f3n productiva y comercial de china no olvidemos que mientras canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico representamos el 13% del mercado mundial china domina el 14.4 por ciento y este desnivel viene de hace apenas 30 a\u00f1os pues en 1990 la participaci\u00f3n de china era de 1.7 por ciento y la de am\u00e9rica del norte del 16% de mantenerse la tendencia de la \u00faltima d\u00e9cada en otros 30 a\u00f1os para el 2050 y 1 china tendr\u00eda el dominio del 42 por ciento del mercado mundial y nosotros eeuu m\u00e9xico y canad\u00e1 nos quedar\u00edamos con el 12% lo cual adem\u00e1s de ser una desproporci\u00f3n inaceptable en el terreno econ\u00f3mico mantendr\u00eda viva la tentaci\u00f3n de apostar a resolver esa disparidad con el uso de la fuerza lo cual nos pondr\u00eda en peligro a todos por eso lo mejor lo m\u00e1s conveniente es fortalecer nuestras econom\u00edas fortalecernos comercialmente en am\u00e9rica del norte y en todo el continente las ventajas son muchas entre otras contamos con fuerza de trabajo joven y creativa con desarrollo tecnol\u00f3gico y con una gran riqueza de recursos naturales la distancia entre nuestros pa\u00edses nos permiten ahorrar en transporte y existe suficiente demanda en nuestros mercados el consumo per c\u00e1pita de am\u00e9rica es de 18 mil 100 d\u00f3lares anuales mientras que en asia es de 4.400 d\u00f3lares sin embargo en la actualidad un consumidor en nuestra regi\u00f3n tiene que ponerse en lista de espera para que es un electrodom\u00e9stico o un autom\u00f3vil porque no hay semiconductores chips entre comillas o porque aument\u00f3 el precio del transporte mar\u00edtimo cuando el problema de fondo es que no estamos produciendo lo suficiente y estamos obligados a importar mercanc\u00edas de otros pa\u00edses es una paradoja que haya tanto circular en am\u00e9rica del norte y los puertos del pac\u00edfico est\u00e9n saturados de mercanc\u00edas procedentes de asia agregue se el impacto inflacionario que eso acarrea porque no podemos producir en am\u00e9rica del norte lo que consumimos claro que s\u00ed es asunto de definici\u00f3n y de estrategia econ\u00f3mica regional desde luego esto pasa por planear conjuntamente nuestro desarrollo y por impulsar un programa de inversi\u00f3n productiva en am\u00e9rica del norte para la sustituci\u00f3n de importaciones deben definirse de manera conjunta objetivos muy precisos y hacer a un lado mitos y prejuicios por ejemplo dejar de rechazar a migrantes cuando para crecer se necesita fuerza de trabajo que en realidad no se tiene con suficiencia ni en estados unidos y en canad\u00e1 porque no estudiar la demanda de mano de obra y abrir ordenadamente el flujo migratorio en fin el tratado comercial es un valioso instrumento para consolidar nuestros procesos productivos aprovechando el gran potencial que representa el mercado interno el cual nos permitir\u00e1 desarrollarnos como ninguna otra regi\u00f3n en el mundo en beneficio de nuestros pueblos y naciones presidente de byd en ning\u00fan mandatario en la historia de eeuu ha manifestado como usted un compromiso tan claro e inequ\u00edvoco para mejorar la situaci\u00f3n de los migrantes y le expreso por ello mi reconocimiento me refiero particularmente a su propuesta de regularizar la situaci\u00f3n migratoria de 11 millones de personas que viven y trabajan honradamente en esta gran naci\u00f3n deseo que usted cuente con el apoyo del congreso y de los legisladores tanto del partido dem\u00f3crata como del partido republicano los mexicanos estaremos atentos y en su momento nos pronunciaremos con respeto y franqueza y tambi\u00e9n sabremos corresponder con gratitud y amistad presidente vice primer ministro otro seguramente coincidimos que nos toc\u00f3 vivir tiempos interesantes de adversidad y desaf\u00edos pero es as\u00ed como emerge la creatividad y la pasi\u00f3n para transformar y hacer historia enhorabuena muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28CqLb-h56qTi0UHDVZwXxj",
    "playlist_title": "Giras internacionales de trabajo",
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:37.542034"
}