{
    "video_id": "g6OaqRKOe-o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/g6OaqRKOe-o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCEjdEZ4y9jl9aQWrKlZOfMMZ43_A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=g6OaqRKOe-o",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde P\u00e9njamo, Guanajuato",
    "video_length_seconds": 2257,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo!",
            "start": 0.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 14.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo!",
            "start": 120.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo!",
            "start": 122.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo!",
            "start": 124.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo!",
            "start": 126.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo!",
            "start": 128.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la Compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional,",
            "start": 130.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 136.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 140.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo!",
            "start": 143.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo!",
            "start": 145.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Integra en la l\u00ednea de honor el licenciado Diego Sino\u00e9 Rodr\u00edguez Vallejo, gobernador del Estado de Guanajuato.",
            "start": 152.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo!",
            "start": 160.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o, secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 169.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional.",
            "start": 182.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 188.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina.",
            "start": 191.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 197.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional.",
            "start": 202.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 208.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor Miguel Hurtado Ochoa,",
            "start": 212.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " comandante de la XII Regi\u00f3n Militar.",
            "start": 217.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 220.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Doctor Juan Jos\u00e9 Garc\u00eda L\u00f3pez, presidente municipal de P\u00e9njamo, Guanajuato.",
            "start": 224.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 230.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " General de Brigada Diplomado de Estado Mayor Abelardo Garfias Casadero,",
            "start": 235.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " comandante de la XVI Zona Militar.",
            "start": 240.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 242.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Comisario Jos\u00e9 Mart\u00edn Luna de la Luz, coordinador estatal de la Guardia Nacional.",
            "start": 247.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 253.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales, comisarios, jefes, inspectores, oficiales, tropa y Guardia Nacional,",
            "start": 258.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " representantes de medios de comunicaci\u00f3n, p\u00fablico en general,",
            "start": 266.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como quienes nos siguen por Internet a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo.",
            "start": 270.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "start": 276.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Bravo!",
            "start": 279.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El licenciado Diego Sino\u00e9 Rodr\u00edguez Vallejo, gobernador del Estado de Guanajuato, har\u00e1 uso de la palabra.",
            "start": 286.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vallejo!",
            "start": 293.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vallejo!",
            "start": 296.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 304.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le doy la bienvenida a Guanajuato nuevamente al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica,",
            "start": 306.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 313.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un fuerte aplauso para el presidente y toda la comitiva que nos acompa\u00f1a.",
            "start": 315.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 319.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quiero agradecer mucho el trabajo que est\u00e1 realizando el Ej\u00e9rcito Mexicano en nuestro Estado de Guanajuato,",
            "start": 321.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " general Cresen Sandoval. Gracias, gracias, porque estamos haciendo un trabajo coordinado con el general Hurtado,",
            "start": 330.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con el general Garfias. Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 337.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De igual manera, quiero agradecer al general Bucio por todo el trabajo que est\u00e1 haciendo la Guardia Nacional",
            "start": 340.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y a trav\u00e9s del general Luna, que estamos trabajando de manera muy coordinada aqu\u00ed en el Estado de Guanajuato.",
            "start": 346.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por supuesto que tambi\u00e9n al secretario Durazo. Gracias, secretario Alfonso Durazo, bienvenido a Guanajuato por el apoyo,",
            "start": 351.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " porque nos ha estado brindando apoyo para algunos municipios puntualmente en Celaya y algunos otros",
            "start": 359.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con el apoyo de las licencias de los elementos. Gracias tambi\u00e9n, por supuesto, al almirante Rafael Ojeda",
            "start": 364.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y a la secretaria de Marina por el apoyo que nos est\u00e1n brindando y nos han brindado en Guanajuato.",
            "start": 370.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias al alcalde de P\u00e9njamo, al doctor Juan Jos\u00e9 Garc\u00eda, muy importante la coordinaci\u00f3n entre Estado,",
            "start": 374.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " municipio y federaci\u00f3n. Para m\u00ed es un honor recibirlo, se\u00f1or presidente, es su casa, Guanajuato es su casa.",
            "start": 382.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Guanajuato es un estado donde naci\u00f3 M\u00e9xico, aqu\u00ed inici\u00f3 la lucha de independencia precisamente con un habitante",
            "start": 389.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que naci\u00f3 aqu\u00ed en la hacienda corralesca en P\u00e9njamo, el cura Hidalgo, un habitante de P\u00e9njamo,",
            "start": 399.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " fue quien inici\u00f3 esta lucha, esta lucha de independencia, por eso es muy significativo para nosotros inaugurar hoy este cuartel de la guardia.",
            "start": 404.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por supuesto, hay que resaltar que los tres niveles de gobierno tenemos que trabajar de la mano en un tema tan importante",
            "start": 411.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " como lo es la seguridad de los mexicanos. En Guanajuato compartimos plenamente el objetivo del gobierno federal",
            "start": 420.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de garantizar la paz, la tranquilidad para las familias mexicanas y guanajuatenses, porque s\u00e9 que es una gran prioridad para el gobierno federal,",
            "start": 427.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n lo es para el estado, la paz, de volver la paz en nuestro pa\u00eds. Por eso mismo quiero aprovechar nuevamente para agradecer el apoyo de todas las fuerzas federales.",
            "start": 435.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tenemos una gran vinculaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito y con la marina y esto ha permitido la coordinaci\u00f3n de esfuerzos y acciones para combatir a los grupos de la delincuencia organizada.",
            "start": 443.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Gracias a dicha coordinaci\u00f3n con las fuerzas armadas hemos tenido cada vez mejores resultados deteniendo a m\u00e1s criminales.",
            "start": 453.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Reciban nuestro reconocimiento por todo ello, hemos tambi\u00e9n tenido el apoyo de la Guardia Nacional y agradecemos que ahora sea con mayor permanencia,",
            "start": 460.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " ya en instalaciones propias como las que hoy han venido a entregar el se\u00f1or presidente de M\u00e9xico.",
            "start": 470.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De verdad, presidente, lo que quiero felicitar es una gran estrategia, porque nosotros somos testigos como estados y municipios,",
            "start": 474.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la complejidad que tienen a veces los elementos que se desplegaban para poderse hospedar, para poder operar, siempre era un tema muy complejo que no ten\u00edan instalaciones propias y tenemos que estar apoyando de cuando.",
            "start": 481.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y creo que hoy los elementos tienen que sentirse m\u00e1s respaldados todav\u00eda por el gobierno federal con estas instalaciones propias. Es una gran estrategia y lo felicitamos.",
            "start": 492.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y por supuesto que agradecemos esta presencia que va a ser constante de la Guardia Nacional a trav\u00e9s de estas nuevas instalaciones en P\u00e9njamo,",
            "start": 501.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que sabemos que ser\u00e1n 18 municipios de Guanajuato donde tendr\u00e1n estas bases, pero que la cobertura ser\u00e1 total en el estado de Guanajuato.",
            "start": 508.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Reconocemos el inter\u00e9s de su gobierno, presidente, para apoyar la seguridad en Guanajuato y la presencia de usted y su Gabinete de Seguridad es muestra de ese compromiso con Guanajuato y as\u00ed lo reconocemos en el estado.",
            "start": 515.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Estamos convencidos, se\u00f1or presidente, que la responsabilidad de devolverle la paz y la tranquilidad a los guanajuatenses y a los mexicanos nos corresponde a todos, no s\u00f3lo a un nivel de gobierno.",
            "start": 527.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Claro que las autoridades tenemos la responsabilidad de los tres niveles de gobierno. Aqu\u00ed el municipio, el estado y la federaci\u00f3n, ninguno de los tres niveles se puede sustraer de esa responsabilidad y tampoco podemos alejarnos de ella.",
            "start": 538.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Sobre todo tambi\u00e9n la participaci\u00f3n ciudadana, es muy importante la denuncia ciudadana, que la gente conf\u00ede en las autoridades, que nos ayude con esa denuncia para poder devolverle la paz.",
            "start": 551.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Desarrollar estrategias conjuntas es algo que nos pide mucho la gente y por eso creo que es muy importante este evento, presidente.",
            "start": 561.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Cuente con toda la colaboraci\u00f3n de las autoridades de Guanajuato y yo le dir\u00eda, se\u00f1or presidente, en Guanajuato, sus instituciones son parte de la soluci\u00f3n, no son parte del problema.",
            "start": 568.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Queremos trabajar en conjunto y creo que lo podemos lograr si as\u00ed lo seguimos haciendo.",
            "start": 579.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso siempre estaremos con la disposici\u00f3n del di\u00e1logo y del trabajo firme.",
            "start": 583.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y como lo dije tambi\u00e9n, en Guanajuato no hemos bajado la guardia.",
            "start": 588.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Al igual que usted lo hace diariamente esforz\u00e1ndose por devolver esta paz, nosotros estamos tambi\u00e9n contribuyendo en el desarrollo econ\u00f3mico estatal,",
            "start": 591.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " seguimos trabajando para reconstruir el tejido social, para construir un clima de paz y de seguridad desde lo local.",
            "start": 600.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos fortaleciendo a los polic\u00edas municipales con un fondo estatal para que mejore su equipamiento, capacitaci\u00f3n,",
            "start": 607.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que adem\u00e1s de pedirles a los municipios que leven el salario de sus polic\u00edas.",
            "start": 613.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es importante que si queremos tener polic\u00edas bien entregados a la poblaci\u00f3n trabajando por los ciudadanos de bien, hay que pagarlos mejor.",
            "start": 617.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso el gobierno del estado cre\u00f3 un fondo de 600 millones de pesos para los municipios,",
            "start": 625.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con la \u00fanica condici\u00f3n de que les paguen mejor a sus polic\u00edas municipales para tener mejores capacitaciones, mejor equipo.",
            "start": 630.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hay que pagarles a los polic\u00edas municipales mejor.",
            "start": 637.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y desde enero, presidente, no podr\u00edamos exigirles a los municipios que paguen mejor a los polic\u00edas municipales si nosotros no les pagamos bien a la polic\u00eda estatal.",
            "start": 646.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Desde este a\u00f1o, desde este enero, las polic\u00edas estatales se convierten en las fuerzas estatales mejor pagadas de M\u00e9xico.",
            "start": 654.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Un polic\u00eda estatal recibe 24 mil 400 pesos brutos, netos les llegan 20 mil pesos, m\u00e1s todas las prestaciones que ello implica.",
            "start": 660.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Estamos abriendo mil plazas m\u00e1s para este a\u00f1o, para pasar de 3 mil 122 polic\u00edas estatales a 4 mil 122.",
            "start": 669.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Queremos apoyar con m\u00e1s fuerzas, con m\u00e1s elementos del estado.",
            "start": 677.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por todo ello, se\u00f1or presidente, la presencia de la Guardia Nacional en Guanajuato representa un apoyo invaluable para lograr la tranquilidad y la seguridad de las familias.",
            "start": 683.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Estoy cierto que todos los niveles de gobierno tenemos mucho que aportar, tenemos mucho que hacer todav\u00eda.",
            "start": 692.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y en Guanajuato queremos m\u00e1s y m\u00e1s colaboraci\u00f3n porque as\u00ed lo demanda el pueblo de Guanajuato.",
            "start": 697.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Unidos podemos avanzar m\u00e1s r\u00e1pido y llegar m\u00e1s lejos. Reciba nuestro reconocimiento por sus esfuerzos a favor de la seguridad.",
            "start": 702.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, presidente. Que Dios los bendiga. Buenos d\u00edas.",
            "start": 710.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hace uso de la palabra el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional.",
            "start": 730.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las fuerzas armadas.",
            "start": 740.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Integrantes del Gabinete de Seguridad, gobernador del estado, presidente municipal, compa\u00f1eros de armas, p\u00fablico en general que nos acompa\u00f1a, medios de comunicaci\u00f3n, buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 752.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ante los retos y desaf\u00edos que ha enfrentado nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de su historia, siempre ha sido indispensable el trabajo en unidad de todos los mexicanos para superarlos.",
            "start": 768.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La problem\u00e1tica que en materia de seguridad p\u00fablica se presenta actualmente en diversas partes del pa\u00eds precisa el compromiso y la voluntad de gobiernos, instituciones y ciudadan\u00eda.",
            "start": 780.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Las fuerzas armadas, conscientes de ello, nos hemos sumado con determinaci\u00f3n a la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica que impulsa la presente administraci\u00f3n en todo el territorio nacional.",
            "start": 795.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En este nuevo enfoque de la seguridad, la Guardia Nacional constituye un modelo de polic\u00eda y el instrumento primordial del Ejecutivo de la Naci\u00f3n para prevenir el delito, preservar la seguridad p\u00fablica, recuperar la paz y hacer frente a la delincuencia.",
            "start": 809.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Por ello, es indispensable que cuente con instalaciones permanentes en todo el pa\u00eds que brinden a los integrantes de la Guardia Nacional alojamiento, servicios b\u00e1sicos, espacios para capacitaci\u00f3n y ejercicio f\u00edsico que les permita desarrollar las tareas asignadas en las mejores condiciones posibles como esta que hoy se inaugura aqu\u00ed en P\u00e9njamo, Guanajuato.",
            "start": 831.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, con estas nuevas instalaciones de la Guardia Nacional se demuestra con hechos concretos la determinaci\u00f3n de su gobierno de trabajar por la paz y la seguridad de los mexicanos.",
            "start": 861.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Las circunstancias exigen que trabajemos juntos, a autoridades y sociedad, con la visi\u00f3n de legar un mejor pa\u00eds a las nuevas generaciones.",
            "start": 952.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Que ese objetivo sea para todos nosotros la mayor motivaci\u00f3n para trabajar por el bien de M\u00e9xico. Muchas gracias.",
            "start": 963.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje que dirige el presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 982.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de P\u00e9njamo, me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes. Este fin de semana lo destinamos a inaugurar instalaciones como esta para la Guardia Nacional.",
            "start": 999.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en Guanajuato son 18 ya terminados o en proceso.",
            "start": 1079.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1n construyendo estas instalaciones? Porque queremos que no les falte nada a la Guardia Nacional, que tenga los elementos suficientes.",
            "start": 1093.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " porque s\u00f3lo lleg\u00f3 a tener en sus mejores tiempos 36 mil elementos y efectivos, realmente 10 mil, 26 mil dedicados a asuntos administrativos.",
            "start": 1192.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Ahora la Guardia Nacional ya est\u00e1 cerca de contar con 80 mil elementos en 14 meses.",
            "start": 1217.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n a diferencia de la Polic\u00eda Federal, que no llegaron en 20 a\u00f1os a tener instalaciones, ten\u00edan los elementos de la Polic\u00eda Federal que alojarse en hoteles, en campamentos, a la Interperie.",
            "start": 1231.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y ahora se est\u00e1n construyendo estos cuarteles que va a permitir alojar a todos los elementos de la Guardia Nacional.",
            "start": 1251.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " El prop\u00f3sito es llegar a 266 coordinaciones territoriales, 266 en las distintas regiones del pa\u00eds.",
            "start": 1264.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Por eso celebramos estar aqu\u00ed en P\u00e9ncamo inaugurando esta instalaci\u00f3n, decirles que no vamos a perder de vista que lo principal, lo mero principal para garantizar la paz y la tranquilidad es la justicia.",
            "start": 1287.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " No se puede enfrentar la violencia con la violencia, no se puede apagar el fuego con el fuego, no se puede enfrentar el mal con el mal, el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien.",
            "start": 1317.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que garantizar que haya oportunidades de trabajo para nuestro pueblo, que no haya desempleo, que el salario alcance para satisfacer necesidades b\u00e1sicas de la familia,",
            "start": 1331.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Estamos, por eso, trabajando intensamente para garantizar que no falten los m\u00ednimos de bienestar.",
            "start": 1399.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " en beneficio de la gente. Y tambi\u00e9n profesionalizar todo lo relacionado con la seguridad p\u00fablica.",
            "start": 1437.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Les dec\u00eda yo que la Polic\u00eda Federal ten\u00eda 10.000 efectivos, ahora no solo se tienen cerca de 80.000 efectivos de la Guardia Nacional,",
            "start": 1451.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " ni la Marina ahora, por esa reforma constitucional, ya pueden participar soldados marinos en tareas de seguridad p\u00fablica.",
            "start": 1492.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y esto suma voluntades, porque estamos hablando no solo de los elementos de la Guardia Nacional, sino de 230.000 elementos del Ej\u00e9rcito, 65.000 de la Marina.",
            "start": 1509.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y ahora todos estamos juntos, unidos, para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1529.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por eso, estar aqu\u00ed en P\u00e9njamo inaugurando esta instalaci\u00f3n es muy importante el que estemos llevando a cabo estas acciones para la seguridad p\u00fablica.",
            "start": 1543.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Creo que con lo que estamos haciendo para el bienestar del pueblo y con lo que estamos haciendo para trabajar juntos y garantizar la tranquilidad con la Guardia Nacional, con el Ej\u00e9rcito, con la Marina,",
            "start": 1565.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y hay algo que considero b\u00e1sico, fundamental, esencial, el que no se permita la corrupci\u00f3n, el que no haya contubernio,",
            "start": 1596.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " el que pintemos con mucha claridad la l\u00ednea divisoria, la frontera, por un lado la delincuencia y por otro lado la autoridad.",
            "start": 1619.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Porque cuando se mezclan, cuando no sabe uno d\u00f3nde termina la delincuencia y d\u00f3nde empieza la autoridad, entonces no se avanza.",
            "start": 1633.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, como lo hice ayer en los Altos de Jalisco, un mensaje a los que se dedican a las actividades delictivas, que se escuche bien, que se escuche lejos.",
            "start": 1799.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y me van a sacar de la c\u00e1rcel. Ya no va a ser as\u00ed. Estamos limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno. Ya no va a ser ese poderoso caballero, don Dinero, el que decida sobre la vida p\u00fablica de M\u00e9xico.",
            "start": 1846.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Ya no es con influencias ni con dinero. No es el poder econ\u00f3mico el que va a decidir sobre la vida p\u00fablica en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1889.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes. Y ya ser\u00e9nense. Ya dejen de estarse peleando.",
            "start": 1903.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQuieren seguir peleando?",
            "start": 1911.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A ver, que levanten la mano los que quieran seguir peleando.",
            "start": 1921.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A ver, que levanten la mano los que est\u00e9n por la unidad del pueblo.",
            "start": 1931.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ya cuando vengan las campa\u00f1as, hay que cada quien agarrar su partido y entonces s\u00ed, se ha permitido pelearse.",
            "start": 1943.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Que no pase de rasgu\u00f1os nada m\u00e1s. Todo en paz.",
            "start": 1953.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Un saludo afectuoso a toda la gente de P\u00e9njamo de esta regi\u00f3n de Guanajuato.",
            "start": 1962.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Este pueblo trabajador, este pueblo progresista que vio nacer al padre de nuestra patria de aqu\u00ed, en esta regi\u00f3n de Guanajuato.",
            "start": 1970.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y agradecerle tambi\u00e9n al gobernador del estado por su apoyo, por su trabajo en coordinaci\u00f3n con el gobierno federal.",
            "start": 2003.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, amigas y amigos. Muchas gracias.",
            "start": 2014.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 2034.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Se les invita a entonar nuestro himno nacional.",
            "start": 2043.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Dio patria con sienes de oliva de la paz del arcaje divino!",
            "start": 2091.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00a1En el cielo tu eterno destino por el dedo de Dios se expidi\u00f3!",
            "start": 2099.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Hacia el sable un extra\u00f1o enemigo!",
            "start": 2106.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Profanar con su planta tu suelo!",
            "start": 2110.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Y eso patria, querida, que el cielo un soldado y cada hijo te dio!",
            "start": 2113.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Venganos al grito de guerra! \u00a1De la cera prestad del ridu!",
            "start": 2120.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Y retengan su centro de la tierra al sonoro ruptil del ba\u00f1o!",
            "start": 2127.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Y retengan su centro de la tierra al sonoro ruptil del ba\u00f1o!",
            "start": 2137.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Venganos al grito de guerra!",
            "start": 2150.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica e integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 2156.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " realizar\u00e1n el corte de list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional.",
            "start": 2160.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "start": 2199.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "start": 2229.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Se hace una cordial invitaci\u00f3n al presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 2245.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que realice un recorrido por las instalaciones inauguradas.",
            "start": 2248.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "start": 2252.0,
            "duration": 5.0
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! Damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la Compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! Integra en la l\u00ednea de honor el licenciado Diego Sino\u00e9 Rodr\u00edguez Vallejo, gobernador del Estado de Guanajuato. \u00a1Ajedo! \u00a1Ajedo! Doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o, secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional. \u00a1Bravo! Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina. \u00a1Bravo! Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional. \u00a1Bravo! General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor Miguel Hurtado Ochoa, comandante de la XII Regi\u00f3n Militar. \u00a1Bravo! Doctor Juan Jos\u00e9 Garc\u00eda L\u00f3pez, presidente municipal de P\u00e9njamo, Guanajuato. \u00a1Bravo! General de Brigada Diplomado de Estado Mayor Abelardo Garfias Casadero, comandante de la XVI Zona Militar. \u00a1Bravo! Comisario Jos\u00e9 Mart\u00edn Luna de la Luz, coordinador estatal de la Guardia Nacional. \u00a1Bravo! Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales, comisarios, jefes, inspectores, oficiales, tropa y Guardia Nacional, representantes de medios de comunicaci\u00f3n, p\u00fablico en general, as\u00ed como quienes nos siguen por Internet a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida. \u00a1Bravo! El licenciado Diego Sino\u00e9 Rodr\u00edguez Vallejo, gobernador del Estado de Guanajuato, har\u00e1 uso de la palabra. \u00a1Vallejo! \u00a1Vallejo! Muy buenos d\u00edas. Le doy la bienvenida a Guanajuato nuevamente al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Un fuerte aplauso para el presidente y toda la comitiva que nos acompa\u00f1a. Gracias, presidente. Quiero agradecer mucho el trabajo que est\u00e1 realizando el Ej\u00e9rcito Mexicano en nuestro Estado de Guanajuato, general Cresen Sandoval. Gracias, gracias, porque estamos haciendo un trabajo coordinado con el general Hurtado, con el general Garfias. Much\u00edsimas gracias. De igual manera, quiero agradecer al general Bucio por todo el trabajo que est\u00e1 haciendo la Guardia Nacional y a trav\u00e9s del general Luna, que estamos trabajando de manera muy coordinada aqu\u00ed en el Estado de Guanajuato. Por supuesto que tambi\u00e9n al secretario Durazo. Gracias, secretario Alfonso Durazo, bienvenido a Guanajuato por el apoyo, porque nos ha estado brindando apoyo para algunos municipios puntualmente en Celaya y algunos otros con el apoyo de las licencias de los elementos. Gracias tambi\u00e9n, por supuesto, al almirante Rafael Ojeda y a la secretaria de Marina por el apoyo que nos est\u00e1n brindando y nos han brindado en Guanajuato. Gracias al alcalde de P\u00e9njamo, al doctor Juan Jos\u00e9 Garc\u00eda, muy importante la coordinaci\u00f3n entre Estado, municipio y federaci\u00f3n. Para m\u00ed es un honor recibirlo, se\u00f1or presidente, es su casa, Guanajuato es su casa. Guanajuato es un estado donde naci\u00f3 M\u00e9xico, aqu\u00ed inici\u00f3 la lucha de independencia precisamente con un habitante que naci\u00f3 aqu\u00ed en la hacienda corralesca en P\u00e9njamo, el cura Hidalgo, un habitante de P\u00e9njamo, fue quien inici\u00f3 esta lucha, esta lucha de independencia, por eso es muy significativo para nosotros inaugurar hoy este cuartel de la guardia. Por supuesto, hay que resaltar que los tres niveles de gobierno tenemos que trabajar de la mano en un tema tan importante como lo es la seguridad de los mexicanos. En Guanajuato compartimos plenamente el objetivo del gobierno federal de garantizar la paz, la tranquilidad para las familias mexicanas y guanajuatenses, porque s\u00e9 que es una gran prioridad para el gobierno federal, tambi\u00e9n lo es para el estado, la paz, de volver la paz en nuestro pa\u00eds. Por eso mismo quiero aprovechar nuevamente para agradecer el apoyo de todas las fuerzas federales. Tenemos una gran vinculaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito y con la marina y esto ha permitido la coordinaci\u00f3n de esfuerzos y acciones para combatir a los grupos de la delincuencia organizada. Gracias a dicha coordinaci\u00f3n con las fuerzas armadas hemos tenido cada vez mejores resultados deteniendo a m\u00e1s criminales. Reciban nuestro reconocimiento por todo ello, hemos tambi\u00e9n tenido el apoyo de la Guardia Nacional y agradecemos que ahora sea con mayor permanencia, ya en instalaciones propias como las que hoy han venido a entregar el se\u00f1or presidente de M\u00e9xico. De verdad, presidente, lo que quiero felicitar es una gran estrategia, porque nosotros somos testigos como estados y municipios, la complejidad que tienen a veces los elementos que se desplegaban para poderse hospedar, para poder operar, siempre era un tema muy complejo que no ten\u00edan instalaciones propias y tenemos que estar apoyando de cuando. Y creo que hoy los elementos tienen que sentirse m\u00e1s respaldados todav\u00eda por el gobierno federal con estas instalaciones propias. Es una gran estrategia y lo felicitamos. Y por supuesto que agradecemos esta presencia que va a ser constante de la Guardia Nacional a trav\u00e9s de estas nuevas instalaciones en P\u00e9njamo, que sabemos que ser\u00e1n 18 municipios de Guanajuato donde tendr\u00e1n estas bases, pero que la cobertura ser\u00e1 total en el estado de Guanajuato. Reconocemos el inter\u00e9s de su gobierno, presidente, para apoyar la seguridad en Guanajuato y la presencia de usted y su Gabinete de Seguridad es muestra de ese compromiso con Guanajuato y as\u00ed lo reconocemos en el estado. Estamos convencidos, se\u00f1or presidente, que la responsabilidad de devolverle la paz y la tranquilidad a los guanajuatenses y a los mexicanos nos corresponde a todos, no s\u00f3lo a un nivel de gobierno. Claro que las autoridades tenemos la responsabilidad de los tres niveles de gobierno. Aqu\u00ed el municipio, el estado y la federaci\u00f3n, ninguno de los tres niveles se puede sustraer de esa responsabilidad y tampoco podemos alejarnos de ella. Sobre todo tambi\u00e9n la participaci\u00f3n ciudadana, es muy importante la denuncia ciudadana, que la gente conf\u00ede en las autoridades, que nos ayude con esa denuncia para poder devolverle la paz. Desarrollar estrategias conjuntas es algo que nos pide mucho la gente y por eso creo que es muy importante este evento, presidente. Cuente con toda la colaboraci\u00f3n de las autoridades de Guanajuato y yo le dir\u00eda, se\u00f1or presidente, en Guanajuato, sus instituciones son parte de la soluci\u00f3n, no son parte del problema. Queremos trabajar en conjunto y creo que lo podemos lograr si as\u00ed lo seguimos haciendo. Por eso siempre estaremos con la disposici\u00f3n del di\u00e1logo y del trabajo firme. Y como lo dije tambi\u00e9n, en Guanajuato no hemos bajado la guardia. Al igual que usted lo hace diariamente esforz\u00e1ndose por devolver esta paz, nosotros estamos tambi\u00e9n contribuyendo en el desarrollo econ\u00f3mico estatal, seguimos trabajando para reconstruir el tejido social, para construir un clima de paz y de seguridad desde lo local. Estamos fortaleciendo a los polic\u00edas municipales con un fondo estatal para que mejore su equipamiento, capacitaci\u00f3n, que adem\u00e1s de pedirles a los municipios que leven el salario de sus polic\u00edas. Es importante que si queremos tener polic\u00edas bien entregados a la poblaci\u00f3n trabajando por los ciudadanos de bien, hay que pagarlos mejor. Por eso el gobierno del estado cre\u00f3 un fondo de 600 millones de pesos para los municipios, con la \u00fanica condici\u00f3n de que les paguen mejor a sus polic\u00edas municipales para tener mejores capacitaciones, mejor equipo. Hay que pagarles a los polic\u00edas municipales mejor. Y desde enero, presidente, no podr\u00edamos exigirles a los municipios que paguen mejor a los polic\u00edas municipales si nosotros no les pagamos bien a la polic\u00eda estatal. Desde este a\u00f1o, desde este enero, las polic\u00edas estatales se convierten en las fuerzas estatales mejor pagadas de M\u00e9xico. Un polic\u00eda estatal recibe 24 mil 400 pesos brutos, netos les llegan 20 mil pesos, m\u00e1s todas las prestaciones que ello implica. Estamos abriendo mil plazas m\u00e1s para este a\u00f1o, para pasar de 3 mil 122 polic\u00edas estatales a 4 mil 122. Queremos apoyar con m\u00e1s fuerzas, con m\u00e1s elementos del estado. Por todo ello, se\u00f1or presidente, la presencia de la Guardia Nacional en Guanajuato representa un apoyo invaluable para lograr la tranquilidad y la seguridad de las familias. Estoy cierto que todos los niveles de gobierno tenemos mucho que aportar, tenemos mucho que hacer todav\u00eda. Y en Guanajuato queremos m\u00e1s y m\u00e1s colaboraci\u00f3n porque as\u00ed lo demanda el pueblo de Guanajuato. Unidos podemos avanzar m\u00e1s r\u00e1pido y llegar m\u00e1s lejos. Reciba nuestro reconocimiento por sus esfuerzos a favor de la seguridad. Much\u00edsimas gracias, presidente. Que Dios los bendiga. Buenos d\u00edas. Hace uso de la palabra el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las fuerzas armadas. Integrantes del Gabinete de Seguridad, gobernador del estado, presidente municipal, compa\u00f1eros de armas, p\u00fablico en general que nos acompa\u00f1a, medios de comunicaci\u00f3n, buenos d\u00edas a todos. Ante los retos y desaf\u00edos que ha enfrentado nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de su historia, siempre ha sido indispensable el trabajo en unidad de todos los mexicanos para superarlos. La problem\u00e1tica que en materia de seguridad p\u00fablica se presenta actualmente en diversas partes del pa\u00eds precisa el compromiso y la voluntad de gobiernos, instituciones y ciudadan\u00eda. Las fuerzas armadas, conscientes de ello, nos hemos sumado con determinaci\u00f3n a la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica que impulsa la presente administraci\u00f3n en todo el territorio nacional. En este nuevo enfoque de la seguridad, la Guardia Nacional constituye un modelo de polic\u00eda y el instrumento primordial del Ejecutivo de la Naci\u00f3n para prevenir el delito, preservar la seguridad p\u00fablica, recuperar la paz y hacer frente a la delincuencia. Por ello, es indispensable que cuente con instalaciones permanentes en todo el pa\u00eds que brinden a los integrantes de la Guardia Nacional alojamiento, servicios b\u00e1sicos, espacios para capacitaci\u00f3n y ejercicio f\u00edsico que les permita desarrollar las tareas asignadas en las mejores condiciones posibles como esta que hoy se inaugura aqu\u00ed en P\u00e9njamo, Guanajuato. Se\u00f1or Presidente, con estas nuevas instalaciones de la Guardia Nacional se demuestra con hechos concretos la determinaci\u00f3n de su gobierno de trabajar por la paz y la seguridad de los mexicanos. Las circunstancias exigen que trabajemos juntos, a autoridades y sociedad, con la visi\u00f3n de legar un mejor pa\u00eds a las nuevas generaciones. Que ese objetivo sea para todos nosotros la mayor motivaci\u00f3n para trabajar por el bien de M\u00e9xico. Muchas gracias. Escuchemos el mensaje que dirige el presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de P\u00e9njamo, me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes. Este fin de semana lo destinamos a inaugurar instalaciones como esta para la Guardia Nacional. Aqu\u00ed en Guanajuato son 18 ya terminados o en proceso. \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1n construyendo estas instalaciones? Porque queremos que no les falte nada a la Guardia Nacional, que tenga los elementos suficientes. porque s\u00f3lo lleg\u00f3 a tener en sus mejores tiempos 36 mil elementos y efectivos, realmente 10 mil, 26 mil dedicados a asuntos administrativos. Ahora la Guardia Nacional ya est\u00e1 cerca de contar con 80 mil elementos en 14 meses. Tambi\u00e9n a diferencia de la Polic\u00eda Federal, que no llegaron en 20 a\u00f1os a tener instalaciones, ten\u00edan los elementos de la Polic\u00eda Federal que alojarse en hoteles, en campamentos, a la Interperie. Y ahora se est\u00e1n construyendo estos cuarteles que va a permitir alojar a todos los elementos de la Guardia Nacional. El prop\u00f3sito es llegar a 266 coordinaciones territoriales, 266 en las distintas regiones del pa\u00eds. Por eso celebramos estar aqu\u00ed en P\u00e9ncamo inaugurando esta instalaci\u00f3n, decirles que no vamos a perder de vista que lo principal, lo mero principal para garantizar la paz y la tranquilidad es la justicia. No se puede enfrentar la violencia con la violencia, no se puede apagar el fuego con el fuego, no se puede enfrentar el mal con el mal, el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien. Por eso tenemos que garantizar que haya oportunidades de trabajo para nuestro pueblo, que no haya desempleo, que el salario alcance para satisfacer necesidades b\u00e1sicas de la familia, Estamos, por eso, trabajando intensamente para garantizar que no falten los m\u00ednimos de bienestar. en beneficio de la gente. Y tambi\u00e9n profesionalizar todo lo relacionado con la seguridad p\u00fablica. Les dec\u00eda yo que la Polic\u00eda Federal ten\u00eda 10.000 efectivos, ahora no solo se tienen cerca de 80.000 efectivos de la Guardia Nacional, ni la Marina ahora, por esa reforma constitucional, ya pueden participar soldados marinos en tareas de seguridad p\u00fablica. Y esto suma voluntades, porque estamos hablando no solo de los elementos de la Guardia Nacional, sino de 230.000 elementos del Ej\u00e9rcito, 65.000 de la Marina. Y ahora todos estamos juntos, unidos, para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds. Por eso, estar aqu\u00ed en P\u00e9njamo inaugurando esta instalaci\u00f3n es muy importante el que estemos llevando a cabo estas acciones para la seguridad p\u00fablica. Creo que con lo que estamos haciendo para el bienestar del pueblo y con lo que estamos haciendo para trabajar juntos y garantizar la tranquilidad con la Guardia Nacional, con el Ej\u00e9rcito, con la Marina, Y hay algo que considero b\u00e1sico, fundamental, esencial, el que no se permita la corrupci\u00f3n, el que no haya contubernio, el que pintemos con mucha claridad la l\u00ednea divisoria, la frontera, por un lado la delincuencia y por otro lado la autoridad. Porque cuando se mezclan, cuando no sabe uno d\u00f3nde termina la delincuencia y d\u00f3nde empieza la autoridad, entonces no se avanza. Y tambi\u00e9n, como lo hice ayer en los Altos de Jalisco, un mensaje a los que se dedican a las actividades delictivas, que se escuche bien, que se escuche lejos. Y me van a sacar de la c\u00e1rcel. Ya no va a ser as\u00ed. Estamos limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno. Ya no va a ser ese poderoso caballero, don Dinero, el que decida sobre la vida p\u00fablica de M\u00e9xico. Ya no es con influencias ni con dinero. No es el poder econ\u00f3mico el que va a decidir sobre la vida p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. Y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes. Y ya ser\u00e9nense. Ya dejen de estarse peleando. \u00bfQuieren seguir peleando? A ver, que levanten la mano los que quieran seguir peleando. A ver, que levanten la mano los que est\u00e9n por la unidad del pueblo. Ya cuando vengan las campa\u00f1as, hay que cada quien agarrar su partido y entonces s\u00ed, se ha permitido pelearse. Que no pase de rasgu\u00f1os nada m\u00e1s. Todo en paz. Un saludo afectuoso a toda la gente de P\u00e9njamo de esta regi\u00f3n de Guanajuato. Este pueblo trabajador, este pueblo progresista que vio nacer al padre de nuestra patria de aqu\u00ed, en esta regi\u00f3n de Guanajuato. Y agradecerle tambi\u00e9n al gobernador del estado por su apoyo, por su trabajo en coordinaci\u00f3n con el gobierno federal. Muchas gracias, amigas y amigos. Muchas gracias. Se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se les invita a entonar nuestro himno nacional. \u00a1Dio patria con sienes de oliva de la paz del arcaje divino! \u00a1En el cielo tu eterno destino por el dedo de Dios se expidi\u00f3! \u00a1Hacia el sable un extra\u00f1o enemigo! \u00a1Profanar con su planta tu suelo! \u00a1Y eso patria, querida, que el cielo un soldado y cada hijo te dio! \u00a1Venganos al grito de guerra! \u00a1De la cera prestad del ridu! \u00a1Y retengan su centro de la tierra al sonoro ruptil del ba\u00f1o! \u00a1Y retengan su centro de la tierra al sonoro ruptil del ba\u00f1o! \u00a1Venganos al grito de guerra! El presidente de la Rep\u00fablica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte de list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional. \u00a1Aplausos! \u00a1Aplausos! Se hace una cordial invitaci\u00f3n al presidente de la Rep\u00fablica para que realice un recorrido por las instalaciones inauguradas. \u00a1Aplausos!",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-13 03:36:31.771837"
}