{
    "video_id": "g9BVdVZMG5k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/g9BVdVZMG5k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD9rruMeeqrwkQ_mdSzaG76qb_X5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=g9BVdVZMG5k",
    "video_title": "Programa de Mejoramiento Urbano, desde Solidaridad, Quintana Roo",
    "video_length_seconds": 2823,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "habitantes deseo manifestar la profunda",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n y el compromiso que",
            "start": 4.319,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "representa para nosotros la visita a",
            "start": 7.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "playa del carmen de nuestro presidente",
            "start": 11.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el compa\u00f1ero andr\u00e9s",
            "start": 14.07,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 17.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y no es para menos es un honor para",
            "start": 24.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos nosotros recibir aqu\u00ed a un l\u00edder",
            "start": 28.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "social de talla mundial un pol\u00edtico",
            "start": 31.94,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "humanista incansable que se ha propuesto",
            "start": 35.72,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "seg\u00fan sus propias palabras regenerar la",
            "start": 39.79,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico mediante una",
            "start": 44.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nueva forma de hacer pol\u00edtica aplicando",
            "start": 48.11,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en prudente armon\u00eda tres ideas rectoras",
            "start": 51.89,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "honestidad la justicia y el amor por su",
            "start": 56.71,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 62.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en ese sentido como representante",
            "start": 63.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "institucional de todas las personas que",
            "start": 67.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "viven en nuestro municipio",
            "start": 70.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "independientemente de su procedencia",
            "start": 73.79,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aprovecho la ocasi\u00f3n para expresar la",
            "start": 76.46,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "enorme gratitud que sentimos hacia el",
            "start": 80.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "presidente y su equipo de trabajo porque",
            "start": 83.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del programa de mejoramiento",
            "start": 87.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "urbano 2019 benefici\u00f3 a nuestra",
            "start": 90.08,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "municipalidad designando la como una de",
            "start": 95.01,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "las 15 ciudades tur\u00edsticas del pa\u00eds",
            "start": 99.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "priorizadas en aras de reducir la brecha",
            "start": 102.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de desigualdad y los evidentes",
            "start": 106.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "contrastes entre las zonas hoteleras y",
            "start": 109.58,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "las colonias perif\u00e9ricas de los recursos",
            "start": 113.399,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "federales que est\u00e1 recibiendo nuestro",
            "start": 117.33,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "gobierno alrededor de 300 millones de",
            "start": 120.149,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pesos se destinaron a la infraestructura",
            "start": 123.479,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "urbana sobre todo",
            "start": 126.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en colonias que han permanecido",
            "start": 129.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desatendidas por a\u00f1os como por ejemplo",
            "start": 132.08,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "forjadores ejidal bellavista 28 de julio",
            "start": 136.31,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "guadalupana entre otras",
            "start": 142.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "las cifras restantes se destinar\u00e1n a la",
            "start": 145.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de la tenencia de la",
            "start": 148.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tierra y al programa de vivienda por",
            "start": 151.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestra parte",
            "start": 154.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "junto al compa\u00f1ero para quien pido un",
            "start": 156.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso",
            "start": 159.03,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n",
            "start": 160.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gracias distinguidos secretarios",
            "start": 163.709,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "titular de las edad hemos recorrido las",
            "start": 167.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "18 obras que ser\u00e1n visitadas por el",
            "start": 171.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero presidente en todos los casos",
            "start": 175.55,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "hemos comprobado que aqu\u00ed hay hechos no",
            "start": 179.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 183.319,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante",
            "start": 185.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como dijera nuestro presidente de mexico",
            "start": 188.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el paradigma que estamos construyendo se",
            "start": 191.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "basa en la convicci\u00f3n de que es m\u00e1s",
            "start": 195.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eficiente la colaboraci\u00f3n que la",
            "start": 198.81,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "competencia m\u00e1s constructiva la libertad",
            "start": 201.33,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que la prohibici\u00f3n y m\u00e1s fruct\u00edfera la",
            "start": 205.049,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "confianza que la desconfianza una vez",
            "start": 208.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nuestro gobierno y los solidarenses",
            "start": 211.95,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "le damos una respetuosa bienvenida al",
            "start": 215.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 219.629,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al compa\u00f1ero",
            "start": 222.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "gobernador del estado carlos joaqu\u00edn",
            "start": 226.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez muchas gracias a todos los",
            "start": 228.84,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "senadores diputados federales regidores",
            "start": 231.69,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "y a todos los compa\u00f1eros que trabajan",
            "start": 235.069,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "por un mejor c\u00edtara rock gracias a todos",
            "start": 238.799,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "seguimos adelante y esto es apenas el",
            "start": 242.129,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 246.03,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a presenciar a continuaci\u00f3n el",
            "start": 253.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siguiente v\u00eddeo denominado acciones de",
            "start": 256.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano y vivienda en el",
            "start": 259.97,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "municipio de solidaridad",
            "start": 262.04,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 269.17,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ahora si van a apoyar nos van a apoyar a",
            "start": 276.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la comunidad a la gente que realmente lo",
            "start": 279.1,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 281.62,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 282.65,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo te apoyo t\u00fa me apoyas por eso se",
            "start": 284.169,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "llama solidaridad entre todos nos",
            "start": 286.81,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "apoyamos",
            "start": 288.31,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 289.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estoy orgullosa de lo que se est\u00e1",
            "start": 290.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "haciendo pues es beneficio para todos es",
            "start": 292.83,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n que elige",
            "start": 296.25,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 301.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de casi 400",
            "start": 303.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 306.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 obra p\u00fablica en quintana roo en",
            "start": 308.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los mexicanos",
            "start": 311.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "rehabilitamos la zona deportiva 18 de",
            "start": 314.969,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "julio y el centro de desarrollo",
            "start": 317.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunitario 28 de julio construimos el",
            "start": 319.379,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "centro de asistencia del desarrollo",
            "start": 322.259,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "infantil cad\u00ed rehabilitamos el centro de",
            "start": 324.029,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desarrollo comunitario ejidal renovamos",
            "start": 326.879,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la unidad deportiva paul informe",
            "start": 329.61,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "construimos el mercado p\u00fablico el mundo",
            "start": 331.489,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de las pi\u00f1atas el parque bellavista el",
            "start": 334.229,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centro cultural el centro de",
            "start": 337.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n integral municipal ciudad",
            "start": 339.209,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "juventud la unidad deportiva en la",
            "start": 341.909,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colonia forjadores ampliamos el centro",
            "start": 344.249,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de desarrollo comunitario bellavista y",
            "start": 347.189,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construimos calles a trav\u00e9s de la",
            "start": 349.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conabio e insulso realizamos casi 900",
            "start": 352.649,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acciones de mejoramiento y escrituraci\u00f3n",
            "start": 355.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de vivienda adem\u00e1s en el nuevo comienzo",
            "start": 357.479,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del infonavit se implementaron",
            "start": 360.869,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "soluciones como responsabilidad",
            "start": 362.429,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compartida que premia el pago cumplido y",
            "start": 364.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "90 10 que alivia la carga financiera de",
            "start": 366.989,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quienes menos tienen y m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 369.539,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "gracias a la ayuda del gobierno",
            "start": 371.639,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "ahora los caracoles no nos van a pegar",
            "start": 373.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fuerte porque ya ven que aqu\u00ed estamos al",
            "start": 375.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "paso de los alcaldes que no estar\u00eda",
            "start": 377.05,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "feliz en una casa yo la verdad me siento",
            "start": 378.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy contenta siento que este a\u00f1o es el",
            "start": 380.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de esta colonia y toda la gente est\u00e1",
            "start": 384.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy contenta con estas obras de",
            "start": 386.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano la seda tu",
            "start": 388.81,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "transforma a m\u00e9xico desde el territorio",
            "start": 390.79,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 394.249,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 399.76,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "calificado de subsidio correspondiente",
            "start": 406.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al programa mejoramiento urbano de la",
            "start": 408.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de vivienda",
            "start": 411.6,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "guillermina virgen hern\u00e1ndez tejeda",
            "start": 413.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 418.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se entrega a certificado del subsidio",
            "start": 440.969,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "correspondiente al programa de",
            "start": 443.879,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano de la comisi\u00f3n",
            "start": 445.139,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda a salvador salazar",
            "start": 447.299,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz",
            "start": 449.849,
            "duration": 11.991
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 451.31,
            "duration": 12.9
        },
        {
            "text": "entrega de escrituras del instituto",
            "start": 461.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional del suelo sustentable asif de",
            "start": 464.21,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "maid\u00e1n y page",
            "start": 466.58,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 468.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 478.87,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "se entrega el reconocimiento del",
            "start": 480.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programa responsabilidad compartida del",
            "start": 482.629,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "instituto del fondo a la vivienda para",
            "start": 485.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "los trabajadores infonavit por sus",
            "start": 486.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siglas a nancy burgos soberanas",
            "start": 488.479,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 491.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 502.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y asimismo el reconocimiento del",
            "start": 504.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programa a 90 10 del instituto del fondo",
            "start": 506.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a la vivienda para los trabajadores a",
            "start": 508.57,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "mar\u00eda candelaria mesa contreras",
            "start": 510.85,
            "duration": 13.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 514.309,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al secretario de",
            "start": 527.74,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "desarrollo agrario y territorial urbano",
            "start": 530.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "arquitecto romano meyer falc\u00f3n",
            "start": 532.029,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 535.47,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 545.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de mexico carlos joaqu\u00edn gobernador de",
            "start": 547.959,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "quintana roo la hora prevista en",
            "start": 550.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de solidaridad",
            "start": 553.87,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "rogelio jim\u00e9nez director de fonatur",
            "start": 556.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n pueblo de",
            "start": 558.399,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "solidaridad buenos d\u00edas a todos ya todas",
            "start": 560.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos una vez m\u00e1s en solidaridad para",
            "start": 563.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rendir cuentas sobre la responsabilidad",
            "start": 566.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asumida por el gobierno de mexico con el",
            "start": 568.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblo de este municipio el encargo del",
            "start": 570.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 573.31,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "fue claro reducir las brechas de",
            "start": 574.99,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desigualdad en playa del carmen poniendo",
            "start": 577.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "primero a quienes m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 580.329,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "hasta la d\u00e9cada de los 80 playa del",
            "start": 583.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "carmen era una peque\u00f1a comunidad",
            "start": 585.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pesquera de 700 habitantes sin embargo",
            "start": 587.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas la expansi\u00f3n",
            "start": 590.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "urbana genera un crecimiento polarizado",
            "start": 592.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para los m\u00e1s de 200 mil habitantes en",
            "start": 594.61,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 597.04,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "justamente para revertir esta",
            "start": 598.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desigualdad urbana las acciones del",
            "start": 600.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "programa mejoramiento urbano est\u00e1n",
            "start": 602.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dirigidas a construir territorios de paz",
            "start": 604.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y bienestar con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 606.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 425 millones de pesos en un tiempo",
            "start": 608.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de 5 meses se est\u00e1n ejecutando",
            "start": 612.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acciones para transformar este municipio",
            "start": 615.2,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "en materia de mejoramiento integral de",
            "start": 617.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "barrios se tienen 18 obras de calidad en",
            "start": 620.029,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "diferentes puntos de la ciudad los",
            "start": 622.49,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "habitantes de colonias como bellavista",
            "start": 624.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "28 de julio ejidal y portadores podr\u00e1n",
            "start": 626.83,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "disfrutar nuevos espacios para el",
            "start": 630.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "esparcimiento social cultural y",
            "start": 632.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "deportivo tenemos proyectos como ciudad",
            "start": 635.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "juventud un centro de asistencia",
            "start": 638.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "infantil un centro cultural y un parque",
            "start": 640.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para la colonia bellavista as\u00ed como la",
            "start": 643.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de la unidad deportiva 28 de",
            "start": 646.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "julio tambi\u00e9n se cuenta con una nueva",
            "start": 648.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "unidad deportiva en la colonia",
            "start": 651.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "forjadores as\u00ed como la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 653.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n del emblem\u00e1tico mercado el",
            "start": 655.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mundo de las pi\u00f1atas",
            "start": 658.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para la mejora de la atenci\u00f3n y salud se",
            "start": 660.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "construye el centro de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 662.959,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "integral municipal en la colonia",
            "start": 664.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "bellavista sumando a estos nuevos",
            "start": 667.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyectos se ha rehabilitado la unidad",
            "start": 669.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "deportiva polyf\u00f3rum y tres centros de",
            "start": 671.99,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desarrollo comunitario de la misma forma",
            "start": 674.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se mejoraron seis calles completas",
            "start": 677.209,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "equivalentes a dos kil\u00f3metros lineales",
            "start": 679.399,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en materia de vivienda la conavi",
            "start": 682.63,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "transforman la vida de m\u00e1s de 700",
            "start": 685.699,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "familias en colonias como la guadalupana",
            "start": 687.139,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "con la mejora ampliaci\u00f3n o sustituci\u00f3n",
            "start": 689.949,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de sus viviendas asimismo gracias al",
            "start": 693.17,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "trabajo de lin sus cerca de 100 familias",
            "start": 695.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n por primera vez con las",
            "start": 698.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "escrituras de su vivienda todas estas",
            "start": 700.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acciones han generado el d\u00eda de hoy m\u00e1s",
            "start": 703.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de 2.200 empleos directos al pueblo de",
            "start": 705.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solidaridad y otros 2.000 empleos de",
            "start": 708.47,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "forma indirecta de manera adicional como",
            "start": 710.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coordinadores del sector de vivienda",
            "start": 713.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "quiero informar algunos avances en las",
            "start": 715.67,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "estrategias del infonavit en el estado",
            "start": 717.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de quintana roo",
            "start": 719.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aliviar la carga financiera de las",
            "start": 721.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "familias trabajadoras es una prioridad y",
            "start": 723.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por ello el programa de responsabilidad",
            "start": 725.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "compartida reestructur\u00f3 los cr\u00e9ditos de",
            "start": 727.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3 mil 400 familias en el estado",
            "start": 729.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con un monto promedio de 260 mil pesos",
            "start": 732.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de descuento por cada una de ellas",
            "start": 735.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el programa 90 10 ha condonado el",
            "start": 737.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "10% restante de deuda a m\u00e1s de 1100",
            "start": 742.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familias con pago puntual",
            "start": 745.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con estas acciones de obra p\u00fablica",
            "start": 747.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "queremos que las comunidades se apropien",
            "start": 749.41,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de estos espacios es tiempo de asumir la",
            "start": 751.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad en la gesti\u00f3n y la",
            "start": 753.459,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de nuestras ciudades hoy un",
            "start": 755.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuevo cap\u00edtulo se escribe en playa del",
            "start": 757.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "carmen 1 en que nuevos parques unidades",
            "start": 759.67,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "deportivas centros culturales centros de",
            "start": 762.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "salud brindan opciones de desarrollo a",
            "start": 764.649,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n desde la sede datos",
            "start": 767.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguimos construyendo territorios de",
            "start": 769.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "piel y bienestar para mexico muchas",
            "start": 771.55,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 773.38,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 775.95,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 788.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 791.709,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 793.779,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 795.88,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 798.55,
            "duration": 15.23
        },
        {
            "text": "amigas amigos de solidaridad",
            "start": 808.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de el estado de quintana roo nos da",
            "start": 814.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo en playa del",
            "start": 817.25,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "carmen como ustedes",
            "start": 820.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "iniciamos una gira",
            "start": 825.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "viernes en reforma chiapas",
            "start": 829.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estuvimos tambi\u00e9n en frontera tabasco",
            "start": 834.0,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "ayer en campeche y en m\u00e9rida y ahora",
            "start": 839.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "concluimos aqu\u00ed en quintana roo",
            "start": 844.95,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir recorriendo el pa\u00eds los",
            "start": 848.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fines de semana",
            "start": 854.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 856.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estar todos los d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 861.59,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 865.63,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en palacio nacional",
            "start": 869.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 871.889,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidir la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 874.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 878.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que llevamos a cabo todos los d\u00edas para",
            "start": 880.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema grave de la",
            "start": 883.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 887.63,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s nos preocupa y nos ocupa",
            "start": 890.69,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "el que podamos serenar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 897.0,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con ese prop\u00f3sito",
            "start": 901.11,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n del viernes",
            "start": 906.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana nos echamos a andar a",
            "start": 909.58,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "recorrer todos los pueblos de mexico",
            "start": 913.51,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 918.51,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y recoger los sentimientos de la gente",
            "start": 919.88,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "y que no haya divorcio",
            "start": 924.529,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entre el pueblo y el gobierno la",
            "start": 928.449,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 931.989,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo por eso",
            "start": 934.779,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 939.209,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 945.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la cuarta",
            "start": 948.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 951.88,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 954.1,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "vamos bien est\u00e1 funcionando la f\u00f3rmula d",
            "start": 955.37,
            "duration": 14.18
        },
        {
            "text": "liberar fondos de tener presupuesto",
            "start": 963.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no permitiendo la corrupci\u00f3n y acabando",
            "start": 970.019,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "con los lujos en el gobierno",
            "start": 973.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 981.459,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 983.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y que no haya privilegios",
            "start": 986.57,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado mucho",
            "start": 990.3,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 994.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "impide la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo eso se",
            "start": 999.81,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "estigmatiza a los corruptos el que es",
            "start": 1003.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "corrupto se va al",
            "start": 1007.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "buzzi",
            "start": 1010.86,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1017.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 1021.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nos permite contar con presupuesto todos",
            "start": 1023.51,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los que antes se iba por el ca\u00f1o de la",
            "start": 1028.97,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ahora se est\u00e1 liberando y se",
            "start": 1031.07,
            "duration": 10.869
        },
        {
            "text": "utiliza en beneficio del pueblo lo mismo",
            "start": 1037.03,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con los gastos",
            "start": 1041.939,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "del gobierno que est\u00e1n reduciendo los",
            "start": 1046.86,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "gastos del gobierno porque ya no hay los",
            "start": 1051.87,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sueldos que hab\u00edan antes",
            "start": 1055.889,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "un director",
            "start": 1058.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el infonavit",
            "start": 1062.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ganaba 700 mil pesos mensuales",
            "start": 1064.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mcguinness",
            "start": 1069.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pensiones millonarias a los",
            "start": 1072.03,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 1075.09,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya todo eso se termin\u00f3",
            "start": 1077.38,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ya hay una ley en donde nadie puede",
            "start": 1081.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que los que recibe el",
            "start": 1085.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y yo me",
            "start": 1087.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reduce el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 1090.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo que ganaba pe\u00f1a nieto",
            "start": 1093.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1101.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica especial para altos",
            "start": 1103.82,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto s\u00e9",
            "start": 1107.46,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "gastaba en pagarle atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 1113.309,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "hospitales privados a los altos muchos",
            "start": 1117.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos",
            "start": 1119.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o del presupuesto p\u00fablico se hac\u00edan",
            "start": 1123.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se",
            "start": 1126.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estiraban a costillas del erario",
            "start": 1129.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 ya no hay estado",
            "start": 1132.16,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "mayor presidencial mire ya presidente no",
            "start": 1137.11,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "trae",
            "start": 1142.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "guardaespaldas hab\u00edan 8.000 elementos",
            "start": 1144.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial para",
            "start": 1148.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuidar al presidente ya todos esos",
            "start": 1151.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "elementos pasaron a la guardia nacional",
            "start": 1154.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1156.77,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo al presidente lo",
            "start": 1159.74,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cuida la gente y el que lucha por la",
            "start": 1163.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 1166.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1 prohibido",
            "start": 1172.429,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "usar aviones helic\u00f3pteros para los altos",
            "start": 1176.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ahora todo es a",
            "start": 1180.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ras de tierra les dec\u00eda que empec\u00e9 el",
            "start": 1183.89,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "viernes en reforma",
            "start": 1188.27,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "todo por carretera hasta llegar ac\u00e1 nada",
            "start": 1190.429,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de avi\u00f3n presidencial nada de",
            "start": 1194.899,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero si vengo en helic\u00f3ptero",
            "start": 1200.049,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1204.919,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los caminos nunca por eso se termina ya",
            "start": 1207.619,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el uso de aviones de helic\u00f3ptero el",
            "start": 1212.149,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial se va a rifar",
            "start": 1214.549,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si me iba yo a subir ese",
            "start": 1221.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n que iba a terminar costando 7 mil",
            "start": 1225.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1228.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "palacio para los cielos con",
            "start": 1233.44,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "restaurant con alcoba se le averi\u00f3 su",
            "start": 1238.139,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n al primer ministro de canad\u00e1 a",
            "start": 1242.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "crudo y le mandamos a decir que si",
            "start": 1247.179,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "quer\u00eda comprar el avi\u00f3n presidencial de",
            "start": 1249.97,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mexico y no le entr\u00f3 porque el avi\u00f3n que",
            "start": 1253.21,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "se le averi\u00f3 es de menor calidad y no",
            "start": 1257.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tiene tantos lujos como el avi\u00f3n",
            "start": 1262.99,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "presidencial de m\u00e9xico por eso como nos",
            "start": 1265.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ha costado un poco venderlo deshacernos",
            "start": 1270.549,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "de ese avi\u00f3n se va a rifar a todo el",
            "start": 1273.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueblo y no se preocupe que si a donde",
            "start": 1277.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo van a estacionar el que se lo saque",
            "start": 1279.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a estar los aeropuertos de la",
            "start": 1282.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana para guardar el",
            "start": 1285.82,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n para que lo obtenga mediante la",
            "start": 1289.12,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "rifa ya vamos a resolver ese problema",
            "start": 1292.899,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "muy pronto a m\u00e1s tardar la semana",
            "start": 1298.77,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima ya vamos a tomar la decisi\u00f3n y",
            "start": 1302.06,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "todo lo que se obtenga por la riva por",
            "start": 1307.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la venta de ese avi\u00f3n se va a utilizar",
            "start": 1311.78,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "para equipos m\u00e9dicos en centros de salud",
            "start": 1315.57,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en hospitales que hacen falta",
            "start": 1320.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por eso les digo est\u00e1 funcionando la",
            "start": 1328.46,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula de combatir la obesidad ya no",
            "start": 1333.56,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 1339.62,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ladrones eso se acaba por completo se va",
            "start": 1345.25,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar",
            "start": 1349.96,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la impunidad me canso ganso",
            "start": 1352.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1362.169,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando al pueblo no va a",
            "start": 1364.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "faltar lo de las pensiones para los",
            "start": 1369.029,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1372.6,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ya se aumentaron las pensiones a todos",
            "start": 1375.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los adultos mayores ricos o pobres a",
            "start": 1379.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos les corresponde porque es una",
            "start": 1382.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recompensa despu\u00e9s de todo lo que han",
            "start": 1384.87,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aportado al desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 1388.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1391.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "discapacidad tambi\u00e9n becas para",
            "start": 1395.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias de escasos",
            "start": 1399.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos saben cu\u00e1ntas becas",
            "start": 1401.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estamos otorgando 11 millones de becas",
            "start": 1404.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para estudiantes de todos los niveles de",
            "start": 1408.75,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "escolaridad va a continuar el programa",
            "start": 1412.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1415.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "futuro el que no est\u00e1 estudiando y no",
            "start": 1418.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiene empleo se le est\u00e1 contratando se",
            "start": 1421.6,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 dando trabajo y se les paga",
            "start": 1425.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo para que aprendan para",
            "start": 1427.809,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que se capaciten en talleres en tiendas",
            "start": 1431.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en comercios en actividades productivas",
            "start": 1434.47,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no queremos que los",
            "start": 1438.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "est\u00e9n sin empleo queremos garantizar a",
            "start": 1440.669,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes el derecho al estudio y el",
            "start": 1445.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo nada de nada de solo",
            "start": 1449.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "llamarles ninis que ni estudian ni",
            "start": 1453.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajan y no hacer nada por ellos nunca",
            "start": 1455.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se les va a dar la espalda a los",
            "start": 1458.58,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque el problema de la",
            "start": 1461.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia tiene",
            "start": 1464.129,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mucho que ver con el abandono de los",
            "start": 1465.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 1470.1,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "familias y tenemos que fortalecer los",
            "start": 1473.159,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 1477.629,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y tenemos que atender a los j\u00f3venes",
            "start": 1482.029,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "jalar a los j\u00f3venes",
            "start": 1485.789,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "no permitir que se los lleven que los",
            "start": 1488.22,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "enganchen para actuar como sicarios o",
            "start": 1492.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "como halcones en las bandas de la",
            "start": 1497.789,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "delincuencia vamos a seguir atendiendo a",
            "start": 1502.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes ahora hay cerca de un mill\u00f3n",
            "start": 1506.37,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes que tenemos contratados como",
            "start": 1509.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aprendices y mi sue\u00f1o que quiero",
            "start": 1514.01,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "convertir en realidad es que todos los",
            "start": 1518.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al",
            "start": 1521.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estudio y el derecho al trabajo hoy lo",
            "start": 1524.34,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vamos a lograr muy pronto",
            "start": 1526.77,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1533.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando las actividades",
            "start": 1535.85,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 1537.89,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1540.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 1541.9,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en reforma dimos el banderazo porque se",
            "start": 1544.28,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "va a conectar un gasoducto del norte",
            "start": 1549.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cactus y de cactus",
            "start": 1555.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 1562.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "un gasoducto que va a traer gas",
            "start": 1564.97,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "desde tamaulipas",
            "start": 1569.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tuxpan desde el norte a la pen\u00ednsula de",
            "start": 1572.419,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n hasta medida",
            "start": 1577.46,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "la primera etapa no va a faltar el gas",
            "start": 1581.929,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "natural y de m\u00e9rida a canc\u00fan gas natural",
            "start": 1585.139,
            "duration": 13.02
        },
        {
            "text": "esto va a permitir que se tenga gas para",
            "start": 1592.299,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1598.159,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "porque actualmente cuesta mucho generar",
            "start": 1601.659,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en la pen\u00ednsula de",
            "start": 1606.23,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n por falta de gas natural y",
            "start": 1609.32,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso los apagones y tenemos",
            "start": 1613.539,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "que resolver este problema no s\u00f3lo se va",
            "start": 1618.799,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "a tener esta primera etapa de gasoducto",
            "start": 1622.94,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hasta valladolid",
            "start": 1628.309,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y seis meses en agosto voy a inaugurar",
            "start": 1631.37,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya la llegada de este tubo hasta",
            "start": 1635.12,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "valladolid y va a iniciar la",
            "start": 1640.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de valladolid a canc\u00fan y",
            "start": 1643.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos a construir dos plantas",
            "start": 1647.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas",
            "start": 1650.38,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de una en m\u00e9rida y otra en canc\u00fan para",
            "start": 1653.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "generar energ\u00eda el\u00e9ctrica y que no falte",
            "start": 1656.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la luz en 10 20 a\u00f1os hacia adelante en",
            "start": 1659.84,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "toda la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 1663.89,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1669.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "significa garantizar el abasto de",
            "start": 1671.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica primero para la gente",
            "start": 1674.529,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para",
            "start": 1677.679,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "las empresas para el sector tur\u00edstico",
            "start": 1681.21,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "que es el que reactiva la econom\u00eda en",
            "start": 1685.86,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "quintana roo y hay que cuidar lo mismo",
            "start": 1690.919,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "les puedo decir que ya se inici\u00f3 el",
            "start": 1695.13,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "proceso de licitaci\u00f3n para el tren maya",
            "start": 1699.059,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "vamos a comunicar tabasco chiapas",
            "start": 1702.98,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 1708.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n quintana roo 1500 kil\u00f3metros de",
            "start": 1711.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 1716.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n",
            "start": 1721.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda llevado a cabo en el",
            "start": 1724.99,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico es una inversi\u00f3n solo",
            "start": 1731.11,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en esa obra de 130 mil millones de pesos",
            "start": 1733.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y no va a ser cr\u00e9dito no vamos a dejar",
            "start": 1738.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "deuda son los recursos del presupuesto",
            "start": 1741.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n obteniendo por no permitir",
            "start": 1744.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y por la austeridad",
            "start": 1746.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "republicana son obras en beneficio del",
            "start": 1748.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1752.05,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos a seguir mejorando la calidad de",
            "start": 1759.59,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n ya cumplimos con los",
            "start": 1764.48,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "maestros porque era un fastidio eso que",
            "start": 1768.62,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "llamaban reforma educativa y nada mas",
            "start": 1774.529,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "polariz\u00f3 enfrent\u00f3 a la gente con los",
            "start": 1778.97,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "maestros ya se cancel\u00f3 la mal llamada",
            "start": 1782.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "reforma educativa y mire se cancel\u00f3 la",
            "start": 1785.809,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "reforma educativa y no ha pasado nada al",
            "start": 1790.15,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "contrario hay ahora m\u00e1s asistencia m\u00e1s",
            "start": 1795.529,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los maestros en las",
            "start": 1801.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aulas y no se han suspendido las clases",
            "start": 1803.659,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ustedes ya se dieron cuenta",
            "start": 1808.159,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "ahora ya no hay ning\u00fan conflicto ning\u00fan",
            "start": 1810.82,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "paro y muchas gracias a las maestras y a",
            "start": 1814.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los maestros de m\u00e9xico nunca m\u00e1s se les",
            "start": 1818.779,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 1822.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a humillar como se hizo anteriormente",
            "start": 1823.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y vamos a mejorar la calidad de la",
            "start": 1830.119,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n eso se va a resolver porque ya",
            "start": 1834.499,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n revisando los contenidos de los",
            "start": 1840.229,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "libros de texto se van a actualizar y va",
            "start": 1844.279,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 1847.789,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero informarles que se van a",
            "start": 1851.179,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "entregar presupuestos a cada escuela",
            "start": 1855.439,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "para su mantenimiento cada escuela va a",
            "start": 1859.629,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 1864.289,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "anualmente por ciclo escolar el",
            "start": 1867.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presupuesto que le corresponda",
            "start": 1870.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dependiendo del n\u00famero de alumnos si es",
            "start": 1872.47,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "una escuelita peque\u00f1a que se llama de",
            "start": 1876.919,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "multi grado donde una maestra un maestro",
            "start": 1880.94,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "da los 6 grados y tienen 50 alumnos son",
            "start": 1884.149,
            "duration": 12.181
        },
        {
            "text": "150 mil pesos al a\u00f1o para el",
            "start": 1892.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mantenimiento se entrega a la sociedad",
            "start": 1896.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de padres de familia ya se est\u00e1n",
            "start": 1899.11,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "integrando los comit\u00e9s de padres de",
            "start": 1902.96,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "familia si es una escuela de 50 a 150",
            "start": 1906.62,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "alumnos son 200 mil pesos si tienen m\u00e1s",
            "start": 1911.049,
            "duration": 11.911
        },
        {
            "text": "de 150 alumnos 500 mil pesos cada a\u00f1o la",
            "start": 1916.7,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "asamblea de padre de familia decide qu\u00e9",
            "start": 1922.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hacer con ese dinero que se va a",
            "start": 1925.549,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 1927.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para pintar la escuela para que haya",
            "start": 1929.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mobiliario para mejorar los ba\u00f1os para",
            "start": 1931.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los que se requieran solo estamos",
            "start": 1934.61,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "recomendando que",
            "start": 1936.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en la integraci\u00f3n del comit\u00e9 de padres",
            "start": 1939.549,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de familia se procure que el tesorero",
            "start": 1942.58,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s",
            "start": 1945.639,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "honradas que los hombres",
            "start": 1949.749,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 1954.05,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar",
            "start": 1956.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1959.559,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "as\u00ed cada escuela va a tener su",
            "start": 1965.77,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "presupuesto y tambi\u00e9n que se oiga bien y",
            "start": 1970.59,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que se oiga lejos ya no se ve entregar",
            "start": 1974.86,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ning\u00fan apoyo a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 1978.25,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1983.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "campesina de la organizaci\u00f3n obrera",
            "start": 1987.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "emiliano zapata o ricardo flores mag\u00f3n y",
            "start": 1990.81,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir",
            "start": 1994.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a la gente no primo hermano eso ya se",
            "start": 1996.97,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 as\u00ed no se ve entregar el apoyo de",
            "start": 2001.29,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "manera personalizada la tarjeta para el",
            "start": 2006.63,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "adulto mayor la tarjeta",
            "start": 2010.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a la persona con discapacidad la tarjeta",
            "start": 2014.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para la beca del estudiante la tarjeta",
            "start": 2018.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para el apoyo al campesino la tarjeta",
            "start": 2020.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para el joven que est\u00e1 capacit\u00e1ndose en",
            "start": 2024.44,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "joven construyendo el futuro todo con su",
            "start": 2029.71,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "tarjeta hemos batallado un poco porque",
            "start": 2034.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay muchas comunidades en donde no hay",
            "start": 2038.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sucursales de banco nada m\u00e1s hay en las",
            "start": 2041.33,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "grandes ciudades y en los pueblos en los",
            "start": 2044.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estados con m\u00e1s pobreza donde hay m\u00e1s",
            "start": 2049.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n chiapas oaxaca tabasco",
            "start": 2053.6,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "veracruz tienen que ir hasta tres horas",
            "start": 2056.96,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "a buscar sus apoyos en una sucursal",
            "start": 2063.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bancaria y llegan y les dicen no hay",
            "start": 2066.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dinero regresa despu\u00e9s pues eso ya se",
            "start": 2069.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya vamos ya empezamos a",
            "start": 2072.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "construir dos mil 700 sucursales del",
            "start": 2075.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "banco del bienestar ah\u00ed se van a poder",
            "start": 2079.31,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cobrar todos los apoyos todos los",
            "start": 2082.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "beneficios vamos tambi\u00e9n a hacer",
            "start": 2086.65,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "realidad el derecho a la salud ya no hay",
            "start": 2090.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el llamado seguro popular que ni era",
            "start": 2093.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "seguro ni era popular no serv\u00eda para",
            "start": 2098.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nada por eso hay ahora algunas",
            "start": 2101.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 2105.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "piensan que nos van a vencer y que vamos",
            "start": 2108.53,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a regresar al tiempo en que se robaban",
            "start": 2113.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el dinero hasta de las medicinas no van",
            "start": 2117.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a lograr su prop\u00f3sito ya se est\u00e1",
            "start": 2121.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estableciendo el nuevo sistema de salud",
            "start": 2124.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y va a haber atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2126.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos para toda la",
            "start": 2129.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ese es el prop\u00f3sito que",
            "start": 2132.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2137.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vamos a seguir avanzando aqu\u00ed en el caso",
            "start": 2138.9,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de solidaridad",
            "start": 2143.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 2146.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 2148.14,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "eterno de la regularizaci\u00f3n de la",
            "start": 2151.22,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "tenencia de la tierra ah\u00ed estaba yo",
            "start": 2157.04,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "viendo una cartulina",
            "start": 2161.17,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dec\u00eda escrituraci\u00f3n",
            "start": 2165.619,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "playa del carmen bueno yo quiero hacer",
            "start": 2170.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un compromiso con ustedes porque la",
            "start": 2173.89,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "verdad ya son muchos a\u00f1os de este asunto",
            "start": 2176.23,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y lo hago",
            "start": 2180.849,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y manipulado como han querido en sobre",
            "start": 2183.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todo en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 2187.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entonces como ahora no hay elecciones",
            "start": 2190.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los grillos",
            "start": 2193.94,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "descansando",
            "start": 2197.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2206.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "atender el asunto",
            "start": 2208.74,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "quiero hacer compromisos con ustedes y",
            "start": 2212.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "voy a contar por qu\u00e9",
            "start": 2215.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando de manera",
            "start": 2219.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobernador de quintana",
            "start": 2221.13,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "roo voy a enviar",
            "start": 2224.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "solidaridad al consejero jur\u00eddico de la",
            "start": 2227.589,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica a julio",
            "start": 2231.16,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "scherer",
            "start": 2233.89,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ibarra",
            "start": 2235.589,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "le voy a pedir tambi\u00e9n al procurador",
            "start": 2238.91,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "agrario de la secretaria de asuntos",
            "start": 2241.7,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "agrarios que",
            "start": 2247.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de rom\u00e1n mayer que vengan a",
            "start": 2249.819,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n dos d\u00edas a la semana",
            "start": 2253.9,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed despachando quiero resolver el",
            "start": 2258.999,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2262.809,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2270.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se resuelva legalmente",
            "start": 2274.99,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ya sea mediante un decreto presidencial",
            "start": 2278.55,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y pidi\u00e9ndole el apoyo al poder judicial",
            "start": 2282.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "voy a hablar con el presidente de la",
            "start": 2286.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia somos",
            "start": 2288.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respetuosos de la divisi\u00f3n del",
            "start": 2290.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "equilibrio de poderes pero le voy a",
            "start": 2293.09,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "solicitar que nos ayude con jueces con",
            "start": 2296.54,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "magistrados con ministros a hacerles ver",
            "start": 2301.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 es importante resolver",
            "start": 2304.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este asunto que lleva muchos a\u00f1os y",
            "start": 2308.0,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "quiero hacer el compromiso de que voy a",
            "start": 2311.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2316.34,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "venir un d\u00eda no muy lejano a entregar",
            "start": 2318.15,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todas las escrituras de la gente que",
            "start": 2322.589,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vive aqu\u00ed en playa del carmen en",
            "start": 2326.13,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2329.609,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2341.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el programa que ya se aplic\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 2343.95,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "pasado se destinaron a playa del carmen",
            "start": 2347.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "425 millones de pesos para 16",
            "start": 2353.18,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "intervenciones obras que se est\u00e1n",
            "start": 2358.46,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "llevando a cabo con el programa que",
            "start": 2362.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo rom\u00e1n mayer el",
            "start": 2366.65,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es mejorar la situaci\u00f3n de las",
            "start": 2370.35,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "colonias populares para que no sea tan",
            "start": 2373.89,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "ofensivo el contraste en zonas de",
            "start": 2378.38,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hoteles de gran lujo mientras las",
            "start": 2383.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "colonias carecen hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 2386.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "indispensable en cuanto a servicios por",
            "start": 2389.04,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "eso se hizo esa inversi\u00f3n todav\u00eda no se",
            "start": 2392.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "terminan todas las obras pero van a",
            "start": 2398.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terminarse",
            "start": 2400.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y los programas de mejoramiento de",
            "start": 2402.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vivienda y el mejoramiento de los",
            "start": 2404.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "espacios urbanos aqu\u00ed en playa del",
            "start": 2408.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "carmen y vamos a ir a la regularizaci\u00f3n",
            "start": 2413.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la tenencia de la tierra y una vez",
            "start": 2417.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que terminemos de regularizar la",
            "start": 2419.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenencia de la tierra le seguimos con el",
            "start": 2421.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2424.8,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "importante que haya un plan de",
            "start": 2427.98,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial aqu\u00ed",
            "start": 2432.27,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en solidaridad porque sigue llegando",
            "start": 2437.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "gente eso es muy bueno porque quintana",
            "start": 2440.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "roo le ha dado posibilidad de trabajo y",
            "start": 2445.16,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de vida a muchos mexicanos de todos los",
            "start": 2450.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estados que han venido aqu\u00ed a buscarse",
            "start": 2454.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en la vida eso merece un aplauso para",
            "start": 2456.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "solidaridad para este municipio",
            "start": 2461.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay",
            "start": 2466.619,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "del distrito federal",
            "start": 2471.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 2474.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de yapa",
            "start": 2477.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 2479.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yoko",
            "start": 2482.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay de todo el pa\u00eds o hamaca de todo el",
            "start": 2485.22,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vivan los pueblos que han emigrado",
            "start": 2489.599,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "a buscarse en la vida aqu\u00ed a quintana",
            "start": 2493.619,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "roo",
            "start": 2497.31,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "fuente de trabajo",
            "start": 2501.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gente buena por eso vamos a seguir",
            "start": 2504.79,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "apoyando y para terminar porque pens\u00e9",
            "start": 2509.53,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que iba a hablar poco pero ya me pique",
            "start": 2514.0,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ya para terminar decirles que estamos",
            "start": 2519.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2522.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desagradecidos con el gobernador de",
            "start": 2525.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "quintana roo nos llevamos bien con el",
            "start": 2529.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernador carlos joaqui",
            "start": 2532.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2534.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y que como lo dije",
            "start": 2537.4,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "es tiempo de unidad y tambi\u00e9n estamos",
            "start": 2540.15,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "muy agradecidos y les felicito porque",
            "start": 2544.109,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "tiene una muy buena presidenta municipal",
            "start": 2547.589,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2551.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hoy vamos a ir atendiendo los problemas",
            "start": 2562.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo del agua que me tuvieron",
            "start": 2566.05,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "plantear",
            "start": 2568.57,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se fueron a levantar como las 4 de la",
            "start": 2570.14,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2573.769,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2574.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "all\u00e1 para protestar por lo del agua ya",
            "start": 2575.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo vamos tambi\u00e9n a atender ahora que va",
            "start": 2579.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a venir",
            "start": 2583.05,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico de presidencia se va",
            "start": 2585.68,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a aprovechar para atender tambi\u00e9n este",
            "start": 2588.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asunto y me dio mucho gusto estar con",
            "start": 2591.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a seguir adelante yo voy a",
            "start": 2593.85,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "seguir viniendo vamos a seguir revisando",
            "start": 2597.63,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "o supervisando todas las acciones de el",
            "start": 2602.04,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "gobierno y les digo vamos bien estamos",
            "start": 2607.23,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "bien y de buenas",
            "start": 2611.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 contenta en todo el pa\u00eds",
            "start": 2618.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 feliz feliz feliz los",
            "start": 2622.45,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "\u00fanicos que est\u00e1n ah\u00ed un poco medios",
            "start": 2626.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "desquiciados",
            "start": 2630.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son los que estaban saqueando a m\u00e9xico y",
            "start": 2634.06,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "no quieren dejar de robar a m\u00e1s que ya",
            "start": 2641.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la robadera se acab\u00f3 el",
            "start": 2644.48,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "bandidaje oficial les guste o no les",
            "start": 2648.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "guste ya no va a haber corrupci\u00f3n en",
            "start": 2652.49,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que viva solidaridad",
            "start": 2656.0,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "les digo del carn\u00e9",
            "start": 2661.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2664.27,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de pintan a rabo",
            "start": 2667.89,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2672.549,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mi objetivo dijo de vido",
            "start": 2674.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes a",
            "start": 2688.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 2690.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 2692.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2702.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2712.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2719.3,
            "duration": 27.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2744.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2746.5,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2748.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2750.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2753.37,
            "duration": 17.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2755.29,
            "duration": 16.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2773.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2778.28,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2789.41,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 2796.95,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado al",
            "start": 2800.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "responder",
            "start": 2803.369,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2804.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "agradecemos la pereza mala sentencia",
            "start": 2806.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cristian por aceptar un excelente para",
            "start": 2808.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2813.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2815.72,
            "duration": 3.29
        }
    ],
    "transcription_text": "habitantes deseo manifestar la profunda satisfacci\u00f3n y el compromiso que representa para nosotros la visita a playa del carmen de nuestro presidente de la rep\u00fablica el compa\u00f1ero andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y no es para menos es un honor para todos nosotros recibir aqu\u00ed a un l\u00edder social de talla mundial un pol\u00edtico humanista incansable que se ha propuesto seg\u00fan sus propias palabras regenerar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico mediante una nueva forma de hacer pol\u00edtica aplicando en prudente armon\u00eda tres ideas rectoras honestidad la justicia y el amor por su patria en ese sentido como representante institucional de todas las personas que viven en nuestro municipio independientemente de su procedencia aprovecho la ocasi\u00f3n para expresar la enorme gratitud que sentimos hacia el presidente y su equipo de trabajo porque a trav\u00e9s del programa de mejoramiento urbano 2019 benefici\u00f3 a nuestra municipalidad designando la como una de las 15 ciudades tur\u00edsticas del pa\u00eds priorizadas en aras de reducir la brecha de desigualdad y los evidentes contrastes entre las zonas hoteleras y las colonias perif\u00e9ricas de los recursos federales que est\u00e1 recibiendo nuestro gobierno alrededor de 300 millones de pesos se destinaron a la infraestructura urbana sobre todo en colonias que han permanecido desatendidas por a\u00f1os como por ejemplo forjadores ejidal bellavista 28 de julio guadalupana entre otras las cifras restantes se destinar\u00e1n a la regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra y al programa de vivienda por nuestra parte junto al compa\u00f1ero para quien pido un fuerte aplauso rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n gracias distinguidos secretarios titular de las edad hemos recorrido las 18 obras que ser\u00e1n visitadas por el compa\u00f1ero presidente en todos los casos hemos comprobado que aqu\u00ed hay hechos no palabras vamos a seguir adelante como dijera nuestro presidente de mexico el paradigma que estamos construyendo se basa en la convicci\u00f3n de que es m\u00e1s eficiente la colaboraci\u00f3n que la competencia m\u00e1s constructiva la libertad que la prohibici\u00f3n y m\u00e1s fruct\u00edfera la confianza que la desconfianza una vez m\u00e1s nuestro gobierno y los solidarenses le damos una respetuosa bienvenida al compa\u00f1ero presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al compa\u00f1ero gobernador del estado carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez muchas gracias a todos los senadores diputados federales regidores y a todos los compa\u00f1eros que trabajan por un mejor c\u00edtara rock gracias a todos seguimos adelante y esto es apenas el ine [Aplausos] vamos a presenciar a continuaci\u00f3n el siguiente v\u00eddeo denominado acciones de mejoramiento urbano y vivienda en el municipio de solidaridad [M\u00fasica] ahora si van a apoyar nos van a apoyar a la comunidad a la gente que realmente lo necesita [M\u00fasica] yo te apoyo t\u00fa me apoyas por eso se llama solidaridad entre todos nos apoyamos [M\u00fasica] estoy orgullosa de lo que se est\u00e1 haciendo pues es beneficio para todos es una transformaci\u00f3n que elige [M\u00fasica] con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de casi 400 millones de pesos el gobierno de m\u00e9xico realiz\u00f3 obra p\u00fablica en quintana roo en beneficio de las y los mexicanos rehabilitamos la zona deportiva 18 de julio y el centro de desarrollo comunitario 28 de julio construimos el centro de asistencia del desarrollo infantil cad\u00ed rehabilitamos el centro de desarrollo comunitario ejidal renovamos la unidad deportiva paul informe construimos el mercado p\u00fablico el mundo de las pi\u00f1atas el parque bellavista el centro cultural el centro de rehabilitaci\u00f3n integral municipal ciudad juventud la unidad deportiva en la colonia forjadores ampliamos el centro de desarrollo comunitario bellavista y construimos calles a trav\u00e9s de la conabio e insulso realizamos casi 900 acciones de mejoramiento y escrituraci\u00f3n de vivienda adem\u00e1s en el nuevo comienzo del infonavit se implementaron soluciones como responsabilidad compartida que premia el pago cumplido y 90 10 que alivia la carga financiera de quienes menos tienen y m\u00e1s lo necesitan gracias a la ayuda del gobierno ahora los caracoles no nos van a pegar fuerte porque ya ven que aqu\u00ed estamos al paso de los alcaldes que no estar\u00eda feliz en una casa yo la verdad me siento muy contenta siento que este a\u00f1o es el a\u00f1o de esta colonia y toda la gente est\u00e1 muy contenta con estas obras de mejoramiento urbano la seda tu transforma a m\u00e9xico desde el territorio gobierno de mexico [Aplausos] calificado de subsidio correspondiente al programa mejoramiento urbano de la comisi\u00f3n nacional de vivienda guillermina virgen hern\u00e1ndez tejeda [Aplausos] se entrega a certificado del subsidio correspondiente al programa de mejoramiento urbano de la comisi\u00f3n nacional de vivienda a salvador salazar mu\u00f1oz [Aplausos] entrega de escrituras del instituto nacional del suelo sustentable asif de maid\u00e1n y page [Aplausos] [Aplausos] se entrega el reconocimiento del programa responsabilidad compartida del instituto del fondo a la vivienda para los trabajadores infonavit por sus siglas a nancy burgos soberanas [Aplausos] [Aplausos] y asimismo el reconocimiento del programa a 90 10 del instituto del fondo a la vivienda para los trabajadores a mar\u00eda candelaria mesa contreras [Aplausos] pedimos la palabra al secretario de desarrollo agrario y territorial urbano arquitecto romano meyer falc\u00f3n [Aplausos] andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico carlos joaqu\u00edn gobernador de quintana roo la hora prevista en presidenta municipal de solidaridad rogelio jim\u00e9nez director de fonatur medios de comunicaci\u00f3n pueblo de solidaridad buenos d\u00edas a todos ya todas estamos una vez m\u00e1s en solidaridad para rendir cuentas sobre la responsabilidad asumida por el gobierno de mexico con el pueblo de este municipio el encargo del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador fue claro reducir las brechas de desigualdad en playa del carmen poniendo primero a quienes m\u00e1s lo necesitan hasta la d\u00e9cada de los 80 playa del carmen era una peque\u00f1a comunidad pesquera de 700 habitantes sin embargo en las \u00faltimas d\u00e9cadas la expansi\u00f3n urbana genera un crecimiento polarizado para los m\u00e1s de 200 mil habitantes en solidaridad justamente para revertir esta desigualdad urbana las acciones del programa mejoramiento urbano est\u00e1n dirigidas a construir territorios de paz y bienestar con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 425 millones de pesos en un tiempo r\u00e9cord de 5 meses se est\u00e1n ejecutando acciones para transformar este municipio en materia de mejoramiento integral de barrios se tienen 18 obras de calidad en diferentes puntos de la ciudad los habitantes de colonias como bellavista 28 de julio ejidal y portadores podr\u00e1n disfrutar nuevos espacios para el esparcimiento social cultural y deportivo tenemos proyectos como ciudad juventud un centro de asistencia infantil un centro cultural y un parque para la colonia bellavista as\u00ed como la renovaci\u00f3n de la unidad deportiva 28 de julio tambi\u00e9n se cuenta con una nueva unidad deportiva en la colonia forjadores as\u00ed como la ampliaci\u00f3n y renovaci\u00f3n del emblem\u00e1tico mercado el mundo de las pi\u00f1atas para la mejora de la atenci\u00f3n y salud se construye el centro de rehabilitaci\u00f3n integral municipal en la colonia bellavista sumando a estos nuevos proyectos se ha rehabilitado la unidad deportiva polyf\u00f3rum y tres centros de desarrollo comunitario de la misma forma se mejoraron seis calles completas equivalentes a dos kil\u00f3metros lineales en materia de vivienda la conavi transforman la vida de m\u00e1s de 700 familias en colonias como la guadalupana con la mejora ampliaci\u00f3n o sustituci\u00f3n de sus viviendas asimismo gracias al trabajo de lin sus cerca de 100 familias contar\u00e1n por primera vez con las escrituras de su vivienda todas estas acciones han generado el d\u00eda de hoy m\u00e1s de 2.200 empleos directos al pueblo de solidaridad y otros 2.000 empleos de forma indirecta de manera adicional como coordinadores del sector de vivienda quiero informar algunos avances en las estrategias del infonavit en el estado de quintana roo aliviar la carga financiera de las familias trabajadoras es una prioridad y por ello el programa de responsabilidad compartida reestructur\u00f3 los cr\u00e9ditos de m\u00e1s de 3 mil 400 familias en el estado con un monto promedio de 260 mil pesos de descuento por cada una de ellas adem\u00e1s el programa 90 10 ha condonado el 10% restante de deuda a m\u00e1s de 1100 familias con pago puntual con estas acciones de obra p\u00fablica queremos que las comunidades se apropien de estos espacios es tiempo de asumir la corresponsabilidad en la gesti\u00f3n y la planeaci\u00f3n de nuestras ciudades hoy un nuevo cap\u00edtulo se escribe en playa del carmen 1 en que nuevos parques unidades deportivas centros culturales centros de salud brindan opciones de desarrollo a la poblaci\u00f3n desde la sede datos seguimos construyendo territorios de piel y bienestar para mexico muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de solidaridad de el estado de quintana roo nos da mucho gusto estar de nuevo en playa del carmen como ustedes iniciamos una gira viernes en reforma chiapas estuvimos tambi\u00e9n en frontera tabasco ayer en campeche y en m\u00e9rida y ahora concluimos aqu\u00ed en quintana roo y vamos a seguir recorriendo el pa\u00eds los fines de semana porque tenemos estar todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana en palacio nacional para presidir la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad que llevamos a cabo todos los d\u00edas para enfrentar el problema grave de la inseguridad y de la violencia es lo que m\u00e1s nos preocupa y nos ocupa el que podamos serenar a nuestro pa\u00eds estamos trabajando con ese prop\u00f3sito pero despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n del viernes por la ma\u00f1ana nos echamos a andar a recorrer todos los pueblos de mexico para y recoger los sentimientos de la gente y que no haya divorcio entre el pueblo y el gobierno la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso estamos aqu\u00ed con ustedes estamos avanzando para llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds vamos bien est\u00e1 funcionando la f\u00f3rmula d liberar fondos de tener presupuesto no permitiendo la corrupci\u00f3n y acabando con los lujos en el gobierno ese es el plan que no haya corrupci\u00f3n y que no haya privilegios y hemos avanzado mucho no se permite la corrupci\u00f3n impide la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo eso se estigmatiza a los corruptos el que es corrupto se va al buzzi [M\u00fasica] y esto nos permite contar con presupuesto todos los que antes se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n ahora se est\u00e1 liberando y se utiliza en beneficio del pueblo lo mismo en lo que tiene que ver con los gastos del gobierno que est\u00e1n reduciendo los gastos del gobierno porque ya no hay los sueldos que hab\u00edan antes un director el infonavit ganaba 700 mil pesos mensuales mcguinness hab\u00edan pensiones millonarias a los expresidentes ya todo eso se termin\u00f3 ya hay una ley en donde nadie puede ganar m\u00e1s que los que recibe el presidente de la rep\u00fablica y yo me reduce el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica especial para altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto s\u00e9 gastaba en pagarle atenci\u00f3n m\u00e9dica en hospitales privados a los altos muchos diarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos al a\u00f1o del presupuesto p\u00fablico se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario todo eso se termin\u00f3 ya no hay estado mayor presidencial mire ya presidente no trae guardaespaldas hab\u00edan 8.000 elementos del estado mayor presidencial para cuidar al presidente ya todos esos elementos pasaron a la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer ya que est\u00e1 prohibido usar aviones helic\u00f3pteros para los altos funcionarios p\u00fablicos ahora todo es a ras de tierra les dec\u00eda que empec\u00e9 el viernes en reforma todo por carretera hasta llegar ac\u00e1 nada de avi\u00f3n presidencial nada de helic\u00f3ptero si vengo en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca por eso se termina ya el uso de aviones de helic\u00f3ptero el avi\u00f3n presidencial se va a rifar imag\u00ednense si me iba yo a subir ese avi\u00f3n que iba a terminar costando 7 mil millones de pesos palacio para los cielos con restaurant con alcoba se le averi\u00f3 su avi\u00f3n al primer ministro de canad\u00e1 a crudo y le mandamos a decir que si quer\u00eda comprar el avi\u00f3n presidencial de mexico y no le entr\u00f3 porque el avi\u00f3n que se le averi\u00f3 es de menor calidad y no tiene tantos lujos como el avi\u00f3n presidencial de m\u00e9xico por eso como nos ha costado un poco venderlo deshacernos de ese avi\u00f3n se va a rifar a todo el pueblo y no se preocupe que si a donde lo van a estacionar el que se lo saque ah\u00ed va a estar los aeropuertos de la fuerza a\u00e9rea mexicana para guardar el avi\u00f3n para que lo obtenga mediante la rifa ya vamos a resolver ese problema muy pronto a m\u00e1s tardar la semana pr\u00f3xima ya vamos a tomar la decisi\u00f3n y todo lo que se obtenga por la riva por la venta de ese avi\u00f3n se va a utilizar para equipos m\u00e9dicos en centros de salud en hospitales que hacen falta por eso les digo est\u00e1 funcionando la f\u00f3rmula de combatir la obesidad ya no queda ladrones eso se acaba por completo se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar la impunidad me canso ganso vamos a seguir apoyando al pueblo no va a faltar lo de las pensiones para los adultos mayores ya se aumentaron las pensiones a todos los adultos mayores ricos o pobres a todos les corresponde porque es una recompensa despu\u00e9s de todo lo que han aportado al desarrollo del pa\u00eds tambi\u00e9n pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tambi\u00e9n becas para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos saben cu\u00e1ntas becas estamos otorgando 11 millones de becas para estudiantes de todos los niveles de escolaridad va a continuar el programa tambi\u00e9n de j\u00f3venes construyendo el futuro el que no est\u00e1 estudiando y no tiene empleo se le est\u00e1 contratando se le est\u00e1 dando trabajo y se les paga salario m\u00ednimo para que aprendan para que se capaciten en talleres en tiendas en comercios en actividades productivas no queremos que los est\u00e9n sin empleo queremos garantizar a los j\u00f3venes el derecho al estudio y el derecho al trabajo nada de nada de solo llamarles ninis que ni estudian ni trabajan y no hacer nada por ellos nunca m\u00e1s se les va a dar la espalda a los j\u00f3venes porque el problema de la inseguridad y de la violencia tiene mucho que ver con el abandono de los j\u00f3venes con la desintegraci\u00f3n de las familias y tenemos que fortalecer los valores culturales morales espirituales y tenemos que atender a los j\u00f3venes jalar a los j\u00f3venes no permitir que se los lleven que los enganchen para actuar como sicarios o como halcones en las bandas de la delincuencia vamos a seguir atendiendo a los j\u00f3venes ahora hay cerca de un mill\u00f3n de j\u00f3venes que tenemos contratados como aprendices y mi sue\u00f1o que quiero convertir en realidad es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo hoy lo vamos a lograr muy pronto vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando las actividades productivas ayer antier en reforma dimos el banderazo porque se va a conectar un gasoducto del norte cactus y de cactus la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n un gasoducto que va a traer gas desde tamaulipas tuxpan desde el norte a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n hasta medida la primera etapa no va a faltar el gas natural y de m\u00e9rida a canc\u00fan gas natural esto va a permitir que se tenga gas para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica porque actualmente cuesta mucho generar energ\u00eda el\u00e9ctrica en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n por falta de gas natural y tambi\u00e9n por eso los apagones y tenemos que resolver este problema no s\u00f3lo se va a tener esta primera etapa de gasoducto hasta valladolid y seis meses en agosto voy a inaugurar ya la llegada de este tubo hasta valladolid y va a iniciar la construcci\u00f3n de valladolid a canc\u00fan y vamos a construir dos plantas termoel\u00e9ctricas de una en m\u00e9rida y otra en canc\u00fan para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica y que no falte la luz en 10 20 a\u00f1os hacia adelante en toda la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n esto significa garantizar el abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica primero para la gente y tambi\u00e9n para las empresas para el sector tur\u00edstico que es el que reactiva la econom\u00eda en quintana roo y hay que cuidar lo mismo les puedo decir que ya se inici\u00f3 el proceso de licitaci\u00f3n para el tren maya vamos a comunicar tabasco chiapas campeche yucat\u00e1n quintana roo 1500 kil\u00f3metros de tren maya es una inversi\u00f3n como nunca se hab\u00eda llevado a cabo en el sureste de m\u00e9xico es una inversi\u00f3n solo en esa obra de 130 mil millones de pesos y no va a ser cr\u00e9dito no vamos a dejar deuda son los recursos del presupuesto que se est\u00e1n obteniendo por no permitir la corrupci\u00f3n y por la austeridad republicana son obras en beneficio del pueblo vamos a seguir mejorando la calidad de la educaci\u00f3n ya cumplimos con los maestros porque era un fastidio eso que llamaban reforma educativa y nada mas polariz\u00f3 enfrent\u00f3 a la gente con los maestros ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa y mire se cancel\u00f3 la reforma educativa y no ha pasado nada al contrario hay ahora m\u00e1s asistencia m\u00e1s participaci\u00f3n de los maestros en las aulas y no se han suspendido las clases no s\u00e9 si ustedes ya se dieron cuenta ahora ya no hay ning\u00fan conflicto ning\u00fan paro y muchas gracias a las maestras y a los maestros de m\u00e9xico nunca m\u00e1s se les va a humillar como se hizo anteriormente y vamos a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n eso se va a resolver porque ya se est\u00e1n revisando los contenidos de los libros de texto se van a actualizar y va a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza tambi\u00e9n quiero informarles que se van a entregar presupuestos a cada escuela para su mantenimiento cada escuela va a recibir anualmente por ciclo escolar el presupuesto que le corresponda dependiendo del n\u00famero de alumnos si es una escuelita peque\u00f1a que se llama de multi grado donde una maestra un maestro da los 6 grados y tienen 50 alumnos son 150 mil pesos al a\u00f1o para el mantenimiento se entrega a la sociedad de padres de familia ya se est\u00e1n integrando los comit\u00e9s de padres de familia si es una escuela de 50 a 150 alumnos son 200 mil pesos si tienen m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos cada a\u00f1o la asamblea de padre de familia decide qu\u00e9 hacer con ese dinero que se va a utilizar para pintar la escuela para que haya mobiliario para mejorar los ba\u00f1os para los que se requieran solo estamos recomendando que en la integraci\u00f3n del comit\u00e9 de padres de familia se procure que el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial as\u00ed cada escuela va a tener su presupuesto y tambi\u00e9n que se oiga bien y que se oiga lejos ya no se ve entregar ning\u00fan apoyo a trav\u00e9s de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina de la organizaci\u00f3n obrera emiliano zapata o ricardo flores mag\u00f3n y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no se ve entregar el apoyo de manera personalizada la tarjeta para el adulto mayor la tarjeta a la persona con discapacidad la tarjeta para la beca del estudiante la tarjeta para el apoyo al campesino la tarjeta para el joven que est\u00e1 capacit\u00e1ndose en joven construyendo el futuro todo con su tarjeta hemos batallado un poco porque hay muchas comunidades en donde no hay sucursales de banco nada m\u00e1s hay en las grandes ciudades y en los pueblos en los estados con m\u00e1s pobreza donde hay m\u00e1s marginaci\u00f3n chiapas oaxaca tabasco veracruz tienen que ir hasta tres horas a buscar sus apoyos en una sucursal bancaria y llegan y les dicen no hay dinero regresa despu\u00e9s pues eso ya se termin\u00f3 ya vamos ya empezamos a construir dos mil 700 sucursales del banco del bienestar ah\u00ed se van a poder cobrar todos los apoyos todos los beneficios vamos tambi\u00e9n a hacer realidad el derecho a la salud ya no hay el llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular no serv\u00eda para nada por eso hay ahora algunas resistencias piensan que nos van a vencer y que vamos a regresar al tiempo en que se robaban el dinero hasta de las medicinas no van a lograr su prop\u00f3sito ya se est\u00e1 estableciendo el nuevo sistema de salud y va a haber atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para toda la poblaci\u00f3n ese es el prop\u00f3sito que tenemos vamos a seguir avanzando aqu\u00ed en el caso de solidaridad existe el problema eterno de la regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra ah\u00ed estaba yo viendo una cartulina qu\u00e9 dec\u00eda escrituraci\u00f3n playa del carmen bueno yo quiero hacer aqu\u00ed un compromiso con ustedes porque la verdad ya son muchos a\u00f1os de este asunto y lo hago y manipulado como han querido en sobre todo en v\u00edsperas de las elecciones entonces como ahora no hay elecciones est\u00e1n los grillos descansando podemos atender el asunto quiero hacer compromisos con ustedes y voy a contar por qu\u00e9 hemos venido trabajando de manera coordinada con el gobernador de quintana roo voy a enviar solidaridad al consejero jur\u00eddico de la presidencia de la rep\u00fablica a julio scherer ibarra le voy a pedir tambi\u00e9n al procurador agrario de la secretaria de asuntos agrarios que est\u00e1 a cargo de rom\u00e1n mayer que vengan a que est\u00e9n dos d\u00edas a la semana aqu\u00ed despachando quiero resolver el problema quiero se resuelva legalmente ya sea mediante un decreto presidencial y pidi\u00e9ndole el apoyo al poder judicial voy a hablar con el presidente de la suprema corte de justicia somos respetuosos de la divisi\u00f3n del equilibrio de poderes pero le voy a solicitar que nos ayude con jueces con magistrados con ministros a hacerles ver de qu\u00e9 es importante resolver este asunto que lleva muchos a\u00f1os y quiero hacer el compromiso de que voy a trabajar venir un d\u00eda no muy lejano a entregar todas las escrituras de la gente que vive aqu\u00ed en playa del carmen en solidaridad es muy importante el programa que ya se aplic\u00f3 el a\u00f1o pasado se destinaron a playa del carmen 425 millones de pesos para 16 intervenciones obras que se est\u00e1n llevando a cabo con el programa que tiene a su cargo rom\u00e1n mayer el prop\u00f3sito es mejorar la situaci\u00f3n de las colonias populares para que no sea tan ofensivo el contraste en zonas de hoteles de gran lujo mientras las colonias carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable en cuanto a servicios por eso se hizo esa inversi\u00f3n todav\u00eda no se terminan todas las obras pero van a terminarse y los programas de mejoramiento de vivienda y el mejoramiento de los espacios urbanos aqu\u00ed en playa del carmen y vamos a ir a la regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra y una vez que terminemos de regularizar la tenencia de la tierra le seguimos con el desarrollo urbano tambi\u00e9n es muy importante que haya un plan de ordenamiento territorial aqu\u00ed en solidaridad porque sigue llegando gente eso es muy bueno porque quintana roo le ha dado posibilidad de trabajo y de vida a muchos mexicanos de todos los estados que han venido aqu\u00ed a buscarse en la vida eso merece un aplauso para solidaridad para este municipio aqu\u00ed hay del distrito federal de veracruz de yapa tabasco yoko hay de todo el pa\u00eds o hamaca de todo el pa\u00eds vivan los pueblos que han emigrado a buscarse en la vida aqu\u00ed a quintana roo fuente de trabajo gente buena por eso vamos a seguir apoyando y para terminar porque pens\u00e9 que iba a hablar poco pero ya me pique ya para terminar decirles que estamos hoy desagradecidos con el gobernador de quintana roo nos llevamos bien con el gobernador carlos joaqui [M\u00fasica] y que como lo dije es tiempo de unidad y tambi\u00e9n estamos muy agradecidos y les felicito porque tiene una muy buena presidenta municipal [Aplausos] hoy vamos a ir atendiendo los problemas tambi\u00e9n lo del agua que me tuvieron plantear se fueron a levantar como las 4 de la ma\u00f1ana [Aplausos] all\u00e1 para protestar por lo del agua ya lo vamos tambi\u00e9n a atender ahora que va a venir consejero jur\u00eddico de presidencia se va a aprovechar para atender tambi\u00e9n este asunto y me dio mucho gusto estar con ustedes vamos a seguir adelante yo voy a seguir viniendo vamos a seguir revisando o supervisando todas las acciones de el gobierno y les digo vamos bien estamos bien y de buenas la gente est\u00e1 contenta en todo el pa\u00eds la gente est\u00e1 feliz feliz feliz los \u00fanicos que est\u00e1n ah\u00ed un poco medios desquiciados son los que estaban saqueando a m\u00e9xico y no quieren dejar de robar a m\u00e1s que ya se acab\u00f3 la robadera se acab\u00f3 el bandidaje oficial les guste o no les guste ya no va a haber corrupci\u00f3n en m\u00e9xico que viva solidaridad les digo del carn\u00e9 [Aplausos] que viva el pueblo de pintan a rabo viva m\u00e9xico mi objetivo dijo de vido solicitamos a todos los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado al responder l\u00f3pez obrador agradecemos la pereza mala sentencia cristian por aceptar un excelente para [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:46.400462"
}