{
    "video_id": "g9EHXYnksSI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/g9EHXYnksSI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDzUk33rOLVf83Lc6mQZImsKEbXdA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=g9EHXYnksSI",
    "video_title": "Presidente publica declaraci\u00f3n de bienes. Conferencia AMLO",
    "video_length_seconds": 4208,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "s\u00ed ok 5 10 15 20 25 30 okay probando",
            "start": 53.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "equipo de audio le recordamos a toda la",
            "start": 58.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "prensa a favor de poner su tel\u00e9fono en",
            "start": 60.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vibrar y si van a contestar alguna",
            "start": 62.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llamada sea fuera del recinto y de igual",
            "start": 64.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manera les pedimos no ocupar las",
            "start": 68.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "frecuencias 550 a 560 para no causar",
            "start": 69.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ninguna interferencia gracias 10 15 20",
            "start": 73.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "25 30 probando equipo de audio ok ok 5",
            "start": 76.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ok",
            "start": 81.09,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 82.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 265.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que",
            "start": 269.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dijimos ayer",
            "start": 272.09,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "ya present\u00e9 mi declaraci\u00f3n de bienes",
            "start": 275.05,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este es el registro",
            "start": 292.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3",
            "start": 296.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 300.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 305.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se puede consultar",
            "start": 307.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n de bienes en la p\u00e1gina",
            "start": 312.3,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 318.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 320.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para estos prop\u00f3sitos",
            "start": 326.289,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "son mis bienes y los de mi esposa",
            "start": 332.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este era",
            "start": 351.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la tarjeta",
            "start": 354.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda para recibir mi pago",
            "start": 358.009,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuando no estaba",
            "start": 363.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 366.009,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 370.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 373.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no tengo tarjeta de cr\u00e9dito",
            "start": 376.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 380.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuenta de cheque",
            "start": 382.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 385.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues muchos a\u00f1os aunque tenis",
            "start": 389.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 393.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que soy el gobierno",
            "start": 395.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "me vas a pagar",
            "start": 398.18,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con esta tarjeta",
            "start": 401.24,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 413.54,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 415.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 418.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la quinta de palenque",
            "start": 421.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 escriturada",
            "start": 425.86,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "a nombre de mis hijos",
            "start": 429.58,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "yo tengo el derecho al usufructo",
            "start": 433.009,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "hasta que deje de existir",
            "start": 437.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ese es el acuerdo",
            "start": 440.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en la escritura p\u00fablica",
            "start": 443.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esa quinta qu\u00e9 son",
            "start": 447.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "12000 metros",
            "start": 450.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuadrados",
            "start": 452.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pertenece",
            "start": 456.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a mis cuatro hijos",
            "start": 458.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nunca me ha interesado el dinero",
            "start": 463.27,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lucho por ideales",
            "start": 467.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por principios aunque tambi\u00e9n aclar\u00f3",
            "start": 470.23,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para no ofender a nadie",
            "start": 474.91,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de que no todo el que tiene es malvado",
            "start": 478.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 481.63,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "hay muchos ciudadanos",
            "start": 485.409,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que an",
            "start": 488.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "acumulado",
            "start": 491.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fortuna",
            "start": 494.02,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 496.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de manera legal",
            "start": 499.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con su esfuerzo con su trabajo que",
            "start": 502.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "merecen",
            "start": 505.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 506.81,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s aclar\u00f3 que nunca he tenido como",
            "start": 509.44,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "objetivo acumular bienes materiales",
            "start": 514.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pienso que la felicidad",
            "start": 519.86,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "no es acumular bienes materiales",
            "start": 523.0,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es estar bien",
            "start": 526.649,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como uno mismo",
            "start": 528.389,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 530.339,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 533.129,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y doy gracias a la vida",
            "start": 537.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que me ha dado tanto",
            "start": 541.059,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues es ver porque quer\u00eda informarles ya",
            "start": 545.699,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la declaraci\u00f3n y lo mismo van a",
            "start": 548.04,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hacer todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 552.359,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 556.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 558.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 560.7,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas misa el s\u00e1bado el universal",
            "start": 568.649,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntar el presidente",
            "start": 572.23,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "anoche bueno ayer el banco de mexico",
            "start": 573.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "banxico se amparo ante la ley de",
            "start": 576.399,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "remuneraciones de los servidores",
            "start": 579.579,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos argumentando autonom\u00eda del",
            "start": 580.569,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico usted en varias",
            "start": 584.889,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ocasiones ha dicho que va a respetar",
            "start": 587.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esta autonom\u00eda del banco pero bueno",
            "start": 588.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n afirman que est\u00e1n bajo la",
            "start": 590.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constitucionalidad de la nueva gente van",
            "start": 594.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a regir por la concesionaria de la",
            "start": 596.86,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n vaya por as\u00ed decirlo y \u00e9ste",
            "start": 598.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quiera saber su opini\u00f3n se va a respetar",
            "start": 601.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta autonom\u00eda del banco de m\u00e9xico",
            "start": 604.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "incluso con sus salarios cruzo con los",
            "start": 606.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "salarios de los empleados del banco",
            "start": 608.139,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gracias esto ya no es un asunto que",
            "start": 611.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dependa de nosotros no es conmigo es con",
            "start": 615.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 619.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n establece que ning\u00fan",
            "start": 620.769,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 623.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puede ganar m\u00e1s que el presidente de la",
            "start": 625.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 628.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n y",
            "start": 630.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aplica para todos",
            "start": 634.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay la excepci\u00f3n",
            "start": 636.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 639.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de especialistas",
            "start": 642.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en ciertas materias",
            "start": 645.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no quieres realizan un trabajo",
            "start": 649.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico",
            "start": 652.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que requiere especialidad",
            "start": 655.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 implica",
            "start": 659.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un conocimiento especial riesgos",
            "start": 662.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero en ese caso",
            "start": 667.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no puede tampoco superar",
            "start": 670.17,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "el sueldo de un funcionario",
            "start": 675.68,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50% de lo que gana el presidente",
            "start": 681.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de la republica",
            "start": 685.209,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "es decir si yo gano siento",
            "start": 687.23,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ocho mil pesos mensuales",
            "start": 690.76,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "un especialista alguien que",
            "start": 694.579,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "tenga este",
            "start": 699.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "matisse esta caracter\u00edstica podr\u00eda ganar",
            "start": 704.87,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "150 160.000",
            "start": 710.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 715.79,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "eso es lo que establece la constituci\u00f3n",
            "start": 717.74,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "entonces si se amparan",
            "start": 721.329,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "que a veces es un derecho que tienen no",
            "start": 725.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo los servidores p\u00fablicos sino todos",
            "start": 729.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 731.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si recurren",
            "start": 734.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al amparo de la justicia",
            "start": 736.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "son las autoridades competentes las que",
            "start": 740.91,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "van a resolver",
            "start": 743.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y nosotros somos respetuosos",
            "start": 745.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de las decisiones que tome en este caso",
            "start": 748.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 751.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que es al que compete",
            "start": 754.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y resolver en definitiva",
            "start": 757.699,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces no vamos nosotros",
            "start": 761.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sin poner nada",
            "start": 766.529,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "es aplicar la legalidad existente",
            "start": 770.07,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y el presidente general l\u00f3pez ponce",
            "start": 781.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "milenio preguntarle en morelos hay una",
            "start": 783.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n respecto a la seguridad el",
            "start": 786.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobernador dice que es la guardia",
            "start": 790.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacional quien est\u00e1 oficialmente tomando",
            "start": 792.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las riendas de la seguridad en varios",
            "start": 796.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "municipios del estado",
            "start": 798.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de 'twitter' el \u00e1rea de",
            "start": 800.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n dice que en realidad es el",
            "start": 803.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito hay quienes dicen que sigue",
            "start": 805.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siendo autoridades locales quien en",
            "start": 808.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realidad est\u00e1 a cargo de la seguridad de",
            "start": 811.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "morelos presidente y como estar\u00e1n",
            "start": 814.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "colaborando con el gobierno federal y en",
            "start": 816.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un segundo tema hay un grupo de 40",
            "start": 819.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores de distintas \u00e1reas del",
            "start": 821.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno federal manifest\u00e1ndose en estos",
            "start": 823.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "momentos aqu\u00ed dentro de palacio nacional",
            "start": 825.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dicen que desde que entr\u00f3 la nueva",
            "start": 828.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no se les ha permitido",
            "start": 830.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajar dicen que no est\u00e1n siendo",
            "start": 832.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "despedidos pero temen ser los bajo el",
            "start": 834.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pretexto o el argumento de que no est\u00e1n",
            "start": 837.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "laborando sin embargo no se les permite",
            "start": 839.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "realizar ninguna funci\u00f3n preguntarle si",
            "start": 841.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 enterado si es est\u00e1 alguna",
            "start": 843.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "modalidad",
            "start": 846.92,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando en algunos",
            "start": 847.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "funcionarios que se est\u00e1n pensando quiz\u00e1",
            "start": 849.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "despedir muchas gracias bueno por",
            "start": 852.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tratarse de un tema de",
            "start": 855.1,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "justicia contexto primero",
            "start": 857.79,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "lo de los trabajadores",
            "start": 862.769,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "insisto",
            "start": 866.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "todo el ajuste administrativo tiene que",
            "start": 868.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 873.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con personal de confianza de los altos",
            "start": 874.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 879.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la burocracia",
            "start": 882.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "trabajadores de base sindicalizados",
            "start": 885.82,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no deben de ser",
            "start": 889.96,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "removidos y en el caso que se haya",
            "start": 892.209,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cometido",
            "start": 896.329,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "una injusticia se va a reparar",
            "start": 898.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay la instrucci\u00f3n en todas las \u00e1reas",
            "start": 903.12,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para revisar",
            "start": 906.11,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "casos en donde no haya ninguna",
            "start": 909.17,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n",
            "start": 911.959,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 913.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los an",
            "start": 916.41,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "removido",
            "start": 920.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de sus cargos no tienen nada que temer",
            "start": 923.449,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no va a pasar nada",
            "start": 925.989,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "lo que sucede es que se est\u00e1n dando",
            "start": 929.059,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "reacomodos aqu\u00ed en palacio",
            "start": 932.059,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "pues eran muy pocos los que trabajaban",
            "start": 936.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque todos estaban en los pinos",
            "start": 941.73,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "ya la presidencia estaba ya",
            "start": 946.31,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 954.03,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 955.939,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 958.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "estaba convertido en un museo adem\u00e1s es",
            "start": 961.87,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo ya quedamos que un d\u00eda les voy",
            "start": 965.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a ense\u00f1ar",
            "start": 970.01,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "todos los salones",
            "start": 972.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos los espacios",
            "start": 974.819,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "estos est\u00e1 llenos de",
            "start": 977.55,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "historia de escultura",
            "start": 979.91,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 984.899,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hasta es plantada",
            "start": 988.66,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nadie",
            "start": 992.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no llegaban",
            "start": 994.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 999.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces a eso puede deberse esto que me",
            "start": 1002.279,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1s comentando de todas maneras yo lo",
            "start": 1007.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "voy a revisar lo otro le voy a pedir al",
            "start": 1009.569,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1014.1,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de seguridad alfonso durazo que les",
            "start": 1017.08,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "informe sobre lo de morelos",
            "start": 1020.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para que se tenga una versi\u00f3n adecuada",
            "start": 1022.769,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "s\u00ed aqu\u00ed mismo",
            "start": 1028.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias al se\u00f1or presidente bueno las",
            "start": 1033.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estas iniciativas en el estado de",
            "start": 1036.99,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "morelos son por parte del gobierno del",
            "start": 1040.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estado que est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n",
            "start": 1044.709,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sobre la regularidad con la que operan",
            "start": 1047.67,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los cuerpos de seguridad municipales la",
            "start": 1051.49,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa tiene la",
            "start": 1055.87,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad de verificar el uso",
            "start": 1058.32,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "adecuado de la licencia de exportaci\u00f3n",
            "start": 1064.51,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de armas y es s\u00f3lo en ese sentido que",
            "start": 1069.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay una colaboraci\u00f3n de las autoridades",
            "start": 1073.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "federales gracias",
            "start": 1077.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y hay una cada quien en su \u00e1mbito de",
            "start": 1084.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "competencia hay una presencia importante",
            "start": 1088.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del gobierno federal de la polic\u00eda",
            "start": 1090.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federal por supuesto del ej\u00e9rcito un",
            "start": 1094.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "n\u00famero importante que no viene al caso",
            "start": 1097.22,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "precisar en este momento y est\u00e1n en una",
            "start": 1100.82,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n muy importante con las",
            "start": 1105.13,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "autoridades estatales",
            "start": 1108.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1112.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ayer hicimos el compromiso",
            "start": 1123.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que se iba a dar a conocer la",
            "start": 1126.64,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre delitos b\u00e1sicamente",
            "start": 1130.96,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "tres delitos homicidios robo de",
            "start": 1135.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y robo de combustibles ya",
            "start": 1139.179,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puede consultar ya este",
            "start": 1143.11,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "diariamente va a tener esa informaci\u00f3n",
            "start": 1148.08,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a vos aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1153.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esta es la informaci\u00f3n que nosotros",
            "start": 1162.48,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "revisamos en la ma\u00f1ana o sea m\u00e1s",
            "start": 1165.149,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "temprano",
            "start": 1167.549,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "y van a tener ustedes",
            "start": 1170.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo que pas\u00f3 ayer",
            "start": 1173.61,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en homicidios a ver dejan de homicidios",
            "start": 1176.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "83",
            "start": 1183.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esa es nuestra informaci\u00f3n",
            "start": 1186.2,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ahora robo de veh\u00edculo",
            "start": 1189.85,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "apesta",
            "start": 1195.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo de ayer",
            "start": 1198.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 1200.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ahora bochy col",
            "start": 1203.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "miren esto es muy importante voy a",
            "start": 1208.11,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 1210.54,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 1228.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "le voy a dar el dato exacto",
            "start": 1230.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque esto es hist\u00f3rico",
            "start": 1233.67,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico lo de ellos",
            "start": 1237.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en robots",
            "start": 1242.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el combustible",
            "start": 1244.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero en pipas",
            "start": 1255.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "treinta y seis pipas",
            "start": 1261.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1263.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda presentado",
            "start": 1265.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 1269.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muchos tiempos acu\u00e9rdense",
            "start": 1271.65,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que ya acu\u00e9rdense que hace 25",
            "start": 1275.84,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1281.51,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "a ver si ponen la gr\u00e1fica",
            "start": 1283.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "indica m\u00e1s de 1000 pipas",
            "start": 1300.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "robadas",
            "start": 1304.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no queremos cantar victoria",
            "start": 1310.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "escuchar las campanas al vuelo' pero",
            "start": 1315.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "si nos est\u00e1 dando resultado",
            "start": 1318.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 y bien en otras",
            "start": 1324.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 1328.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1329.7,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "controlar esto qu\u00e9",
            "start": 1331.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "era un robot descarado",
            "start": 1335.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a la vista",
            "start": 1342.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1345.149,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 1347.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que bueno diariamente",
            "start": 1351.09,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "va a tener esta informaci\u00f3n",
            "start": 1354.2,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "para que se lleve un seguimiento",
            "start": 1358.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gracias arturo p\u00e1ramo de im\u00e1genes y",
            "start": 1363.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente en respecto al asunto de la",
            "start": 1365.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n patrimonial ayer y hoy",
            "start": 1368.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hizo hincapi\u00e9 en que los",
            "start": 1370.94,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "funcionarios de su administraci\u00f3n tienen",
            "start": 1372.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que hacerla no s\u00f3lo presentarla sino",
            "start": 1373.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hacerla p\u00fablica y hab\u00eda funcionarios que",
            "start": 1375.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00fan ayer platicamos con algunos y ten\u00edan",
            "start": 1378.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sus excusas para poderla para no hacerlo",
            "start": 1380.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tal vez v\u00e1lidas no v\u00e1lidas eran muy",
            "start": 1384.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personales usted ya contact\u00f3 a todos los",
            "start": 1386.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "funcionarios de su gabinete al menos",
            "start": 1389.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para exigirles que presenten esta",
            "start": 1390.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n y habr\u00eda excepciones de",
            "start": 1393.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de usted hacia alguno de ellos lo",
            "start": 1396.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "van a hacer todos",
            "start": 1399.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es un asunto m\u00e1s que nada",
            "start": 1403.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1408.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 1412.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "puntos de vista sobre",
            "start": 1418.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seguridad todo esto qu\u00e9",
            "start": 1421.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "siempre se ha argumentado",
            "start": 1427.14,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 1430.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "una parte d",
            "start": 1433.59,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de justificaci\u00f3n",
            "start": 1436.32,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1438.61,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la regla de oro de la democracia",
            "start": 1443.549,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "de nuestro tiempo es la transparencia",
            "start": 1447.02,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es la regla de oro",
            "start": 1451.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1454.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todos van a presentar su declaraci\u00f3n de",
            "start": 1456.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bienes y se va a ser p\u00fablica",
            "start": 1460.04,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1463.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "sin excepci\u00f3n",
            "start": 1464.909,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y lo van a hacer por convicci\u00f3n porque",
            "start": 1469.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los que fueron convocados para trabajar",
            "start": 1472.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 1476.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "son gentes honestas",
            "start": 1479.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "puede darse el caso porque no",
            "start": 1482.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de que tengan bienes",
            "start": 1487.149,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1490.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ese dinero de sus bienes materiales son",
            "start": 1493.63,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "fruto de el trabajo honrado",
            "start": 1496.9,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "entonces no hay por qu\u00e9",
            "start": 1501.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ocultar lo que se tiene",
            "start": 1507.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "alberto rodr\u00edguez de cdp noticias en el",
            "start": 1523.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "caso de alfonso romo pues lo tiene al",
            "start": 1526.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se le cont\u00f3 el dinero ten\u00eda 2.400",
            "start": 1528.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares luego se vendi\u00f3",
            "start": 1530.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "muchos negocios ahorita no sabemos",
            "start": 1532.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exactamente en cu\u00e1nto va pero el de uno",
            "start": 1534.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es una persona muy acaudalada no ser\u00eda",
            "start": 1536.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peligroso para su esposa para tu",
            "start": 1539.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "familia que se diera a conocer cu\u00e1nto",
            "start": 1541.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dinero tiene y por otro lado del rancho",
            "start": 1543.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que tiene usted",
            "start": 1545.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por muchos a\u00f1os mucha gente en redes",
            "start": 1548.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sociales la opinocracia dec\u00eda que usted",
            "start": 1551.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no de salida que viv\u00eda aunque usted",
            "start": 1553.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que te has libros este rancho era",
            "start": 1556.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parte de su ingreso me imagino nos para",
            "start": 1558.93,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aclarar para empezar no es un rancho",
            "start": 1562.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 1568.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1570.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "rancho y finca",
            "start": 1573.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a un paso de seda hacienda",
            "start": 1578.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esto es no soy hacendado este",
            "start": 1582.64,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda zapata no fui a la revoluci\u00f3n",
            "start": 1587.61,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para hacerme hacendado cuando lo",
            "start": 1592.45,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ofrecieron",
            "start": 1596.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y un rancho",
            "start": 1597.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es una quinta son doce mil metros",
            "start": 1602.419,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viv\u00edan mis padres",
            "start": 1607.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en palenque",
            "start": 1611.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no no genera nada tengo este \u00e1rboles",
            "start": 1614.36,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sembrados pero es para autoconsumo o sea",
            "start": 1619.52,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "son \u00e1rboles frutales maderables",
            "start": 1623.68,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "y llegan a posarse a las copas de los",
            "start": 1628.999,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "grandes \u00e1rboles porque tengo seis m\u00e1s",
            "start": 1631.549,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tengo cedros tengo caoba",
            "start": 1635.12,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tengo mccully",
            "start": 1640.029,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "guayac\u00e1n \u00e1rboles flor vienen a posarse",
            "start": 1642.33,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1647.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues \u00e1rbol de aves",
            "start": 1649.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas ah\u00ed es mi lugar para la",
            "start": 1655.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n",
            "start": 1659.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este de las guacamayas",
            "start": 1661.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es la casa donde vivimos y ya la",
            "start": 1666.269,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 a mis hijos a mis cuatro hijos",
            "start": 1671.849,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "eso es lo que tengo entonces",
            "start": 1675.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "algunos dicen no mis adversarios",
            "start": 1680.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no es tu caso t\u00fa lo est\u00e1s preguntando",
            "start": 1684.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque si en efecto se habla mucho del",
            "start": 1688.41,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "rancho pero no es una es una quinta lo",
            "start": 1691.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que tengo",
            "start": 1695.35,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ay lo de alfonso pues es de dominio",
            "start": 1698.63,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que \u00e9l es un empresario este que",
            "start": 1703.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "siempre se ha dedicado a hacer negocios",
            "start": 1707.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "l\u00edcitos",
            "start": 1710.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este es totalmente",
            "start": 1713.53,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "legal lo que posee",
            "start": 1718.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que tampoco va a tener",
            "start": 1722.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "problemas de dar a conocer sus bienes",
            "start": 1724.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar a todos los",
            "start": 1731.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ciudadanos la seguridad nadie puede ser",
            "start": 1733.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "privado de su libertad nadie puede ser",
            "start": 1736.919,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "secuestrado",
            "start": 1739.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds es nuestro trabajo",
            "start": 1741.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad ni",
            "start": 1745.7,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos ni ciudadanos",
            "start": 1748.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todos tienen que tener protecci\u00f3n de la",
            "start": 1752.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 1755.559,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "gracias buenos dias steffen ochoa",
            "start": 1764.669,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente de adn 40 m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 1766.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "honestidad que tengan los funcionarios",
            "start": 1769.259,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de su gobierno si hay un tema de",
            "start": 1771.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "seguridad que los preocupa en el sentido",
            "start": 1772.769,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de poder dar a conocer toda su",
            "start": 1775.679,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que en una realidad como",
            "start": 1777.6,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "es la que se vive en m\u00e9xico puedan",
            "start": 1779.85,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "sufrir alg\u00fan secuestro alg\u00fan robo",
            "start": 1781.109,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "habr\u00edan excepciones en casos especiales",
            "start": 1783.419,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esto por un lado y por el otro",
            "start": 1786.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recientemente en los d\u00edas anteriores fue",
            "start": 1789.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encontrada la ni\u00f1a camila en valle de",
            "start": 1792.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "chalco que fue asesinada y tambi\u00e9n fue",
            "start": 1794.309,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "violada cuando podremos conocer los",
            "start": 1797.789,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "datos de los feminicidios diarios en",
            "start": 1800.039,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta base de datos que van a estar dando",
            "start": 1802.169,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a conocer todos los d\u00edas las vamos a",
            "start": 1804.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tener toda la informaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1806.519,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "disponible sobre estos cr\u00edmenes",
            "start": 1809.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 1814.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a poder informarles",
            "start": 1819.04,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "igual de la misma manera voy a pedir que",
            "start": 1823.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en estos casos se agregue tambi\u00e9n toda",
            "start": 1827.89,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tengamos",
            "start": 1832.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no va a haber excepciones",
            "start": 1836.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para lo de la declaraci\u00f3n de bienes",
            "start": 1839.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por la guardia nacional preguntarle en",
            "start": 1850.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico si al momento ya ha habido",
            "start": 1853.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que hayan mostrado inter\u00e9s en",
            "start": 1855.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "participar en esta nueva corporaci\u00f3n si",
            "start": 1857.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya se tiene un n\u00famero y por otro lado",
            "start": 1860.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "queda pasaros as\u00ed ya est\u00e1 iniciando este",
            "start": 1862.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proceso si los j\u00f3venes se interesan y a",
            "start": 1864.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la mera hora no se aprueba la guardia",
            "start": 1867.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional no ser\u00eda crear una falsa",
            "start": 1869.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "expectativa de empleo y finalmente no s\u00e9",
            "start": 1871.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "si le va a pedir algo a los reyes mouse",
            "start": 1873.82,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que si les voy a pedir algo a los reyes",
            "start": 1879.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "magos s\u00ed",
            "start": 1880.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en la casa se se dice que",
            "start": 1890.759,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que asta",
            "start": 1897.13,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "la primaria",
            "start": 1898.57,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se cree en los reyes magos",
            "start": 1900.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "santa",
            "start": 1904.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y en la secundaria no",
            "start": 1906.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este pero que le pido a los reyes magos",
            "start": 1909.549,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "pues que tengamos paz y tranquilidad en",
            "start": 1914.379,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1918.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que haya felicidad",
            "start": 1920.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que nadie se enferme",
            "start": 1922.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que haya salud",
            "start": 1925.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 amor eso es lo que le pido a los",
            "start": 1927.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "reyes magos",
            "start": 1931.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y lo otro que me preguntaste",
            "start": 1933.81,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1937.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes que tienen confianza en",
            "start": 1940.15,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno que desean participar",
            "start": 1944.64,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "como elementos de la guardia nacional si",
            "start": 1950.809,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "se reforma la constituci\u00f3n",
            "start": 1955.669,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "si quieren ayudar",
            "start": 1960.08,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un trabajo",
            "start": 1963.149,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "digno honesto",
            "start": 1965.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "un trabajo",
            "start": 1968.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pues es necesario importante en estos",
            "start": 1971.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "momentos adem\u00e1s un trabajo",
            "start": 1974.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que va a tener una buena remuneraci\u00f3n",
            "start": 1978.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que va a tener seguridad social",
            "start": 1983.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y servicios m\u00e9dicos",
            "start": 1987.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 1991.34,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed estoy seguro que hay",
            "start": 1993.71,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "buena aceptaci\u00f3n",
            "start": 2000.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "yo les comento ya lo hice",
            "start": 2003.77,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pero les recuerdo que todos los j\u00f3venes",
            "start": 2007.53,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico van a tener garantizado el",
            "start": 2012.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 2015.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y al estudio todos",
            "start": 2018.31,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 por iniciar",
            "start": 2022.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programa de aprendices",
            "start": 2029.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n de j\u00f3venes de capacitaci\u00f3n",
            "start": 2032.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 2035.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para iniciar son 44 mil millones de",
            "start": 2039.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2044.14,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que se van a invertir",
            "start": 2045.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes que van a",
            "start": 2051.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajar como aprendices",
            "start": 2053.87,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 2056.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de un programa que va",
            "start": 2061.81,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "a tener una meta de 2.300.000 j\u00f3venes",
            "start": 2065.659,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "que van a ser contratados",
            "start": 2073.389,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que se les va a pagar",
            "start": 2077.159,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales no va a quedar un",
            "start": 2081.829,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 2085.29,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "sin empleo",
            "start": 2086.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y en el caso de la guardia pues",
            "start": 2088.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es un ingreso mayor desde luego que es",
            "start": 2094.27,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "un trabajo",
            "start": 2097.42,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 estamos hablando de capacitaci\u00f3n",
            "start": 2099.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para el trabajo es la formaci\u00f3n",
            "start": 2101.209,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pero va a haber muchas oportunidades de",
            "start": 2104.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2107.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo creo que va",
            "start": 2111.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a faltar",
            "start": 2114.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo porque se van a llevar",
            "start": 2117.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a cabo muchas acciones se van a iniciar",
            "start": 2121.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "muchos proyectos productivos imag\u00ednense",
            "start": 2124.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta mano de obra se requiere",
            "start": 2127.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2131.07,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2133.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de concreto",
            "start": 2136.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "300 caminos para comunicar a 300",
            "start": 2138.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales de oaxaca",
            "start": 2143.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "300 caminos",
            "start": 2148.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y empezamos con 50",
            "start": 2150.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no con maquinaria sino con uso intensivo",
            "start": 2154.17,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de mano de obra corre volved horas",
            "start": 2157.68,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 2161.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2164.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya inicio",
            "start": 2167.91,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "van a ser 200 mil empleos",
            "start": 2171.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 2176.1,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2178.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces va a haber mucho trabajo la",
            "start": 2180.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda el",
            "start": 2184.03,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desarrollo del mismo",
            "start": 2186.54,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 2189.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "construir 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 2195.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 2200.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura que se requiere",
            "start": 2203.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces si va a haber trabajo",
            "start": 2207.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es que se acaba de convocar",
            "start": 2213.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuando tengamos ya informaci\u00f3n",
            "start": 2216.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a decirles van a ingresar",
            "start": 2219.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya lo explique",
            "start": 2222.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la secretaria de marina y por la",
            "start": 2226.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretaria de defensa en el caso de las",
            "start": 2228.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que tiene marina para polic\u00edas navales",
            "start": 2230.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en el caso de la secretaria de defensa",
            "start": 2234.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "como polic\u00edas militares",
            "start": 2236.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente preguntarle",
            "start": 2247.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primero sobre el tema del agua chico leo",
            "start": 2249.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y de si era \u00e9sta la raz\u00f3n por la que",
            "start": 2252.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "algunas entidades han presentado falta",
            "start": 2256.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de abastecimiento de combustible tanto",
            "start": 2259.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n como en quer\u00e9taro ya se ha",
            "start": 2261.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "replicado en varios estados entonces si",
            "start": 2263.52,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ya tienen la explicaci\u00f3n sobre cu\u00e1l es",
            "start": 2265.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la causa eso en primer lugar en segundo",
            "start": 2269.309,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lugar pues el congreso ya est\u00e1 aprobando",
            "start": 2272.13,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "un periodo extraordinario para probarlo",
            "start": 2274.65,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "guau para probar ya la reforma a la uap",
            "start": 2278.069,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para crear la guardia nacional qu\u00e9",
            "start": 2281.819,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tiene al respecto ante la",
            "start": 2284.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n de bueno de la oposici\u00f3n de",
            "start": 2286.349,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los partidos de oposici\u00f3n y tambi\u00e9n de",
            "start": 2289.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las organizaciones sociales como",
            "start": 2292.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguridad sin guerra que \u00e9ste aseguran",
            "start": 2295.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que \u00e9sta es una reforma que",
            "start": 2298.589,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "militariza la seguridad",
            "start": 2301.14,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 2303.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "problema de desabasto en algunas partes",
            "start": 2308.76,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "muy localizadas",
            "start": 2313.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 2316.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo relacionado con",
            "start": 2320.63,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n ilegal de las gasolinas",
            "start": 2323.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a los expendios",
            "start": 2328.75,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n con el cambio que",
            "start": 2330.779,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "se dio",
            "start": 2332.909,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "para trasladar combustible por pipas",
            "start": 2334.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que este el uso de ductos entonces",
            "start": 2343.579,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1n dando estos cambios puede",
            "start": 2348.38,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ser que haya en algunos puntos desabasto",
            "start": 2351.799,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 atendiendo y pido pues a",
            "start": 2355.729,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2360.229,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "la comprensi\u00f3n y el apoyo",
            "start": 2362.34,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque necesitamos resolver este",
            "start": 2366.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "problema entre todos",
            "start": 2369.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estamos procurando que se",
            "start": 2372.0,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "resuelva pronto ayer estuve en morelia",
            "start": 2376.77,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "y al principio hubo escasez en 90",
            "start": 2381.63,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00edas o gasolineras",
            "start": 2387.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en 70 para ser exactos y ya est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 2392.73,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "normalidad est\u00e1 volviendo a la",
            "start": 2399.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "normalidad lo de quer\u00e9taro pas\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2403.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en algunas",
            "start": 2406.35,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00edas de el estado de m\u00e9xico pero",
            "start": 2408.96,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo estamos atentos a",
            "start": 2413.67,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2416.47,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "la convocatoria de la poblaci\u00f3n es para",
            "start": 2420.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ayude y que comprenda de que si se",
            "start": 2422.41,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando estos casos",
            "start": 2425.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es transitorio porque hay un reacomodo",
            "start": 2428.45,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 2433.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ah bueno eso s\u00ed",
            "start": 2436.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que nos ayuden que no compren",
            "start": 2438.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "combustible robado",
            "start": 2442.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "eso lo dije desde el principio",
            "start": 2444.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3",
            "start": 2450.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que nos ayuden todos a no comprar",
            "start": 2452.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada robado en este caso combustibles a",
            "start": 2457.45,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "los ciudadanos a las empresas",
            "start": 2461.98,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "porque se daba el caso",
            "start": 2466.599,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de que las empresas",
            "start": 2471.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 2475.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se abastec\u00edan",
            "start": 2480.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gasolina o de dice el robot",
            "start": 2487.099,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "hay casos",
            "start": 2491.45,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este que se conoce que son casi de",
            "start": 2493.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico",
            "start": 2496.769,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "entonces pedirle a todos que ya",
            "start": 2498.93,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nadie compre",
            "start": 2503.6,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gasolina o combustible robado que todos",
            "start": 2507.64,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "nos portemos bien que todos ayudemos",
            "start": 2511.4,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver repito tambi\u00e9n con",
            "start": 2516.049,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la labor que debemos hacer entre",
            "start": 2519.89,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "familiares amigos",
            "start": 2523.429,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la democracia es asunto de todos no es",
            "start": 2526.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de uno",
            "start": 2529.279,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "gobernante o de un",
            "start": 2531.14,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2532.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de gobierno o de un pu\u00f1ado de servidores",
            "start": 2534.0,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no es asunto de todos esto va a",
            "start": 2538.29,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cambiar est\u00e1 cambiando con el apoyo de",
            "start": 2542.82,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la gente si yo",
            "start": 2546.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si tiene protestas",
            "start": 2550.67,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por lo que estamos haciendo de los",
            "start": 2553.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2555.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pensar\u00eda de que no se cuenta con el",
            "start": 2561.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "apoyo con el respaldo de la gente pero",
            "start": 2565.39,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es al contrario",
            "start": 2567.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 apoyando ve bien todo esto",
            "start": 2569.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo para acabar con la",
            "start": 2573.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n acabar con esa verg\u00fcenza",
            "start": 2575.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "nacional que es la corrupci\u00f3n entonces",
            "start": 2577.64,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n ayudando los ciudadanos",
            "start": 2580.309,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n le pido a los ciudadanos que",
            "start": 2589.819,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "se informen",
            "start": 2593.749,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "sobre el prop\u00f3sito de la guardia",
            "start": 2596.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nacional para qu\u00e9",
            "start": 2599.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no haya manipulaci\u00f3n a lo mejor no es la",
            "start": 2604.08,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "palabra adecuada porque ella",
            "start": 2608.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1 muy despierto muy",
            "start": 2612.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "avispado",
            "start": 2614.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al pueblo y m\u00e9xico no se le manipula",
            "start": 2616.5,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3",
            "start": 2619.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "si es que hubo este ese tiempo ya es",
            "start": 2622.109,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "otra cosa pero de todas maneras es",
            "start": 2627.72,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "importante tener informaci\u00f3n porque",
            "start": 2631.079,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2635.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se caen en el manique\u00edsmo del",
            "start": 2638.619,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "militarismo",
            "start": 2642.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no tienen los elementos",
            "start": 2644.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hoy precisamente",
            "start": 2648.65,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "el secretario de defensa hablaba de que",
            "start": 2651.279,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n dispuestos",
            "start": 2654.459,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "seguramente se va a ser la convocatoria",
            "start": 2660.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en su momento a mostrar c\u00f3mo funciona el",
            "start": 2662.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 2667.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 2669.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3",
            "start": 2672.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el secretario de marines",
            "start": 2676.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el almirante",
            "start": 2679.61,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ojeda",
            "start": 2682.26,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que quieren que la poblaci\u00f3n conozca",
            "start": 2683.869,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son",
            "start": 2688.829,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "los procedimientos que utilizan el",
            "start": 2691.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la marina",
            "start": 2694.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se transparente",
            "start": 2696.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado a la preparaci\u00f3n",
            "start": 2699.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para evitar violaci\u00f3n violaciones a",
            "start": 2703.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derechos humanos que se conozca esa",
            "start": 2707.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2709.95,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "yo siempre he sostenido que el soldado",
            "start": 2712.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es pueblo uniformadas",
            "start": 2716.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conozco a los familiares",
            "start": 2718.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2723.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 2725.15,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "conozco sus pueblos",
            "start": 2727.15,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "entonces no debe de haber diferencia",
            "start": 2729.809,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo he dicho en otras ocasiones y",
            "start": 2732.569,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo repito el ej\u00e9rcito mexicano es un",
            "start": 2734.549,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito surgido de la revoluci\u00f3n es un",
            "start": 2738.809,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito popular",
            "start": 2742.14,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito leal a la autoridad civil",
            "start": 2745.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2749.57,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 2754.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "jefes del ej\u00e9rcito en la marina no",
            "start": 2756.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "forman parte",
            "start": 2760.78,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 2763.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "para que quede esto claro y",
            "start": 2766.289,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "cuando han actuado y han habido excesos",
            "start": 2772.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es porque se los ha ordenado siempre la",
            "start": 2777.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "autoridad civil",
            "start": 2780.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero yo nunca voy a ordenar",
            "start": 2782.75,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que se reprima al pueblo nunca le voy a",
            "start": 2785.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dar esa orden ni al ej\u00e9rcito ni a la",
            "start": 2788.349,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "marina entonces",
            "start": 2791.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 el debate",
            "start": 2793.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2797.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "veamos las cosas con objetividad",
            "start": 2801.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque lo de la guardia nacional aunque",
            "start": 2806.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenemos s\u00f3lo 20.000 efectivos para",
            "start": 2809.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la inseguridad",
            "start": 2813.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la violencia 20.000 efectivos",
            "start": 2814.78,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 2818.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo podemos disponer de 20.000",
            "start": 2822.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "efectivos",
            "start": 2825.07,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 2827.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "garantizar la",
            "start": 2830.21,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "paz la tranquilidad sin los elementos",
            "start": 2833.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesarios",
            "start": 2838.18,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a seguir con la",
            "start": 2840.95,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estrategia fallida de los operativos",
            "start": 2844.339,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ya que este como no hay presencia",
            "start": 2848.31,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "territorial como no hay polic\u00edas en las",
            "start": 2854.299,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "colonias en los pueblos",
            "start": 2858.439,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en los municipios",
            "start": 2863.04,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "hay municipios que tienen 810 polic\u00edas",
            "start": 2865.43,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "una patrulla",
            "start": 2871.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que a veces",
            "start": 2874.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "funciona a veces no entonces",
            "start": 2877.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si no tenemos",
            "start": 2882.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y las coordinaciones territoriales pues",
            "start": 2885.339,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "no se avanza",
            "start": 2888.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no es decir a ver con lo que tenemos",
            "start": 2890.99,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vamos a operativos especiales",
            "start": 2895.81,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "como lo ven\u00edan haciendo eso no daba",
            "start": 2900.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ning\u00fan resultado entonces necesitamos",
            "start": 2902.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los elementos estamos las 266",
            "start": 2904.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "coordinaciones y que en cada",
            "start": 2909.52,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n haya de fijo cuando menos",
            "start": 2911.72,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "400 elementos",
            "start": 2917.339,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 vigilando",
            "start": 2922.03,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el territorio ese es el prop\u00f3sito que",
            "start": 2926.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tiene lo de la guardia nacional y no es",
            "start": 2929.62,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "violar derechos humanos es utilizar",
            "start": 2933.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 2940.869,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con moderaci\u00f3n o sea un mucho",
            "start": 2942.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "moderado de la fuerza",
            "start": 2948.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de acuerdo a protocolos",
            "start": 2951.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito entonces pero",
            "start": 2954.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "explicarlo",
            "start": 2956.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por razones ahora de tipo pol\u00edtico que",
            "start": 2960.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "yo entiendo y adem\u00e1s",
            "start": 2964.869,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "son leg\u00edtimas",
            "start": 2966.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pues los partidos qu\u00e9",
            "start": 2969.09,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "en el pasado",
            "start": 2973.72,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "aplaudieron la represi\u00f3n",
            "start": 2976.069,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "las masacres",
            "start": 2980.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ahora resulta",
            "start": 2983.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que les preocupa lo de la creaci\u00f3n de la",
            "start": 2985.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2987.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es un doble discurso entonces que tenga",
            "start": 2989.67,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la gente confianza que nosotros vamos a",
            "start": 2993.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad sin el",
            "start": 2996.329,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "uso de la violencia",
            "start": 3000.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gracias presidente enric a legorreta de",
            "start": 3011.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "quinto poder preguntarle en ese sentido",
            "start": 3013.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ayer mencionaba en el evento del imms",
            "start": 3014.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ya ellos se van a mudar a michoac\u00e1n",
            "start": 3016.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya y hasta este momento alguna",
            "start": 3019.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de alguna dependencia que",
            "start": 3021.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 lista para mudarse y por otro",
            "start": 3023.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lado en este tema de seguridad de la",
            "start": 3025.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "guardia nacional que menciona que los",
            "start": 3027.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos a un doble discurso",
            "start": 3029.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ayer el pan lanz\u00f3 un comunicado donde",
            "start": 3031.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aceptan que fracas\u00f3 la estrategia de",
            "start": 3033.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad durante el gobierno del",
            "start": 3035.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente calder\u00f3n y del presidente",
            "start": 3037.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto- e inclusive se\u00f1alan que va",
            "start": 3038.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por el mismo camino en su estrategia de",
            "start": 3041.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguridad qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto",
            "start": 3043.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias pues ya vamos de gane porque ya",
            "start": 3044.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reconocieron que su estrategia es",
            "start": 3048.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fallida y en cuanto a lo nuestro estamos",
            "start": 3052.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empezando todav\u00eda es temprano",
            "start": 3055.13,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno que ya aceptaron",
            "start": 3059.03,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "actuaron de manera",
            "start": 3066.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 3068.72,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s tarde que nunca",
            "start": 3071.72,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "nosotros siempre le dijimos que era una",
            "start": 3077.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estrategia fallida que le pegaron un",
            "start": 3082.19,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "garrotazo a lo tonto al avispero",
            "start": 3085.67,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "para legitimarse despu\u00e9s de la elecci\u00f3n",
            "start": 3090.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 3093.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y caus\u00f3 mucho dolor esa estrategia y",
            "start": 3096.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo esto que estamos padeciendo ahora",
            "start": 3100.8,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno que ya hay autocr\u00edtica",
            "start": 3103.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se inicia una etapa nueva en cuanto a lo",
            "start": 3109.609,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "nuestro vamos a estar pendientes para no",
            "start": 3112.94,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y cometer excesos",
            "start": 3117.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "respetar derechos humanos",
            "start": 3121.75,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "conseguir la paz con justicia qu\u00e9 es lo",
            "start": 3125.24,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 procurando",
            "start": 3129.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en cuanto al robo de combustibles si os",
            "start": 3137.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "voy a compartir algunos datos si ya hay",
            "start": 3140.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "algunos funcionarios o trabajadores",
            "start": 3142.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "empleados de pemex que estuvieran ya",
            "start": 3143.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "abajo bajo juicio consignado por lo",
            "start": 3146.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "menos bajo juicio por este delito y en",
            "start": 3149.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el caso de los salarios tambi\u00e9n",
            "start": 3153.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "preguntarle si estas estos amparos que",
            "start": 3155.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya interponiendo en la mayor\u00eda de",
            "start": 3159.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los organismos aut\u00f3nomos como tiene de h",
            "start": 3161.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como in y no van a frenar finalmente",
            "start": 3164.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta intenci\u00f3n de que todos los",
            "start": 3166.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos tengan un salario",
            "start": 3168.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "austero acorde a la realidad porque",
            "start": 3170.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "finalmente ya la ley est\u00e1 detenida por",
            "start": 3172.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la corte el poder judicial no quiere",
            "start": 3175.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aceptarla tampoco los otros tampoco los",
            "start": 3177.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos como van chicos",
            "start": 3180.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces que hacer esto va esto va a",
            "start": 3181.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "detener la ley y esta parte de su de su",
            "start": 3184.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3187.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1n abierto investigaciones",
            "start": 3189.73,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en el caso del robo de combustible no",
            "start": 3192.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3196.869,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en este caso ser preciso",
            "start": 3199.589,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y dar nombres porque adem\u00e1s",
            "start": 3203.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de conformidad con los procedimientos",
            "start": 3207.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 3209.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "son presuntos responsables y no puedo",
            "start": 3211.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3214.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dar a conocer detalles sobre estos casos",
            "start": 3218.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1n abiertas las",
            "start": 3221.869,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "investigaciones de varios casos",
            "start": 3223.7,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "y van a continuar las investigaciones",
            "start": 3228.69,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y los procesos",
            "start": 3234.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que ya se iniciaron y se van a abrir",
            "start": 3237.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3240.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3245.819,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "yo creo que este se va a resolver bien",
            "start": 3249.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no creo que",
            "start": 3254.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el faro de la ley",
            "start": 3257.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el poder judicial",
            "start": 3259.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se vaya atreves",
            "start": 3263.85,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a violar la constituci\u00f3n",
            "start": 3267.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no lo creo",
            "start": 3272.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces este hay que esperar los",
            "start": 3279.79,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "resultados y adem\u00e1s qu\u00e9 bueno que se",
            "start": 3283.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ejerce en estos derechos el derecho al",
            "start": 3288.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amparo y que se abra el debate sobre",
            "start": 3290.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 3294.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y que el que sienta que est\u00e1 siendo",
            "start": 3297.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "afectado que acuda a la autoridad",
            "start": 3301.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "competente en busca de amparo",
            "start": 3304.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es un tema interesante",
            "start": 3308.76,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en el caso del ejecutivo",
            "start": 3312.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3316.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este va a violar la constituci\u00f3n",
            "start": 3317.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en el caso del poder ejecutivo los",
            "start": 3321.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "organismos de aut\u00f3nomos pues",
            "start": 3324.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ellos van a decidir",
            "start": 3326.619,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "lo que tengan que hacer",
            "start": 3329.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los otros poderes igual yo quiero",
            "start": 3332.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 3335.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3337.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el poder legislativo",
            "start": 3339.55,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 3343.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la austeridad",
            "start": 3346.25,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el poder legislativo la reducci\u00f3n",
            "start": 3349.45,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de el gasto en el senado en la c\u00e1mara de",
            "start": 3354.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "diputados fue muy importante",
            "start": 3358.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n cambiando las cosas que",
            "start": 3365.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda antes",
            "start": 3368.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como parte de la simulaci\u00f3n",
            "start": 3372.02,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3377.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "primero arriba",
            "start": 3379.589,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "machones",
            "start": 3384.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eran intocables",
            "start": 3387.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y se dedicaban",
            "start": 3392.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al saqueo",
            "start": 3395.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ten\u00edan secuestrado al gobierno",
            "start": 3398.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 3403.589,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se daban el lujo",
            "start": 3408.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de culpa",
            "start": 3410.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 3413.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a la llamada clase pol\u00edtica de los males",
            "start": 3416.32,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3420.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que desde luego",
            "start": 3421.609,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ten\u00eda en responsabilidad pero no dejaban",
            "start": 3424.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ser sus empleados",
            "start": 3428.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los de mero arriba",
            "start": 3430.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y se puso de moda el desprestigio de las",
            "start": 3433.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "instituciones el desprestigio sobre todo",
            "start": 3437.5,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "del poder legislativo",
            "start": 3441.52,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "que los diputados que los senadores",
            "start": 3444.549,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cobraban sin trabajar",
            "start": 3449.07,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3452.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "solo recib\u00edan consignas",
            "start": 3456.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que gastaban mucho",
            "start": 3460.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un poco como lo de \u00e9l viene viene",
            "start": 3464.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan los conservadores que",
            "start": 3471.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pagaran impuestos",
            "start": 3474.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "o sea ese es el grave problema de la",
            "start": 3479.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 3482.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que los informales no pagan impuestos",
            "start": 3484.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que acomodan los carros los que se",
            "start": 3490.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "buscan la vida como pueden sobre todo en",
            "start": 3493.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de crisis cuando los de mero",
            "start": 3495.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3498.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que vean los grandes ingresos",
            "start": 3500.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los llamados grandes contribuyentes",
            "start": 3504.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "siempre consegu\u00edan condonaci\u00f3n de pagos",
            "start": 3506.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 3510.87,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "o sea siempre el doble discurso entonces",
            "start": 3512.869,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ahora con la austeridad que se est\u00e1",
            "start": 3515.569,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "demostrando bueno que las cosas est\u00e1n",
            "start": 3520.39,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "cambiando no quiero defender",
            "start": 3524.089,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "a otro poder m\u00e1s ellos lo pueden hacer",
            "start": 3528.349,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "pero es un hecho",
            "start": 3533.7,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de que en la c\u00e1mara diputados y en la",
            "start": 3535.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores se redujeron los",
            "start": 3538.779,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 3543.339,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "en 25%",
            "start": 3546.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y eso no sucedi\u00f3",
            "start": 3551.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no pasaba eso",
            "start": 3555.9,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3559.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuando los legisladores iv\u00e1n a",
            "start": 3563.109,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a probar",
            "start": 3568.859,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3570.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no tuvieran atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 3572.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y ellos aprueban el presupuesto y",
            "start": 3579.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aprobaban",
            "start": 3580.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de 5 a 6 mil millones de pesos para",
            "start": 3583.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada porque ellos se",
            "start": 3585.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n ahora no",
            "start": 3588.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "eso hay que reconocerlo lo de la caja de",
            "start": 3591.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ahorros especial si un diputado un",
            "start": 3596.24,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "senador cobraba 200 mil pesos",
            "start": 3598.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ahorraba",
            "start": 3601.999,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 3604.22,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y con dinero del presupuesto dinero del",
            "start": 3606.099,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "pueblo se le daba otros 20 mil",
            "start": 3608.229,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y ahorraba 40.000",
            "start": 3612.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a los 3 a\u00f1os a los 6 a\u00f1os cuando",
            "start": 3615.119,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "terminaban se llevaba todo ese dinero",
            "start": 3617.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de",
            "start": 3619.769,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 3622.44,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3623.849,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "5 o 6 mil millones de pesos",
            "start": 3625.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 3629.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya no existe",
            "start": 3632.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces sigan cambiando las cosas",
            "start": 3637.119,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 3640.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vivimos y ese es otro cambio en un",
            "start": 3643.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho ya no es un",
            "start": 3646.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estado de chueca",
            "start": 3649.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es un estado de derecho entonces el que",
            "start": 3652.59,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "est\u00e9 inconforme va a una autoridad",
            "start": 3655.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "exige",
            "start": 3661.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que se ha atendido y que se imparta",
            "start": 3663.97,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3667.599,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "y no nos vamos nosotros a enojar ni va a",
            "start": 3669.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "haber pleitos",
            "start": 3672.95,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nada de odios",
            "start": 3676.71,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "nada de rencor es este",
            "start": 3680.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y actuar con malas entra\u00f1as",
            "start": 3685.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 3689.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3694.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chai la rosa gel de sin embargo se\u00f1or",
            "start": 3697.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente c\u00e9sar duarte inici\u00f3 el a\u00f1o en",
            "start": 3700.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el extranjero gozando pues de la",
            "start": 3704.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "impunidad que le dio el gobierno pasado",
            "start": 3706.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se ha dicho que ya se pidi\u00f3 su",
            "start": 3708.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n pero no hemos sabido nada",
            "start": 3710.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sigue en pie su compromiso lo va a",
            "start": 3711.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "traer a m\u00e9xico a rendir cuentas y por",
            "start": 3715.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otro lado una segunda pregunta",
            "start": 3718.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente usted present\u00f3 un documento",
            "start": 3719.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de solo dos cuartillas de declaraci\u00f3n",
            "start": 3722.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "patrimonial y decidi\u00f3 no incorporar los",
            "start": 3724.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bienes de su pareja ni sus dependientes",
            "start": 3726.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos a pesar de que el formato no",
            "start": 3729.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo permite es as\u00ed ellos expl\u00edquenos un",
            "start": 3731.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poco no est\u00e1 completo tambi\u00e9n todos en",
            "start": 3734.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mi de dependiente econ\u00f3mico que es jes\u00fas",
            "start": 3738.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ernesto",
            "start": 3741.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que tiene ah\u00ed sus playeras de un equipo",
            "start": 3743.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de f\u00fatbol y disperso",
            "start": 3746.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 manifest\u00f3",
            "start": 3749.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3751.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 en lo de mi esposa est\u00e1 lo",
            "start": 3756.43,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00edo lo que me pide la ley",
            "start": 3758.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3766.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ahora mismo o sea este",
            "start": 3770.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es donde mi esposa es la casa donde",
            "start": 3778.289,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "donde vivo es de mi esposa",
            "start": 3781.199,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a nombre de ella los veh\u00edculos",
            "start": 3784.469,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a nombre de ella yo no tengo",
            "start": 3787.469,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo a mi nombre",
            "start": 3789.959,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "no tengo este ya les dije cuentas de",
            "start": 3793.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cheque",
            "start": 3797.45,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 3799.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tarjeta de cr\u00e9dito pero no de ahora",
            "start": 3801.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "indaguen es buena la investigaci\u00f3n este",
            "start": 3806.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque los bancos pues tienen ah\u00ed",
            "start": 3810.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los antecedentes de todos ya llevo",
            "start": 3813.5,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os sin tener",
            "start": 3817.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tarjeta de cr\u00e9dito",
            "start": 3823.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3825.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lo que traigo",
            "start": 3827.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3830.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si no pues no nos vamos a entender",
            "start": 3831.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este es mi cartes la vez pasada la cuide",
            "start": 3835.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque si ten\u00eda yo",
            "start": 3838.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto me lo",
            "start": 3845.809,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los muchos saben",
            "start": 3848.069,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y saben por qu\u00e9 es esto ahora",
            "start": 3853.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esto es un paisano",
            "start": 3860.369,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dos paisanos",
            "start": 3863.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tienen la creencia",
            "start": 3866.609,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que esto es de buena suerte",
            "start": 3869.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a ver pero no solo son d\u00f3lares tambi\u00e9n",
            "start": 3874.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "van a ver este",
            "start": 3877.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ahorita pesos",
            "start": 3880.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n si no viene ahora",
            "start": 3888.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ahora se le fuera pero mire tambi\u00e9n",
            "start": 3891.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 doblado",
            "start": 3896.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo creo que es dura de entonces",
            "start": 3903.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3906.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3912.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esposas y dependientes de la familia ya",
            "start": 3914.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es el caso",
            "start": 3918.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los de c\u00e9sar duarte este se est\u00e1n",
            "start": 3922.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siguiendo los tr\u00e1mites todo lo que est\u00e1",
            "start": 3925.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en proceso se contin\u00faa",
            "start": 3928.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho varias veces ya",
            "start": 3933.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nosotros no somos tapadera de nadie",
            "start": 3936.67,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed de sencillo",
            "start": 3940.359,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 3944.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "investigaciones en curso se continua",
            "start": 3947.93,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estos procedimientos de extradici\u00f3n la",
            "start": 3951.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 3955.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los tiene que",
            "start": 3957.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mantener y darle seguimiento",
            "start": 3959.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3967.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ahora mismo no est\u00e1 alejandro aqu\u00ed",
            "start": 3972.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a ver yo una vez se nos entreg\u00f3",
            "start": 3977.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "o sea lo que pasa que tengo aqu\u00ed",
            "start": 3980.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la fecha son dos meses",
            "start": 3986.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no tienes tu fuerte",
            "start": 3991.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el folder completo del",
            "start": 3995.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si tienes copia",
            "start": 4000.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y una vez aqu\u00ed lo entregamos",
            "start": 4003.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esperamos pero es importante",
            "start": 4030.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s fuera",
            "start": 4038.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "representantes de morena fusi\u00f3n vende",
            "start": 4045.6,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "noticias mbs gracias porque es muy",
            "start": 4047.53,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lamentable lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4049.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estamos este",
            "start": 4050.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "atentos y investigando est\u00e1 pasando",
            "start": 4054.84,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "por los asesinatos en oaxaca",
            "start": 4060.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dirigentes d",
            "start": 4065.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento",
            "start": 4068.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 usted viendo este asunto de",
            "start": 4072.51,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "manera muy responsable en este",
            "start": 4076.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4082.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alarmistas",
            "start": 4084.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 4087.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "si no lo tienes",
            "start": 4091.089,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 venga",
            "start": 4093.519,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto es lo bueno de",
            "start": 4099.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los encuentros como ustedes porque as\u00ed",
            "start": 4102.39,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "se aclara todo",
            "start": 4107.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 4110.239,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "cuentas claras y chocolate espeso",
            "start": 4112.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 todo",
            "start": 4118.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y celos",
            "start": 4126.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se los entreg\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 4128.389,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "es tan lo m\u00edo lo de beatriz lo de mi",
            "start": 4131.62,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "familia completa",
            "start": 4137.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "le voy a echar",
            "start": 4150.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la firma de recibido",
            "start": 4152.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "las tarjetas",
            "start": 4155.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y haber formalmente",
            "start": 4159.94,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana no",
            "start": 4173.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los que nos vemos al rato que all\u00e1 en",
            "start": 4179.049,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reynosa y ma\u00f1ana en ciudad ju\u00e1rez y el",
            "start": 4181.389,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "domingo en tijuana y el lunes y aqu\u00ed de",
            "start": 4186.099,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4190.059,
            "duration": 2.27
        }
    ],
    "transcription_text": "s\u00ed ok 5 10 15 20 25 30 okay probando equipo de audio le recordamos a toda la prensa a favor de poner su tel\u00e9fono en vibrar y si van a contestar alguna llamada sea fuera del recinto y de igual manera les pedimos no ocupar las frecuencias 550 a 560 para no causar ninguna interferencia gracias 10 15 20 25 30 probando equipo de audio ok ok 5 ok s\u00ed bueno de acuerdo a lo que dijimos ayer ya present\u00e9 mi declaraci\u00f3n de bienes este es el registro que se present\u00f3 en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica ya se puede consultar la manifestaci\u00f3n de bienes en la p\u00e1gina que tiene la secretaria para estos prop\u00f3sitos son mis bienes y los de mi esposa este era la tarjeta que ten\u00eda para recibir mi pago cuando no estaba en el gobierno c\u00f3mo saben no tengo tarjeta de cr\u00e9dito no tengo cuenta de cheque desde hace pues muchos a\u00f1os aunque tenis ahora que soy el gobierno me vas a pagar con esta tarjeta no tengo vienes m\u00e1s qu\u00e9 la quinta de palenque que ya est\u00e1 escriturada a nombre de mis hijos yo tengo el derecho al usufructo hasta que deje de existir ese es el acuerdo y est\u00e1 en la escritura p\u00fablica esa quinta qu\u00e9 son 12000 metros cuadrados pertenece a mis cuatro hijos nunca me ha interesado el dinero lucho por ideales por principios aunque tambi\u00e9n aclar\u00f3 para no ofender a nadie de que no todo el que tiene es malvado [M\u00fasica] hay muchos ciudadanos que an acumulado fortuna vienes de manera legal con su esfuerzo con su trabajo que merecen respecto jam\u00e1s aclar\u00f3 que nunca he tenido como objetivo acumular bienes materiales pienso que la felicidad no es acumular bienes materiales la verdadera felicidad es estar bien como uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y doy gracias a la vida que me ha dado tanto pues es ver porque quer\u00eda informarles ya est\u00e1 la declaraci\u00f3n y lo mismo van a hacer todos los servidores p\u00fablicos d el gobierno muy bien buenos d\u00edas misa el s\u00e1bado el universal yo quisiera preguntar el presidente anoche bueno ayer el banco de mexico banxico se amparo ante la ley de remuneraciones de los servidores p\u00fablicos argumentando autonom\u00eda del banco de m\u00e9xico usted en varias ocasiones ha dicho que va a respetar esta autonom\u00eda del banco pero bueno ellos tambi\u00e9n afirman que est\u00e1n bajo la constitucionalidad de la nueva gente van a regir por la concesionaria de la construcci\u00f3n vaya por as\u00ed decirlo y \u00e9ste quiera saber su opini\u00f3n se va a respetar esta autonom\u00eda del banco de m\u00e9xico incluso con sus salarios cruzo con los salarios de los empleados del banco gracias esto ya no es un asunto que dependa de nosotros no es conmigo es con la ley la constituci\u00f3n establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que el presidente de la republica el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n y aplica para todos hay la excepci\u00f3n cuando se trata de especialistas en ciertas materias no quieres realizan un trabajo en espec\u00edfico que requiere especialidad qu\u00e9 implica un conocimiento especial riesgos pero en ese caso no puede tampoco superar el sueldo de un funcionario m\u00e1s del 50% de lo que gana el presidente de la republica es decir si yo gano siento ocho mil pesos mensuales un especialista alguien que tenga este matisse esta caracter\u00edstica podr\u00eda ganar 150 160.000 no m\u00e1s eso es lo que establece la constituci\u00f3n entonces si se amparan que a veces es un derecho que tienen no s\u00f3lo los servidores p\u00fablicos sino todos los ciudadanos si recurren al amparo de la justicia son las autoridades competentes las que van a resolver y nosotros somos respetuosos de las decisiones que tome en este caso el poder judicial que es al que compete y resolver en definitiva entonces no vamos nosotros sin poner nada es aplicar la legalidad existente y el presidente general l\u00f3pez ponce milenio preguntarle en morelos hay una confusi\u00f3n respecto a la seguridad el gobernador dice que es la guardia nacional quien est\u00e1 oficialmente tomando las riendas de la seguridad en varios municipios del estado a trav\u00e9s de 'twitter' el \u00e1rea de comunicaci\u00f3n dice que en realidad es el ej\u00e9rcito hay quienes dicen que sigue siendo autoridades locales quien en realidad est\u00e1 a cargo de la seguridad de morelos presidente y como estar\u00e1n colaborando con el gobierno federal y en un segundo tema hay un grupo de 40 trabajadores de distintas \u00e1reas del gobierno federal manifest\u00e1ndose en estos momentos aqu\u00ed dentro de palacio nacional dicen que desde que entr\u00f3 la nueva administraci\u00f3n no se les ha permitido trabajar dicen que no est\u00e1n siendo despedidos pero temen ser los bajo el pretexto o el argumento de que no est\u00e1n laborando sin embargo no se les permite realizar ninguna funci\u00f3n preguntarle si usted est\u00e1 enterado si es est\u00e1 alguna modalidad que se est\u00e1 aplicando en algunos funcionarios que se est\u00e1n pensando quiz\u00e1 despedir muchas gracias bueno por tratarse de un tema de justicia contexto primero lo de los trabajadores insisto todo el ajuste administrativo tiene que ver con personal de confianza de los altos niveles de la burocracia trabajadores de base sindicalizados no deben de ser removidos y en el caso que se haya cometido una injusticia se va a reparar hay la instrucci\u00f3n en todas las \u00e1reas para revisar casos en donde no haya ninguna justificaci\u00f3n s\u00ed no los an removido de sus cargos no tienen nada que temer no va a pasar nada lo que sucede es que se est\u00e1n dando reacomodos aqu\u00ed en palacio pues eran muy pocos los que trabajaban porque todos estaban en los pinos ya la presidencia estaba ya esto estaba solo estaba convertido en un museo adem\u00e1s es bell\u00edsimo ya quedamos que un d\u00eda les voy a ense\u00f1ar todos los salones todos los espacios estos est\u00e1 llenos de historia de escultura pero hasta es plantada no hab\u00eda nadie no llegaban desde hace alg\u00fan tiempo entonces a eso puede deberse esto que me est\u00e1s comentando de todas maneras yo lo voy a revisar lo otro le voy a pedir al secretario de seguridad alfonso durazo que les informe sobre lo de morelos para que se tenga una versi\u00f3n adecuada s\u00ed aqu\u00ed mismo gracias al se\u00f1or presidente bueno las estas iniciativas en el estado de morelos son por parte del gobierno del estado que est\u00e1n haciendo una revisi\u00f3n sobre la regularidad con la que operan los cuerpos de seguridad municipales la secretar\u00eda de la defensa tiene la responsabilidad de verificar el uso adecuado de la licencia de exportaci\u00f3n de armas y es s\u00f3lo en ese sentido que hay una colaboraci\u00f3n de las autoridades federales gracias y hay una cada quien en su \u00e1mbito de competencia hay una presencia importante del gobierno federal de la polic\u00eda federal por supuesto del ej\u00e9rcito un n\u00famero importante que no viene al caso precisar en este momento y est\u00e1n en una colaboraci\u00f3n muy importante con las autoridades estatales gracias presidente que tambi\u00e9n ayer hicimos el compromiso que se iba a dar a conocer la informaci\u00f3n sobre delitos b\u00e1sicamente tres delitos homicidios robo de veh\u00edculos y robo de combustibles ya tambi\u00e9n se puede consultar ya este diariamente va a tener esa informaci\u00f3n a vos aqu\u00ed est\u00e1 esta es la informaci\u00f3n que nosotros revisamos en la ma\u00f1ana o sea m\u00e1s temprano y van a tener ustedes por ejemplo lo que pas\u00f3 ayer en homicidios a ver dejan de homicidios 83 esa es nuestra informaci\u00f3n ahora robo de veh\u00edculo apesta lo de ayer diario ahora bochy col miren esto es muy importante voy a aprovechar 36 le voy a dar el dato exacto porque esto es hist\u00f3rico hist\u00f3rico lo de ellos en robots el combustible s\u00ed pero en pipas treinta y seis pipas esto no se hab\u00eda presentado ten\u00eda muchos tiempos acu\u00e9rdense qu\u00e9 bien que ya acu\u00e9rdense que hace 25 d\u00edas a ver si ponen la gr\u00e1fica indica m\u00e1s de 1000 pipas robadas no queremos cantar victoria escuchar las campanas al vuelo' pero si nos est\u00e1 dando resultado la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 y bien en otras cosas para controlar esto qu\u00e9 era un robot descarado a la vista d las autoridades entonces eso es lo que bueno diariamente va a tener esta informaci\u00f3n para que se lleve un seguimiento gracias arturo p\u00e1ramo de im\u00e1genes y presidente en respecto al asunto de la declaraci\u00f3n patrimonial ayer y hoy tambi\u00e9n hizo hincapi\u00e9 en que los funcionarios de su administraci\u00f3n tienen que hacerla no s\u00f3lo presentarla sino hacerla p\u00fablica y hab\u00eda funcionarios que a\u00fan ayer platicamos con algunos y ten\u00edan sus excusas para poderla para no hacerlo tal vez v\u00e1lidas no v\u00e1lidas eran muy personales usted ya contact\u00f3 a todos los funcionarios de su gabinete al menos para exigirles que presenten esta declaraci\u00f3n y habr\u00eda excepciones de parte de usted hacia alguno de ellos lo van a hacer todos es un asunto m\u00e1s que nada d cuidado puntos de vista sobre seguridad todo esto qu\u00e9 siempre se ha argumentado que tiene una parte d de justificaci\u00f3n sin embargo la regla de oro de la democracia de nuestro tiempo es la transparencia es la regla de oro y todos van a presentar su declaraci\u00f3n de bienes y se va a ser p\u00fablica todos sin excepci\u00f3n y lo van a hacer por convicci\u00f3n porque los que fueron convocados para trabajar en el gobierno son gentes honestas puede darse el caso porque no de que tengan bienes pero ese dinero de sus bienes materiales son fruto de el trabajo honrado entonces no hay por qu\u00e9 ocultar lo que se tiene alberto rodr\u00edguez de cdp noticias en el caso de alfonso romo pues lo tiene al que se le cont\u00f3 el dinero ten\u00eda 2.400 millones de d\u00f3lares luego se vendi\u00f3 muchos negocios ahorita no sabemos exactamente en cu\u00e1nto va pero el de uno es una persona muy acaudalada no ser\u00eda est\u00e1 peligroso para su esposa para tu familia que se diera a conocer cu\u00e1nto dinero tiene y por otro lado del rancho que tiene usted por muchos a\u00f1os mucha gente en redes sociales la opinocracia dec\u00eda que usted no de salida que viv\u00eda aunque usted dec\u00eda que te has libros este rancho era parte de su ingreso me imagino nos para aclarar para empezar no es un rancho tampoco por qu\u00e9 rancho y finca est\u00e1n a un paso de seda hacienda esto es no soy hacendado este como dec\u00eda zapata no fui a la revoluci\u00f3n para hacerme hacendado cuando lo ofrecieron y un rancho es una quinta son doce mil metros ah\u00ed viv\u00edan mis padres en palenque no no genera nada tengo este \u00e1rboles sembrados pero es para autoconsumo o sea son \u00e1rboles frutales maderables y llegan a posarse a las copas de los grandes \u00e1rboles porque tengo seis m\u00e1s tengo cedros tengo caoba tengo mccully guayac\u00e1n \u00e1rboles flor vienen a posarse este pues \u00e1rbol de aves bell\u00edsimas ah\u00ed es mi lugar para la recreaci\u00f3n este de las guacamayas es la casa donde vivimos y ya la entregu\u00e9 a mis hijos a mis cuatro hijos eso es lo que tengo entonces algunos dicen no mis adversarios no es tu caso t\u00fa lo est\u00e1s preguntando porque si en efecto se habla mucho del rancho pero no es una es una quinta lo que tengo ay lo de alfonso pues es de dominio p\u00fablico que \u00e9l es un empresario este que siempre se ha dedicado a hacer negocios l\u00edcitos este es totalmente legal lo que posee y yo estoy seguro que tampoco va a tener problemas de dar a conocer sus bienes tenemos que garantizar a todos los ciudadanos la seguridad nadie puede ser privado de su libertad nadie puede ser secuestrado en el pa\u00eds es nuestro trabajo garantizar la paz la tranquilidad ni servidores p\u00fablicos ni ciudadanos todos tienen que tener protecci\u00f3n de la autoridad gracias buenos dias steffen ochoa presidente de adn 40 m\u00e1s all\u00e1 de la honestidad que tengan los funcionarios de su gobierno si hay un tema de seguridad que los preocupa en el sentido de poder dar a conocer toda su informaci\u00f3n y que en una realidad como es la que se vive en m\u00e9xico puedan sufrir alg\u00fan secuestro alg\u00fan robo habr\u00edan excepciones en casos especiales esto por un lado y por el otro recientemente en los d\u00edas anteriores fue encontrada la ni\u00f1a camila en valle de chalco que fue asesinada y tambi\u00e9n fue violada cuando podremos conocer los datos de los feminicidios diarios en esta base de datos que van a estar dando a conocer todos los d\u00edas las vamos a tener toda la informaci\u00f3n tambi\u00e9n disponible sobre estos cr\u00edmenes lamentables \u00edbamos a poder informarles igual de la misma manera voy a pedir que en estos casos se agregue tambi\u00e9n toda la informaci\u00f3n que tengamos no va a haber excepciones para lo de la declaraci\u00f3n de bienes por la guardia nacional preguntarle en espec\u00edfico si al momento ya ha habido j\u00f3venes que hayan mostrado inter\u00e9s en participar en esta nueva corporaci\u00f3n si ya se tiene un n\u00famero y por otro lado queda pasaros as\u00ed ya est\u00e1 iniciando este proceso si los j\u00f3venes se interesan y a la mera hora no se aprueba la guardia nacional no ser\u00eda crear una falsa expectativa de empleo y finalmente no s\u00e9 si le va a pedir algo a los reyes mouse que si les voy a pedir algo a los reyes magos s\u00ed en la casa se se dice que que asta la primaria se cree en los reyes magos santa y en la secundaria no este pero que le pido a los reyes magos pues que tengamos paz y tranquilidad en el pa\u00eds que haya felicidad que nadie se enferme que haya salud qu\u00e9 amor eso es lo que le pido a los reyes magos y lo otro que me preguntaste s\u00ed s\u00ed muchos j\u00f3venes que tienen confianza en el nuevo gobierno que desean participar como elementos de la guardia nacional si se reforma la constituci\u00f3n si quieren ayudar un trabajo digno honesto un trabajo pues es necesario importante en estos momentos adem\u00e1s un trabajo que va a tener una buena remuneraci\u00f3n que va a tener seguridad social y servicios m\u00e9dicos prestaciones entonces s\u00ed estoy seguro que hay buena aceptaci\u00f3n yo les comento ya lo hice pero les recuerdo que todos los j\u00f3venes de m\u00e9xico van a tener garantizado el derecho al trabajo y al estudio todos porque est\u00e1 por iniciar programa de aprendices de formaci\u00f3n de j\u00f3venes de capacitaci\u00f3n a los j\u00f3venes para iniciar son 44 mil millones de pesos que se van a invertir la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes que van a trabajar como aprendices estamos hablando de un programa que va a tener una meta de 2.300.000 j\u00f3venes que van a ser contratados que se les va a pagar 3600 pesos mensuales no va a quedar un joven sin empleo y en el caso de la guardia pues es un ingreso mayor desde luego que es un trabajo ac\u00e1 estamos hablando de capacitaci\u00f3n para el trabajo es la formaci\u00f3n pero va a haber muchas oportunidades de trabajo yo creo que va a faltar fuerza de trabajo porque se van a llevar a cabo muchas acciones se van a iniciar muchos proyectos productivos imag\u00ednense cu\u00e1nta mano de obra se requiere para construir de concreto 300 caminos para comunicar a 300 cabeceras municipales de oaxaca 300 caminos y empezamos con 50 no con maquinaria sino con uso intensivo de mano de obra corre volved horas cu\u00e1ntos empleos sembrando vida ya inicio van a ser 200 mil empleos en el campo este a\u00f1o entonces va a haber mucho trabajo la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda el desarrollo del mismo el tren maya construir 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas estaciones toda la infraestructura que se requiere entonces si va a haber trabajo todav\u00eda es que se acaba de convocar cuando tengamos ya informaci\u00f3n nosotros vamos a decirles van a ingresar ya lo explique por la secretaria de marina y por la secretaria de defensa en el caso de las que tiene marina para polic\u00edas navales en el caso de la secretaria de defensa como polic\u00edas militares buenos d\u00edas presidente preguntarle primero sobre el tema del agua chico leo y de si era \u00e9sta la raz\u00f3n por la que algunas entidades han presentado falta de abastecimiento de combustible tanto en michoac\u00e1n como en quer\u00e9taro ya se ha replicado en varios estados entonces si ya tienen la explicaci\u00f3n sobre cu\u00e1l es la causa eso en primer lugar en segundo lugar pues el congreso ya est\u00e1 aprobando un periodo extraordinario para probarlo guau para probar ya la reforma a la uap para crear la guardia nacional qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto ante la oposici\u00f3n de bueno de la oposici\u00f3n de los partidos de oposici\u00f3n y tambi\u00e9n de las organizaciones sociales como seguridad sin guerra que \u00e9ste aseguran todav\u00eda que \u00e9sta es una reforma que militariza la seguridad bueno este problema de desabasto en algunas partes muy localizadas m\u00e1s qu\u00e9 lo relacionado con la distribuci\u00f3n ilegal de las gasolinas a los expendios tiene que ver tambi\u00e9n con el cambio que se dio para trasladar combustible por pipas m\u00e1s que este el uso de ductos entonces c\u00f3mo se est\u00e1n dando estos cambios puede ser que haya en algunos puntos desabasto pero se est\u00e1 atendiendo y pido pues a los ciudadanos la comprensi\u00f3n y el apoyo porque necesitamos resolver este problema entre todos estamos procurando que se resuelva pronto ayer estuve en morelia y al principio hubo escasez en 90 gasoliner\u00edas o gasolineras en 70 para ser exactos y ya est\u00e1 ah\u00ed normalidad est\u00e1 volviendo a la normalidad lo de quer\u00e9taro pas\u00f3 tambi\u00e9n en algunas gasoliner\u00edas de el estado de m\u00e9xico pero estamos resolviendo estamos atentos a todos la convocatoria de la poblaci\u00f3n es para que ayude y que comprenda de que si se est\u00e1n dando estos casos es transitorio porque hay un reacomodo vamos a decir ah bueno eso s\u00ed que nos ayuden que no compren combustible robado eso lo dije desde el principio reiter\u00f3 que nos ayuden todos a no comprar nada robado en este caso combustibles a los ciudadanos a las empresas porque se daba el caso de que las empresas constructoras se abastec\u00edan gasolina o de dice el robot hay casos este que se conoce que son casi de dominio p\u00fablico entonces pedirle a todos que ya nadie compre gasolina o combustible robado que todos nos portemos bien que todos ayudemos y eso tiene que ver repito tambi\u00e9n con la labor que debemos hacer entre familiares amigos la democracia es asunto de todos no es nada m\u00e1s de uno gobernante o de un [M\u00fasica] de gobierno o de un pu\u00f1ado de servidores p\u00fablicos no es asunto de todos esto va a cambiar est\u00e1 cambiando con el apoyo de la gente si yo si tiene protestas por lo que estamos haciendo de los ciudadanos pensar\u00eda de que no se cuenta con el apoyo con el respaldo de la gente pero es al contrario la gente est\u00e1 apoyando ve bien todo esto que estamos haciendo para acabar con la corrupci\u00f3n acabar con esa verg\u00fcenza nacional que es la corrupci\u00f3n entonces si est\u00e1n ayudando los ciudadanos yo tambi\u00e9n le pido a los ciudadanos que se informen sobre el prop\u00f3sito de la guardia nacional para qu\u00e9 no haya manipulaci\u00f3n a lo mejor no es la palabra adecuada porque ella el pueblo est\u00e1 muy despierto muy avispado al pueblo y m\u00e9xico no se le manipula ya pas\u00f3 si es que hubo este ese tiempo ya es otra cosa pero de todas maneras es importante tener informaci\u00f3n porque s\u00ed no se caen en el manique\u00edsmo del militarismo no tienen los elementos hoy precisamente el secretario de defensa hablaba de que ellos est\u00e1n dispuestos seguramente se va a ser la convocatoria en su momento a mostrar c\u00f3mo funciona el ejercicio y lo mismo manifest\u00f3 el secretario de marines el almirante ojeda que quieren que la poblaci\u00f3n conozca cu\u00e1les son los procedimientos que utilizan el ej\u00e9rcito la marina que se transparente todo lo relacionado a la preparaci\u00f3n para evitar violaci\u00f3n violaciones a derechos humanos que se conozca esa parte yo siempre he sostenido que el soldado es pueblo uniformadas conozco a los familiares de los integrantes de las fuerzas armadas conozco sus pueblos entonces no debe de haber diferencia adem\u00e1s lo he dicho en otras ocasiones y lo repito el ej\u00e9rcito mexicano es un ej\u00e9rcito surgido de la revoluci\u00f3n es un ej\u00e9rcito popular es un ej\u00e9rcito leal a la autoridad civil los generales jefes del ej\u00e9rcito en la marina no forman parte de la oligarqu\u00eda para que quede esto claro y cuando han actuado y han habido excesos es porque se los ha ordenado siempre la autoridad civil pero yo nunca voy a ordenar que se reprima al pueblo nunca le voy a dar esa orden ni al ej\u00e9rcito ni a la marina entonces que se d\u00e9 el debate pero veamos las cosas con objetividad porque lo de la guardia nacional aunque tenemos s\u00f3lo 20.000 efectivos para enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia 20.000 efectivos de acuerdo a la constituci\u00f3n s\u00f3lo podemos disponer de 20.000 efectivos no es posible garantizar la paz la tranquilidad sin los elementos necesarios no vamos nosotros a seguir con la estrategia fallida de los operativos ya que este como no hay presencia territorial como no hay polic\u00edas en las colonias en los pueblos en los municipios hay municipios que tienen 810 polic\u00edas una patrulla que a veces funciona a veces no entonces si no tenemos y las coordinaciones territoriales pues no se avanza no es decir a ver con lo que tenemos vamos a operativos especiales como lo ven\u00edan haciendo eso no daba ning\u00fan resultado entonces necesitamos los elementos estamos las 266 coordinaciones y que en cada coordinaci\u00f3n haya de fijo cuando menos 400 elementos que se est\u00e9 vigilando el territorio ese es el prop\u00f3sito que tiene lo de la guardia nacional y no es violar derechos humanos es utilizar la fuerza con moderaci\u00f3n o sea un mucho moderado de la fuerza de acuerdo a protocolos ese es el prop\u00f3sito entonces pero explicarlo por razones ahora de tipo pol\u00edtico que yo entiendo y adem\u00e1s son leg\u00edtimas pues los partidos qu\u00e9 en el pasado aplaudieron la represi\u00f3n las masacres ahora resulta que les preocupa lo de la creaci\u00f3n de la guardia nacional es un doble discurso entonces que tenga la gente confianza que nosotros vamos a garantizar la paz la tranquilidad sin el uso de la violencia gracias presidente enric a legorreta de quinto poder preguntarle en ese sentido ayer mencionaba en el evento del imms que ya ellos se van a mudar a michoac\u00e1n ya y hasta este momento alguna confirmaci\u00f3n de alguna dependencia que ya est\u00e9 lista para mudarse y por otro lado en este tema de seguridad de la guardia nacional que menciona que los partidos pol\u00edticos a un doble discurso ayer el pan lanz\u00f3 un comunicado donde aceptan que fracas\u00f3 la estrategia de seguridad durante el gobierno del presidente calder\u00f3n y del presidente pe\u00f1a nieto- e inclusive se\u00f1alan que va por el mismo camino en su estrategia de seguridad qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto gracias pues ya vamos de gane porque ya reconocieron que su estrategia es fallida y en cuanto a lo nuestro estamos empezando todav\u00eda es temprano pero qu\u00e9 bueno que ya aceptaron actuaron de manera y responsable vale m\u00e1s tarde que nunca nosotros siempre le dijimos que era una estrategia fallida que le pegaron un garrotazo a lo tonto al avispero para legitimarse despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del 2006 y caus\u00f3 mucho dolor esa estrategia y todo esto que estamos padeciendo ahora pero qu\u00e9 bueno que ya hay autocr\u00edtica se inicia una etapa nueva en cuanto a lo nuestro vamos a estar pendientes para no y cometer excesos respetar derechos humanos conseguir la paz con justicia qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 procurando en cuanto al robo de combustibles si os voy a compartir algunos datos si ya hay algunos funcionarios o trabajadores empleados de pemex que estuvieran ya abajo bajo juicio consignado por lo menos bajo juicio por este delito y en el caso de los salarios tambi\u00e9n preguntarle si estas estos amparos que est\u00e1n ya interponiendo en la mayor\u00eda de los organismos aut\u00f3nomos como tiene de h como in y no van a frenar finalmente esta intenci\u00f3n de que todos los servidores p\u00fablicos tengan un salario austero acorde a la realidad porque finalmente ya la ley est\u00e1 detenida por la corte el poder judicial no quiere aceptarla tampoco los otros tampoco los organismos aut\u00f3nomos como van chicos entonces que hacer esto va esto va a detener la ley y esta parte de su de su programa bueno ya est\u00e1n abierto investigaciones en el caso del robo de combustible no quiero en este caso ser preciso y dar nombres porque adem\u00e1s de conformidad con los procedimientos legales son presuntos responsables y no puedo este dar a conocer detalles sobre estos casos pero si est\u00e1n abiertas las investigaciones de varios casos y van a continuar las investigaciones y los procesos que ya se iniciaron y se van a abrir otros s\u00ed yo creo que este se va a resolver bien no creo que el faro de la ley qu\u00e9 es el poder judicial se vaya atreves a violar la constituci\u00f3n no lo creo entonces este hay que esperar los resultados y adem\u00e1s qu\u00e9 bueno que se ejerce en estos derechos el derecho al amparo y que se abra el debate sobre estos temas y que el que sienta que est\u00e1 siendo afectado que acuda a la autoridad competente en busca de amparo es un tema interesante en el caso del ejecutivo nadie este va a violar la constituci\u00f3n en el caso del poder ejecutivo los organismos de aut\u00f3nomos pues ellos van a decidir lo que tengan que hacer los otros poderes igual yo quiero destacar qu\u00e9 el poder legislativo actuado con la austeridad el poder legislativo la reducci\u00f3n de el gasto en el senado en la c\u00e1mara de diputados fue muy importante entonces est\u00e1n cambiando las cosas que se hac\u00eda antes como parte de la simulaci\u00f3n los primero arriba machones eran intocables y se dedicaban al saqueo ten\u00edan secuestrado al gobierno y todav\u00eda se daban el lujo de culpa al poder legislativo a la llamada clase pol\u00edtica de los males del pa\u00eds que desde luego ten\u00eda en responsabilidad pero no dejaban de ser sus empleados de los de mero arriba y se puso de moda el desprestigio de las instituciones el desprestigio sobre todo del poder legislativo que los diputados que los senadores cobraban sin trabajar qu\u00e9 solo recib\u00edan consignas que gastaban mucho un poco como lo de \u00e9l viene viene que quer\u00edan los conservadores que pagaran impuestos o sea ese es el grave problema de la hip\u00f3crita que los informales no pagan impuestos que acomodan los carros los que se buscan la vida como pueden sobre todo en \u00e9pocas de crisis cuando los de mero arriba que vean los grandes ingresos los llamados grandes contribuyentes siempre consegu\u00edan condonaci\u00f3n de pagos de impuestos o sea siempre el doble discurso entonces ahora con la austeridad que se est\u00e1 demostrando bueno que las cosas est\u00e1n cambiando no quiero defender a otro poder m\u00e1s ellos lo pueden hacer pero es un hecho de que en la c\u00e1mara diputados y en la c\u00e1mara de senadores se redujeron los gastos en 25% y eso no sucedi\u00f3 no pasaba eso entonces cuando los legisladores iv\u00e1n a a probar qu\u00e9 no tuvieran atenci\u00f3n m\u00e9dica privada y ellos aprueban el presupuesto y aprobaban de 5 a 6 mil millones de pesos para atenci\u00f3n m\u00e9dica privada porque ellos se beneficiar\u00e1n ahora no eso hay que reconocerlo lo de la caja de ahorros especial si un diputado un senador cobraba 200 mil pesos ahorraba 20.000 y con dinero del presupuesto dinero del pueblo se le daba otros 20 mil y ahorraba 40.000 a los 3 a\u00f1os a los 6 a\u00f1os cuando terminaban se llevaba todo ese dinero cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de ahorros tambi\u00e9n 5 o 6 mil millones de pesos al a\u00f1o ya no existe entonces sigan cambiando las cosas pero de todas maneras vivimos y ese es otro cambio en un aut\u00e9ntico estado de derecho ya no es un estado de chueca es un estado de derecho entonces el que est\u00e9 inconforme va a una autoridad exige que se ha atendido y que se imparta justicia y no nos vamos nosotros a enojar ni va a haber pleitos nada de odios nada de rencor es este y actuar con malas entra\u00f1as una m\u00e1s la compa\u00f1\u00eda gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas chai la rosa gel de sin embargo se\u00f1or presidente c\u00e9sar duarte inici\u00f3 el a\u00f1o en el extranjero gozando pues de la impunidad que le dio el gobierno pasado se ha dicho que ya se pidi\u00f3 su extradici\u00f3n pero no hemos sabido nada m\u00e1s sigue en pie su compromiso lo va a traer a m\u00e9xico a rendir cuentas y por otro lado una segunda pregunta presidente usted present\u00f3 un documento de solo dos cuartillas de declaraci\u00f3n patrimonial y decidi\u00f3 no incorporar los bienes de su pareja ni sus dependientes econ\u00f3micos a pesar de que el formato no lo permite es as\u00ed ellos expl\u00edquenos un poco no est\u00e1 completo tambi\u00e9n todos en mi de dependiente econ\u00f3mico que es jes\u00fas ernesto que tiene ah\u00ed sus playeras de un equipo de f\u00fatbol y disperso no s\u00e9 manifest\u00f3 muy bien pero si est\u00e1 en lo de mi esposa est\u00e1 lo m\u00edo lo que me pide la ley [M\u00fasica] ahora mismo o sea este es donde mi esposa es la casa donde donde vivo es de mi esposa est\u00e1 a nombre de ella los veh\u00edculos est\u00e1n a nombre de ella yo no tengo veh\u00edculo a mi nombre no tengo este ya les dije cuentas de cheque no tengo tarjeta de cr\u00e9dito pero no de ahora indaguen es buena la investigaci\u00f3n este porque los bancos pues tienen ah\u00ed los antecedentes de todos ya llevo muchos a\u00f1os sin tener tarjeta de cr\u00e9dito miren lo que traigo por qu\u00e9 si no pues no nos vamos a entender este es mi cartes la vez pasada la cuide porque si ten\u00eda yo esto me lo los muchos saben y saben por qu\u00e9 es esto ahora esto es un paisano dos paisanos tienen la creencia que esto es de buena suerte a ver pero no solo son d\u00f3lares tambi\u00e9n van a ver este ahorita pesos toda la informaci\u00f3n si no viene ahora ahora se le fuera pero mire tambi\u00e9n est\u00e1 doblado s\u00ed yo creo que es dura de entonces entonces s\u00ed esposas y dependientes de la familia ya es el caso los de c\u00e9sar duarte este se est\u00e1n siguiendo los tr\u00e1mites todo lo que est\u00e1 en proceso se contin\u00faa ya lo he dicho varias veces ya nosotros no somos tapadera de nadie y as\u00ed de sencillo si hay investigaciones en curso se continua estos procedimientos de extradici\u00f3n la procuradur\u00eda los tiene que mantener y darle seguimiento s\u00ed ahora mismo no est\u00e1 alejandro aqu\u00ed a ver yo una vez se nos entreg\u00f3 o sea lo que pasa que tengo aqu\u00ed la fecha son dos meses no tienes tu fuerte el folder completo del si tienes copia y una vez aqu\u00ed lo entregamos esperamos pero es importante una m\u00e1s fuera representantes de morena fusi\u00f3n vende noticias mbs gracias porque es muy lamentable lo que est\u00e1 sucediendo estamos este atentos y investigando est\u00e1 pasando por los asesinatos en oaxaca dirigentes d nuestro movimiento se est\u00e1 usted viendo este asunto de manera muy responsable en este ser alarmistas con responsabilidad si no lo tienes ya est\u00e1 venga esto es lo bueno de los encuentros como ustedes porque as\u00ed se aclara todo y es cuentas claras y chocolate espeso aqu\u00ed est\u00e1 todo y celos se los entreg\u00f3 aqu\u00ed es tan lo m\u00edo lo de beatriz lo de mi familia completa le voy a echar la firma de recibido las tarjetas y haber formalmente nos vemos ma\u00f1ana no los que nos vemos al rato que all\u00e1 en reynosa y ma\u00f1ana en ciudad ju\u00e1rez y el domingo en tijuana y el lunes y aqu\u00ed de nuevo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:31:38.494109"
}