{
    "video_id": "gA3p6PLOmVU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gA3p6PLOmVU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-N0i7jzXoRJhDtpTsxxV_8-pJPw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gA3p6PLOmVU",
    "video_title": "Diplomacia mexicana se distingue por defender derecho de asilo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12217,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues como se pueden imaginar estamos muy",
            "start": 1347.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 1350.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de tener aqu\u00ed enfrente",
            "start": 1351.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 1355.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "majestuosas ceibas",
            "start": 1357.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 1360.08,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "sagradas para los mayas",
            "start": 1363.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los mayas que",
            "start": 1367.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "La Ceiba era",
            "start": 1371.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fertilidad del suelo",
            "start": 1372.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y sost\u00e9n del cielo",
            "start": 1376.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en nuestra",
            "start": 1380.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tierra en nuestra agua",
            "start": 1382.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1384.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 1386.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en Tabasco y tambi\u00e9n",
            "start": 1389.659,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros",
            "start": 1396.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1398.919,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "embajador de M\u00e9xico en el Per\u00fa",
            "start": 1400.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Pablo Monroy conesa",
            "start": 1405.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el subsecretario para Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1409.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y el Caribe",
            "start": 1411.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Maximiliano Reyes Z\u00fa\u00f1iga",
            "start": 1414.34,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y Pablo nos va a",
            "start": 1418.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 1423.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n las cosas en Per\u00fa",
            "start": 1425.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1430.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 atribuye que hayan tomado esta",
            "start": 1432.039,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "medida extrema de declararlo persona no",
            "start": 1435.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ingrata",
            "start": 1440.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siendo nuestro embajador en Per\u00fa",
            "start": 1442.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1445.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cumpliendo \u00e9l su misi\u00f3n",
            "start": 1448.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y con estricto apego",
            "start": 1451.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a lo mejor de nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 1455.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que es garantizar el derecho",
            "start": 1459.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de asilo",
            "start": 1462.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el salvar la vida a perseguidos de",
            "start": 1465.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cualquier nacionalidad",
            "start": 1469.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1471.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fue una labor que se logr\u00f3",
            "start": 1474.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es un m\u00e9rito",
            "start": 1479.659,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "te dej\u00f3 en alto el nombre de M\u00e9xico",
            "start": 1483.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y el prestigio de su pol\u00edtica exterior",
            "start": 1489.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre todo en lo que tiene que ver",
            "start": 1492.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "repito con el derecho de asilo",
            "start": 1495.46,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "de modo que comenzamos",
            "start": 1500.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1505.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1507.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1510.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tome la palabra primero",
            "start": 1511.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1517.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el formato en la agenda",
            "start": 1519.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de Carlos Manuel Merino Campos",
            "start": 1523.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "nuestro amigo gobernador del Estado de",
            "start": 1527.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Tabasco \u00e9l va a iniciar luego",
            "start": 1530.919,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "el general Luis crescencio Sandoval con",
            "start": 1534.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre seguridad y luego",
            "start": 1537.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pablo Monroy y al t\u00e9rmino abrimos para",
            "start": 1540.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1547.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1555.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nuevamente le doy la",
            "start": 1557.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial de las bienvenidas a su",
            "start": 1559.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tierra se\u00f1or licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1562.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de todos los",
            "start": 1564.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mexicanos de su casa",
            "start": 1566.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de los se\u00f1ores",
            "start": 1569.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretarios de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1571.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda",
            "start": 1575.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de la defensa Nacional de Marina",
            "start": 1578.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1583.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y Guardia nacional y de los se\u00f1ores",
            "start": 1585.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Embajadores especiales se\u00f1or embajador",
            "start": 1588.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de de Per\u00fa Bienvenido a Tabasco medios",
            "start": 1591.14,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n sean todos bienvenidos",
            "start": 1595.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la conferencia en la reuni\u00f3n de la",
            "start": 1600.7,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "mesa de seguridad para la construcci\u00f3n",
            "start": 1605.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de la paz",
            "start": 1606.919,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "comentamos vimos las estad\u00edsticas que",
            "start": 1609.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Tabasco avanza y ha podido avanzar en la",
            "start": 1613.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n del tejido",
            "start": 1618.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "social hemos en los \u00faltimos a\u00f1os podido",
            "start": 1619.88,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mejorar los indicadores Los indicadores",
            "start": 1625.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "son reales en otros tiempos",
            "start": 1628.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues las cifras eran un tanto cuanto",
            "start": 1632.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "maquilladas no eran confiables",
            "start": 1635.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1637.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tenemos cifras reales y indica que",
            "start": 1639.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Tabasco ha mejorado en materia de",
            "start": 1643.039,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "seguridad y esto se debe principalmente",
            "start": 1645.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a la muy estrecha y buena colaboraci\u00f3n y",
            "start": 1647.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que existe entre las",
            "start": 1651.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "instancias de Gobierno Federal Estatal y",
            "start": 1653.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipal de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1657.26,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1658.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y yo agradezco",
            "start": 1659.9,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n y el apoyo que tenemos",
            "start": 1662.799,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00edas de Marina de la Sedena",
            "start": 1665.919,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional la fiscal\u00eda",
            "start": 1671.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica para poder",
            "start": 1674.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "realizar junto con las autoridades de",
            "start": 1677.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia de Tabasco",
            "start": 1680.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lograr los buenos indicadores que se han",
            "start": 1683.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenido definitivamente",
            "start": 1686.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no estamos conformes y Vamos por m\u00e1s",
            "start": 1687.34,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero hemos podido avanzar en alguna",
            "start": 1690.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "medida esto tambi\u00e9n se debe a el apoyo",
            "start": 1694.7,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal a los programas",
            "start": 1698.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "prioritarios que se est\u00e1n llevando a",
            "start": 1701.799,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cabo en el sur sureste de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1705.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "al tren Maya a la refiner\u00eda al corredor",
            "start": 1708.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico que ha podido generar",
            "start": 1712.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oportunidades de empleo y de desarrollo",
            "start": 1715.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para nuestro que por mucho tiempo",
            "start": 1718.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se manten\u00eda rezagado y olvidado Hay",
            "start": 1721.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "buenos indicadores econ\u00f3micos ha crecido",
            "start": 1725.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el empleo y Tabasco y el sureste se",
            "start": 1728.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "presentan como una importante",
            "start": 1732.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "oportunidad un Nicho de oportunidad para",
            "start": 1735.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que empresas nacionales y extranjeras",
            "start": 1738.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "volteen a vernos y puedan asentarse ac\u00e1",
            "start": 1741.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1n muy bienvenidos Contamos con",
            "start": 1745.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "muchas ventajas Contamos con agua",
            "start": 1747.679,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "Contamos con petr\u00f3leo gas con energ\u00eda y",
            "start": 1750.76,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "queremos ofrecerles la oportunidad de",
            "start": 1756.1,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "venir a Tabasco y de desarrollar aqu\u00ed",
            "start": 1760.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sus empresas Yo le agradezco",
            "start": 1764.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "particularmente Se\u00f1or Presidente por el",
            "start": 1766.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "apoyo que le ha brindado a nuestro",
            "start": 1769.159,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "estado y al sureste de M\u00e9xico en general",
            "start": 1771.98,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "les quiero dar la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 1776.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1779.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 1781.779,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "desearles a todos los presentes a",
            "start": 1784.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ustedes a su familia",
            "start": 1787.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "unas felices fiestas felices navidades",
            "start": 1788.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 1791.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "inicio de a\u00f1o 2023 que seguramente ser\u00e1",
            "start": 1793.059,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mejor para todos nosotros yo creo que",
            "start": 1797.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora veremos las cifras m\u00e1s a detalle",
            "start": 1800.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de lo que estamos comentando y pues",
            "start": 1804.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agradecerle su presencia el se\u00f1or",
            "start": 1806.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente y la de todos los presentes",
            "start": 1808.94,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1810.74,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1818.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Vamos a ver la seguridad en",
            "start": 1821.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed",
            "start": 1823.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en el Estado de Tabasco y tenemos en la",
            "start": 1825.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina un estado con 17 municipios con",
            "start": 1829.159,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dos punto cuatro millones de habitantes",
            "start": 1831.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el veinte lugar a nivel nacional de",
            "start": 1835.299,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "acuerdo a su n\u00famero de habitantes y que",
            "start": 1838.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "concentra en en el 47% de su poblaci\u00f3n",
            "start": 1840.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en tres municipios en centro en C\u00e1rdenas",
            "start": 1845.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y como al c\u00e1lculo Ah\u00ed est\u00e1 concentrada",
            "start": 1849.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la la poblaci\u00f3n y ah\u00ed vamos a ver m\u00e1s",
            "start": 1852.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante como ah\u00ed se desarrolla la",
            "start": 1855.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "actividad delictiva pero tambi\u00e9n la",
            "start": 1858.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del gobierno del Estado a",
            "start": 1860.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la presencia de sus fuerzas",
            "start": 1862.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "policiales",
            "start": 1865.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en cuanto a incidencia delictiva lo que",
            "start": 1866.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "va de la Administraci\u00f3n Cu\u00e1l es el",
            "start": 1869.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "comportamiento Aqu\u00ed vemos todos los",
            "start": 1871.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "delitos est\u00e1n todos hacia la baja",
            "start": 1873.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acepci\u00f3n del robo transportes tiene el",
            "start": 1876.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Estado un quinto lugar a nivel nacional",
            "start": 1880.58,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en secuestro que est\u00e1 hacia la baja",
            "start": 1883.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el noveno lugar en robo a casa",
            "start": 1886.539,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n tambi\u00e9n hacia la baja en",
            "start": 1889.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n El Trece el lugar de la misma",
            "start": 1892.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manera disminuyendo el homicidios",
            "start": 1895.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dolosos tambi\u00e9n el quince lugar tambi\u00e9n",
            "start": 1898.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "disminuyendo el robo de veh\u00edculos el 21",
            "start": 1900.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "lugar disminuyendo",
            "start": 1903.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 el robo en transportes es",
            "start": 1905.679,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el \u00fanico que que est\u00e1 aumentando pero",
            "start": 1908.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a ver los n\u00fameros que son",
            "start": 1911.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy reducidos Este pero tiene el 23",
            "start": 1913.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lugar \u00e9l la trata de personas se ha",
            "start": 1915.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mantenido estable este delito pero",
            "start": 1918.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los n\u00fameros son muy reducidos Y",
            "start": 1921.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "si tomamos en cuenta la totalidad de",
            "start": 1923.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "delitos delitos de impacto tiene el doce",
            "start": 1926.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional tambi\u00e9n con",
            "start": 1929.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n vamos a ver las gr\u00e1ficas estas",
            "start": 1931.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas son con informaci\u00f3n del",
            "start": 1934.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1936.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica y est\u00e1n",
            "start": 1938.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hasta noviembre noviembre es lo que",
            "start": 1940.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenemos ya completo de esta informaci\u00f3n",
            "start": 1943.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y en noviembre se presentaron en sobre",
            "start": 1945.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secuestro nada m\u00e1s dos casos Aqu\u00ed vemos",
            "start": 1949.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el acumulado",
            "start": 1951.919,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "del 18 que tuvieron ciento tres a c\u00f3mo",
            "start": 1955.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ha decido el comportamiento en estos",
            "start": 1958.279,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os y en el 22 solamente once",
            "start": 1961.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de este secuestros en robo a casa",
            "start": 1965.14,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n tambi\u00e9n en noviembre tuvieron",
            "start": 1968.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan casos de este de este delito su",
            "start": 1971.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tendencia se registra hacia la baja aqu\u00ed",
            "start": 1974.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo vemos tambi\u00e9n en el acumulado como va",
            "start": 1977.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reduciendo este este delito tienen el",
            "start": 1980.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "noveno lugar en este delito en extorsi\u00f3n",
            "start": 1984.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiene El Trece lugar a nivel nacional en",
            "start": 1988.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "noviembre siete eventos de extorsi\u00f3n",
            "start": 1992.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se identifica hacia la baja",
            "start": 1994.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Aunque en este a\u00f1o 2022 han tenido una",
            "start": 1999.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayor presencia",
            "start": 2003.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del este del delito de extorsi\u00f3n",
            "start": 2005.1,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos tiene el quince lugar",
            "start": 2008.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 2011.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dieciocho de este homicidios se",
            "start": 2013.74,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presentaron en noviembre y aqu\u00ed vemos",
            "start": 2017.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la Gr\u00e1fica como la reducci\u00f3n",
            "start": 2019.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ha sido importante",
            "start": 2022.299,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el robo de de veh\u00edculos el 21 lugar a",
            "start": 2024.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nivel nacional cincuenta y tres eventos",
            "start": 2029.019,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "registrados en noviembre",
            "start": 2031.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de forma similar a los anteriores es una",
            "start": 2034.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n la que se ha estado observando",
            "start": 2037.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de del del de los a\u00f1os el robo",
            "start": 2040.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en transporte Este es el delito que",
            "start": 2045.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen con un incremento en noviembre se",
            "start": 2048.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "registraron dos \u00fanicamente tiene el 23",
            "start": 2050.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional y Aqu\u00ed vemos que",
            "start": 2054.159,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica del 19 20 y 21 va a hacia",
            "start": 2058.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "arriba por eso se establece que que",
            "start": 2062.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "tiene un incremento pero en el 22 Pues",
            "start": 2065.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hay una reducci\u00f3n importante casi al 50%",
            "start": 2068.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de lo que se robaron en el",
            "start": 2071.46,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "2021 este este nada m\u00e1s es el trabajo",
            "start": 2076.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se hace de manera coordinada con",
            "start": 2079.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "todas las instancias de Gobierno ya",
            "start": 2082.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipales estatales o federales la",
            "start": 2084.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trata de personas como citabas un delito",
            "start": 2088.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que se mantiene los n\u00fameros son muy",
            "start": 2091.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reducidos dos en el dos y de igual",
            "start": 2093.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manera el a\u00f1o anterior dos mil veintiuno",
            "start": 2098.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con dos tiene el 28 lugar a nivel",
            "start": 2100.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2103.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en delitos el total de delitos de alto",
            "start": 2103.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "impacto el doceavo lugar a nivel",
            "start": 2107.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nacional en noviembre se registraron mil",
            "start": 2109.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "doscientos noventa y dos eventos y aqu\u00ed",
            "start": 2112.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la Gr\u00e1fica se puede observar",
            "start": 2115.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que tiene su tendencia hacia la baja en",
            "start": 2118.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuanto a cantidad total de homicidios",
            "start": 2123.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dolosos por entidad federativa en la",
            "start": 2125.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n y hasta el mes",
            "start": 2127.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de noviembre que es los \u00faltimos datos",
            "start": 2129.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 2131.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tiene el Estado el 21 lugar aqu\u00ed tenemos",
            "start": 2132.96,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "a Tabasco con 1766 homicidios dolosos",
            "start": 2138.339,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "considerando que la media nacional es de",
            "start": 2142.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "3.536",
            "start": 2147.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estos mismos homicidios dolosos por cada",
            "start": 2149.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cien mil habitantes en este el estado",
            "start": 2152.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ocupa el quince lugar con 74 este",
            "start": 2155.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "homicidios siendo la media noventa y",
            "start": 2160.56,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 2163.24,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2163.65,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor incidencia",
            "start": 2164.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delictiva en lo que es homicidios",
            "start": 2166.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo",
            "start": 2169.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se concentran en cuatro en cuatro",
            "start": 2172.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "municipios centro C\u00e1rdenas Huimanguillo",
            "start": 2175.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y Comalcalco estos cuatro municipios",
            "start": 2178.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "re\u00fanen el 73% de delitos que se",
            "start": 2182.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "presentan en en el estado los que ya",
            "start": 2187.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 homicidio doloso robo de",
            "start": 2190.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos Y narcomenudeo entonces el 73",
            "start": 2193.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concentrado ah\u00ed desde de de lo que",
            "start": 2196.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es el total de ocho mil doscientos",
            "start": 2199.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "treinta y tres en el estado y ahorita",
            "start": 2202.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo su su polic\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2203.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en esa parte que es la siguiente",
            "start": 2206.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina los efectivos de seguridad",
            "start": 2209.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el estado Tiene un total de",
            "start": 2211.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cinco mil doscientos veinticuatro",
            "start": 2214.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y de ellos cuatro mil",
            "start": 2216.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "setecientos ochenta y siete son",
            "start": 2220.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "operativos es decir est\u00e1n ah\u00ed este",
            "start": 2222.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "actividades de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2225.24,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "generando condiciones favorables para la",
            "start": 2228.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2231.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en el polic\u00eda municipal son cuatro mil",
            "start": 2232.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "noventa y de ellos tres mil trescientos",
            "start": 2236.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "setenta y dos son operativos que est\u00e1n",
            "start": 2239.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en en trabajo de campo",
            "start": 2243.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haciendo un total de",
            "start": 2245.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "9.314 polic\u00edas de ellos ocho mil ocho",
            "start": 2248.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil ciento cincuenta y nueve son",
            "start": 2252.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "operativos y de conformidad los",
            "start": 2254.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "promedios que maneja la ONU el estado",
            "start": 2257.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tiene un super\u00e1vit de 38% de este tiene",
            "start": 2260.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "una cantidad importante de polic\u00edas",
            "start": 2266.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene de m\u00e1s y le ayuda a atender toda",
            "start": 2268.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "toda la parte delictiva Aqu\u00ed vemos los",
            "start": 2272.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "municipios con mayor presencia policial",
            "start": 2276.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centro C\u00e1rdenas Huimanguillo macuspana y",
            "start": 2278.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Comalcalco y Estos son los los coincide",
            "start": 2283.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con los mismos lugares donde los cuatro",
            "start": 2286.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "municipios que site que ten\u00edan mayor",
            "start": 2288.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presencia de actividades delictivas Ah\u00ed",
            "start": 2291.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n la polic\u00eda atendiendo este",
            "start": 2294.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este situaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2297.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para beneficio de los ciudadanos",
            "start": 2300.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en cuanto a fuerzas de seguridad",
            "start": 2303.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "federales tenemos por parte del ej\u00e9rcito",
            "start": 2305.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y fuerza a\u00e9rea dos mil trescientos",
            "start": 2308.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sesenta y ocho",
            "start": 2310.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "elementos de ellos dos mil ciento",
            "start": 2311.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "treinta y uno Son operativos de la",
            "start": 2313.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina dos mil cincuenta y",
            "start": 2315.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de ellos mil seiscientos cuarenta",
            "start": 2318.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "operativos la guardia nacional",
            "start": 2320.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2.615 en total y de ellos dos mil",
            "start": 2322.859,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trescientos cincuenta y tres operativos",
            "start": 2325.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para hacer un un total de siete mil",
            "start": 2328.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "treinta y tres elementos de fuerzas",
            "start": 2331.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federales y con seis mil ciento",
            "start": 2333.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veinticuatro elementos operativos que",
            "start": 2337.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sumados a los elementos operativos de la",
            "start": 2339.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Estatal y de la polic\u00eda",
            "start": 2342.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "municipal tenemos",
            "start": 2345.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "14.283 elementos que trabajan",
            "start": 2347.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "diariamente para beneficio de la",
            "start": 2351.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 2353.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adelante todos esos efectivos lo hacen",
            "start": 2354.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en estas cinco coordinaciones regionales",
            "start": 2358.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional cinco",
            "start": 2361.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coordinaciones en las que se dividi\u00f3 el",
            "start": 2363.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado para para este atender y para",
            "start": 2365.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "concentrar las fuerzas en el trabajo",
            "start": 2369.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tiene una coordinaci\u00f3n",
            "start": 2372.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Estatal de la guardia nacional aqu\u00ed en",
            "start": 2374.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centro y que trabaja de manera",
            "start": 2377.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coordinada como ya mencion\u00e9 con las",
            "start": 2379.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otras cinco coordinaciones regionales en",
            "start": 2381.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuanto a construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de la",
            "start": 2384.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed en Tabasco en el",
            "start": 2386.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "2021 se construyeron tres tres compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2388.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es una en C\u00e1rdenas otra en teapa y otra",
            "start": 2392.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en macuspana en el presente a\u00f1o tenemos",
            "start": 2395.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estrella en construcci\u00f3n est\u00e1 en centro",
            "start": 2398.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en Tenosique y el manguillo",
            "start": 2402.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "estas tres",
            "start": 2407.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos los porcentajes de avance",
            "start": 2409.619,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el 42% la de Centro el diecis\u00e9is la de",
            "start": 2412.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Tenosique y el 3% en Huimanguillo",
            "start": 2416.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el 23 est\u00e1 considerada la",
            "start": 2419.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda en",
            "start": 2422.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Xalapa y adem\u00e1s dos instalaciones aqu\u00ed",
            "start": 2425.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en Villahermosa son de este o Fueron",
            "start": 2430.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cedidas por el ej\u00e9rcito para que",
            "start": 2434.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las ocuparan la guardia nacionales una",
            "start": 2436.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n que pertenec\u00eda a la 30 zona",
            "start": 2440.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "militar Y este otra instalaci\u00f3n que",
            "start": 2443.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a la 37 al 37 Batall\u00f3n de",
            "start": 2446.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de tal manera que que el",
            "start": 2450.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estado tiene considerado nueve nueve",
            "start": 2453.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instalaciones nueve compa\u00f1\u00edas donde",
            "start": 2455.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 personal de la guardia nacional",
            "start": 2457.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "En cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos",
            "start": 2459.839,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "federales y estatales en materia de",
            "start": 2462.099,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2464.38,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al fondo de",
            "start": 2465.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aportaciones para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2467.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el estado recibe",
            "start": 2469.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "283.5 millones de pesos y en el",
            "start": 2472.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los municipios y",
            "start": 2476.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales",
            "start": 2478.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mil setecientos setenta y cinco punto",
            "start": 2480.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cero seis millones de pesos",
            "start": 2483.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en cuanto a aseguramientos en el estado",
            "start": 2486.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "lo que lo que han logrado todas las",
            "start": 2489.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fuerzas que tienen presencia aqu\u00ed en el",
            "start": 2493.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2496.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tienen algunos resultados relevantes la",
            "start": 2498.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "coca\u00edna mil ochocientos sesenta y un",
            "start": 2502.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "kilogramos ciento nueve kilogramos de",
            "start": 2505.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "metanfetaminas mil doce detenidos",
            "start": 2508.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dos millones de litros de combustible",
            "start": 2513.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este recuperados mil seiscientos",
            "start": 2516.06,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cuarenta veh\u00edculos terrestres asegurados",
            "start": 2519.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al igual que ocho aeronaves y Trece",
            "start": 2521.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "embarcaciones tambi\u00e9n asegurado uno",
            "start": 2524.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "punto un millones de pesos y uno punto",
            "start": 2527.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siete millones de d\u00f3lares",
            "start": 2530.859,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sobre b\u00fasqueda y rescate bien aqu\u00ed han",
            "start": 2534.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participado el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea la",
            "start": 2538.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina la guardia nacional",
            "start": 2541.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en 42 eventos registrados en el estado",
            "start": 2542.64,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se han activado 222 elementos de de",
            "start": 2547.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas y se han asistido a",
            "start": 2551.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "279 personas",
            "start": 2555.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2557.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con motivo de alertamiento sea a\u00e9reo",
            "start": 2558.839,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y trabajo de inteligencia a\u00e9rea",
            "start": 2561.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en el en el estado se han este logrado",
            "start": 2564.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la ubicaci\u00f3n y alertamiento a\u00e9reo de de",
            "start": 2568.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tres de tres aeronaves que fueron",
            "start": 2572.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aseguradas y tambi\u00e9n con inteligencia",
            "start": 2574.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea tambi\u00e9n se tuvo resultados en",
            "start": 2577.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "otros tres",
            "start": 2580.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se aseguraron seis aeronaves seis",
            "start": 2582.06,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "personas detenidas y un veh\u00edculo",
            "start": 2585.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "finalmente en lo que corresponde al plan",
            "start": 2589.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dn3 plan Marina y plan Guardia nacional",
            "start": 2592.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para apoyo a la poblaci\u00f3n civil en caso",
            "start": 2594.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de desastre",
            "start": 2597.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se Han atendido 96 eventos casi un",
            "start": 2599.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio de personas han resultado",
            "start": 2604.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "beneficiadas han participado las tres",
            "start": 2606.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las tres fuerzas",
            "start": 2609.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de lo que es la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2611.339,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nacional con el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2614.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina con la este la",
            "start": 2616.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "armada y la guardia nacional",
            "start": 2620.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2622.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "atendiendo principalmente Pues un",
            "start": 2624.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n el hurac\u00e1n Lisa que ya pas\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 2627.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el estado 36 lluvias severas 22",
            "start": 2630.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incendios forestales cuatro frentes",
            "start": 2633.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fr\u00edos ocho incendios urbanos nueve",
            "start": 2636.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "derrames de sustancias qu\u00edmicas seis",
            "start": 2638.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "accidentes vehiculares nueve explosiones",
            "start": 2641.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y un accidente a\u00e9reo aqu\u00ed tenemos los",
            "start": 2644.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "efectivos que han participado",
            "start": 2647.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en esta en esta en la atenci\u00f3n de esos",
            "start": 2649.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "96 eventos ocho mil novecientos",
            "start": 2651.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cincuenta y seis efectivos del ej\u00e9rcito",
            "start": 2654.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y fuerza a\u00e9rea seiscientos cincuenta de",
            "start": 2655.66,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la de la Mario de Marina y 1551 de la",
            "start": 2658.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2664.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 2665.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bueno con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2679.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 2681.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador de del Estado de",
            "start": 2683.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tabasco se\u00f1ores secretarios se\u00f1or",
            "start": 2686.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "subsecretario y tambi\u00e9n saludo al al",
            "start": 2688.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2691.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard desde aqu\u00ed",
            "start": 2693.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Bueno en primer lugar se\u00f1or presidente",
            "start": 2696.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Yo quiero agradecerle el alto honor que",
            "start": 2698.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "me que me hace al recibirme aqu\u00ed en en",
            "start": 2701.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "su estado natal tras tras mi retorno de",
            "start": 2705.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Lima Per\u00fa luego de que fuera declarado",
            "start": 2708.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "persona no ingrata",
            "start": 2710.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y se\u00f1alado un plazo de 72 horas para",
            "start": 2712.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "abandonar el pa\u00eds tambi\u00e9n agradezco las",
            "start": 2715.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "generosas palabras que ha tenido para",
            "start": 2717.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conmigo las cuales tomo con con toda",
            "start": 2720.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "humildad y el nombre del equipo de la de",
            "start": 2722.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la embajada se\u00f1or presidente y",
            "start": 2725.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros los retos que ha tenido que",
            "start": 2728.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enfrentar la la embajada de M\u00e9xico",
            "start": 2730.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en Per\u00fa en los \u00faltimos 16 d\u00edas no han",
            "start": 2733.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sido f\u00e1ciles",
            "start": 2736.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero creo que",
            "start": 2738.66,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "conforman las instrucciones que nos dio",
            "start": 2740.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica y el",
            "start": 2742.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2744.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hemos podido cumplir los objetivos",
            "start": 2746.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "principales Y estos han sido tres sobre",
            "start": 2749.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los cuales les quiero dar les quiero dar",
            "start": 2751.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuenta en primer lugar y de manera",
            "start": 2754.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "prioritaria pues ha sido por supuesto",
            "start": 2757.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "velar por la por la seguridad y el",
            "start": 2758.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bienestar de todas las personas",
            "start": 2761.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mexicanas en el Per\u00fa luego de de los",
            "start": 2763.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acontecimientos de los desarrollos",
            "start": 2768.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que se desataron en en el pa\u00eds",
            "start": 2769.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a partir de del Siete de diciembre",
            "start": 2772.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desde ese mismo d\u00eda",
            "start": 2776.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo el equipo de la embajada estuvo muy",
            "start": 2779.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pendiente de la comunidad mexicana en en",
            "start": 2782.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Per\u00fa en todas las las ciudades del Per\u00fa",
            "start": 2785.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tanto de turistas como de personas que",
            "start": 2788.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "son residentes temporales o permanentes",
            "start": 2791.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2794.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "habilitamos un un registro de en un",
            "start": 2795.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primer momento habilitamos un registro",
            "start": 2799.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para tener conocimiento sobre Cu\u00e1ntas",
            "start": 2800.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eran las personas mexicanas que estaban",
            "start": 2802.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds Cu\u00e1l es cu\u00e1l era su situaci\u00f3n",
            "start": 2803.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "su localizaci\u00f3n y cu\u00e1les eran sus",
            "start": 2806.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesidades en ese en ese registro",
            "start": 2808.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "llegamos a tener a m\u00e1s de quinientas",
            "start": 2811.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personas mexicanas",
            "start": 2812.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "registradas y m\u00e1s del del 50% m\u00e1s de la",
            "start": 2816.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mitad se encontraban en la zona de cusco",
            "start": 2820.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues evidentemente como como lo ha",
            "start": 2822.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reportado el canciller por por ser uno",
            "start": 2825.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de los principales destinos tur\u00edsticos",
            "start": 2827.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del Per\u00fa as\u00ed que bueno",
            "start": 2828.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conforme a los protocolos que que se",
            "start": 2831.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tienen en la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 2834.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "exteriores y en las representaciones en",
            "start": 2836.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el exterior procedimos a entrar en",
            "start": 2838.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contacto con todas las personas que se",
            "start": 2840.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00edan visto afectadas por el cierre de",
            "start": 2843.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aeropuertos como sucedi\u00f3 en la ciudad de",
            "start": 2845.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cusco y en otras ciudades tur\u00edsticas por",
            "start": 2848.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bloqueos carreteros m\u00e1s de 6",
            "start": 2850.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carreteras fueron bloqueadas en el pa\u00eds",
            "start": 2853.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "o por suspensi\u00f3n de vuelos si bien",
            "start": 2856.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "algunos aeropuertos permanec\u00edan abiertos",
            "start": 2858.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se suspend\u00edan vuelos o se reduc\u00edan",
            "start": 2860.339,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "frecuencias entramos en contacto con",
            "start": 2862.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las personas que que",
            "start": 2864.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se registraron",
            "start": 2866.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y pudimos Pues eso asistirlas en funci\u00f3n",
            "start": 2867.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de las necesidades fuimos caso por caso",
            "start": 2871.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "analizando Cu\u00e1l eran las necesidades y",
            "start": 2874.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pudiendo",
            "start": 2876.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "responder a cada una no finalmente el",
            "start": 2878.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 2883.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hace unas semanas se abri\u00f3 Despu\u00e9s de",
            "start": 2885.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas se abri\u00f3 el aeropuerto de",
            "start": 2887.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cusco As\u00ed que pudimos ya llegar a cusco",
            "start": 2889.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "queda nuestra zona de principal atenci\u00f3n",
            "start": 2891.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para brindar protecci\u00f3n a las personas",
            "start": 2893.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pudimos",
            "start": 2896.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entregar apoyos para aquellas personas",
            "start": 2897.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que ya no ten\u00edan recursos y que pues",
            "start": 2901.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "necesitaban alimentos necesitaban",
            "start": 2904.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica necesitaban medicinas o",
            "start": 2906.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bien hab\u00edan perdido sus vuelos y no los",
            "start": 2908.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hab\u00edan podido reprogramar y pudimos",
            "start": 2911.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ayudarlos a regresar",
            "start": 2913.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 2915.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestro c\u00e1lculo nuestra estimaciones que",
            "start": 2918.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s del 90% de este Universo del cual",
            "start": 2921.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les platicaba de m\u00e1s de 500 personas ha",
            "start": 2924.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "podido regresar a M\u00e9xico o bien se",
            "start": 2926.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encuentra en Lima pr\u00f3xima a regresar a",
            "start": 2929.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o eh qued\u00e1ndose unos d\u00edas m\u00e1s en",
            "start": 2931.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "condiciones de de seguridad Entonces ese",
            "start": 2935.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primer objetivo de de estar cerca de",
            "start": 2938.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad de protegerlos de",
            "start": 2940.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "asistirlos pudimos pudimos cumplirlo",
            "start": 2942.76,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el segundo objetivo",
            "start": 2946.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de la embajada tras tras los sucesos del",
            "start": 2949.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Siete de diciembre fue por supuesto",
            "start": 2953.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "honrar la larga tradici\u00f3n de de asilo",
            "start": 2955.319,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "por parte de M\u00e9xico de asilo pol\u00edtico",
            "start": 2962.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para aquellas personas extranjeras que",
            "start": 2965.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tengan temor por por su vida por su",
            "start": 2967.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "integridad f\u00edsica o por su o por su",
            "start": 2971.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "libertad No una de las tradiciones pues",
            "start": 2973.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humanistas",
            "start": 2976.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pac\u00edficas m\u00e1s nobles de la pol\u00edtica",
            "start": 2978.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "exterior mexicana",
            "start": 2981.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo pudimos hacer como ustedes",
            "start": 2983.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "saben el presidente Castillo solicit\u00f3",
            "start": 2987.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "asilo obvio Por supuesto que hab\u00eda la",
            "start": 2990.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de M\u00e9xico de ofrecerlo Pero",
            "start": 2994.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bueno Fue capturado previo a que pudiera",
            "start": 2996.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llegar a los locales de la embajada pero",
            "start": 2999.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pudimos dar",
            "start": 3003.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y resguardar a su familia a la se\u00f1ora",
            "start": 3006.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lidia paredes y a los dos hijos menores",
            "start": 3010.14,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de de la familia ellos ingresaron a",
            "start": 3012.38,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "la residencia oficial de M\u00e9xico el",
            "start": 3018.98,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "jueves ocho de diciembre y desde",
            "start": 3021.839,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces pues permanecieron con nosotros",
            "start": 3023.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sanos y salvos y y pudieron salir",
            "start": 3025.339,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "finalmente el el 20 de diciembre pasado",
            "start": 3029.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "yo le quiero decir se\u00f1or presidente yo",
            "start": 3033.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "soy Nieto de refugiados a quienes M\u00e9xico",
            "start": 3036.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "les dio una segunda oportunidad de vida",
            "start": 3039.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed que defender el derecho de toda",
            "start": 3041.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "persona de buscar y de recibir asilo",
            "start": 3044.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es una prioridad y as\u00ed y as\u00ed lo",
            "start": 3046.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hicimos cumplimos con esa con esa",
            "start": 3048.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n Y con esa tarea con ese",
            "start": 3050.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "objetivo y el tercer el tercer gran",
            "start": 3052.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "objetivo la tercer gran labor que que",
            "start": 3056.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos en la embajada era por supuesto",
            "start": 3058.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pues mantenernos muy atentos al",
            "start": 3060.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desarrollo de la situaci\u00f3n pol\u00edtica en",
            "start": 3063.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3065.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el poder mantener los canales de di\u00e1logo",
            "start": 3067.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abiertos con todos los interlocutores",
            "start": 3071.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con todos los actores pol\u00edticos con",
            "start": 3074.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas de de todos los sectores de",
            "start": 3076.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "modo que pues",
            "start": 3078.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos informaci\u00f3n fidedigna",
            "start": 3080.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n confiable",
            "start": 3082.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre el desarrollo de de la situaci\u00f3n",
            "start": 3084.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no informaci\u00f3n que por supuesto",
            "start": 3088.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n analiz\u00e1bamos en Embajada y",
            "start": 3090.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transmit\u00edamos",
            "start": 3093.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 3094.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y en general al gobierno de M\u00e9xico esta",
            "start": 3097.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue una tarea que pues obviamente se",
            "start": 3100.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "daba momento a momento y que requer\u00eda de",
            "start": 3103.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchas conversaciones requer\u00eda de",
            "start": 3105.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de Por ejemplo cu\u00e1les eran",
            "start": 3108.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los pasos que ten\u00edan que seguir",
            "start": 3110.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "centrales procedimientos",
            "start": 3112.079,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "otros no",
            "start": 3114.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Yo estoy convencido se\u00f1or presidente de",
            "start": 3116.059,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que estos tres objetivos lo hicimos uno",
            "start": 3118.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3122.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sabiendo que somos servidores p\u00fablicos y",
            "start": 3123.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos debemos a nuestros conciudadanos que",
            "start": 3125.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esa es la raz\u00f3n de ser de de nuestra",
            "start": 3128.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n dos Pues tambi\u00e9n honrando",
            "start": 3130.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "insisto esta esta tradici\u00f3n y este",
            "start": 3134.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sentido humanista del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3136.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de proteger a personas que se encuentran",
            "start": 3138.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en en situaciones de riesgo y sobre todo",
            "start": 3140.579,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Sabiendo se\u00f1or presidente y colegas que",
            "start": 3144.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n como la que atraviesa",
            "start": 3147.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "Per\u00fa donde pues tiene todo tiene un un",
            "start": 3149.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "caris pol\u00edtico es es muy importante",
            "start": 3153.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "proteger a estas personas no Y sobre",
            "start": 3155.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todo cuando M\u00e9xico",
            "start": 3156.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "considera como sagrado tambi\u00e9n el",
            "start": 3158.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "principio de presunci\u00f3n de inocencias es",
            "start": 3160.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "decir aqu\u00ed nadie es culpable hasta que",
            "start": 3162.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no se le demuestre ello no entonces hay",
            "start": 3165.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que brindar esa protecci\u00f3n y tres se\u00f1or",
            "start": 3167.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente lo logramos estos objetivos",
            "start": 3170.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con la firme convicci\u00f3n y apostando",
            "start": 3173.48,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "siempre a la diplomacia y al di\u00e1logo",
            "start": 3177.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como como herramientas como medios para",
            "start": 3178.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manifestar las preocupaciones que",
            "start": 3182.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos manifestar de manera respetuosa",
            "start": 3184.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y sin intervenir en los asuntos internos",
            "start": 3186.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero no dejar de manifestar",
            "start": 3188.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "preocupaciones leg\u00edtimas que se tiene",
            "start": 3190.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sobre una situaci\u00f3n pol\u00edtica como la que",
            "start": 3192.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "sucede en Per\u00fa y tratar de resolver",
            "start": 3194.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "aquellas diferencias que pueda haber Y",
            "start": 3196.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eso es algo que siempre ha hecho",
            "start": 3198.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la embajada de M\u00e9xico en el Per\u00fa y",
            "start": 3200.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por supuesto la canciller\u00eda el gobierno",
            "start": 3203.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3204.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en cuanto a las preocupaciones Bueno",
            "start": 3206.599,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "pues lo que nosotros es que confiamos",
            "start": 3208.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que en el Per\u00fa",
            "start": 3210.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en efecto se respeten se observen todas",
            "start": 3212.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las las normas de de Derechos Humanos",
            "start": 3216.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "internacionales y por supuesto conforman",
            "start": 3219.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n peruana que",
            "start": 3222.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n de todas las autoridades",
            "start": 3225.079,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sea ajustada a estas normas Y estos",
            "start": 3227.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de Derechos Humanos ahora",
            "start": 3231.059,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues ha habido como ustedes saben muchas",
            "start": 3232.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manifestaciones y movilizaciones en las",
            "start": 3235.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que puede haber",
            "start": 3237.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en algunas situaciones pues violaciones",
            "start": 3238.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a derechos humanos no nos corresponde a",
            "start": 3241.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros determinarlo corresponde a las",
            "start": 3243.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "propias autoridades pero si hay",
            "start": 3245.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n sobre ello tambi\u00e9n hay hay",
            "start": 3247.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por supuesto una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima",
            "start": 3250.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que compartimos muchas muchos pa\u00edses",
            "start": 3252.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre que todos los procesos",
            "start": 3254.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "judiciales o de procuraci\u00f3n de Justicia",
            "start": 3257.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "judiciales que se siguen",
            "start": 3259.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el Per\u00fa pues se respete el debido",
            "start": 3261.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "proceso se respeten todos los derechos",
            "start": 3266.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "procesales de las personas acusadas de",
            "start": 3267.859,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "las personas imputadas en particular por",
            "start": 3270.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "supuesto de de del presidente Castillo",
            "start": 3272.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "As\u00ed que son todas estas situaciones a",
            "start": 3274.559,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "las que les hemos dado seguimiento",
            "start": 3276.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "insisto en el marco de el derecho",
            "start": 3279.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "internacional lo hemos hecho en el marco",
            "start": 3282.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de los principios rectores de la",
            "start": 3285.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior mexicana es decir la",
            "start": 3286.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n en los asuntos internos",
            "start": 3288.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el respeto y promoci\u00f3n de los Derechos",
            "start": 3290.599,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "Humanos la autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 3292.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblos lo hemos hecho en el marco de la",
            "start": 3294.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n mexicana y de la legislaci\u00f3n",
            "start": 3296.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "peruana pero no podemos dejar de de",
            "start": 3298.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tener estas preocupaciones y dialogar",
            "start": 3300.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "con el gobierno peruano respecto de",
            "start": 3302.7,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ellas yo creo que aqu\u00ed hay que apostar",
            "start": 3304.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo no para para ello entonces",
            "start": 3305.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pues Seguiremos muy pendiente de estas",
            "start": 3308.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de estas cuestiones porque lo que no",
            "start": 3311.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "queremos es que haya violaciones a a",
            "start": 3313.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechos humanos externaremos en la",
            "start": 3316.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medida de lo posible eso al gobierno",
            "start": 3318.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "peruano ha habido algunos procesos en",
            "start": 3320.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los cuales",
            "start": 3323.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "o ciertos actos por ejemplo en el",
            "start": 3325.099,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "congreso de la Rep\u00fablica en los que pues",
            "start": 3328.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber dudas sobre si se siguieron",
            "start": 3332.28,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "los procedimientos que marcan",
            "start": 3334.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "las leyes por ejemplo el retiro de de la",
            "start": 3337.339,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inmunidad de la que goza el presidente",
            "start": 3341.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los presidentes en en el Per\u00fa no Este es",
            "start": 3344.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "un procedimiento que se llama ante",
            "start": 3347.7,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "juicio tiene que suceder un antejuicio",
            "start": 3348.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "para poderle retirar la inmunidad a los",
            "start": 3350.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidentes Y entonces proceder a a",
            "start": 3353.339,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "investigarlos y juzgarlos hay hay",
            "start": 3358.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ciertas interrogantes sobre si esto se",
            "start": 3361.74,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 al pie de la letra con lo cual",
            "start": 3363.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Pues eso",
            "start": 3365.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tenemos dando seguimiento entendiendo",
            "start": 3366.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los procedimientos y externando las",
            "start": 3368.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preocupaciones cuando as\u00ed sea necesario",
            "start": 3371.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pues eso ser\u00eda todo por mi parte de",
            "start": 3374.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuevo much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias",
            "start": 3377.16,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3378.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3380.47,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 3386.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "agradecer mucho la destacada labor",
            "start": 3388.98,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de El embajador Pablo Monroy",
            "start": 3393.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 3399.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el representar a M\u00e9xico",
            "start": 3403.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n de conflicto y",
            "start": 3407.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "poner en alto",
            "start": 3412.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el principio",
            "start": 3415.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de el derecho",
            "start": 3418.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de asilo",
            "start": 3421.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el que se proteja",
            "start": 3423.66,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "a quienes son perseguidos",
            "start": 3427.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a quienes corren peligro",
            "start": 3433.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que se les protejan sus derechos humanos",
            "start": 3438.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esto ha caracterizado lo hemos dicho",
            "start": 3443.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "varias veces y es de lo que m\u00e1s se sabe",
            "start": 3446.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior en M\u00e9xico y en el",
            "start": 3451.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3453.66,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3456.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "actitud siempre consecuente de M\u00e9xico",
            "start": 3458.059,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "para garantizar protecci\u00f3n y as\u00ed lo ha",
            "start": 3463.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "perseguidos",
            "start": 3467.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en los distintos pa\u00edses del mundo",
            "start": 3470.099,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "es una tradici\u00f3n",
            "start": 3475.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que Data",
            "start": 3479.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os que tuvo su mejor \u00e9poca",
            "start": 3481.14,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del General L\u00e1zaro",
            "start": 3487.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 3490.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cuando se dio protecci\u00f3n asilo",
            "start": 3492.9,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "a espa\u00f1oles",
            "start": 3497.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a jud\u00edos",
            "start": 3501.059,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y en los a\u00f1os setenta",
            "start": 3507.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3511.619,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo",
            "start": 3516.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos golpes de Estados",
            "start": 3519.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Sur",
            "start": 3522.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en casi todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica del",
            "start": 3525.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 3528.299,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 3530.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "conocido y doloroso fue",
            "start": 3534.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lo sucedido",
            "start": 3538.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en Chile",
            "start": 3540.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en 1973",
            "start": 3542.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3547.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en ese tiempo pas\u00f3 lo mismo en Argentina",
            "start": 3548.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Uruguay",
            "start": 3552.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en Bolivia",
            "start": 3554.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en Ecuador",
            "start": 3559.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en Todos esos pa\u00edses y M\u00e9xico",
            "start": 3560.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "protegi\u00f3",
            "start": 3567.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 3569.9,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "necesitaban",
            "start": 3573.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 3576.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3579.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "lo hicimos tambi\u00e9n cuando corr\u00eda peligro",
            "start": 3581.339,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la vida del presidente",
            "start": 3585.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Evo Morales",
            "start": 3588.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y se ha vuelto a hacer ahora en este",
            "start": 3591.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "caso del Per\u00fa",
            "start": 3595.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de modo que nuestro reconocimiento al",
            "start": 3597.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "embajador Pablo Monroy ayer expresaba yo",
            "start": 3601.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que la esposa Los hijos",
            "start": 3606.24,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del presidente Castillo van a contar",
            "start": 3608.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con nuestro apoyo ya est\u00e1n a salvo en la",
            "start": 3614.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3619.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y vamos a estar pendientes de ellos",
            "start": 3621.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndolos apoy\u00e1ndolos",
            "start": 3625.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n solos",
            "start": 3628.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ese es el mensaje para el presidente",
            "start": 3630.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "castillo y para todos los ciudadanos de",
            "start": 3634.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "El Per\u00fa",
            "start": 3637.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 3642.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3646.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3649.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "le declare a nuestro embajador",
            "start": 3650.599,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "persona no grata",
            "start": 3654.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por estar cumpliendo",
            "start": 3658.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n de salvar vidas y de hacer",
            "start": 3661.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "valer nuestra pol\u00edtica exterior lo mejor",
            "start": 3665.339,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de nuestra pol\u00edtica exterior que repito",
            "start": 3667.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es el derecho de asilo",
            "start": 3671.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3675.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a tener una reuni\u00f3n con el embajador y",
            "start": 3682.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con Maximiliano el d\u00eda de hoy",
            "start": 3685.619,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 3688.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguirles",
            "start": 3692.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reconociendo",
            "start": 3694.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por su gesto",
            "start": 3696.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tico en el caso de El embajador",
            "start": 3700.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Pablo Monroe",
            "start": 3704.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es su homenaje",
            "start": 3707.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Esta visita a nuestro estado",
            "start": 3711.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "muy bien Pues abrimos si les parece",
            "start": 3715.619,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "combinamos Tabasco y",
            "start": 3720.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3725.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico",
            "start": 3727.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n de M\u00e9xico",
            "start": 3729.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Tabasco y ya despu\u00e9s dos mujeres",
            "start": 3732.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 3736.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 3737.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tabasco y una mujer de M\u00e9xico",
            "start": 3738.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "t\u00fa empezamos all\u00e1",
            "start": 3743.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3749.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Bienvenido a su",
            "start": 3750.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tierra y a mi agua",
            "start": 3754.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el gobernador hace rato",
            "start": 3758.22,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "nos inform\u00f3 que hay problemas en Tabasco",
            "start": 3761.66,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "que que no est\u00e1 conforme y que el",
            "start": 3765.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o puede venir mejores cosas",
            "start": 3769.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para Tabasco le pregunto c\u00f3mo ha sido la",
            "start": 3771.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n del Gobierno Federal",
            "start": 3775.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "con el gobierno que encabeza el capit\u00e1n",
            "start": 3778.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Carlos Manuel Merino Campos en los",
            "start": 3781.579,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "diecisiete meses que lleva como interino",
            "start": 3785.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3787.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed con si Tabasco si el barco de Tabasco",
            "start": 3789.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tiene capit\u00e1n en \u00e9l como para continuar",
            "start": 3792.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "la cuarta cuarta transformaci\u00f3n S\u00ed es",
            "start": 3797.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "muy buen capit\u00e1n",
            "start": 3801.839,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 3805.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es un buen gobernador",
            "start": 3807.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no",
            "start": 3812.819,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se sinti\u00f3",
            "start": 3814.88,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "el relevo",
            "start": 3819.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo muy buen trabajo",
            "start": 3822.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no lo digo como presidente sino como",
            "start": 3826.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o",
            "start": 3829.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 3832.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vivo en la capital y estoy en todo el",
            "start": 3834.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3837.359,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "es muy bueno el trabajo que",
            "start": 3839.88,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ha hecho",
            "start": 3843.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Carlos como gobernador",
            "start": 3845.059,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Y tenemos",
            "start": 3849.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muchos programas",
            "start": 3853.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo en el",
            "start": 3856.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3858.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 3860.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3863.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales del gobierno",
            "start": 3864.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del estado y del Gobierno Federal",
            "start": 3868.44,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "un d\u00eda quiero",
            "start": 3872.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estar en Tabasco",
            "start": 3874.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "A lo mejor en la pr\u00f3xima ma\u00f1anera",
            "start": 3878.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que tengamos la reuni\u00f3n de seguridad y",
            "start": 3883.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quiero informar",
            "start": 3886.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de todo lo que",
            "start": 3891.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 3894.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n en Tabasco",
            "start": 3897.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hace un momento que est\u00e1bamos en la",
            "start": 3905.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad habl\u00e1bamos del plan",
            "start": 3907.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de desazolve de r\u00edos",
            "start": 3910.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3914.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se aplica en Tabasco",
            "start": 3916.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "llevaba d\u00e9cadas",
            "start": 3919.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3924.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo un plan",
            "start": 3926.18,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de desazolve Que yo recuerde",
            "start": 3929.339,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "desde los tiempos de el licenciado",
            "start": 3933.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Carlos Madrazo",
            "start": 3937.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Y eso no",
            "start": 3939.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 3943.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con la amplitud",
            "start": 3947.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 3949.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llevando a cabo ahora",
            "start": 3951.319,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que el almirante Ojeda",
            "start": 3955.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "En esa ocasi\u00f3n",
            "start": 3960.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos informe",
            "start": 3962.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste",
            "start": 3966.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 3968.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3970.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3972.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se conozca bien todo lo realizado",
            "start": 3974.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "en el sector energ\u00e9tico",
            "start": 3978.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Porque no solo es la construcci\u00f3n",
            "start": 3984.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda",
            "start": 3988.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 3991.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de una inversi\u00f3n de",
            "start": 3993.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "11 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 4000.44,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es una de las obras m\u00e1s importantes en",
            "start": 4005.599,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4008.78,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Y ustedes saben que durante el per\u00edodo",
            "start": 4011.299,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 4015.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llegaron a emplearse",
            "start": 4017.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 4022.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "30.000 obreros",
            "start": 4024.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "por eso entre otras cosas Tabasco pas\u00f3 a",
            "start": 4029.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ocupar los primeros lugares",
            "start": 4035.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "en creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 4038.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar",
            "start": 4043.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos lugares",
            "start": 4049.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "con un desempleo permanente",
            "start": 4053.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que ir la gente",
            "start": 4056.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de nuestro estado a buscarse la vida",
            "start": 4059.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 4064.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a la Riviera Maya",
            "start": 4067.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a otras",
            "start": 4070.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 4071.74,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica y tambi\u00e9n al extranjero",
            "start": 4073.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4078.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se hace esta refiner\u00eda pero tambi\u00e9n",
            "start": 4082.039,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica petrolera",
            "start": 4087.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se modifica",
            "start": 4093.079,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay un viraje",
            "start": 4095.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 4099.339,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se opta por estar",
            "start": 4101.38,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "gastando porque no era invertir",
            "start": 4104.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el norte en exploraci\u00f3n en",
            "start": 4111.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n de pozos petroleros",
            "start": 4115.04,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "donde no hay",
            "start": 4118.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4120.339,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "o cuesta m\u00e1s extraerlo en aguas",
            "start": 4122.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "profundas",
            "start": 4125.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o en donde se produce muy poco",
            "start": 4127.699,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que eso fue lo que caracteriz\u00f3 a todo el",
            "start": 4131.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal la mayor parte de la",
            "start": 4135.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4137.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para exploraci\u00f3n y producci\u00f3n petrolera",
            "start": 4139.94,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "se fue al norte",
            "start": 4144.799,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque no les importaba",
            "start": 4147.799,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extraer petr\u00f3leo lo que les importaban",
            "start": 4150.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eran los contratos",
            "start": 4154.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo que predominaba era la corrupci\u00f3n",
            "start": 4156.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros llegamos",
            "start": 4159.279,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y dijimos D\u00f3nde est\u00e1 el petr\u00f3leo",
            "start": 4162.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Pues en tierra",
            "start": 4166.759,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en donde Pues en Veracruz en Chiapas en",
            "start": 4169.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Tabasco y en las aguas someras",
            "start": 4173.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "de los litorales de Tabasco de Campeche",
            "start": 4178.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y se han hecho exploraciones",
            "start": 4182.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos tenido suerte",
            "start": 4186.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tenemos reservas suficientes y estamos",
            "start": 4188.9,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "extrayendo petr\u00f3leo",
            "start": 4192.199,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en cantidades suficientes ya recuperamos",
            "start": 4195.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n",
            "start": 4200.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 4202.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda",
            "start": 4205.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4207.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4208.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entr\u00e1ramos al gobierno porque ven\u00eda",
            "start": 4211.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "declinando",
            "start": 4215.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n catorce a\u00f1os consecutivos",
            "start": 4218.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ca\u00edda de producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 4221.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llegamos se detuvo esa ca\u00edda y ahora",
            "start": 4224.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estamos produciendo m\u00e1s que cuando",
            "start": 4229.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 4232.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "al gobierno y",
            "start": 4233.32,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "es desde luego m\u00e1s barato extraer",
            "start": 4237.219,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en tierra en aguas someras que",
            "start": 4241.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "extraer petr\u00f3leo en aguas profundas todo",
            "start": 4244.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "eso las aguas profundas Pues fue una",
            "start": 4248.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 4252.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si usted se acuerda de que hablaban de",
            "start": 4254.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos un tesoro",
            "start": 4257.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en las aguas profundas",
            "start": 4259.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hubo toda una campa\u00f1a nada m\u00e1s que para",
            "start": 4262.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sacar ese tesoro dec\u00edan se necesitaban",
            "start": 4266.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "las reformas",
            "start": 4269.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 4274.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y usaron",
            "start": 4276.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Esa mentira para llevar a cabo",
            "start": 4278.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4282.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de",
            "start": 4284.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 4288.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zonas petroleras",
            "start": 4290.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entregaron bloques",
            "start": 4294.14,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a empresas que supuestamente iban a",
            "start": 4296.62,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "invertir mucho",
            "start": 4300.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para extraer petr\u00f3leo",
            "start": 4303.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "110 contratos",
            "start": 4305.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llegaron a decir que",
            "start": 4310.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a estar produciendo ahora",
            "start": 4313.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres",
            "start": 4316.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "millones de barriles diarios que iba a",
            "start": 4319.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llegar la inversi\u00f3n extranjera a",
            "start": 4322.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "raudales",
            "start": 4324.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que iban a bajar el precio de las",
            "start": 4326.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 4328.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puras mentiras",
            "start": 4329.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de esos 110 contratos que entregaron que",
            "start": 4333.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso no hemos cancelado",
            "start": 4337.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 4341.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que no nos acusen",
            "start": 4343.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de que estamos Este",
            "start": 4347.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "impidiendo el desarrollo de la inversi\u00f3n",
            "start": 4349.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4354.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la llegada de inversi\u00f3n for\u00e1nea",
            "start": 4356.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4360.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "solo tres de esas ciento diez contratos",
            "start": 4361.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en",
            "start": 4367.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4369.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 4371.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto est\u00e1n extrayendo",
            "start": 4374.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "esos tres empresas",
            "start": 4378.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 4383.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 20 mil barriles",
            "start": 4385.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4388.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuando iban a extraer tres millones de",
            "start": 4391.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 4395.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 4397.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "con los contratos con las concesiones",
            "start": 4399.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4402.76,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se dedicaron a especular en el mercado",
            "start": 4404.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el mundo Financiero",
            "start": 4407.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4411.14,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4413.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos invertido en exploraci\u00f3n",
            "start": 4415.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n",
            "start": 4419.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ha aumentado repito la producci\u00f3n de",
            "start": 4421.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4424.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y lo hemos hecho en Tabasco y lo hemos",
            "start": 4425.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hecho en Chiapas y lo hemos hecho en",
            "start": 4429.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Campeche Veracruz y esto ha ayudado",
            "start": 4432.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4436.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al crecimiento econ\u00f3mico del sureste",
            "start": 4438.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 4442.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchas otras obras",
            "start": 4445.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4447.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4450.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "resolviendo el problema de",
            "start": 4452.679,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "El abasto de agua en macuspana",
            "start": 4456.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tenemos un programa especial para eso",
            "start": 4461.06,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n ya",
            "start": 4464.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a punto de iniciar un proyecto para el",
            "start": 4470.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "abasto de agua en Villa Hermosa",
            "start": 4473.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "una potabilizadora nueva",
            "start": 4478.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con una nueva conducci\u00f3n porque",
            "start": 4482.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues se requiere tener agua limpia",
            "start": 4491.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 trabajando con el gobierno de",
            "start": 4498.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4501.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si pensamos en los r\u00edos",
            "start": 4509.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de los r\u00edos all\u00e1 se est\u00e1",
            "start": 4512.62,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "construyendo el tren maya",
            "start": 4515.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hay mucho trabajo para la gente",
            "start": 4519.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4524.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensamos en otras obras",
            "start": 4527.659,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "para Tabasco",
            "start": 4531.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por fin",
            "start": 4535.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Se tard\u00f3 pero ya",
            "start": 4538.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 la",
            "start": 4540.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n la modernizaci\u00f3n del",
            "start": 4543.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "parque de b\u00e9isbol",
            "start": 4546.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "El centenario",
            "start": 4549.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ya le ped\u00ed a Ad\u00e1n que me represente que",
            "start": 4552.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "venga a la inauguraci\u00f3n",
            "start": 4555.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4560.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos solicitaron el puente de",
            "start": 4562.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quintanarauz en centella",
            "start": 4565.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 a punto de terminarse y tambi\u00e9n",
            "start": 4569.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a Ad\u00e1n que venga a representarme",
            "start": 4572.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que se inaugure ya estamos trabajando en",
            "start": 4575.54,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas etapas para rehabilitar el",
            "start": 4581.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n de Villahermosa",
            "start": 4585.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "antes de que termine mi mandato va a",
            "start": 4589.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quedar concluida",
            "start": 4593.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esa obra",
            "start": 4594.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y As\u00ed podr\u00edamos hablar de muchas otras",
            "start": 4597.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4601.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hay pues alrededor de",
            "start": 4602.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mil Sembradores en Tabasco que est\u00e1n",
            "start": 4612.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "recibiendo sus apoyos",
            "start": 4616.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para sembrar \u00e1rboles",
            "start": 4620.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "frutales para sembrar cacao \u00e1rboles",
            "start": 4625.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "maderables le tengo que decir a mis",
            "start": 4631.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 4635.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4636.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos",
            "start": 4641.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4644.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 4645.699,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4647.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la firma de un acuerdo un tratado",
            "start": 4648.82,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "comercial con Ecuador",
            "start": 4652.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que lo vamos a firmar",
            "start": 4656.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4658.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros queremos tener relaciones",
            "start": 4660.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comerciales con todos los pa\u00edses",
            "start": 4663.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del mundo y m\u00e1s en nuestro continente",
            "start": 4665.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el presidente lazo",
            "start": 4671.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de Ecuador",
            "start": 4674.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 4675.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una gente decente",
            "start": 4678.219,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que yo le tengo",
            "start": 4683.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mucho respeto",
            "start": 4686.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero en ese acuerdo",
            "start": 4691.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estaba el incluir",
            "start": 4694.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4696.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el quitar aranceles para la importaci\u00f3n",
            "start": 4699.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de plata",
            "start": 4703.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de Ecuador",
            "start": 4706.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4708.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dos productos",
            "start": 4710.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que estaban planteando el camar\u00f3n",
            "start": 4714.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y el pl\u00e1tano",
            "start": 4718.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "como le llaman en otras partes el banano",
            "start": 4721.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se llamaba antes Roat\u00e1n",
            "start": 4730.159,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque surge de una isla que se llama",
            "start": 4735.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Roat\u00e1n",
            "start": 4738.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de Honduras",
            "start": 4740.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y es toda una historia la de El Roat\u00e1n",
            "start": 4744.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Y luego el ballet y luego ya lleva el",
            "start": 4749.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nombre de nuestro estado entonces",
            "start": 4753.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "le plante\u00e9 al presidente que no \u00edbamos a",
            "start": 4758.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4762.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este en este caso",
            "start": 4764.9,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "incluir el pl\u00e1tano y el camar\u00f3n",
            "start": 4768.28,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 4773.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a los plataneros",
            "start": 4776.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de Tabasco de Chiapas",
            "start": 4780.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 4784.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n de Colima",
            "start": 4786.92,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y de otros estados",
            "start": 4791.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "apoyar a nuestros productores",
            "start": 4794.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el presidente de la",
            "start": 4801.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de plataneros del pa\u00eds es",
            "start": 4804.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o",
            "start": 4808.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Casi casi me dijo que",
            "start": 4812.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si yo",
            "start": 4816.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "autorizaba esas importaciones",
            "start": 4818.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que me atuviera las consecuencias porque",
            "start": 4822.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "en una de esas ven\u00eda Roc\u00edo",
            "start": 4824.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que era de teapa a jalarme por los pies",
            "start": 4830.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4836.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "informarle",
            "start": 4837.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4839.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los paisanos que son muchas cosas las",
            "start": 4840.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo porque es",
            "start": 4845.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reivindicar a Tabasco y al sureste que",
            "start": 4848.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya sabemos",
            "start": 4851.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 4853.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4856.219,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Tabasco y el sureste abandonado a pesar",
            "start": 4858.04,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de todo lo que le aport\u00f3 a la naci\u00f3n",
            "start": 4862.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que el presupuesto",
            "start": 4868.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4870.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4873.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tres d\u00e9cadas treinta a\u00f1os",
            "start": 4875.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "depend\u00eda",
            "start": 4879.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de los ingresos",
            "start": 4881.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 4883.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el cuarenta por ciento del presupuesto",
            "start": 4887.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4889.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se obten\u00eda por los ingresos del petr\u00f3leo",
            "start": 4892.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de cada peso cuarenta centavos",
            "start": 4897.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "del presupuesto nacional",
            "start": 4900.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y ese",
            "start": 4905.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dinero es aportaci\u00f3n",
            "start": 4906.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los estados petroleros sobre todo",
            "start": 4910.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Tabasco Chiapas no regresaba",
            "start": 4913.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se utilizaba para el desarrollo de otras",
            "start": 4919.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "regiones de M\u00e9xico",
            "start": 4923.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por eso en los \u00faltimos 30 40 a\u00f1os",
            "start": 4926.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hasta antes de que lleg\u00e1ramos nosotros",
            "start": 4934.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "crec\u00eda el norte crec\u00eda el centro crec\u00eda",
            "start": 4937.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el Baj\u00edo",
            "start": 4941.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero el sureste decrec\u00eda",
            "start": 4943.699,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el promedio de crecimiento en 30 40 a\u00f1os",
            "start": 4950.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds fue de dos por ciento anual",
            "start": 4953.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero promedio",
            "start": 4957.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque en el norte",
            "start": 4960.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4963.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "crec\u00eda cuatro seis por ciento en el",
            "start": 4965.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "baj\u00edo cuatro en el",
            "start": 4969.14,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "centro dos pero en el sureste",
            "start": 4972.58,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "menos dos",
            "start": 4978.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "por eso la media era dos a nivel",
            "start": 4982.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nacional en el sureste solamente hab\u00eda",
            "start": 4985.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "crecimiento en Canc\u00fan",
            "start": 4989.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el norte de Quintana Roo porque",
            "start": 4993.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tampoco en el sur crec\u00eda la econom\u00eda",
            "start": 4998.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ni en Yucat\u00e1n ni en Campeche ni en",
            "start": 5003.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Tabasco ni en Chiapas ni en Veracruz",
            "start": 5006.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni en Oaxaca",
            "start": 5009.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ni en Guerrero",
            "start": 5011.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 5013.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es equilibrar",
            "start": 5016.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sigue creciendo al norte porque seguimos",
            "start": 5020.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 5022.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay pol\u00edticas para el fomento de la",
            "start": 5025.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en el norte sobre todo lo que",
            "start": 5029.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el tratado",
            "start": 5032.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5035.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 5038.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5040.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en estos a\u00f1os la inversi\u00f3n",
            "start": 5042.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 5046.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n for\u00e1nea que llega a M\u00e9xico",
            "start": 5049.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1",
            "start": 5052.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asentando toda esa inversi\u00f3n en el norte",
            "start": 5060.719,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "y desde luego en el Baj\u00edo",
            "start": 5067.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5072.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando todo el pa\u00eds pero la",
            "start": 5074.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5078.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "estamos procurando",
            "start": 5081.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ayude a equilibrar",
            "start": 5083.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 5087.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y que se destine de manera preferente",
            "start": 5089.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al sur sureste de M\u00e9xico",
            "start": 5093.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 5095.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es el que tiene m\u00e1s pobreza",
            "start": 5098.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s se necesita",
            "start": 5102.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces a tu pregunta",
            "start": 5105.4,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "este sobre Carlos estamos trabajando muy",
            "start": 5109.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5113.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mucho muy bien",
            "start": 5115.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "juntos Y vamos a seguir de esa manera",
            "start": 5119.5,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Disculpen Soy Luis Enrique Mart\u00ednez",
            "start": 5126.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reportero del diario rumbo nuevo que",
            "start": 5129.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acaba noviembre de cumplir 79 a\u00f1os como",
            "start": 5132.82,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diario de circulaci\u00f3n regional",
            "start": 5136.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidente ahora que dice la",
            "start": 5139.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n del sureste le pregunto",
            "start": 5142.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cuando usted pens\u00f3",
            "start": 5144.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en invitar al al licenciado Ad\u00e1n Augusto",
            "start": 5146.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 5150.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a la como secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5152.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pens\u00f3",
            "start": 5155.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que tendr\u00eda madera",
            "start": 5156.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para instalarse en la competencia En tan",
            "start": 5160.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "poco tiempo por la candidatura de la",
            "start": 5164.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 5166.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "esa es una mo\u00f1a",
            "start": 5173.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Luis Enrique",
            "start": 5177.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este Ad\u00e1n es",
            "start": 5185.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es muy competente",
            "start": 5188.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 formado",
            "start": 5192.36,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "yo tengo la",
            "start": 5195.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "tranquilidad que los que pueden",
            "start": 5199.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sustituirme",
            "start": 5205.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5210.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 5216.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "visibles",
            "start": 5218.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de los que m\u00e1s se habla",
            "start": 5222.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 5225.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con mucha experiencia",
            "start": 5228.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica y en la administraci\u00f3n",
            "start": 5231.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5233.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso me da tranquilidad",
            "start": 5235.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mucha tranquilidad porque voy a entregar",
            "start": 5238.719,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "la estafeta a gente experimentada",
            "start": 5242.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces Ad\u00e1n",
            "start": 5250.42,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5251.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ustedes lo conocen",
            "start": 5253.179,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ha sido legislador",
            "start": 5256.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ha estado",
            "start": 5261.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de Gobernador ahora secretario de",
            "start": 5263.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 5266.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5270.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5271.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt",
            "start": 5274.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "legislador",
            "start": 5277.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la ciudad",
            "start": 5280.179,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5283.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 5289.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 5291.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "jefa delegacional",
            "start": 5298.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5301.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5309.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con experiencia",
            "start": 5310.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no va a haber tapados no hay tapados y",
            "start": 5314.139,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no hay dedazo",
            "start": 5318.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser mi hermano",
            "start": 5324.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es mi paisano",
            "start": 5327.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Marcelo es mi hermano",
            "start": 5333.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Claudia es mi hermana",
            "start": 5336.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es que coincidimos",
            "start": 5340.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en el proyecto",
            "start": 5344.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n en pensar en el",
            "start": 5347.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5350.739,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5354.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lo mero principal",
            "start": 5355.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "poner por delante el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 5358.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y de la naci\u00f3n",
            "start": 5362.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5364.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 5366.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues tranquilo",
            "start": 5370.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5374.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son muy profesionales",
            "start": 5375.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cada quien tiene",
            "start": 5379.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sus caracter\u00edsticas propias",
            "start": 5381.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "su Estilo personal dir\u00eda el maestro",
            "start": 5388.6,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Daniel Cos\u00edo Villegas",
            "start": 5391.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pero las coincidencias en la necesidad",
            "start": 5395.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de impulsar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 5399.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son notorias",
            "start": 5402.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Y eso repito",
            "start": 5406.179,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pues es una dicha",
            "start": 5410.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en lo personal pero tambi\u00e9n",
            "start": 5413.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda para el pa\u00eds",
            "start": 5416.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "porque no cualquiera",
            "start": 5420.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "puede gobernar",
            "start": 5423.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 5426.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 5430.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es cosa de que hay un hombre muy famoso",
            "start": 5431.88,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "una mujer muy famosa porque sale en la",
            "start": 5434.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 5438.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque es conductora de televisi\u00f3n de",
            "start": 5440.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 5444.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5445.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5447.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "actor un c\u00f3mico",
            "start": 5449.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "muy conocido",
            "start": 5454.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "un deportista famoso",
            "start": 5457.739,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "un intelectual de renombre",
            "start": 5465.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un cient\u00edfico",
            "start": 5470.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5475.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ese oficio",
            "start": 5479.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 5482.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de experiencia",
            "start": 5485.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5491.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 5493.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde luego de principios de ideales",
            "start": 5499.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con imaginar",
            "start": 5503.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica",
            "start": 5507.639,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "es de las actividades",
            "start": 5509.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s alto",
            "start": 5513.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 5516.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 5519.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que es de las actividades m\u00e1s humanas",
            "start": 5523.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque permite",
            "start": 5528.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al servidor p\u00fablico al pol\u00edtico",
            "start": 5531.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 5536.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a otros ayudar al pr\u00f3jimo",
            "start": 5537.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 5542.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "puede haber gente con much\u00edsimo dinero",
            "start": 5547.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5552.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo he repetido",
            "start": 5555.4,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "muchos tienen dinero porque lo han hecho",
            "start": 5558.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "con esfuerzo con trabajo y de",
            "start": 5563.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley y merecen respeto",
            "start": 5565.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y no todo el que tiene es malvado",
            "start": 5566.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero pueden tener mucho dinero porque",
            "start": 5569.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puede dar el caso de que a un",
            "start": 5571.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "multimillonario famoso",
            "start": 5578.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este lo enganen",
            "start": 5583.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y le digan T\u00fa puedes ser presidente",
            "start": 5589.6,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "si tienes dinero adem\u00e1s de ser conocido",
            "start": 5593.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 5597.219,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Ah eres exitoso en tus empresas s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5600.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 5605.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero una cosa es la administraci\u00f3n",
            "start": 5607.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privada y otra cosa es la administraci\u00f3n",
            "start": 5610.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5612.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 5615.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5620.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda",
            "start": 5624.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5627.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la recompensa que tiene un",
            "start": 5629.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico pol\u00edtico",
            "start": 5632.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pues el que",
            "start": 5636.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se sienta bien",
            "start": 5640.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con su conciencia por estar ayudando a",
            "start": 5643.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 5647.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y solo un abrazo",
            "start": 5649.12,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de un pobre",
            "start": 5653.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una bendici\u00f3n",
            "start": 5656.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un agradecimiento",
            "start": 5658.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por algo que se hizo",
            "start": 5662.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "En beneficio de esa persona",
            "start": 5667.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo m\u00e1s que todo el oro del",
            "start": 5673.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5676.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Y que todos los bienes materiales",
            "start": 5678.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Hay que tenerle amor al pueblo",
            "start": 5684.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5687.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ser pol\u00edtico",
            "start": 5690.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y para ser un buen pol\u00edtico entonces",
            "start": 5692.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n cumple",
            "start": 5694.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5699.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cumplen tambi\u00e9n otros compa\u00f1eros y",
            "start": 5701.679,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy definida las reglas",
            "start": 5706.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que eso es bueno",
            "start": 5710.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a ser una encuesta",
            "start": 5713.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se le va a preguntar a la gente",
            "start": 5717.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y las preguntas es lo conoces no lo",
            "start": 5720.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conoces",
            "start": 5724.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n tienes",
            "start": 5725.739,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "buena mala regular",
            "start": 5728.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cercano a la gente",
            "start": 5732.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no",
            "start": 5735.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es honesto",
            "start": 5743.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no",
            "start": 5746.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "te gustar\u00eda que fuese el candidato",
            "start": 5752.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no",
            "start": 5759.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 5761.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l te gustar\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5763.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "votar\u00edas por \u00e9l por ella",
            "start": 5766.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se ve",
            "start": 5770.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y yo voy a apoyar",
            "start": 5775.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a que gane la encuesta",
            "start": 5778.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y vamos en su momento",
            "start": 5782.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque las reglas son claras Y va a ser",
            "start": 5786.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el pueblo El que va a decidir vamos a",
            "start": 5789.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cerrar filas",
            "start": 5791.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y se van a quedar con las ganas",
            "start": 5794.02,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios de vernos divididos",
            "start": 5796.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque la transformaci\u00f3n Va",
            "start": 5802.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 5805.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "yo a veces pienso ya lo he dicho de que",
            "start": 5809.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Ellos tienen",
            "start": 5812.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues que apurarse que nosotros ya",
            "start": 5814.199,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "tenemos definido el m\u00e9todo",
            "start": 5818.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los que pueden",
            "start": 5823.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participar son de primera",
            "start": 5826.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 5830.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para que M\u00e9xico",
            "start": 5831.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siga creciendo en lo econ\u00f3mico y sobre",
            "start": 5835.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "todo que siga habiendo justicia",
            "start": 5838.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos eso",
            "start": 5842.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el flanco derecho en el",
            "start": 5844.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5847.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "No pues",
            "start": 5850.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay como cincuenta",
            "start": 5852.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo le van a hacer",
            "start": 5856.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni siquiera han dicho que van a hacer",
            "start": 5859.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "una encuesta",
            "start": 5862.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "A lo mejor est\u00e1n pensando que va a haber",
            "start": 5865.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5869.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n popular",
            "start": 5871.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5876.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un supremo poder conservador",
            "start": 5878.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que va a decidir",
            "start": 5883.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a decidir Claudio",
            "start": 5887.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5891.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 5893.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se van a reunir",
            "start": 5897.82,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5900.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no va a estar f\u00e1cil porque pues antes",
            "start": 5903.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este hac\u00edan acuerdos en los curito",
            "start": 5906.9,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero ahora las cosas se saben antes de",
            "start": 5911.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que sucedan",
            "start": 5914.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5916.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se tiene que transparentar todo",
            "start": 5921.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed se va a ver qu\u00e9 tan dem\u00f3cratas son",
            "start": 5926.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y este C\u00f3mo van a acomodar a tantos",
            "start": 5932.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5939.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues es una candidatura",
            "start": 5940.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5944.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las plurinominales aunque se quedaron",
            "start": 5946.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque no quisieron la reforma",
            "start": 5948.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no quisieron la Reforma por",
            "start": 5953.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eso pero de todas maneras no les van a",
            "start": 5955.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alcanzar",
            "start": 5959.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5964.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el que es ahora diputado va a querer",
            "start": 5967.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "repetir o se va a querer ir al senado y",
            "start": 5969.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del senado a la c\u00e1mara de diputados Hay",
            "start": 5973.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "unos que dicen yo quiero ser",
            "start": 5976.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia de la",
            "start": 5979.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 5981.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Nosotros le vamos",
            "start": 5983.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a ganar al gobierno",
            "start": 5985.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el presidente o",
            "start": 5990.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el partido del presidente",
            "start": 5993.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n diciendo eso",
            "start": 5996.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque lo que quieren es que los tomen",
            "start": 5999.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en cuenta",
            "start": 6001.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en las listas",
            "start": 6003.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues como una vez que me lleg\u00f3 una carta",
            "start": 6008.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cuando era yo dirigente de un partido",
            "start": 6009.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dice yo quiero que",
            "start": 6012.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usted me apoye",
            "start": 6015.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para hacer plurinominal o sea",
            "start": 6021.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso por delante",
            "start": 6026.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para ser plurinominal",
            "start": 6029.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como senador",
            "start": 6033.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "diputado",
            "start": 6037.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Federal diputado local y le pone al",
            "start": 6040.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "final uno que sea",
            "start": 6044.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6046.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6051.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo que sea va a estar",
            "start": 6053.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "complicado Bueno pero eso ya est\u00e1 bien",
            "start": 6056.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente antes de formularle de la",
            "start": 6059.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tercer pregunta este una petici\u00f3n a",
            "start": 6062.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "iniciativa de V\u00edctor si al t\u00e9rmino de la",
            "start": 6066.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "conferencia nos regala una fotograf\u00eda",
            "start": 6068.219,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para actualizar el \u00e1lbum S\u00ed s\u00ed",
            "start": 6069.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "insistiendo con con el sureste con el",
            "start": 6073.639,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "secretario de de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6077.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el sureste est\u00e1 bien representado en la",
            "start": 6080.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Competencia por la presidencia de la",
            "start": 6083.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo no y todo el pa\u00eds",
            "start": 6084.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 6088.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y este",
            "start": 6090.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 6093.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 6096.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el rumbo nuevo",
            "start": 6100.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos los peri\u00f3dicos de antes pero lo",
            "start": 6103.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuevo era de los m\u00e1s antiguos",
            "start": 6107.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de Don tino",
            "start": 6110.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de Don Florentino",
            "start": 6112.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "te acuerdas de Chabelita",
            "start": 6115.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "te acuerdas o no",
            "start": 6119.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 6123.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gaudiano Pero c\u00f3mo se llama",
            "start": 6128.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este la caldereta",
            "start": 6131.3,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed no los chanchamientos y el chocolate",
            "start": 6135.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este ya vamos a terminar Ya ya nos vamos",
            "start": 6143.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a los chavitos",
            "start": 6146.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bueno a ver una un compa\u00f1ero",
            "start": 6149.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 6161.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en el caso de Per\u00fa el nuevo gobierno",
            "start": 6163.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "peruano ha informado que le pasaron a",
            "start": 6167.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el expediente judicial de de",
            "start": 6169.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Lilia paredes quer\u00eda preguntarle si ya",
            "start": 6172.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo han revisado y Qu\u00e9 pasar\u00eda si el",
            "start": 6174.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno Pide a M\u00e9xico la",
            "start": 6177.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n",
            "start": 6179.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pues este nosotros vamos a defender el",
            "start": 6181.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 6185.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tenga Pablo sobre",
            "start": 6187.58,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "eso que quiera este ampliar",
            "start": 6190.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en efecto el el mismo",
            "start": 6201.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00eda en el mismo acto en el que me",
            "start": 6204.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entregaron la la nota declar\u00e1ndome",
            "start": 6205.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "persona no ingrata y nos entregaron los",
            "start": 6207.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "salvoconductos para que",
            "start": 6210.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la esposa del presidente y sus hijos",
            "start": 6211.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "menores pudieran viajar con toda la",
            "start": 6214.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad es a M\u00e9xico nos entregaron",
            "start": 6217.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6218.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un expediente sobre las actuaciones",
            "start": 6219.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "judiciales",
            "start": 6223.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se siguen en contra de de Lilia",
            "start": 6224.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "paredes sobre la investigaci\u00f3n en la que",
            "start": 6227.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 involucrada pero aqu\u00ed tambi\u00e9n Creo",
            "start": 6229.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que es muy importante decir",
            "start": 6231.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "recordar que",
            "start": 6234.679,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "fue el jueves mismo una sala penal en el",
            "start": 6237.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Per\u00fa",
            "start": 6242.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "declar\u00f3",
            "start": 6243.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "infundada declar\u00f3 o rechaz\u00f3 la medida de",
            "start": 6245.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "comparecencia que se hab\u00eda fijado en",
            "start": 6250.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contra parece es decir Ella ten\u00eda que",
            "start": 6253.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comparecer cada cierto tiempo",
            "start": 6255.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "frente a las autoridades para no",
            "start": 6259.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "verificar que estuviese en el Per\u00fa Bueno",
            "start": 6262.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues esa medida se levant\u00f3 porque la",
            "start": 6264.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sala de cuestiones penales no encontr\u00f3",
            "start": 6267.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que la decisi\u00f3n hubiese estado bien",
            "start": 6269.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "motivada entonces es un expediente que",
            "start": 6272.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por su volumen lo tengo lo traje yo",
            "start": 6274.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "conmigo y ser\u00e1 entregado por supuesto",
            "start": 6276.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 procesado en la canciller\u00eda y",
            "start": 6279.139,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "entregado las autoridades competentes",
            "start": 6281.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 6282.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser extraditada En caso de que",
            "start": 6284.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hubiera la solicitud",
            "start": 6287.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Pues habr\u00eda que recibir una solicitud de",
            "start": 6290.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n pero",
            "start": 6292.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el asilo pol\u00edtico que ha otorgado M\u00e9xico",
            "start": 6293.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Tiene efectos amplios",
            "start": 6296.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "presidente Castillo mantiene su petici\u00f3n",
            "start": 6302.179,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de asilo por lo menos la petici\u00f3n que",
            "start": 6305.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hizo el mismo siete de diciembre me fue",
            "start": 6308.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ratificada a m\u00ed verbalmente el el d\u00eda",
            "start": 6311.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocho de de diciembre",
            "start": 6313.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "este efecto que es amplio podr\u00eda estar",
            "start": 6319.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "arriba de una solicitud de extradici\u00f3n",
            "start": 6323.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que se esto recordemos que en la",
            "start": 6327.139,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "etapa en la que est\u00e1 el caso de la de la",
            "start": 6330.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Lidia paredes era es en",
            "start": 6332.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n No no ha habido todav\u00eda",
            "start": 6334.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "una consignaci\u00f3n no ha iniciado un",
            "start": 6336.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proceso y eso es muy importante no",
            "start": 6338.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si nosotros vemos la la",
            "start": 6340.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n sobre asilo diplom\u00e1tico de",
            "start": 6343.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1954 Pues dice que en principio no se le",
            "start": 6345.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puede conceder asilo a las personas que",
            "start": 6349.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "son imputadas por un delito que son ya",
            "start": 6351.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentenciadas ahorita estamos en una",
            "start": 6354.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "etapa de investigaci\u00f3n y adem\u00e1s de todo",
            "start": 6356.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "independientemente de eso es M\u00e9xico como",
            "start": 6359.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estado oscilante el que determina la",
            "start": 6363.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "naturaleza de los delitos que se le",
            "start": 6365.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "imputan a la persona que solicita asilo",
            "start": 6367.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es decir si para M\u00e9xico",
            "start": 6368.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se trata de un un delito pol\u00edtico Bueno",
            "start": 6370.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues el estado peruano tiene que",
            "start": 6373.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aceptarlo",
            "start": 6376.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en pocas palabras est\u00e1 Iniciando",
            "start": 6380.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 6384.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Y corresponde a M\u00e9xico",
            "start": 6386.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 6389.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente en el caso de",
            "start": 6390.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de un asunto en la suprema corte de",
            "start": 6393.56,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "justicia y que ya Est\u00e1 enterado la",
            "start": 6395.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ministra Yasm\u00edn Esquivel aspirante a",
            "start": 6398.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidir la suprema corte ha sido",
            "start": 6401.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "exhibida por haber plagiado su tesis de",
            "start": 6403.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "licenciatura con una con un una tesis",
            "start": 6405.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tiene pr\u00e1cticamente el mismo t\u00edtulo",
            "start": 6409.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que que otra",
            "start": 6411.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bueno Quiero preguntarle cu\u00e1l es su",
            "start": 6413.659,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tomando en cuenta que ha",
            "start": 6416.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "criticado usted la deshonestidad en el",
            "start": 6419.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder judicial Y qu\u00e9 opina de quienes",
            "start": 6421.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando que se separe del del",
            "start": 6423.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cargo mientras",
            "start": 6427.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues se revisa son investigadores de la",
            "start": 6428.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "propia UNAM quienes ah\u00ed tiene que",
            "start": 6431.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "resolver la autoridad competente yo",
            "start": 6433.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 6440.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 6442.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "objetivo del todo",
            "start": 6447.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6450.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Considero que cualquier error",
            "start": 6454.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "anomal\u00eda",
            "start": 6465.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "cometida por",
            "start": 6468.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la ministra",
            "start": 6475.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Jazm\u00edn cuando fue estudiante",
            "start": 6477.739,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "cuando present\u00f3 su tesis de licenciatura",
            "start": 6482.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6486.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "infinitamente menor al da\u00f1o",
            "start": 6488.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que han ocasionado a M\u00e9xico",
            "start": 6492.659,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 6497.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or que hace la denuncia",
            "start": 6499.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "esos le han hecho mucho da\u00f1o a M\u00e9xico",
            "start": 6509.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entonces por eso este",
            "start": 6510.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 6515.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no soy objetivo",
            "start": 6517.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6519.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sostengo",
            "start": 6522.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que ese grupo",
            "start": 6525.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ha convalidado",
            "start": 6531.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el saqueo",
            "start": 6534.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "o fue",
            "start": 6537.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6538.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "participe",
            "start": 6540.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convalidando el saqueo que se cometi\u00f3 en",
            "start": 6542.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6545.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el periodo neoporfirista",
            "start": 6548.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6554.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "a lo mejor me",
            "start": 6557.42,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "equivoque con lo de la ministra pero",
            "start": 6559.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "prefiero eso a tener la raz\u00f3n",
            "start": 6566.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con estos",
            "start": 6571.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos alcahuetes del",
            "start": 6576.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen conservador",
            "start": 6580.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero no cambia el fondo es decir puede",
            "start": 6582.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ser que sus cr\u00edticas",
            "start": 6584.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "competentes lo resuelva",
            "start": 6586.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el fondo de la honestidad en de una",
            "start": 6589.159,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "ministra pues no no cambia si los dem\u00e1s",
            "start": 6594.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "son culpables No s\u00ed es que no hay este",
            "start": 6598.5,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como dir\u00eda",
            "start": 6602.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 6605.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 libre de pecado que tiene la",
            "start": 6607.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primera piedra",
            "start": 6609.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos esos que est\u00e1n pidiendo",
            "start": 6612.48,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "que se castigue a la ministra",
            "start": 6615.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "han cometido",
            "start": 6624.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "delitos mayores",
            "start": 6628.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no estoy justificando a la misa",
            "start": 6630.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6636.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "krause y no es por lo que recibieron de",
            "start": 6638.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico",
            "start": 6643.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6647.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "legitimar el saqueo",
            "start": 6649.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6654.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6656.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "su actitud",
            "start": 6659.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "deshonesta de siempre",
            "start": 6662.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Aguilar camin todos ellos",
            "start": 6669.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6674.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y la autoridad pues competente resuelve",
            "start": 6678.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6682.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6685.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esperar es un asunto del poder judicial",
            "start": 6687.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "desde luego con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 6690.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6695.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Mola",
            "start": 6698.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "es el mismo grupo",
            "start": 6702.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en contra de nosotros",
            "start": 6706.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 6710.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s deshonestidad",
            "start": 6712.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puede haber",
            "start": 6715.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en ese grupo",
            "start": 6718.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le voy a contar una nada m\u00e1s",
            "start": 6720.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y a ver si me contesta",
            "start": 6723.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del jefe de sherida",
            "start": 6726.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3 a decir",
            "start": 6730.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6734.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 6738.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no reprimi\u00f3",
            "start": 6741.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a mexicanos",
            "start": 6748.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como lo hizo D\u00edaz Ordaz",
            "start": 6750.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que el mayor represor",
            "start": 6757.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 6761.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "era un d\u00eda",
            "start": 6765.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero no Porfirio",
            "start": 6770.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de un historiador",
            "start": 6774.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pasante",
            "start": 6782.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sin t\u00edtulo",
            "start": 6784.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez bien",
            "start": 6789.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que eso es falso",
            "start": 6792.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Entonces es un acto de deshonestidad",
            "start": 6798.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 6800.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y miren no tienes ah\u00ed lo que escribi\u00f3",
            "start": 6807.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sherida c\u00f3mo voy a estar yo a favor de",
            "start": 6810.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "decir prefiero equivocarme",
            "start": 6813.659,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "con lo de la ministra",
            "start": 6816.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a darle la raz\u00f3n",
            "start": 6820.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a una gente como Sheridan les voy a",
            "start": 6823.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poner lo que piensa",
            "start": 6828.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bueno Pero esp\u00e9rame",
            "start": 6831.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y lo consigan",
            "start": 6834.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Claro que hay una campa\u00f1a",
            "start": 6837.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los medios",
            "start": 6840.739,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche Pero no lo ha negado es que",
            "start": 6843.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el asunto es que la ministra no no lo ha",
            "start": 6847.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "negado ha sacado es decir el fondo el",
            "start": 6850.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fondo permanece Pues lo que usted",
            "start": 6853.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Comenta pero ella tiene que resolverlo",
            "start": 6855.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero t\u00fa me preguntas a m\u00ed digo pero est\u00e1",
            "start": 6857.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6859.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ella tiene que este aclararlo Ese es su",
            "start": 6863.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "asunto pero t\u00fa me pediste mi opini\u00f3n Yo",
            "start": 6868.86,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "te voy a este a decir qui\u00e9n es",
            "start": 6872.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque si no no nos vamos a entender Ya",
            "start": 6878.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "te dije Qui\u00e9n es krause su jefe",
            "start": 6881.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que esto",
            "start": 6884.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues no se difunde",
            "start": 6887.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no se sabe",
            "start": 6890.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque pues eran los intelectuales del",
            "start": 6894.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 6898.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estoy hablando del r\u00e9gimen",
            "start": 6901.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corrupto",
            "start": 6905.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en toda la historia de M\u00e9xico",
            "start": 6909.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 6912.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6916.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "alcahuetes",
            "start": 6919.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ese r\u00e9gimen",
            "start": 6922.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y ahora como se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6927.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 6930.719,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pues se unen todos",
            "start": 6933.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6936.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n de lo que estamos",
            "start": 6938.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6940.739,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Y si este",
            "start": 6942.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "primo hermano",
            "start": 6947.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de el secretario de",
            "start": 6949.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 6954.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace algo el gobierno",
            "start": 6955.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ayer estaba yo viendo un este",
            "start": 6960.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 6965.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le llaman las caricaturas en los",
            "start": 6967.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6971.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "meme",
            "start": 6972.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un meme dice que se se chocaron unos",
            "start": 6975.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "barcos",
            "start": 6978.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y Ciro G\u00f3mez Leyva le ech\u00f3 la culpa al",
            "start": 6980.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6983.699,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6987.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "respondi\u00e9ndome Pues por eso le contesto",
            "start": 6990.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amlo y el pueblo",
            "start": 7000.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un peri\u00f3dico amlo",
            "start": 7004.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 hoy",
            "start": 7008.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dice sherida",
            "start": 7011.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le tengo un profundo amor y admiraci\u00f3n",
            "start": 7013.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7016.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y es cierto",
            "start": 7017.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l no piensa igual",
            "start": 7023.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "si acaso para \u00e9l El pueblo pues es el",
            "start": 7030.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que encuentra",
            "start": 7034.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7036.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "los documentos",
            "start": 7038.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que analiza",
            "start": 7041.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "para hacer sus ensayos o sus trabajos",
            "start": 7044.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 7049.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "le tengo un profundo amor y admiraci\u00f3n",
            "start": 7055.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico que es gente muy",
            "start": 7057.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "noble muy buena lo sostengo",
            "start": 7060.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo est\u00e1 lleno de bondad",
            "start": 7067.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si hemos podido resistir",
            "start": 7071.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 7076.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de calamidades",
            "start": 7080.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 7083.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo enfrentamos la pandemia",
            "start": 7085.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con la solidaridad de la gente qui\u00e9n",
            "start": 7089.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 a los adultos mayores",
            "start": 7091.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los familiares",
            "start": 7096.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico",
            "start": 7100.599,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "hay el n\u00famero de asilos que hay en",
            "start": 7102.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Europa o en Estados Unidos",
            "start": 7106.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los adultos mayores",
            "start": 7109.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y que ah\u00ed fue donde hizo m\u00e1s estragos la",
            "start": 7113.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 7116.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7117.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7123.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestras familias",
            "start": 7124.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "son muy fraternas muy solidarias",
            "start": 7126.98,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y nuestra gente es muy buena",
            "start": 7135.02,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y esto porque tampoco les gusta",
            "start": 7137.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo que sostengo",
            "start": 7143.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no solo viene",
            "start": 7148.099,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la llegada de Los Invasores espa\u00f1oles",
            "start": 7151.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 7155.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7159.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo heredamos en mucho",
            "start": 7161.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico",
            "start": 7164.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "precolombino",
            "start": 7169.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta nobleza",
            "start": 7179.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo mejor que tenemos en M\u00e9xico",
            "start": 7186.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo sostengo",
            "start": 7190.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dice \u00e9l no estoy de acuerdo",
            "start": 7198.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 7206.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el mexicano es por lo general ignorante",
            "start": 7208.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violento",
            "start": 7220.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 7223.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tico",
            "start": 7226.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 7230.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todo esto coincide",
            "start": 7231.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "con el pensamiento conservador",
            "start": 7235.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "un presidente lleg\u00f3 a decir",
            "start": 7242.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 7245.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "era parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 7247.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7250.4,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Ladr\u00f3n",
            "start": 7256.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sexista caprichoso temperamental",
            "start": 7259.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed seguramente estamos los",
            "start": 7265.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tabaje\u00f1os",
            "start": 7267.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "que somos este",
            "start": 7272.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y pasi\u00f3n pero m\u00e1s pasi\u00f3n",
            "start": 7274.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3lico",
            "start": 7281.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arbitrario",
            "start": 7286.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "golpean a sus hijos",
            "start": 7289.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y a las mujeres",
            "start": 7293.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "idolatra el ruido",
            "start": 7296.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las que andaban no eran guacamayas",
            "start": 7306.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o chachalacas",
            "start": 7312.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tira basura",
            "start": 7321.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or nunca ha ido nunca ha ido no",
            "start": 7325.04,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "conoce los pueblos de Oaxaca",
            "start": 7330.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si conociera los pueblos de Oaxaca no",
            "start": 7339.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir esto",
            "start": 7342.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "los 570 municipios saben que hay en los",
            "start": 7345.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca hasta en las",
            "start": 7349.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 7351.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las cubetas ya en desuso",
            "start": 7355.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las ponen",
            "start": 7359.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que la gente ponga la basura",
            "start": 7361.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 7367.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hay letreritos antes de pasar un Arroyo",
            "start": 7369.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed no tires detergente",
            "start": 7373.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "no tires en el arroyo fertilizante",
            "start": 7378.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nunca ha respetado el derecho ajeno pues",
            "start": 7390.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nunca ha estado este se\u00f1or en una",
            "start": 7393.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 7397.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una vez me toc\u00f3 ir",
            "start": 7398.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a unas comunidades",
            "start": 7405.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Agua Blanca se llama",
            "start": 7409.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en los l\u00edmites de Tabasco con",
            "start": 7412.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 7415.219,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "de tacotalpa",
            "start": 7417.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y esto era muy com\u00fan",
            "start": 7420.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el trabajadero en",
            "start": 7425.36,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "donde se hac\u00eda la milpa ah\u00ed mismo",
            "start": 7429.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda la troje",
            "start": 7435.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y cuando se",
            "start": 7439.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosechaba el ma\u00edz",
            "start": 7441.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se quedaba el ma\u00edz en el campo en la",
            "start": 7443.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "troje",
            "start": 7447.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y nadie",
            "start": 7453.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se robaba una mazorca",
            "start": 7455.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque se respetaba el derecho ajeno",
            "start": 7465.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se pasan los altos",
            "start": 7473.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 7476.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una ciudad como la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7478.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con veinte millones",
            "start": 7483.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de habitantes con cuatro o cinco",
            "start": 7486.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "millones de veh\u00edculos que circulan",
            "start": 7489.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 7492.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Si la gente",
            "start": 7494.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no respetara los altos y no actuara",
            "start": 7499.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 7505.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues fuese un caos",
            "start": 7508.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7512.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico funciona",
            "start": 7514.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque la gente se organiza",
            "start": 7519.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7523.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "act\u00faa con responsabilidad",
            "start": 7526.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Eva de impuestos s\u00ed los que lo",
            "start": 7529.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "patrocinan a \u00e9l los de arriba",
            "start": 7532.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque el campesino el trabajador",
            "start": 7537.619,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este paga impuestos porque cuando compra",
            "start": 7541.52,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido el IVA",
            "start": 7545.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Quienes no pagan impuestos sus jefes de",
            "start": 7550.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Sheridan",
            "start": 7554.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esos no pagaban porque ahora s\u00ed pagan y",
            "start": 7557.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por eso es el enojo que tiene",
            "start": 7560.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "compra y vende pirater\u00eda",
            "start": 7568.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "zarandea a los peatones",
            "start": 7572.139,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "no duda a la hora de hacer tranzas",
            "start": 7575.54,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "No pues cu\u00e1nto le daba el gobierno",
            "start": 7579.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "al grupo",
            "start": 7584.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "letras libres de",
            "start": 7589.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no tienes la lista",
            "start": 7592.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Bueno ahora que no termine",
            "start": 7600.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no dudaban a la hora de hacer Tranzas",
            "start": 7603.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los de krauses",
            "start": 7606.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desprecian la ley",
            "start": 7612.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ellos no la desprecian",
            "start": 7616.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7619.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "simulan",
            "start": 7621.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "respetan la ley",
            "start": 7624.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "en la forma pero la violan en el fondo",
            "start": 7627.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7631.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso es lo que aprendieron",
            "start": 7632.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 7635.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no sabe aritm\u00e9tica elemental",
            "start": 7642.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ni tirar penal",
            "start": 7651.139,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7653.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo mismo puede decirse de la clase baja",
            "start": 7657.8,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "tener la Mora y admiraci\u00f3n a eso es",
            "start": 7661.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "masoquismo o demagogia",
            "start": 7665.659,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "pues me declaro masoquista y demagogo",
            "start": 7670.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y populista",
            "start": 7675.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pero es esto",
            "start": 7678.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7682.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7684.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la autoridad competente",
            "start": 7686.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "haga la investigaci\u00f3n y que la se\u00f1ora",
            "start": 7690.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aclare pero como me pide As\u00ed mismo mi",
            "start": 7693.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "punto de vista pues",
            "start": 7696.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "yo estos",
            "start": 7698.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no los",
            "start": 7702.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "acepto como jueces",
            "start": 7707.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7711.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los considero",
            "start": 7713.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 7715.94,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7718.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda",
            "start": 7720.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que sigan el cargo o que renuncie",
            "start": 7724.099,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "mientras se hace la investigaci\u00f3n",
            "start": 7726.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que lo decida el poder judicial o la",
            "start": 7727.84,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "autoridad competente",
            "start": 7730.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ser\u00eda",
            "start": 7732.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pues un juicio sumario",
            "start": 7734.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 7738.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 una opini\u00f3n sobre eso hay",
            "start": 7740.86,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7744.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Pero estos son unos falsarios",
            "start": 7745.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "preguntarle nada m\u00e1s",
            "start": 7751.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "algo muy breve su opini\u00f3n su su",
            "start": 7753.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n acerca de la inflaci\u00f3n",
            "start": 7756.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Bueno ya sea el Inegi ayer inform\u00f3 que",
            "start": 7759.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en un repunte de siete punto ocho por",
            "start": 7762.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ciento en diciembre",
            "start": 7765.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "haciendo el comparativo de los precios",
            "start": 7766.54,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "para la para Navidad por ejemplo se",
            "start": 7768.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "habla del es la la cena o lo m\u00e1s caro de",
            "start": 7771.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os este que qu\u00e9 considera",
            "start": 7775.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "usted que va a pasar con la inflaci\u00f3n",
            "start": 7778.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque hasta ahora no no ha frenado no",
            "start": 7779.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "parece que no bueno primero explicar de",
            "start": 7783.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que es un fen\u00f3meno como todo el mundo lo",
            "start": 7787.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "sabe menos ustedes",
            "start": 7789.139,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7793.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fingen no saberlo",
            "start": 7798.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de que es un fen\u00f3meno mundial",
            "start": 7800.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no es algo surgido en M\u00e9xico",
            "start": 7805.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es algo que se precipit\u00f3 con la",
            "start": 7808.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7812.7,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "guerra de Rusia y Ucrania",
            "start": 7814.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y que este ha ido bajando que lleg\u00e1bamos",
            "start": 7818.659,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a tener m\u00e1s inflaci\u00f3n",
            "start": 7822.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y como es fin de a\u00f1o Pues hay un",
            "start": 7828.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "incremento menor",
            "start": 7833.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero vino una compa\u00f1era",
            "start": 7835.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tuya",
            "start": 7840.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n de otro peri\u00f3dico de los",
            "start": 7841.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no nos quieren",
            "start": 7844.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y hablaba de que el pavo iba a costar",
            "start": 7847.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s",
            "start": 7851.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y que este",
            "start": 7852.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya no se iba a poder",
            "start": 7857.139,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "comer un pavo sino ni siquiera pollos",
            "start": 7860.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eso fue lo que dijo",
            "start": 7864.58,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda un incremento del cien por",
            "start": 7867.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ciento 200 por ciento hace poquito hace",
            "start": 7870.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "como una semana y ahora vuelven otra vez",
            "start": 7874.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con lo mismo",
            "start": 7877.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Ah hoy",
            "start": 7880.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a ver a ver a ver a ver",
            "start": 7882.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este es que",
            "start": 7885.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la pregunta pues est\u00e1 muy",
            "start": 7889.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "molesto los medios",
            "start": 7893.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero el dato del",
            "start": 7896.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Inegi de hace quince d\u00edas",
            "start": 7899.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que es la inflaci\u00f3n a la baja",
            "start": 7902.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no es ocho columna",
            "start": 7905.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no no Esa no es ocho columna porque no",
            "start": 7909.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es nota para afectarnos a nosotros pero",
            "start": 7912.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7916.219,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "decirle a la gente",
            "start": 7918.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de que estamos",
            "start": 7920.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7925.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muchas cosas para bajar la inflaci\u00f3n",
            "start": 7927.139,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 7930.58,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenemos un subsidio para que no aumente",
            "start": 7933.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el precio de las gasolinas del diesel",
            "start": 7936.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 7939.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los combustibles",
            "start": 7941.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y hemos podido",
            "start": 7946.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "controlar bajar la inflaci\u00f3n a ver si no",
            "start": 7950.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 7953.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7957.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en reforma",
            "start": 7959.02,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y El Universal",
            "start": 7964.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "es el ampa del periodismo",
            "start": 7971.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es falso",
            "start": 7977.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "es falso completamente falso este",
            "start": 7980.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s Habr\u00eda que ver",
            "start": 7989.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "s\u00ed Cu\u00e1nto ha aumentado el ingreso",
            "start": 7993.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed nos est\u00e1n considerando que",
            "start": 7998.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 8002.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ha aumentado",
            "start": 8004.54,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "del salario en general",
            "start": 8006.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 8008.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "hay inflaci\u00f3n",
            "start": 8013.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 8015.42,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "de ocho",
            "start": 8018.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s que tenemos un incremento",
            "start": 8020.679,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "al salario",
            "start": 8025.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos de sesenta y",
            "start": 8030.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dos por ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 8033.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o que viene el salario aumenta",
            "start": 8035.8,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "25% 20% y vamos a llegar casi al 90%",
            "start": 8038.32,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "de incremento del poder adquisitivo lo",
            "start": 8045.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que no se ve\u00eda en cuarenta a\u00f1os",
            "start": 8047.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y nunca hab\u00edamos tenido",
            "start": 8051.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social",
            "start": 8054.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "millones seiscientos mil trabajadores",
            "start": 8058.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan millones seiscientos mil",
            "start": 8063.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajadores de la econom\u00eda formal con",
            "start": 8065.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un salario promedio",
            "start": 8068.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8071.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "14.600 pesos mensuales",
            "start": 8072.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso nunca hab\u00eda pasado",
            "start": 8075.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8080.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de manera tendenciosa",
            "start": 8082.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos los medios",
            "start": 8086.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y son dos cosas Una porque",
            "start": 8090.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "les dejamos de entregar m\u00e1s de cuarenta",
            "start": 8095.099,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos a los medios en",
            "start": 8098.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 8102.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero eso es lo de menos",
            "start": 8105.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los que lo que les molesta m\u00e1s",
            "start": 8109.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Pues es que ya no pueden hacer negocios",
            "start": 8114.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "porque los medios los usaban",
            "start": 8118.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8123.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "amenazar",
            "start": 8127.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "al gobierno para chantajear al gobierno",
            "start": 8130.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y recibir a cambio",
            "start": 8133.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contratos jugos\u00edsimos",
            "start": 8136.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y voy a decir algo m\u00e1s que no le va a",
            "start": 8142.06,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "gustar mucho al al reforma pero vamos a",
            "start": 8146.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos primero a ver este los incrementos",
            "start": 8150.579,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo de Pablo",
            "start": 8155.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero a ver si tienes la serie",
            "start": 8164.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1bamos",
            "start": 8168.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed ni c\u00f3mo estamos ahora",
            "start": 8175.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y es importante aclararlo",
            "start": 8183.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque aunque no haya motivos",
            "start": 8187.599,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para aumentar los precios",
            "start": 8192.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "si se genera un ambiente",
            "start": 8195.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de que hay inflaci\u00f3n de que hay carest\u00eda",
            "start": 8200.32,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "se aprovechan",
            "start": 8202.66,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 8207.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "distribuidores de",
            "start": 8209.04,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "alimentos y de mercanc\u00edas para aumentar",
            "start": 8211.08,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 8216.219,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndole la culpa al gobierno",
            "start": 8220.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por eso entre otras cosas tomamos la",
            "start": 8223.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de no Aumentar los impuestos",
            "start": 8225.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 pasaba cada a\u00f1o",
            "start": 8228.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que se anunciaba aumentos de impuestos",
            "start": 8232.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si se dec\u00eda van a aumentar",
            "start": 8235.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los refrescos",
            "start": 8239.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cinco por ciento",
            "start": 8242.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hab\u00edan algunos refresqueros que",
            "start": 8244.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "aumentaban",
            "start": 8248.08,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "los refrescos",
            "start": 8250.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diez y veinte por ciento",
            "start": 8255.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndole la culpa al gobierno ahora no",
            "start": 8260.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pueden hablar",
            "start": 8262.599,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "de que fue por aumentos de impuestos",
            "start": 8265.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque no han habido aumentos de",
            "start": 8268.3,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8271.24,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "entre otras cosas por eso",
            "start": 8274.179,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Y esto es",
            "start": 8278.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8282.099,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en el 2001",
            "start": 8285.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "8.9",
            "start": 8290.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llegamos nosotros",
            "start": 8298.359,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8313.66,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8316.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed viene la pandemia",
            "start": 8317.639,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y luego de la pandemia viene la guerra",
            "start": 8321.34,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y a\u00fan",
            "start": 8329.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1 diciendo el reforma",
            "start": 8332.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8334.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "siete punto ocho",
            "start": 8341.019,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "llegamos a tener hace dos meses",
            "start": 8345.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ocho punto ocho",
            "start": 8349.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Por m\u00e1s que alguno lo explica Ahora pon",
            "start": 8359.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las barras de favor",
            "start": 8364.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed inflaci\u00f3n",
            "start": 8369.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y luego la las M\u00e9xico y el mundo",
            "start": 8373.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 8382.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 8383.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "7.7 M\u00e9xico",
            "start": 8389.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "miren por esta decisi\u00f3n que tomamos",
            "start": 8394.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del subsidio de las gasolinas en",
            "start": 8397.979,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 8400.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cero punto tres",
            "start": 8402.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 8405.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 8408.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Europa energ\u00e9tico",
            "start": 8411.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tres punto ocho",
            "start": 8414.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en donde tenemos nosotros",
            "start": 8420.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mayor inflaci\u00f3n en alimentos",
            "start": 8424.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed quiero aclarar Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 8429.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 8431.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "posteriormente porque ya estamos",
            "start": 8435.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "haciendo un acuerdo Bueno ya est\u00e1 en",
            "start": 8437.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "marcha un acuerdo para que una canasta",
            "start": 8441.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de 24 productos",
            "start": 8445.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cueste mil treinta y nueve pesos y nos",
            "start": 8448.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo los distribuidores",
            "start": 8452.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Soriana Walmart Chedraui",
            "start": 8456.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y no ha rebasado",
            "start": 8459.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ese precio",
            "start": 8463.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pactado no impuesto",
            "start": 8467.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8469.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Soriana est\u00e1 en primer lugar y est\u00e1",
            "start": 8472.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 8475.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los 1039 pesos por la los",
            "start": 8477.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos",
            "start": 8481.54,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "sin embargo aqu\u00ed tenemos m\u00e1s problemas",
            "start": 8485.08,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en lo que es el alimento que en Estados",
            "start": 8489.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8491.979,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estos son otros componentes aqu\u00ed es",
            "start": 8493.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "menor que ellos",
            "start": 8496.899,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "tres siete cuatro siete en total Ellos",
            "start": 8500.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tienen siete punto uno hist\u00f3ricamente",
            "start": 8503.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n de Estados Unidos siempre",
            "start": 8506.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ha sido mayor",
            "start": 8511.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n menor",
            "start": 8513.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que la nuestra hist\u00f3ricamente",
            "start": 8516.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero no en esta proporci\u00f3n sino es mayor",
            "start": 8520.479,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la proporci\u00f3n Entonces nosotros",
            "start": 8524.34,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "estaremos siete punto siete ellos traen",
            "start": 8527.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siete punto uno",
            "start": 8530.439,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y Europa traes",
            "start": 8533.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "punto uno",
            "start": 8535.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Pero eso no lo",
            "start": 8545.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este destacan",
            "start": 8548.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es el golpe",
            "start": 8551.56,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "en universal en reforma",
            "start": 8554.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en El Financiero que no lo he visto pero",
            "start": 8561.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 8565.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8568.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y en todos",
            "start": 8569.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ah pero",
            "start": 8571.899,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda yo que es mundial",
            "start": 8585.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno inflacionario",
            "start": 8589.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por esa Guerra",
            "start": 8591.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "inhumana y Absurda",
            "start": 8594.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Rusia y Ucrania",
            "start": 8599.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 8603.939,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Trece punto tres Rusia doce punto seis",
            "start": 8605.74,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Colombia 12.5",
            "start": 8610.02,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "Inglaterra 11.1",
            "start": 8613.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Alemania diez punto cuatro",
            "start": 8618.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siete punto ocho Estados Unidos",
            "start": 8622.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siete punto siete Espa\u00f1a siete punto",
            "start": 8625.479,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tres Canad\u00e1 seis punto nueve Brasil seis",
            "start": 8628.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "punto cinco Francia seis punto dos es un",
            "start": 8632.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno mundial",
            "start": 8636.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8638.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8640.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de mala fe",
            "start": 8642.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y un acto de deshonestidad",
            "start": 8648.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "period\u00edstica",
            "start": 8652.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el dedicar ocho columnas",
            "start": 8654.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a este tema pero es todos los d\u00edas",
            "start": 8658.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque en el caso",
            "start": 8665.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de Universal",
            "start": 8667.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 8669.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por la publicidad",
            "start": 8672.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero el caso de reforma es la publicidad",
            "start": 8675.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8679.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la ideolog\u00eda",
            "start": 8680.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8683.62,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es el bolet\u00edn del conservadurismo",
            "start": 8684.78,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico es un pasqu\u00edn del",
            "start": 8689.979,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "conservadurismo el reforma y todos los",
            "start": 8693.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que escriben ah\u00ed",
            "start": 8697.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "son lo mismo Ah Pero cu\u00e1nto este",
            "start": 8700.6,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "es que se le daba a Sheridan y a",
            "start": 8706.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed ella",
            "start": 8710.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "370 millones",
            "start": 8722.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8728.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "publicaban Diez mil revistas",
            "start": 8729.66,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Sheridan era el jefe editorial",
            "start": 8732.359,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n compraba todas las revistas",
            "start": 8736.479,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 8741.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "una suscripci\u00f3n",
            "start": 8744.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y me conteste sobre eso",
            "start": 8748.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s hablando de plagios",
            "start": 8759.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 8763.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vend\u00edan",
            "start": 8766.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "textos",
            "start": 8769.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 8771.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y por lo general",
            "start": 8777.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "o en algunos casos eran refritos",
            "start": 8780.1,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "me acuerdo que una vez este",
            "start": 8784.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "empiezo a leer algo de ellos",
            "start": 8788.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Don Luis Gonz\u00e1lez",
            "start": 8792.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gran escritor michoacano",
            "start": 8795.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el mejor escritor sobre todo en lo que",
            "start": 8797.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se conoce como la microhistoria",
            "start": 8801.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un libro",
            "start": 8805.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "extraordinario el pueblo en vilo",
            "start": 8807.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s un gran historiador maestro",
            "start": 8811.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero empiezo a leerlo en algo que",
            "start": 8817.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "publica Clio o vuelta",
            "start": 8820.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cobrado al gobierno",
            "start": 8824.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y resulta que es de otro libro",
            "start": 8826.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que ya hab\u00eda escrito Don Luis Gonz\u00e1lez",
            "start": 8830.439,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "no dudo",
            "start": 8834.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que le hayan pagado",
            "start": 8836.979,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8840.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 8842.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este si ya se public\u00f3",
            "start": 8844.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un texto",
            "start": 8848.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se vuelve a publicar",
            "start": 8851.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y no se dice",
            "start": 8853.899,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8856.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "forma parte de",
            "start": 8858.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un texto antiguo o escrito en otras",
            "start": 8861.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas",
            "start": 8865.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo presentan como algo nuevo",
            "start": 8866.62,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed reun\u00edan",
            "start": 8869.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "este material y tengo muchas an\u00e9cdotas",
            "start": 8872.979,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "kril que era secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8880.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le orden\u00f3 a quien corresponda",
            "start": 8885.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que pagaran",
            "start": 8891.819,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 8895.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a krause",
            "start": 8898.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero luego no he hecho por \u00e9l sino",
            "start": 8901.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene sus",
            "start": 8905.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este ayudantes",
            "start": 8907.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre Luis Terrazas",
            "start": 8910.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del Gran cacique de Chihuahua",
            "start": 8915.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y \u00e9l hace el pr\u00f3logo krause",
            "start": 8922.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una edici\u00f3n de lujo",
            "start": 8929.439,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cobrada",
            "start": 8932.439,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 8936.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y en el pr\u00f3logo pone que hay H\u00e9roes que",
            "start": 8938.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "matan",
            "start": 8942.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que Asesinan",
            "start": 8945.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y hay en H\u00e9roes que construyen",
            "start": 8947.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y que te razas",
            "start": 8951.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "era de estos \u00faltimos",
            "start": 8954.64,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes",
            "start": 8957.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que constru\u00edan",
            "start": 8958.979,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 8964.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 8966.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 8969.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "autoritario y corrupto y ahora se",
            "start": 8971.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vuelven todos",
            "start": 8975.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "paladines de la Libertad",
            "start": 8977.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuestionadores",
            "start": 8984.819,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 8987.28,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 8990.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "existen las ma\u00f1aneras",
            "start": 8992.399,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que no imag\u00ednense",
            "start": 8995.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bueno los que",
            "start": 8998.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este tienen m\u00e1s tiempo aqu\u00ed en Tabasco",
            "start": 9001.1,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo era antes cuando comenzamos",
            "start": 9005.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nac\u00edamos",
            "start": 9010.979,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed pasamos",
            "start": 9013.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la Ciudad Deportiva Plaza de Armas",
            "start": 9015.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una marcha muy movimiento nosotros",
            "start": 9018.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 9021.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por la movilizaci\u00f3n al d\u00eda siguiente",
            "start": 9023.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ni un rengl\u00f3n",
            "start": 9030.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar nunca que cuando",
            "start": 9032.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el movimiento nuestro",
            "start": 9036.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pues con mucho orgullo lo digo",
            "start": 9039.18,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la gente pobre",
            "start": 9043.02,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "era la gente que m\u00e1s",
            "start": 9047.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nos apoyaba",
            "start": 9049.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "los chontales de Nacajuca",
            "start": 9053.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y mucha gente de Villa Hermosa",
            "start": 9057.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda",
            "start": 9061.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo viv\u00eda la gente pobre es m\u00e1s",
            "start": 9063.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "un gobernador que es finado y que por",
            "start": 9069.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso no lo voy a mencionar cuando se",
            "start": 9072.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el centro coordinador",
            "start": 9075.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "indigenista chontal y vino y todav\u00eda",
            "start": 9077.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vivo",
            "start": 9079.859,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n antrop\u00f3logo a crear el INE",
            "start": 9081.14,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y fue hablar con el gobernador le dijo",
            "start": 9086.939,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Este antrop\u00f3logo pero si en Tabasco no",
            "start": 9089.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay indios",
            "start": 9093.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esto es pl\u00e1stico Salom\u00f3n y yo Despu\u00e9s",
            "start": 9101.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fui director a los dos o tres a\u00f1os del",
            "start": 9104.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional indigenista",
            "start": 9108.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9112.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 9113.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "muchos sin zapatos",
            "start": 9117.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con sus chanclas",
            "start": 9120.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pie de gallo",
            "start": 9122.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "participaban Y se quedaban las chanclas",
            "start": 9126.56,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed",
            "start": 9128.64,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "tiradas porque donde",
            "start": 9131.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la aplastaban pues se reventaban y sin",
            "start": 9133.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "zapato o llegaban con las chanclas en la",
            "start": 9137.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mano a plaza de arma",
            "start": 9139.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 9142.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 9146.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conmovedora",
            "start": 9150.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 9152.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no solo no hab\u00eda ning\u00fan nada sino",
            "start": 9156.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si comentaban algo dec\u00edan de d\u00f3nde",
            "start": 9161.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trajeron a esa gente",
            "start": 9165.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde acarrearon a esa gente",
            "start": 9170.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9176.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo han cambiado las cosas las vueltas",
            "start": 9178.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que da la vida",
            "start": 9181.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora podemos hablar",
            "start": 9183.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9188.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya hay m\u00e1s posibilidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 9190.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con todo y lo voy a seguir diciendo",
            "start": 9195.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Contamos con las benditas redes sociales",
            "start": 9200.22,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "es que era un cerco",
            "start": 9204.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y era control absoluto",
            "start": 9212.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 9216.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Entonces ahora los abajo firmantes",
            "start": 9219.42,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "Pues a parte de que ya no reciben lo que",
            "start": 9224.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se les daba",
            "start": 9228.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9231.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es exasperan",
            "start": 9232.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque ya no tienen",
            "start": 9235.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el mismo peso la misma importancia de",
            "start": 9240.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9243.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 9249.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "yo le preguntar\u00eda a la gente de esos 120",
            "start": 9251.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodistas que",
            "start": 9255.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "firmaron el documento en contra de",
            "start": 9257.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9259.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con objetividad",
            "start": 9262.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a cuantos leen",
            "start": 9266.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 9274.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s famosos Pues s\u00ed",
            "start": 9277.14,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que son los que pues ganan m\u00e1s",
            "start": 9281.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 9287.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tienen departamentos de lujo",
            "start": 9289.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "residencias",
            "start": 9292.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero",
            "start": 9293.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9298.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eran la \u00e9lite",
            "start": 9301.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y este es el caso",
            "start": 9306.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de estos medios",
            "start": 9308.939,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "que los estamos Este enfrentando siempre",
            "start": 9312.899,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "le vamos a garantizar su libertad de",
            "start": 9317.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 9319.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Junco due\u00f1o de reforma",
            "start": 9320.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cuando Calder\u00f3n",
            "start": 9325.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se tuvo que ir",
            "start": 9327.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al exilio",
            "start": 9329.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dice que fue voluntario",
            "start": 9336.42,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Pero saben por qu\u00e9",
            "start": 9341.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por la violencia que hab\u00eda",
            "start": 9345.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 9348.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y para protegerse",
            "start": 9354.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9359.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eso no lo va a reconocer nunca",
            "start": 9361.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como tampoco van a decir nada",
            "start": 9366.479,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de que Estados Unidos se le dio asilo",
            "start": 9370.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a Guti\u00e9rrez vivo",
            "start": 9377.1,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque lo accedi\u00f3",
            "start": 9380.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Fox y Calder\u00f3n",
            "start": 9385.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 9390.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no libertad completa absoluta",
            "start": 9395.399,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que con derecho de r\u00e9plica",
            "start": 9400.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 9409.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno para empezar era muy dif\u00edcil que",
            "start": 9411.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sherida hiciera un cuestionamiento",
            "start": 9414.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen no",
            "start": 9417.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n era muy dif\u00edcil que alguien",
            "start": 9422.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuestionara a Sheridan o",
            "start": 9426.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a krause o Aguilar camin",
            "start": 9429.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil",
            "start": 9434.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ahora vamos a seguir respetando las",
            "start": 9436.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "libertades pero aclarando",
            "start": 9439.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9443.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9445.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y afortunadamente confiando en la gente",
            "start": 9448.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9452.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9454.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conciencia y juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 9456.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos con Tabasco",
            "start": 9460.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9464.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y a",
            "start": 9467.6,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "todos los que los acompa\u00f1an y a los",
            "start": 9470.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "medios aqu\u00ed compa\u00f1eros soy Janet Ram\u00f3n",
            "start": 9471.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de canal ocho Tu Nueva Visi\u00f3n y la",
            "start": 9474.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pregunta que quiero hacerle el d\u00eda de",
            "start": 9477.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hoy va en relaci\u00f3n con su agenda que",
            "start": 9478.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inicia en enero de nueva cuenta que es",
            "start": 9480.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de la Cumbre de l\u00edderes de",
            "start": 9484.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte donde va a tener un",
            "start": 9487.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encuentro con sus s\u00edmiles de Canad\u00e1 y",
            "start": 9489.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y unos de los puntos que",
            "start": 9492.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 que se van a tocar pues",
            "start": 9493.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es obviamente la la seguridad la",
            "start": 9495.479,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n pero en la ma\u00f1anera del",
            "start": 9497.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "catorce de diciembre usted puntualiz\u00f3",
            "start": 9499.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que uno de los puntos tambi\u00e9n muy",
            "start": 9501.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "importantes es",
            "start": 9503.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "limitar lo que son las importaciones Y",
            "start": 9505.399,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "hacer que Am\u00e9rica se autosuficiente",
            "start": 9508.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "alimentariamente poniendo en contexto",
            "start": 9510.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cree usted que con el programa sembrando",
            "start": 9513.08,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "vida que es uno de los programas",
            "start": 9515.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estrellas de su gobierno sea suficiente",
            "start": 9516.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para alimentar o hacer la producci\u00f3n",
            "start": 9519.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s de 130 millones de mexicanos y",
            "start": 9521.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aproximadamente cuatrocientos treinta y",
            "start": 9524.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tres millones de personas que habitan",
            "start": 9526.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Sur y cerca de ochenta",
            "start": 9528.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "millones de personas que admitan Am\u00e9rica",
            "start": 9530.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Central y del Caribe Obviamente que el",
            "start": 9532.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programa por s\u00ed solo no abastecer\u00eda pero",
            "start": 9535.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ser\u00eda replicarlo o hay un planteamiento",
            "start": 9537.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s espec\u00edfico con respecto a esta",
            "start": 9539.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "suficiencia alimentaria para Am\u00e9rica en",
            "start": 9542.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 9544.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es una propuesta que estamos haciendo",
            "start": 9546.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9549.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9553.979,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hemos probado",
            "start": 9555.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9559.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eficiencia",
            "start": 9561.02,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "del tratado nos ayuda del tratado",
            "start": 9562.7,
            "duration": 12.94
        },
        {
            "text": "desde que se inici\u00f3 hasta ahora ayudado",
            "start": 9568.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ciertas dudas cuando se vence la",
            "start": 9575.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primera etapa",
            "start": 9579.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9582.439,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "sostuvimos que \u00edbamos a continuar con el",
            "start": 9584.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tratado que nos conven\u00eda a los tres",
            "start": 9588.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 9590.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos hab\u00eda ciertas dudas",
            "start": 9591.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se pensaba",
            "start": 9595.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sustituir ellos",
            "start": 9599.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "importaciones casi cerrar sus fronteras",
            "start": 9602.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "producir en Estados Unidos lo que",
            "start": 9605.819,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consum\u00edan",
            "start": 9608.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y el presidente Trump se quejaba de El",
            "start": 9609.899,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de que era demasiado lo que le",
            "start": 9613.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "compraba Estados Unidos a M\u00e9xico y al",
            "start": 9617.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 y a otras partes",
            "start": 9619.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y que por eso hab\u00eda que fortalecer",
            "start": 9622.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la actividad econ\u00f3mica en Estados Unidos",
            "start": 9629.18,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "quer\u00eda cerrar",
            "start": 9631.8,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Estados Unidos un poco ese era su su",
            "start": 9633.899,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 9637.979,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "se fue convenciendo y Esto fue muy bueno",
            "start": 9640.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de que no iba a funcionar su plan porque",
            "start": 9644.66,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9650.52,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una necesidad mutua de mantener la",
            "start": 9654.38,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 9660.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entre M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 9662.399,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre todo por fuerza de trabajo",
            "start": 9665.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ya",
            "start": 9668.939,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bastante integradas las econom\u00edas",
            "start": 9671.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas comentaba yo que si",
            "start": 9676.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9679.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "existieran las plantas",
            "start": 9681.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "automotrices de",
            "start": 9684.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "autopartes en M\u00e9xico",
            "start": 9686.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un coche en Estados Unidos",
            "start": 9690.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "valdr\u00eda mucho m\u00e1s",
            "start": 9692.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de lo que le cuesta ahora al consumidor",
            "start": 9695.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9698.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ya hay esa integraci\u00f3n y lo mismo con",
            "start": 9700.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 9703.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3 mantener el tratado",
            "start": 9706.74,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el momento que \u00e9l me plante\u00f3 de",
            "start": 9712.38,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que busc\u00e1ramos un acuerdo bilateral",
            "start": 9716.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9721.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "solo M\u00e9xico y Estados Unidos y me toc\u00f3",
            "start": 9723.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9728.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9730.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "expresarle",
            "start": 9732.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mi sentir de que era importante",
            "start": 9734.899,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9739.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 el tratado de los tres pa\u00edses",
            "start": 9741.02,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al final se acept\u00f3 y eso nos ha ayudado",
            "start": 9744.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mucho en el caso de M\u00e9xico",
            "start": 9748.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ha crecido mucho la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 9751.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se debe a eso",
            "start": 9754.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 9757.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poco a poco han ido entendiendo",
            "start": 9759.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9763.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si no se impulsa la actividad productiva",
            "start": 9764.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del norte",
            "start": 9767.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Asia y en particular china van a",
            "start": 9769.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "terminar dominando el mercado mundial",
            "start": 9772.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Y esto no es conveniente",
            "start": 9777.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este porque es un desequilibrio y en el",
            "start": 9781.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "caso de M\u00e9xico es mi postura",
            "start": 9785.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy riesgoso",
            "start": 9788.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ese desequilibrio comercial",
            "start": 9791.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Asia con Am\u00e9rica",
            "start": 9794.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "o con Am\u00e9rica del Norte buscar\u00eda",
            "start": 9796.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "remontarse",
            "start": 9805.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "o resolverse con el uso de la fuerza con",
            "start": 9807.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo b\u00e9lico",
            "start": 9811.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y nosotros no queremos eso porque eso es",
            "start": 9814.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "guerra es inestabilidad hacia adelante",
            "start": 9819.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "preferimos el equilibrio econ\u00f3mico y",
            "start": 9823.399,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 9826.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que es la guerra",
            "start": 9828.3,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que el mantener hegemon\u00edas con el uso de",
            "start": 9830.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la fuerza entonces podemos competir en",
            "start": 9835.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "buena \u00e9lite con Asia qu\u00e9 es lo que",
            "start": 9839.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos planteando",
            "start": 9842.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y sustituir importaciones",
            "start": 9844.34,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "porque aunque somos los principales",
            "start": 9848.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "socios Y eso es ahora nada m\u00e1s que eso",
            "start": 9850.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no es fijaci\u00f3n pero",
            "start": 9854.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no lo van a ver ni en el reforma ni en",
            "start": 9857.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el universal",
            "start": 9860.399,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que somos el principal socio",
            "start": 9861.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comercial en el mundo de Estados Unidos",
            "start": 9864.859,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando ha mejorado la relaci\u00f3n",
            "start": 9872.899,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "siguen habiendo muchas importaciones de",
            "start": 9877.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 9880.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pandemia que se estimul\u00f3",
            "start": 9881.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda estadounidense",
            "start": 9884.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se dio un fen\u00f3meno muy especial este",
            "start": 9888.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muchos circulante mucho dinero en",
            "start": 9892.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pero estaban los puertos",
            "start": 9895.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico llenos",
            "start": 9897.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de barcos repletos de mercanc\u00edas de Asia",
            "start": 9900.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9",
            "start": 9905.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "producir en Asia lo que podemos producir",
            "start": 9907.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte y en todo el",
            "start": 9910.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 9914.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed el plan que estoy proponiendo",
            "start": 9916.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de sustituci\u00f3n de de importaciones es",
            "start": 9920.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "muy importante porque los",
            "start": 9924.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 9927.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan",
            "start": 9929.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la actitud de ahora",
            "start": 9934.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ellos no les gustaba el crecimiento de",
            "start": 9939.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "China pero",
            "start": 9944.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no les preocupaba",
            "start": 9947.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y ahora no",
            "start": 9951.42,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ahora siento que ya est\u00e1n m\u00e1s aplicados",
            "start": 9953.899,
            "duration": 11.741
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 el tema",
            "start": 9961.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en inversionistas de Estados Unidos y en",
            "start": 9965.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el mismo gobierno de Estados Unidos ya",
            "start": 9968.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hay condiciones que no hab\u00edan antes y",
            "start": 9970.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nosotros lo que estamos planteando es a",
            "start": 9974.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver que no se acomoden las calabazas",
            "start": 9975.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "solas",
            "start": 9978.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "como ha venido sucediendo",
            "start": 9982.439,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9986.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acopiarles a los asi\u00e1ticos lo que hacen",
            "start": 9987.859,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ellos planean",
            "start": 9991.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ellos ya saben",
            "start": 9994.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto va a crecer su econom\u00eda en el",
            "start": 9998.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "treinta en el cuarenta en el 50",
            "start": 10001.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y he estado repitiendo que Churchill",
            "start": 10005.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que un buen estadista no solo debe",
            "start": 10008.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar pensando en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n",
            "start": 10011.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sino en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n",
            "start": 10014.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Entonces el planteamiento con el",
            "start": 10017.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente biden es saber un plan de",
            "start": 10019.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de importaciones",
            "start": 10022.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10025.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significar\u00eda significar\u00eda",
            "start": 10026.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "incrementar el crecimiento",
            "start": 10029.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s empleos m\u00e1s bienestar para nuestra",
            "start": 10033.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n pero al mismo tiempo",
            "start": 10037.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ampliar el tratado a todo el continente",
            "start": 10041.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 10044.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa es una propuesta",
            "start": 10050.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer",
            "start": 10053.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la segunda tiene que ver",
            "start": 10055.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con un plan de bienestar Porque si nos",
            "start": 10057.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos a integrar",
            "start": 10062.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tenemos que procurar combatir las",
            "start": 10065.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desigualdades que existen",
            "start": 10069.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desde el gobierno del presidente Kennedy",
            "start": 10071.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la alianza para el progreso no ha",
            "start": 10074.899,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "habido un plan",
            "start": 10077.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de los pueblos de",
            "start": 10079.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y del Caribe Y eso se",
            "start": 10083.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ver\u00eda muy bien",
            "start": 10085.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y ya lo tercero es un cambio en pol\u00edtica",
            "start": 10087.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "exterior que ya no siga",
            "start": 10094.24,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "el destino manifiesto como doctrina",
            "start": 10098.62,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "o el Am\u00e9rica para los americanos",
            "start": 10104.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 10110.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 10112.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tratemos",
            "start": 10114.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "como aliados",
            "start": 10116.08,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "todos los pueblos",
            "start": 10120.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos todos los pa\u00edses",
            "start": 10122.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del continente americano",
            "start": 10126.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es una nueva actitud que tendr\u00edan",
            "start": 10129.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los estadounidenses que llevar a",
            "start": 10133.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica esas son los tres",
            "start": 10138.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 10139.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces es una Cumbre importante",
            "start": 10140.859,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "primero es una reuni\u00f3n bilateral con el",
            "start": 10143.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente biden al d\u00eda siguiente si es",
            "start": 10147.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "una Cumbre ya los tres y al final es una",
            "start": 10150.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bilateral con el Primer Ministro de",
            "start": 10154.819,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 con el se\u00f1or",
            "start": 10157.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en otro tema tambi\u00e9n que es importante",
            "start": 10163.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos sabemos si usted lo ha manifestado",
            "start": 10167.979,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "en diferentes ocasiones que la piedra",
            "start": 10170.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "angular para el desarrollo de un pa\u00eds es",
            "start": 10172.28,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y usted desde un principio",
            "start": 10174.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "apostado por un programa educativo muy",
            "start": 10175.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ambicioso que es las universidades del",
            "start": 10177.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda de la que",
            "start": 10179.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se implementaron primero cien y ahorita",
            "start": 10182.06,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "van m\u00e1s de 140 universidades",
            "start": 10183.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distribuidos a todo lo ancho y largo de",
            "start": 10184.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica Mexicana dentro de ese",
            "start": 10187.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proyecto los estudiantes que ingresan no",
            "start": 10189.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pagan un solo peso no tienen examen de",
            "start": 10192.14,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n no hay ning\u00fan tipo de de pago",
            "start": 10194.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan concepto y se les da incluso",
            "start": 10196.939,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "una beca las becas del bienestar para",
            "start": 10198.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que puedan realizar sus estudios Esto es",
            "start": 10200.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para que personas que adultos y j\u00f3venes",
            "start": 10203.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que no han tenido la oportunidad de",
            "start": 10206.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cursar la educaci\u00f3n superior puedan",
            "start": 10207.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hacerlo con estas condiciones Pero",
            "start": 10209.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dentro de esto hay un punto que es que",
            "start": 10211.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los administrativos y docentes de esta",
            "start": 10215.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n carecen de seguridad social",
            "start": 10217.399,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "o de las dem\u00e1s prestaciones de ley hay",
            "start": 10219.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alguna previsi\u00f3n yo por parte de",
            "start": 10221.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno para subsanar esta parte y que",
            "start": 10223.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno tanto los alumnos que ya cuentan",
            "start": 10226.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con el seguro social en este momento",
            "start": 10228.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sea extensivo hacia los docentes",
            "start": 10230.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y administrativos S\u00ed mire",
            "start": 10233.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10235.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estoy",
            "start": 10237.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "avisorando",
            "start": 10240.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el futuro",
            "start": 10242.14,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el poco tiempo que me queda en la",
            "start": 10245.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidencia porque ya no es mucho",
            "start": 10250.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o que viene va a ser un a\u00f1o de",
            "start": 10254.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 10258.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "logramos un presupuesto",
            "start": 10260.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 10263.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o sea va a haber mucha derrama econ\u00f3mica",
            "start": 10266.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Por eso tengo confianza de que vamos a",
            "start": 10269.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 10273.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el crecimiento de la econom\u00eda nos va a",
            "start": 10275.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ir bien o sea estoy optimista En eso",
            "start": 10278.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos cerrando bien",
            "start": 10282.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 10285.2,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda que sin d\u00e9ficit decir tenemos",
            "start": 10289.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 10295.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10296.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "todas las obras",
            "start": 10298.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no hay una obra que no tenga presupuesto",
            "start": 10300.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pagamos",
            "start": 10306.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a todos los trabajadores se pagaron",
            "start": 10307.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "aguinaldos tuvimos uno dos problemas",
            "start": 10311.479,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "menores que ya se resolvieron ya estamos",
            "start": 10315.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cerrando bien acabo de reunirme con los",
            "start": 10319.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "funcionarios de hacienda",
            "start": 10324.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10326.74,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "finanzas sanas",
            "start": 10329.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o que viene va a ser mejor",
            "start": 10331.399,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque en todos los",
            "start": 10335.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 10339.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de bienestar van a haber aumentos vamos",
            "start": 10340.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a empezar",
            "start": 10344.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o con un aumento del 25% a las",
            "start": 10345.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pensiones de los adultos mayores",
            "start": 10350.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "veinticinco por ciento y as\u00ed este en",
            "start": 10353.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todos los programas sociales y ya se",
            "start": 10357.859,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "tiene el presupuesto para que empiece a",
            "start": 10361.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "operar",
            "start": 10366.08,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "dos bocas y se tiene el presupuesto para",
            "start": 10369.64,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que contin\u00faen las dos plantas de",
            "start": 10374.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "coquizadoras que se est\u00e1n construyendo Y",
            "start": 10379.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si tienen el presupuesto para seguir",
            "start": 10383.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rehabilitando las refiner\u00edas Y si tiene",
            "start": 10385.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el presupuesto para la exploraci\u00f3n para",
            "start": 10388.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y se tiene el",
            "start": 10390.439,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "presupuesto para",
            "start": 10393.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "toda la los proyectos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 10394.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Y si tiene el",
            "start": 10397.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presupuesto para el tren maya",
            "start": 10400.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para terminarlo se tiene el presupuesto",
            "start": 10402.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para el trans\u00edstmico",
            "start": 10406.22,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 10409.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una obra muy importante",
            "start": 10411.819,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de sistemas de riego en el norte del",
            "start": 10414.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 10417.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acueductos para llevar agua a las",
            "start": 10419.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ciudades tenemos ya el presupuesto del",
            "start": 10422.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces hablando con los",
            "start": 10425.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funcionarios de Hacienda como el a\u00f1o",
            "start": 10428.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo va a ser de m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 10432.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pero ya vamos a estar terminando los",
            "start": 10436.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "grandes proyectos",
            "start": 10439.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "queremos que para el 24",
            "start": 10440.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 10448.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ocupemos",
            "start": 10450.279,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 10452.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "o sea mantener los programas de",
            "start": 10453.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "bienestar y",
            "start": 10456.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n laboral",
            "start": 10459.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de los Trabajadores",
            "start": 10462.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al Servicio del Estado 2024 ser\u00eda",
            "start": 10464.319,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Entonces el el a\u00f1o de partida para que",
            "start": 10468.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "las universidades del bienestar",
            "start": 10470.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "administrativos todos puedan contar con",
            "start": 10471.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este estaciones los maestros por ejemplo",
            "start": 10473.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los maestros es un compromiso con todos",
            "start": 10476.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los maestros de la sube porque hablaba",
            "start": 10478.819,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10481.64,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de que el promedio",
            "start": 10482.26,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de salario de un trabajador en M\u00e9xico",
            "start": 10486.939,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "inscrito en el seguro social",
            "start": 10490.899,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de los veinti\u00fan millones seiscientos mil",
            "start": 10494.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajadores es de",
            "start": 10496.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "14.600 pesos mensuales y hay maestros",
            "start": 10499.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que no ganan eso",
            "start": 10502.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Entonces eso lo tenemos que resolver",
            "start": 10506.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Entonces ya empezamos a aumentar este",
            "start": 10511.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pero antes de terminar vamos a",
            "start": 10513.74,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "mejorar el caso de maestros tambi\u00e9n",
            "start": 10518.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 10524.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sea educaci\u00f3n salud y",
            "start": 10527.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "marinos soldados",
            "start": 10532.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 10536.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n los servicios",
            "start": 10539.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 10542.56,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Ese es el el plan y el compromiso de su",
            "start": 10544.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "compromiso el de que todos cuenten con",
            "start": 10548.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esta prestaciones de ley y que bueno",
            "start": 10550.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "haya un aumento tambi\u00e9n para que todos",
            "start": 10553.46,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tengan igualdad en condiciones",
            "start": 10555.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salariales s\u00ed Ese es mi compromiso o sea",
            "start": 10556.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando del aumento en",
            "start": 10559.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo pero no ha sucedido lo",
            "start": 10561.979,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de los Trabajadores al",
            "start": 10565.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado desde luego ha",
            "start": 10570.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habido aumentos pero no igual entonces",
            "start": 10572.479,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "antes de terminar vamos a emparejar",
            "start": 10576.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10581.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 10583.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "reciban lo justo ya se ha dado esta",
            "start": 10586.12,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica con la doctora Raquel Sosa y",
            "start": 10588.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sasaga que es la la coordinadora de la",
            "start": 10590.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sube ella lo sabe tenemos dos ciento",
            "start": 10592.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco universidades vamos a",
            "start": 10595.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "crear 55 m\u00e1s en este tiempo",
            "start": 10598.819,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de esas 55 van a hacer de",
            "start": 10602.68,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "medicina y de enfermer\u00eda Porque",
            "start": 10608.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesitamos resolver el d\u00e9ficit que",
            "start": 10610.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tenemos de m\u00e9dicos y de",
            "start": 10612.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "enfermeros y enfermeras y ya hemos",
            "start": 10616.0,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "estado hablando de esto y sobre todo con",
            "start": 10621.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 10624.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica y la",
            "start": 10626.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 10629.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 10633.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10635.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pensar hacia adelante",
            "start": 10636.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10639.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el 23 ya tenemos los recursos",
            "start": 10641.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "no se nos va a detener ninguna obra de",
            "start": 10645.46,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "este no va a fallar el apoyo",
            "start": 10649.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10655.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10657.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas",
            "start": 10659.62,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de bienestar Aqu\u00ed tengo por ejemplo en",
            "start": 10662.979,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el caso de Tabasco este a\u00f1o",
            "start": 10666.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando apoyo",
            "start": 10669.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a quinientos cuarenta y dos mil",
            "start": 10674.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trescientos veintisiete beneficiarios",
            "start": 10677.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 10680.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que el 90% los",
            "start": 10681.939,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os 90% de los hogares",
            "start": 10687.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 10691.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son 669",
            "start": 10697.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "669.303 hogares en Tabasco",
            "start": 10703.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n del \u00faltimo censo es dos",
            "start": 10707.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones cuatrocientos dos mil",
            "start": 10710.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habitantes pero son seiscientos sesenta",
            "start": 10711.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y nueve mil hogares",
            "start": 10714.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "bueno de esos seiscientos sesenta y",
            "start": 10717.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nueve mil hay quinientos cuarenta y dos",
            "start": 10720.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mil beneficiarios viene siendo como el",
            "start": 10723.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "80%",
            "start": 10727.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este aproximadamente",
            "start": 10728.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "quiere decir que de cada diez casas en",
            "start": 10731.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 10734.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando un beneficio aunque sea un",
            "start": 10735.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "beneficio un apoyo Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 10738.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y esto lo vamos a",
            "start": 10741.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 10743.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muy bien M\u00e9xico",
            "start": 10746.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Bienvenido",
            "start": 10754.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a Tabasco soy Yesenia Peralta de",
            "start": 10755.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "business Energy de aqu\u00ed de Tabasco tengo",
            "start": 10758.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un comentario que hacerle",
            "start": 10760.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "exponer un caso sabemos del inter\u00e9s que",
            "start": 10763.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "usted ha tenido desde su administraci\u00f3n",
            "start": 10765.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para erradicar la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 10767.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "impunidad en todos los \u00e1mbitos de",
            "start": 10770.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno principalmente en aquellos que",
            "start": 10772.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "imparten justicia Por lo cual hoy le",
            "start": 10774.56,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "traigo un caso de un agricultor que",
            "start": 10777.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "principalmente \u00e9l trabaja aqu\u00ed en",
            "start": 10779.859,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Tabasco Oaxaca y Guerrero entonces hace",
            "start": 10782.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o y medio su hijo fue privado de su",
            "start": 10785.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "libertad V\u00edctor Manuel Olvera Laguna",
            "start": 10788.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hijo del Se\u00f1or Francisco Olvera Mora",
            "start": 10790.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agricultor mexicano y por m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 10792.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "\u00e9l trabaja aqu\u00ed en",
            "start": 10795.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este trabajando con agricultura en lo",
            "start": 10797.74,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que es Tabasco y Guerrero y se hace un",
            "start": 10800.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mes se resuelve su condena por 62 a\u00f1os",
            "start": 10802.939,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico donde",
            "start": 10805.479,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "radica Este joven hijo de este se\u00f1or",
            "start": 10808.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agricultor por lo que esta esta condena",
            "start": 10810.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fue sustentada en basada en casos muy",
            "start": 10813.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy este dice Perd\u00f3n hace un mes se",
            "start": 10817.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "resuelve su condena por 62 a\u00f1os de",
            "start": 10821.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico donde",
            "start": 10823.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "radica El joven V\u00edctor Olvera dedicado",
            "start": 10825.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de igual manera al campo y agricultura",
            "start": 10827.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo indica que se trata de una venganza",
            "start": 10829.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en contra de la familia Olvera Laguna el",
            "start": 10832.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "juez V\u00edctor Mart\u00edn Mej\u00eda Hern\u00e1ndez Es un",
            "start": 10834.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "juez del tribunal de enjuiciamiento en",
            "start": 10838.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la ciudad de Toluca que ella tiene",
            "start": 10840.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "varias denuncias de corrupci\u00f3n y abuso",
            "start": 10842.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de autoridad entonces lo que la familia",
            "start": 10845.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quiere exponerle se\u00f1or presidente es que",
            "start": 10848.479,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se revise este caso debido a que no hay",
            "start": 10851.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un sustento solamente el se\u00f1alamiento de",
            "start": 10853.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la esposa del occiso y que en una",
            "start": 10856.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n documentada No ni siquiera",
            "start": 10858.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fue este presencial su su manera de",
            "start": 10861.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "declarar lo que est\u00e1 diciendo Entonces",
            "start": 10865.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "le expongo ese caso lo traigo para que",
            "start": 10867.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la familia pide justicia en otro tema",
            "start": 10870.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este es muy r\u00e1pido lo que le voy a",
            "start": 10874.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 10876.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la secretaria Roc\u00edo Ale estuvo",
            "start": 10878.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "platicando acerca de lo que son las",
            "start": 10881.26,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tarifas para evitar la inflaci\u00f3n y todo",
            "start": 10883.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso y que mejorar en la econom\u00eda b\u00e1sica",
            "start": 10885.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del pueblo usted en su gesti\u00f3n de toda",
            "start": 10889.1,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la vida ha estado",
            "start": 10892.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buscando una mejor tarifa para el",
            "start": 10893.859,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sureste especialmente para Tabasco eso",
            "start": 10896.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se podr\u00e1 haber reflejado en",
            "start": 10899.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nuestro estado porque es de las tarifas",
            "start": 10900.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altas que tenemos Bueno ya hay una",
            "start": 10903.439,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tarifa especial en el caso de Tabasco",
            "start": 10906.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se combino cuando estaba Ad\u00e1n con",
            "start": 10909.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el licenciado bartlett",
            "start": 10914.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 10917.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo puede explicar",
            "start": 10922.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed a principios del a\u00f1o pasado del 2021",
            "start": 10929.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "firmamos un convenio con la Comisi\u00f3n",
            "start": 10932.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad por la cual el",
            "start": 10934.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado nos hac\u00edan un",
            "start": 10938.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "descuento en la tarifa que efectivamente",
            "start": 10940.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Era la m\u00e1s alta del pa\u00eds la tarifa unof",
            "start": 10942.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y hay un subsidio del gobierno del",
            "start": 10946.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Estado que se mantiene Y eso",
            "start": 10949.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 10952.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aplica parte de ese subsidio para que",
            "start": 10954.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desaparezca pr\u00e1cticamente la tarifa de",
            "start": 10957.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "invierno hay una sola tarifa que es la",
            "start": 10960.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tarifa uno s\u00e9 si mal no recuerdo y ahora",
            "start": 10963.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Tabasco est\u00e1 un poquito abajo de la",
            "start": 10966.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "media nacional en cuanto a a tarifa y",
            "start": 10968.479,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cuando se firm\u00f3 ese convenio tambi\u00e9n se",
            "start": 10972.5,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "porque para eso aplicaron el subsidio se",
            "start": 10975.939,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 con el con el adeudo hist\u00f3rico",
            "start": 10979.359,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "de los tabasque\u00f1os que andaba m\u00e1s o",
            "start": 10982.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menos por los dieciocho mil millones de",
            "start": 10985.34,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 10987.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias se\u00f1or presidente en la Ciudad",
            "start": 10988.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tambi\u00e9n estemos recibido",
            "start": 10990.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunas apreciaciones sobre ese sentido",
            "start": 10993.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el borr\u00f3n y cuenta nueva Ellos",
            "start": 10995.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidi\u00e9ndolo Qu\u00e9 pasar\u00eda en ese",
            "start": 10997.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "sentido es que lo de Tabasco fue algo",
            "start": 11001.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "especial o sea fue de cuando se inici\u00f3",
            "start": 11003.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 11007.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues se llevaban todo de Tabasco",
            "start": 11011.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 11015.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 11017.16,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "a producir el 60% de todo el petr\u00f3leo",
            "start": 11019.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 11026.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "extra\u00eda en M\u00e9xico el 60%",
            "start": 11029.22,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y solo dejaban contaminaci\u00f3n y no hab\u00eda",
            "start": 11033.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 11038.74,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces por eso se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n",
            "start": 11041.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 11045.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 11046.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 11052.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 11056.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y manten\u00edan las presas llenas",
            "start": 11057.76,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas de Chiapas Angostura",
            "start": 11061.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "chicoac\u00e9n Malpaso pe\u00f1ita y cuando llov\u00eda",
            "start": 11069.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 11073.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como estaban llenos los vasos ten\u00edan que",
            "start": 11075.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "soltar agua y se inundaba a Tabasco",
            "start": 11079.06,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "todav\u00eda me pas\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 11082.84,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que me molest\u00f3 mucho porque este",
            "start": 11086.439,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos hecho ese compromiso de que no",
            "start": 11093.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se iba a inundar",
            "start": 11095.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11097.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tuvimos que soltar agua Aunque Estuve",
            "start": 11098.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pendiente y se solt\u00f3",
            "start": 11102.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "un menor volumen de agua de todas",
            "start": 11107.22,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "maneras se inund\u00f3 este el estado",
            "start": 11110.2,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "A partir de ah\u00ed emiti\u00f3 un decreto",
            "start": 11114.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "para que se turbinara permanentemente",
            "start": 11119.38,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque no turbinaban",
            "start": 11122.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para no generar energ\u00eda el\u00e9ctrica y no",
            "start": 11126.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "competir con las empresas extranjeras",
            "start": 11128.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por eso manten\u00edan llenos",
            "start": 11130.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los embalses",
            "start": 11133.899,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "una cosa de lo m\u00e1s irracional tan es as\u00ed",
            "start": 11137.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 11142.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "firmece decreto",
            "start": 11145.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a producirse m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 11149.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en las hidroel\u00e9ctricas que estaban",
            "start": 11153.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "subutilizadas",
            "start": 11155.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero una empresa extranjera es italiana",
            "start": 11157.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "present\u00f3 un Amparo",
            "start": 11162.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a el decreto que yo hab\u00eda suscrito",
            "start": 11165.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Entonces es una lucha que hemos tenido",
            "start": 11170.979,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 11172.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debido a eso cuando hubo una gran",
            "start": 11174.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n en Tabasco porque abrieron",
            "start": 11178.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las presas sobre todo pe\u00f1ita",
            "start": 11180.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "e inundaron completamente Villahermosa",
            "start": 11184.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "es quiz\u00e1 fue la diferencia ahora",
            "start": 11187.74,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "de que no se inund\u00f3 Villahermosa como en",
            "start": 11191.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aquella ocasi\u00f3n tambi\u00e9n tuvimos que",
            "start": 11195.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n muy dif\u00edcil Bueno",
            "start": 11197.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11200.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed se toma la decisi\u00f3n de",
            "start": 11204.939,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esta medida de resistencia civil",
            "start": 11208.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 11210.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y va pasando el tiempo",
            "start": 11212.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se va acumulando entonces",
            "start": 11215.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a un acuerdo ya con Ad\u00e1n",
            "start": 11219.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que es el que se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 11224.439,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed hubo",
            "start": 11226.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "borr\u00f3n y cuenta nueva Entonces cuando",
            "start": 11231.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "voy a otros estados me piden lo mismo y",
            "start": 11235.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque en Tabasco porque son",
            "start": 11237.819,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 11240.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distintas diferentes",
            "start": 11242.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que te puedo comentar",
            "start": 11245.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y acerca del primer asunto que",
            "start": 11247.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "planteaste precisamente con Ad\u00e1n se",
            "start": 11249.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo para tratar",
            "start": 11252.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno bueno para terminar se\u00f1or",
            "start": 11258.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidente ronale coment\u00f3 que hay",
            "start": 11260.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cincuenta auditor\u00edas para lo que es la",
            "start": 11264.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda dos bocas esto pone a dos",
            "start": 11266.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bocas como una como una obra bastante",
            "start": 11269.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "observada en su funcionalidad este esto",
            "start": 11272.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 tambi\u00e9n para las otras refiner\u00edas",
            "start": 11275.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1 esa misma observancia en las",
            "start": 11277.359,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "seis de m\u00e1s refiner\u00edas que hay en el",
            "start": 11280.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para su funcionalidad S\u00ed es que",
            "start": 11282.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este el que nada debe nada teme y la",
            "start": 11285.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 11289.3,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 11291.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 11294.939,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no para que",
            "start": 11298.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11299.819,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "no malinterpreten lo que estoy diciendo",
            "start": 11301.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "porque puede ser que saliendo de aqu\u00ed",
            "start": 11305.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11310.89,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "alg\u00fan funcionario o servidor p\u00fablico",
            "start": 11313.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e9 recibiendo una mordida",
            "start": 11315.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y van a decir c\u00f3mo dice el presidente",
            "start": 11319.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no hay corrupci\u00f3n lo que puedo",
            "start": 11322.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 11325.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sostener es que no hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 11326.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n se da de arriba para",
            "start": 11330.279,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 11333.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "No es cierto que sea de abajo hacia",
            "start": 11337.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "arriba es de arriba para abajo",
            "start": 11340.66,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Entonces no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 11344.319,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "arriba si se ha avanzado mucho",
            "start": 11347.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no para decirlo en t\u00e9rminos coloquiales",
            "start": 11352.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puede seguir existiendo y ojal\u00e1 y se",
            "start": 11355.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "termine la mordida",
            "start": 11358.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero ya no hay tarascadas",
            "start": 11361.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 11367.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11370.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 11372.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "robo pero",
            "start": 11373.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al por mayor",
            "start": 11377.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Pero eso ni siquiera se consideraba",
            "start": 11381.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 11384.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 11389.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de estos organismos",
            "start": 11391.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que legalizaban la corrupci\u00f3n y el",
            "start": 11396.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "saqueo que se crearon en el periodo",
            "start": 11399.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 11402.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hay uno que se llama",
            "start": 11404.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la no s\u00e9 qu\u00e9 de la transparencia",
            "start": 11407.439,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "no el de Claudio que era otra",
            "start": 11410.8,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "este otra farsa si no s\u00e9 qu\u00e9 de la",
            "start": 11414.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transparencia sabes qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 11418.899,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para ver si hab\u00eda corrupci\u00f3n en un pa\u00eds",
            "start": 11421.42,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "pon\u00edan una cartera",
            "start": 11425.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en un lugar p\u00fablico",
            "start": 11431.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pon\u00edan diez veinte cien carteras y",
            "start": 11434.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pon\u00edan tres mil cuatro mil pesos y una",
            "start": 11438.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 11442.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "del due\u00f1o",
            "start": 11445.54,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces pasaba un tiempo",
            "start": 11448.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y este ellos",
            "start": 11450.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recib\u00edan los avisos de que alguien usted",
            "start": 11456.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 su cartera",
            "start": 11461.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la encontr\u00e9 yo y se la devuelvo",
            "start": 11462.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Entonces si no devolv\u00eda muchas carteras",
            "start": 11466.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es el que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 11468.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed desde luego este se puede medir",
            "start": 11471.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 11475.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Y por cierto la gente devuelve",
            "start": 11477.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero no med\u00edan arriba",
            "start": 11481.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando",
            "start": 11485.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me dieron",
            "start": 11487.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n va para los medios",
            "start": 11490.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alcahuetes y intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 11492.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos",
            "start": 11496.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones empresariales",
            "start": 11501.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y financieras",
            "start": 11504.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 11507.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 11509.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no estoy hablando del reforma",
            "start": 11514.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eh Armando porque no le correspond\u00eda",
            "start": 11520.96,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1ndo",
            "start": 11525.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hicieron un reportaje",
            "start": 11528.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 11531.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de que no pagaban",
            "start": 11533.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "impuestos los de arriba",
            "start": 11535.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de diez quince veinte",
            "start": 11539.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 11542.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que les condonaban",
            "start": 11545.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Por cierto no s\u00e9 si es y ojal\u00e1 y lo",
            "start": 11549.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "explique de manera deliberada",
            "start": 11553.6,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que el due\u00f1o de Oxxo",
            "start": 11557.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Fern\u00e1ndez",
            "start": 11560.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este subi\u00f3 todos los precios",
            "start": 11564.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si este",
            "start": 11572.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene alguna justificaci\u00f3n",
            "start": 11574.779,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque es donde m\u00e1s subieron los precios",
            "start": 11578.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "los refrescos",
            "start": 11584.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aguas puercas y productos chatarra lo",
            "start": 11586.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mejor desde luego es no comer eso no",
            "start": 11591.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "consumir productos chatarra es como",
            "start": 11592.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ahora que estamos terminando el a\u00f1o",
            "start": 11596.979,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "regale afecto no lo compre",
            "start": 11601.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muchos abrazos",
            "start": 11605.92,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "no balazos",
            "start": 11608.8,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed subieron los precios much\u00edsimo",
            "start": 11614.26,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "en toda esa cadena de Oxxo",
            "start": 11619.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y expliquen por qu\u00e9",
            "start": 11627.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque subi\u00f3 tanto la coca-cola y el",
            "start": 11633.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gansito ah\u00ed",
            "start": 11636.939,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y las papas",
            "start": 11638.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no solo no hay que consumir mucho",
            "start": 11647.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esos productos",
            "start": 11650.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque hacen da\u00f1o",
            "start": 11653.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sino porque cuestan muy caros",
            "start": 11655.62,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y hay que ahorrar",
            "start": 11662.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hay que cambiar h\u00e1bitos",
            "start": 11667.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alimenticios",
            "start": 11670.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y no dejarnos ir por la publicidad",
            "start": 11672.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 11676.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "muchos de esos productos chatarra se",
            "start": 11677.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consumen por la publicidad",
            "start": 11679.779,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed este",
            "start": 11686.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "han inflado",
            "start": 11689.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos con la publicidad",
            "start": 11691.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "productos chatarra y despu\u00e9s",
            "start": 11695.8,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "nos da\u00f1an nos afectan",
            "start": 11699.1,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a los chanchamitos",
            "start": 11705.12,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "chocolate panela",
            "start": 11709.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y este a un tamal de",
            "start": 11713.34,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de pejelagarto",
            "start": 11718.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "unos tamalitos de Lagarto empanaditas",
            "start": 11720.939,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hoy voy a dos bocas vamos a la",
            "start": 11726.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 11729.399,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "por carretera",
            "start": 11732.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 11735.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed es que vamos a",
            "start": 11738.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "evaluar todo",
            "start": 11741.64,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este Ahora ya nada m\u00e1s despu\u00e9s que",
            "start": 11744.819,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "terminemos",
            "start": 11750.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "del del puntal un puntal",
            "start": 11752.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Pues en la recta final de esta de su",
            "start": 11760.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carrera pol\u00edtica con el presidente son",
            "start": 11764.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n juego diez de gubernaturas",
            "start": 11767.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "una jefatura en el 2023 2024 Cu\u00e1l es el",
            "start": 11770.819,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pulso que tiene usted en estos momentos",
            "start": 11775.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le ir\u00e1 Morena en el 2024 sobre todo",
            "start": 11777.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuando hay cambio Pues la verdad es que",
            "start": 11780.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estamos bien",
            "start": 11783.899,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "como movimiento transformador muy bien",
            "start": 11786.359,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds la gente",
            "start": 11791.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contenta",
            "start": 11794.34,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "con el cambio con la transformaci\u00f3n",
            "start": 11797.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y hasta los",
            "start": 11802.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de Mero arriba los potentados",
            "start": 11806.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no tienen motivo para quejarse",
            "start": 11809.279,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "sus diferencias tienen que ver con lo",
            "start": 11813.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con lo ideol\u00f3gico porque antes",
            "start": 11816.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eran los que mandaban",
            "start": 11818.979,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pero en lo econ\u00f3mico en sus negocios",
            "start": 11822.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "les ha ido bien",
            "start": 11826.899,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "no hay nadie que haya quebrado",
            "start": 11830.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hay nadie que",
            "start": 11835.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e9 dejando de ganar",
            "start": 11838.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "les puedo poner aqu\u00ed ejemplos pero ya",
            "start": 11847.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los dejamos para despu\u00e9s porque este se",
            "start": 11849.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nos va el tiempo pero",
            "start": 11853.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 11854.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 bien el pa\u00eds",
            "start": 11857.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su econom\u00eda",
            "start": 11859.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 11862.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "yo deseo pues una feliz navidad a todos",
            "start": 11867.0,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 11871.779,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este los abrazos a todos",
            "start": 11873.819,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "a todos a todos Yo no odio",
            "start": 11877.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 11883.479,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "practico",
            "start": 11887.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la doctrina del Amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 11891.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 11897.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11900.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no le deseo mal a nadie",
            "start": 11903.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y soy duro en mis cuestionamientos",
            "start": 11909.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque es mi misi\u00f3n es mi tarea",
            "start": 11913.14,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el que se avance en la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 11917.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "conciencias para que nunca m\u00e1s",
            "start": 11922.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se repitan las arbitrariedades",
            "start": 11926.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s",
            "start": 11930.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regrese un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 11933.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios",
            "start": 11936.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y si no hablamos claro",
            "start": 11941.439,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "estos van a volver a manipular y",
            "start": 11945.22,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a envolver",
            "start": 11951.779,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a la gente ya va a ser dif\u00edcil",
            "start": 11953.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Pero no por qu\u00e9 hable yo fuerte",
            "start": 11957.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este significa que",
            "start": 11960.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 11964.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "malas entra\u00f1as",
            "start": 11965.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pues atenta contra la vida pol\u00edtica",
            "start": 11970.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y democracia en el pa\u00eds dado",
            "start": 11972.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que hay mucha gente que la fuerza que le",
            "start": 11974.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vaya mal al pa\u00eds S\u00ed hay mucha gente que",
            "start": 11977.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "apuesta eso bueno no tantos pero s\u00ed hay",
            "start": 11980.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quienes quisieran que le fueran m\u00e1s mal",
            "start": 11984.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds para que no fuera mal a nosotros",
            "start": 11987.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Pero saben que",
            "start": 11991.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 11995.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "autolimitando el mismo pueblo se encarga",
            "start": 11998.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de ponerlos en su sitio",
            "start": 12002.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es que el que se pasa de inmediato",
            "start": 12005.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 12012.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "rectificar",
            "start": 12014.779,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "yo lo veo en las redes sociales",
            "start": 12016.34,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "hay un se\u00f1or marieto",
            "start": 12020.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed se llama marieto y este cuando",
            "start": 12026.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fallece",
            "start": 12031.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12033.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobernador de Puebla",
            "start": 12035.42,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ponen este",
            "start": 12040.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sigues t\u00fa amlo",
            "start": 12041.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a la hora lo tuvo que borrar",
            "start": 12047.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "o sea puede ser que ellos",
            "start": 12053.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este en sus arranques no de",
            "start": 12055.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prepotencia",
            "start": 12063.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Mala Fe",
            "start": 12068.1,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "act\u00faen as\u00ed pero",
            "start": 12072.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 12075.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12076.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "averg\u00fcenza antes no",
            "start": 12078.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es lo mismo del clasismo",
            "start": 12082.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 12087.779,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 12089.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pod\u00edan discriminar",
            "start": 12090.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ahora no ahora es alguien",
            "start": 12095.939,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "discrimina o se manifiesta",
            "start": 12101.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de manera racista o clasista",
            "start": 12105.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inmediatamente la gente",
            "start": 12109.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "responde",
            "start": 12112.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora que me dijo indio patarrajada",
            "start": 12115.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de macuspana Tabasco",
            "start": 12119.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tuvo que ofrecer disculpa",
            "start": 12123.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a los tabaje\u00f1os y con eso me conformo",
            "start": 12126.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque dijo",
            "start": 12128.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al presidente no pero los tabaje\u00f1os S\u00ed y",
            "start": 12129.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a los de macuspana Bueno pues ya con eso",
            "start": 12134.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 12136.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bueno Ya v\u00e1monos",
            "start": 12138.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 12142.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con licenciado",
            "start": 12146.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12161.62,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12165.34,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "listo listo Gracias gracias gracias",
            "start": 12171.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 12181.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12190.11,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12203.91,
            "duration": 3.25
        }
    ],
    "transcription_text": " pues como se pueden imaginar estamos muy contentos de tener aqu\u00ed enfrente estas majestuosas ceibas que eran sagradas para los mayas dec\u00edan los mayas que La Ceiba era fertilidad del suelo y sost\u00e9n del cielo nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en nuestra tierra en nuestra agua y vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en Tabasco y tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros el embajador de M\u00e9xico en el Per\u00fa Pablo Monroy conesa con el subsecretario para Am\u00e9rica Latina y el Caribe Maximiliano Reyes Z\u00fa\u00f1iga y Pablo nos va a contar C\u00f3mo est\u00e1n las cosas en Per\u00fa Y a qu\u00e9 atribuye que hayan tomado esta medida extrema de declararlo persona no ingrata siendo nuestro embajador en Per\u00fa desde luego cumpliendo \u00e9l su misi\u00f3n y con estricto apego a lo mejor de nuestra pol\u00edtica exterior que es garantizar el derecho de asilo el salvar la vida a perseguidos de cualquier nacionalidad eso fue una labor que se logr\u00f3 es un m\u00e9rito te dej\u00f3 en alto el nombre de M\u00e9xico y el prestigio de su pol\u00edtica exterior sobre todo en lo que tiene que ver repito con el derecho de asilo de modo que comenzamos vamos a que [M\u00fasica] tome la palabra primero en el formato en la agenda de Carlos Manuel Merino Campos nuestro amigo gobernador del Estado de Tabasco \u00e9l va a iniciar luego el general Luis crescencio Sandoval con la informaci\u00f3n sobre seguridad y luego Pablo Monroy y al t\u00e9rmino abrimos para preguntas y respuestas adelante muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente nuevamente le doy la m\u00e1s cordial de las bienvenidas a su tierra se\u00f1or licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de todos los mexicanos de su casa agradezco la presencia de los se\u00f1ores secretarios de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa Nacional de Marina de seguridad p\u00fablica y Guardia nacional y de los se\u00f1ores Embajadores especiales se\u00f1or embajador de de Per\u00fa Bienvenido a Tabasco medios de comunicaci\u00f3n sean todos bienvenidos en la conferencia en la reuni\u00f3n de la mesa de seguridad para la construcci\u00f3n de la paz comentamos vimos las estad\u00edsticas que Tabasco avanza y ha podido avanzar en la pacificaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n del tejido social hemos en los \u00faltimos a\u00f1os podido mejorar los indicadores Los indicadores son reales en otros tiempos pues las cifras eran un tanto cuanto maquilladas no eran confiables actualmente tenemos cifras reales y indica que Tabasco ha mejorado en materia de seguridad y esto se debe principalmente a la muy estrecha y buena colaboraci\u00f3n y comunicaci\u00f3n que existe entre las instancias de Gobierno Federal Estatal y municipal de los tres \u00f3rdenes de gobierno y yo agradezco la colaboraci\u00f3n y el apoyo que tenemos de la secretar\u00edas de Marina de la Sedena y la guardia nacional la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para poder realizar junto con las autoridades de procuraci\u00f3n de justicia de Tabasco lograr los buenos indicadores que se han tenido definitivamente no estamos conformes y Vamos por m\u00e1s pero hemos podido avanzar en alguna medida esto tambi\u00e9n se debe a el apoyo del Gobierno Federal a los programas prioritarios que se est\u00e1n llevando a cabo en el sur sureste de nuestro pa\u00eds al tren Maya a la refiner\u00eda al corredor interoce\u00e1nico que ha podido generar oportunidades de empleo y de desarrollo para nuestro que por mucho tiempo se manten\u00eda rezagado y olvidado Hay buenos indicadores econ\u00f3micos ha crecido el empleo y Tabasco y el sureste se presentan como una importante oportunidad un Nicho de oportunidad para que empresas nacionales y extranjeras volteen a vernos y puedan asentarse ac\u00e1 y ser\u00e1n muy bienvenidos Contamos con muchas ventajas Contamos con agua Contamos con petr\u00f3leo gas con energ\u00eda y queremos ofrecerles la oportunidad de venir a Tabasco y de desarrollar aqu\u00ed sus empresas Yo le agradezco particularmente Se\u00f1or Presidente por el apoyo que le ha brindado a nuestro estado y al sureste de M\u00e9xico en general les quiero dar la m\u00e1s cordial bienvenida y aprovecho para desearles a todos los presentes a ustedes a su familia unas felices fiestas felices navidades felices inicio de a\u00f1o 2023 que seguramente ser\u00e1 mejor para todos nosotros yo creo que ahora veremos las cifras m\u00e1s a detalle de lo que estamos comentando y pues agradecerle su presencia el se\u00f1or presidente y la de todos los presentes muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Vamos a ver la seguridad en la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el Estado de Tabasco y tenemos en la l\u00e1mina un estado con 17 municipios con dos punto cuatro millones de habitantes el veinte lugar a nivel nacional de acuerdo a su n\u00famero de habitantes y que concentra en en el 47% de su poblaci\u00f3n en tres municipios en centro en C\u00e1rdenas y como al c\u00e1lculo Ah\u00ed est\u00e1 concentrada la la poblaci\u00f3n y ah\u00ed vamos a ver m\u00e1s adelante como ah\u00ed se desarrolla la actividad delictiva pero tambi\u00e9n la atenci\u00f3n del gobierno del Estado a trav\u00e9s de la presencia de sus fuerzas policiales en cuanto a incidencia delictiva lo que va de la Administraci\u00f3n Cu\u00e1l es el comportamiento Aqu\u00ed vemos todos los delitos est\u00e1n todos hacia la baja acepci\u00f3n del robo transportes tiene el Estado un quinto lugar a nivel nacional en secuestro que est\u00e1 hacia la baja el noveno lugar en robo a casa habitaci\u00f3n tambi\u00e9n hacia la baja en extorsi\u00f3n El Trece el lugar de la misma manera disminuyendo el homicidios dolosos tambi\u00e9n el quince lugar tambi\u00e9n disminuyendo el robo de veh\u00edculos el 21 lugar disminuyendo como mencion\u00e9 el robo en transportes es el \u00fanico que que est\u00e1 aumentando pero ahorita vamos a ver los n\u00fameros que son muy reducidos Este pero tiene el 23 lugar \u00e9l la trata de personas se ha mantenido estable este delito pero tambi\u00e9n los n\u00fameros son muy reducidos Y si tomamos en cuenta la totalidad de delitos delitos de impacto tiene el doce lugar a nivel nacional tambi\u00e9n con reducci\u00f3n vamos a ver las gr\u00e1ficas estas gr\u00e1ficas son con informaci\u00f3n del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica y est\u00e1n hasta noviembre noviembre es lo que tenemos ya completo de esta informaci\u00f3n y en noviembre se presentaron en sobre secuestro nada m\u00e1s dos casos Aqu\u00ed vemos el acumulado del 18 que tuvieron ciento tres a c\u00f3mo ha decido el comportamiento en estos \u00faltimos a\u00f1os y en el 22 solamente once de este secuestros en robo a casa habitaci\u00f3n tambi\u00e9n en noviembre tuvieron veinti\u00fan casos de este de este delito su tendencia se registra hacia la baja aqu\u00ed lo vemos tambi\u00e9n en el acumulado como va reduciendo este este delito tienen el noveno lugar en este delito en extorsi\u00f3n tiene El Trece lugar a nivel nacional en noviembre siete eventos de extorsi\u00f3n tambi\u00e9n se identifica hacia la baja Aunque en este a\u00f1o 2022 han tenido una mayor presencia del este del delito de extorsi\u00f3n homicidios dolosos tiene el quince lugar a nivel nacional dieciocho de este homicidios se presentaron en noviembre y aqu\u00ed vemos tambi\u00e9n en la Gr\u00e1fica como la reducci\u00f3n ha sido importante en el robo de de veh\u00edculos el 21 lugar a nivel nacional cincuenta y tres eventos registrados en noviembre de forma similar a los anteriores es una reducci\u00f3n la que se ha estado observando a trav\u00e9s de del del de los a\u00f1os el robo en transporte Este es el delito que tienen con un incremento en noviembre se registraron dos \u00fanicamente tiene el 23 lugar a nivel nacional y Aqu\u00ed vemos que la Gr\u00e1fica del 19 20 y 21 va a hacia arriba por eso se establece que que tiene un incremento pero en el 22 Pues hay una reducci\u00f3n importante casi al 50% de lo que se robaron en el 2021 este este nada m\u00e1s es el trabajo que se hace de manera coordinada con todas las instancias de Gobierno ya municipales estatales o federales la trata de personas como citabas un delito que se mantiene los n\u00fameros son muy reducidos dos en el dos y de igual manera el a\u00f1o anterior dos mil veintiuno con dos tiene el 28 lugar a nivel nacional en delitos el total de delitos de alto impacto el doceavo lugar a nivel nacional en noviembre se registraron mil doscientos noventa y dos eventos y aqu\u00ed tambi\u00e9n en la Gr\u00e1fica se puede observar que tiene su tendencia hacia la baja en cuanto a cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y hasta el mes de noviembre que es los \u00faltimos datos que tenemos tiene el Estado el 21 lugar aqu\u00ed tenemos a Tabasco con 1766 homicidios dolosos considerando que la media nacional es de 3.536 estos mismos homicidios dolosos por cada cien mil habitantes en este el estado ocupa el quince lugar con 74 este homicidios siendo la media noventa y ocho [M\u00fasica] los municipios con mayor incidencia delictiva en lo que es homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo se concentran en cuatro en cuatro municipios centro C\u00e1rdenas Huimanguillo y Comalcalco estos cuatro municipios re\u00fanen el 73% de delitos que se presentan en en el estado los que ya mencion\u00e9 homicidio doloso robo de veh\u00edculos Y narcomenudeo entonces el 73 est\u00e1 concentrado ah\u00ed desde de de lo que es el total de ocho mil doscientos treinta y tres en el estado y ahorita vamos a ver c\u00f3mo su su polic\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 en esa parte que es la siguiente l\u00e1mina los efectivos de seguridad p\u00fablica el estado Tiene un total de cinco mil doscientos veinticuatro polic\u00edas estatales y de ellos cuatro mil setecientos ochenta y siete son operativos es decir est\u00e1n ah\u00ed este actividades de seguridad p\u00fablica generando condiciones favorables para la poblaci\u00f3n en el polic\u00eda municipal son cuatro mil noventa y de ellos tres mil trescientos setenta y dos son operativos que est\u00e1n en en trabajo de campo haciendo un total de 9.314 polic\u00edas de ellos ocho mil ocho mil ciento cincuenta y nueve son operativos y de conformidad los promedios que maneja la ONU el estado tiene un super\u00e1vit de 38% de este tiene una cantidad importante de polic\u00edas tiene de m\u00e1s y le ayuda a atender toda toda la parte delictiva Aqu\u00ed vemos los municipios con mayor presencia policial centro C\u00e1rdenas Huimanguillo macuspana y Comalcalco y Estos son los los coincide con los mismos lugares donde los cuatro municipios que site que ten\u00edan mayor presencia de actividades delictivas Ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la polic\u00eda atendiendo este este situaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica para beneficio de los ciudadanos en cuanto a fuerzas de seguridad federales tenemos por parte del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea dos mil trescientos sesenta y ocho elementos de ellos dos mil ciento treinta y uno Son operativos de la Secretar\u00eda de Marina dos mil cincuenta y de ellos mil seiscientos cuarenta operativos la guardia nacional 2.615 en total y de ellos dos mil trescientos cincuenta y tres operativos para hacer un un total de siete mil treinta y tres elementos de fuerzas federales y con seis mil ciento veinticuatro elementos operativos que sumados a los elementos operativos de la Polic\u00eda Estatal y de la polic\u00eda municipal tenemos 14.283 elementos que trabajan diariamente para beneficio de la ciudadan\u00eda adelante todos esos efectivos lo hacen en estas cinco coordinaciones regionales de la guardia nacional cinco coordinaciones en las que se dividi\u00f3 el estado para para este atender y para concentrar las fuerzas en el trabajo tambi\u00e9n se tiene una coordinaci\u00f3n Estatal de la guardia nacional aqu\u00ed en centro y que trabaja de manera coordinada como ya mencion\u00e9 con las otras cinco coordinaciones regionales en cuanto a construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional aqu\u00ed en Tabasco en el 2021 se construyeron tres tres compa\u00f1\u00edas es una en C\u00e1rdenas otra en teapa y otra en macuspana en el presente a\u00f1o tenemos estrella en construcci\u00f3n est\u00e1 en centro en Tenosique y el manguillo estas tres aqu\u00ed tenemos los porcentajes de avance el 42% la de Centro el diecis\u00e9is la de Tenosique y el 3% en Huimanguillo tambi\u00e9n para el 23 est\u00e1 considerada la la construcci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda en Xalapa y adem\u00e1s dos instalaciones aqu\u00ed en Villahermosa son de este o Fueron cedidas por el ej\u00e9rcito para que las ocuparan la guardia nacionales una instalaci\u00f3n que pertenec\u00eda a la 30 zona militar Y este otra instalaci\u00f3n que pertenec\u00eda a la 37 al 37 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de tal manera que que el estado tiene considerado nueve nueve instalaciones nueve compa\u00f1\u00edas donde estar\u00e1 personal de la guardia nacional En cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad en lo que corresponde al fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el estado recibe 283.5 millones de pesos y en el fortalecimiento de los municipios y demarcaciones territoriales mil setecientos setenta y cinco punto cero seis millones de pesos en cuanto a aseguramientos en el estado lo que lo que han logrado todas las fuerzas que tienen presencia aqu\u00ed en el estado tienen algunos resultados relevantes la coca\u00edna mil ochocientos sesenta y un kilogramos ciento nueve kilogramos de metanfetaminas mil doce detenidos dos millones de litros de combustible este recuperados mil seiscientos cuarenta veh\u00edculos terrestres asegurados al igual que ocho aeronaves y Trece embarcaciones tambi\u00e9n asegurado uno punto un millones de pesos y uno punto siete millones de d\u00f3lares sobre b\u00fasqueda y rescate bien aqu\u00ed han participado el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea la Secretar\u00eda de Marina la guardia nacional en 42 eventos registrados en el estado se han activado 222 elementos de de todas las fuerzas y se han asistido a 279 personas [M\u00fasica] con motivo de alertamiento sea a\u00e9reo a\u00e9reos y trabajo de inteligencia a\u00e9rea en el en el estado se han este logrado la ubicaci\u00f3n y alertamiento a\u00e9reo de de tres de tres aeronaves que fueron aseguradas y tambi\u00e9n con inteligencia a\u00e9rea tambi\u00e9n se tuvo resultados en otros tres se aseguraron seis aeronaves seis personas detenidas y un veh\u00edculo finalmente en lo que corresponde al plan dn3 plan Marina y plan Guardia nacional para apoyo a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastre se Han atendido 96 eventos casi un mill\u00f3n y medio de personas han resultado beneficiadas han participado las tres las tres fuerzas de lo que es la secretar\u00eda de la defensa nacional con el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea la Secretar\u00eda de Marina con la este la armada y la guardia nacional [M\u00fasica] atendiendo principalmente Pues un hurac\u00e1n el hurac\u00e1n Lisa que ya pas\u00f3 aqu\u00ed en el estado 36 lluvias severas 22 incendios forestales cuatro frentes fr\u00edos ocho incendios urbanos nueve derrames de sustancias qu\u00edmicas seis accidentes vehiculares nueve explosiones y un accidente a\u00e9reo aqu\u00ed tenemos los efectivos que han participado en esta en esta en la atenci\u00f3n de esos 96 eventos ocho mil novecientos cincuenta y seis efectivos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea seiscientos cincuenta de la de la Mario de Marina y 1551 de la guardia nacional estamos se\u00f1or presidente Muchas gracias bueno con su permiso se\u00f1or presidente muy muy buenos d\u00edas a todas y a todos se\u00f1or gobernador de del Estado de Tabasco se\u00f1ores secretarios se\u00f1or subsecretario y tambi\u00e9n saludo al al secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard desde aqu\u00ed Bueno en primer lugar se\u00f1or presidente Yo quiero agradecerle el alto honor que me que me hace al recibirme aqu\u00ed en en su estado natal tras tras mi retorno de Lima Per\u00fa luego de que fuera declarado persona no ingrata y se\u00f1alado un plazo de 72 horas para abandonar el pa\u00eds tambi\u00e9n agradezco las generosas palabras que ha tenido para conmigo las cuales tomo con con toda humildad y el nombre del equipo de la de la embajada se\u00f1or presidente y y compa\u00f1eros los retos que ha tenido que enfrentar la la embajada de M\u00e9xico en Per\u00fa en los \u00faltimos 16 d\u00edas no han sido f\u00e1ciles pero creo que conforman las instrucciones que nos dio el presidente de la rep\u00fablica y el secretario de relaciones exteriores hemos podido cumplir los objetivos principales Y estos han sido tres sobre los cuales les quiero dar les quiero dar cuenta en primer lugar y de manera prioritaria pues ha sido por supuesto velar por la por la seguridad y el bienestar de todas las personas mexicanas en el Per\u00fa luego de de los acontecimientos de los desarrollos pol\u00edticos que se desataron en en el pa\u00eds a partir de del Siete de diciembre desde ese mismo d\u00eda todo el equipo de la embajada estuvo muy pendiente de la comunidad mexicana en en Per\u00fa en todas las las ciudades del Per\u00fa tanto de turistas como de personas que son residentes temporales o permanentes en el pa\u00eds habilitamos un un registro de en un primer momento habilitamos un registro para tener conocimiento sobre Cu\u00e1ntas eran las personas mexicanas que estaban en el pa\u00eds Cu\u00e1l es cu\u00e1l era su situaci\u00f3n su localizaci\u00f3n y cu\u00e1les eran sus necesidades en ese en ese registro llegamos a tener a m\u00e1s de quinientas personas mexicanas registradas y m\u00e1s del del 50% m\u00e1s de la mitad se encontraban en la zona de cusco pues evidentemente como como lo ha reportado el canciller por por ser uno de los principales destinos tur\u00edsticos del Per\u00fa as\u00ed que bueno conforme a los protocolos que que se tienen en la secretar\u00eda de relaciones exteriores y en las representaciones en el exterior procedimos a entrar en contacto con todas las personas que se hab\u00edan visto afectadas por el cierre de aeropuertos como sucedi\u00f3 en la ciudad de cusco y en otras ciudades tur\u00edsticas por bloqueos carreteros m\u00e1s de 6 carreteras fueron bloqueadas en el pa\u00eds o por suspensi\u00f3n de vuelos si bien algunos aeropuertos permanec\u00edan abiertos se suspend\u00edan vuelos o se reduc\u00edan frecuencias entramos en contacto con todas y cada una de las personas que que se registraron y pudimos Pues eso asistirlas en funci\u00f3n de las necesidades fuimos caso por caso analizando Cu\u00e1l eran las necesidades y pudiendo responder a cada una no finalmente el viernes hace unas semanas se abri\u00f3 Despu\u00e9s de cinco d\u00edas se abri\u00f3 el aeropuerto de cusco As\u00ed que pudimos ya llegar a cusco queda nuestra zona de principal atenci\u00f3n para brindar protecci\u00f3n a las personas ah\u00ed pudimos entregar apoyos para aquellas personas que ya no ten\u00edan recursos y que pues necesitaban alimentos necesitaban atenci\u00f3n m\u00e9dica necesitaban medicinas o bien hab\u00edan perdido sus vuelos y no los hab\u00edan podido reprogramar y pudimos ayudarlos a regresar el d\u00eda de hoy nuestro c\u00e1lculo nuestra estimaciones que ya m\u00e1s del 90% de este Universo del cual les platicaba de m\u00e1s de 500 personas ha podido regresar a M\u00e9xico o bien se encuentra en Lima pr\u00f3xima a regresar a M\u00e9xico o eh qued\u00e1ndose unos d\u00edas m\u00e1s en condiciones de de seguridad Entonces ese primer objetivo de de estar cerca de nuestra comunidad de protegerlos de asistirlos pudimos pudimos cumplirlo el segundo objetivo de la embajada tras tras los sucesos del Siete de diciembre fue por supuesto honrar la larga tradici\u00f3n de de asilo por parte de M\u00e9xico de asilo pol\u00edtico para aquellas personas extranjeras que tengan temor por por su vida por su integridad f\u00edsica o por su o por su libertad No una de las tradiciones pues m\u00e1s humanistas m\u00e1s pac\u00edficas m\u00e1s nobles de la pol\u00edtica exterior mexicana y as\u00ed lo pudimos hacer como ustedes saben el presidente Castillo solicit\u00f3 asilo obvio Por supuesto que hab\u00eda la disposici\u00f3n de M\u00e9xico de ofrecerlo Pero bueno Fue capturado previo a que pudiera llegar a los locales de la embajada pero pudimos dar y resguardar a su familia a la se\u00f1ora Lidia paredes y a los dos hijos menores de de la familia ellos ingresaron a la residencia oficial de M\u00e9xico el jueves ocho de diciembre y desde entonces pues permanecieron con nosotros sanos y salvos y y pudieron salir finalmente el el 20 de diciembre pasado yo le quiero decir se\u00f1or presidente yo soy Nieto de refugiados a quienes M\u00e9xico les dio una segunda oportunidad de vida as\u00ed que defender el derecho de toda persona de buscar y de recibir asilo para m\u00ed es una prioridad y as\u00ed y as\u00ed lo hicimos cumplimos con esa con esa instrucci\u00f3n Y con esa tarea con ese objetivo y el tercer el tercer gran objetivo la tercer gran labor que que ten\u00edamos en la embajada era por supuesto pues mantenernos muy atentos al desarrollo de la situaci\u00f3n pol\u00edtica en el el poder mantener los canales de di\u00e1logo abiertos con todos los interlocutores con todos los actores pol\u00edticos con personas de de todos los sectores de modo que pues tuvi\u00e9ramos informaci\u00f3n fidedigna informaci\u00f3n confiable sobre el desarrollo de de la situaci\u00f3n pol\u00edtica no informaci\u00f3n que por supuesto tambi\u00e9n analiz\u00e1bamos en Embajada y transmit\u00edamos a la secretar\u00eda de relaciones exteriores y en general al gobierno de M\u00e9xico esta fue una tarea que pues obviamente se daba momento a momento y que requer\u00eda de muchas conversaciones requer\u00eda de verificaci\u00f3n de Por ejemplo cu\u00e1les eran los pasos que ten\u00edan que seguir centrales procedimientos otros no Yo estoy convencido se\u00f1or presidente de que estos tres objetivos lo hicimos uno primero sabiendo que somos servidores p\u00fablicos y nos debemos a nuestros conciudadanos que esa es la raz\u00f3n de ser de de nuestra funci\u00f3n dos Pues tambi\u00e9n honrando insisto esta esta tradici\u00f3n y este sentido humanista del gobierno de M\u00e9xico de proteger a personas que se encuentran en en situaciones de riesgo y sobre todo Sabiendo se\u00f1or presidente y colegas que en una situaci\u00f3n como la que atraviesa Per\u00fa donde pues tiene todo tiene un un caris pol\u00edtico es es muy importante proteger a estas personas no Y sobre todo cuando M\u00e9xico considera como sagrado tambi\u00e9n el principio de presunci\u00f3n de inocencias es decir aqu\u00ed nadie es culpable hasta que no se le demuestre ello no entonces hay que brindar esa protecci\u00f3n y tres se\u00f1or presidente lo logramos estos objetivos con la firme convicci\u00f3n y apostando siempre a la diplomacia y al di\u00e1logo como como herramientas como medios para manifestar las preocupaciones que tenemos manifestar de manera respetuosa y sin intervenir en los asuntos internos pero no dejar de manifestar preocupaciones leg\u00edtimas que se tiene sobre una situaci\u00f3n pol\u00edtica como la que sucede en Per\u00fa y tratar de resolver aquellas diferencias que pueda haber Y eso es algo que siempre ha hecho en la embajada de M\u00e9xico en el Per\u00fa y por supuesto la canciller\u00eda el gobierno de M\u00e9xico en cuanto a las preocupaciones Bueno pues lo que nosotros es que confiamos que en el Per\u00fa en efecto se respeten se observen todas las las normas de de Derechos Humanos internacionales y por supuesto conforman la legislaci\u00f3n peruana que la actuaci\u00f3n de todas las autoridades sea ajustada a estas normas Y estos est\u00e1ndares de Derechos Humanos ahora pues ha habido como ustedes saben muchas manifestaciones y movilizaciones en las que puede haber en algunas situaciones pues violaciones a derechos humanos no nos corresponde a nosotros determinarlo corresponde a las propias autoridades pero si hay preocupaci\u00f3n sobre ello tambi\u00e9n hay hay por supuesto una preocupaci\u00f3n leg\u00edtima que compartimos muchas muchos pa\u00edses sobre que todos los procesos judiciales o de procuraci\u00f3n de Justicia judiciales que se siguen en el Per\u00fa pues se respete el debido proceso se respeten todos los derechos procesales de las personas acusadas de las personas imputadas en particular por supuesto de de del presidente Castillo As\u00ed que son todas estas situaciones a las que les hemos dado seguimiento insisto en el marco de el derecho internacional lo hemos hecho en el marco de los principios rectores de la pol\u00edtica exterior mexicana es decir la no intervenci\u00f3n en los asuntos internos el respeto y promoci\u00f3n de los Derechos Humanos la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos lo hemos hecho en el marco de la legislaci\u00f3n mexicana y de la legislaci\u00f3n peruana pero no podemos dejar de de tener estas preocupaciones y dialogar con el gobierno peruano respecto de ellas yo creo que aqu\u00ed hay que apostar del di\u00e1logo no para para ello entonces pues Seguiremos muy pendiente de estas de estas cuestiones porque lo que no queremos es que haya violaciones a a derechos humanos externaremos en la medida de lo posible eso al gobierno peruano ha habido algunos procesos en los cuales o ciertos actos por ejemplo en el congreso de la Rep\u00fablica en los que pues podr\u00eda haber dudas sobre si se siguieron los procedimientos que marcan las leyes por ejemplo el retiro de de la inmunidad de la que goza el presidente los presidentes en en el Per\u00fa no Este es un procedimiento que se llama ante juicio tiene que suceder un antejuicio para poderle retirar la inmunidad a los presidentes Y entonces proceder a a investigarlos y juzgarlos hay hay ciertas interrogantes sobre si esto se cumpli\u00f3 al pie de la letra con lo cual Pues eso tenemos dando seguimiento entendiendo los procedimientos y externando las preocupaciones cuando as\u00ed sea necesario Pues eso ser\u00eda todo por mi parte de nuevo much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias presidente [M\u00fasica] Bueno pues agradecer mucho la destacada labor de El embajador Pablo Monroy es un timbre de orgullo el representar a M\u00e9xico en una situaci\u00f3n de conflicto y poner en alto el principio de el derecho de asilo el que se proteja a quienes son perseguidos a quienes corren peligro que se les protejan sus derechos humanos esto ha caracterizado lo hemos dicho varias veces y es de lo que m\u00e1s se sabe de pol\u00edtica exterior en M\u00e9xico y en el mundo la actitud siempre consecuente de M\u00e9xico para garantizar protecci\u00f3n y as\u00ed lo ha perseguidos en los distintos pa\u00edses del mundo es una tradici\u00f3n que Data de muchos a\u00f1os que tuvo su mejor \u00e9poca durante el gobierno del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas cuando se dio protecci\u00f3n asilo a espa\u00f1oles tambi\u00e9n a jud\u00edos y en los a\u00f1os setenta cuando se llevaron a cabo muchos golpes de Estados en Am\u00e9rica del Sur en casi todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur lo m\u00e1s conocido y doloroso fue lo sucedido en Chile en 1973 pero en ese tiempo pas\u00f3 lo mismo en Argentina en Uruguay en Bolivia en Ecuador en Todos esos pa\u00edses y M\u00e9xico protegi\u00f3 a quienes necesitaban asilo esto lo hicimos tambi\u00e9n cuando corr\u00eda peligro la vida del presidente de Evo Morales y se ha vuelto a hacer ahora en este caso del Per\u00fa de modo que nuestro reconocimiento al embajador Pablo Monroy ayer expresaba yo que la esposa Los hijos del presidente Castillo van a contar con nuestro apoyo ya est\u00e1n a salvo en la Ciudad de M\u00e9xico y vamos a estar pendientes de ellos ayud\u00e1ndolos apoy\u00e1ndolos no est\u00e1n solos Ese es el mensaje para el presidente castillo y para todos los ciudadanos de El Per\u00fa es un timbre de orgullo que se le declare a nuestro embajador persona no grata por estar cumpliendo la misi\u00f3n de salvar vidas y de hacer valer nuestra pol\u00edtica exterior lo mejor de nuestra pol\u00edtica exterior que repito es el derecho de asilo vamos a a tener una reuni\u00f3n con el embajador y con Maximiliano el d\u00eda de hoy y vamos a seguirles reconociendo por su gesto patri\u00f3tico en el caso de El embajador Pablo Monroe es su homenaje Esta visita a nuestro estado muy bien Pues abrimos si les parece combinamos Tabasco y este y M\u00e9xico qui\u00e9n de M\u00e9xico Tabasco y ya despu\u00e9s dos mujeres igual Tabasco Tabasco y una mujer de M\u00e9xico t\u00fa empezamos all\u00e1 [M\u00fasica] Buenos d\u00edas presidente Bienvenido a su tierra y a mi agua el gobernador hace rato nos inform\u00f3 que hay problemas en Tabasco que que no est\u00e1 conforme y que el pr\u00f3ximo a\u00f1o puede venir mejores cosas para Tabasco le pregunto c\u00f3mo ha sido la relaci\u00f3n del Gobierno Federal con el gobierno que encabeza el capit\u00e1n Carlos Manuel Merino Campos en los diecisiete meses que lleva como interino y S\u00ed con si Tabasco si el barco de Tabasco tiene capit\u00e1n en \u00e9l como para continuar la cuarta cuarta transformaci\u00f3n S\u00ed es muy buen capit\u00e1n Este es un buen gobernador pr\u00e1cticamente no se sinti\u00f3 el relevo est\u00e1 haciendo muy buen trabajo no lo digo como presidente sino como tabasque\u00f1o Aunque vivo en la capital y estoy en todo el pa\u00eds es muy bueno el trabajo que ha hecho Carlos como gobernador Y tenemos muchos programas que se est\u00e1n llevando a cabo en el estado con la participaci\u00f3n de los gobiernos municipales del gobierno del estado y del Gobierno Federal un d\u00eda quiero estar en Tabasco A lo mejor en la pr\u00f3xima ma\u00f1anera que tengamos la reuni\u00f3n de seguridad y quiero informar de todo lo que est\u00e1 haciendo la federaci\u00f3n en Tabasco hace un momento que est\u00e1bamos en la reuni\u00f3n de seguridad habl\u00e1bamos del plan de desazolve de r\u00edos que se aplica en Tabasco llevaba d\u00e9cadas sin llevarse a cabo un plan de desazolve Que yo recuerde desde los tiempos de el licenciado Carlos Madrazo Y eso no integral y con la amplitud que se est\u00e1 llevando a cabo ahora me gustar\u00eda que el almirante Ojeda En esa ocasi\u00f3n nos informe En qu\u00e9 consiste el plan luego que se conozca bien todo lo realizado en el sector energ\u00e9tico Porque no solo es la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda estamos hablando de una inversi\u00f3n de 11 mil millones de d\u00f3lares es una de las obras m\u00e1s importantes en el mundo Y ustedes saben que durante el per\u00edodo de construcci\u00f3n de la refiner\u00eda llegaron a emplearse en promedio 30.000 obreros por eso entre otras cosas Tabasco pas\u00f3 a ocupar los primeros lugares en creaci\u00f3n de empleos despu\u00e9s de estar en los \u00faltimos lugares con un desempleo permanente se ten\u00eda que ir la gente de nuestro estado a buscarse la vida a Canc\u00fan a la Riviera Maya a otras partes de la Rep\u00fablica y tambi\u00e9n al extranjero entonces se hace esta refiner\u00eda pero tambi\u00e9n la pol\u00edtica petrolera se modifica hay un viraje y ya no se opta por estar gastando porque no era invertir en el norte en exploraci\u00f3n en perforaci\u00f3n de pozos petroleros donde no hay petr\u00f3leo o cuesta m\u00e1s extraerlo en aguas profundas o en donde se produce muy poco que eso fue lo que caracteriz\u00f3 a todo el periodo neoliberal la mayor parte de la inversi\u00f3n para exploraci\u00f3n y producci\u00f3n petrolera se fue al norte porque no les importaba extraer petr\u00f3leo lo que les importaban eran los contratos lo que predominaba era la corrupci\u00f3n Entonces nosotros llegamos y dijimos D\u00f3nde est\u00e1 el petr\u00f3leo Pues en tierra en donde Pues en Veracruz en Chiapas en Tabasco y en las aguas someras de los litorales de Tabasco de Campeche y se han hecho exploraciones hemos tenido suerte tenemos reservas suficientes y estamos extrayendo petr\u00f3leo en cantidades suficientes ya recuperamos la producci\u00f3n de petr\u00f3leo que se ten\u00eda antes de que entr\u00e1ramos al gobierno porque ven\u00eda declinando la producci\u00f3n catorce a\u00f1os consecutivos de ca\u00edda de producci\u00f3n de petr\u00f3leo llegamos se detuvo esa ca\u00edda y ahora estamos produciendo m\u00e1s que cuando llegamos al gobierno y es desde luego m\u00e1s barato extraer petr\u00f3leo en tierra en aguas someras que extraer petr\u00f3leo en aguas profundas todo eso las aguas profundas Pues fue una publicidad si usted se acuerda de que hablaban de que ten\u00edamos un tesoro en las aguas profundas hubo toda una campa\u00f1a nada m\u00e1s que para sacar ese tesoro dec\u00edan se necesitaban las reformas a la constituci\u00f3n y usaron Esa mentira para llevar a cabo la privatizaci\u00f3n de ciertas zonas petroleras entregaron bloques a empresas que supuestamente iban a invertir mucho para extraer petr\u00f3leo 110 contratos llegaron a decir que \u00edbamos a estar produciendo ahora m\u00e1s de tres millones de barriles diarios que iba a llegar la inversi\u00f3n extranjera a raudales que iban a bajar el precio de las gasolinas puras mentiras de esos 110 contratos que entregaron que dicho sea de paso no hemos cancelado ninguno para que no nos acusen de que estamos Este impidiendo el desarrollo de la inversi\u00f3n sobre todo la llegada de inversi\u00f3n for\u00e1nea Bueno solo tres de esas ciento diez contratos est\u00e1n en [M\u00fasica] actividad Y cu\u00e1nto est\u00e1n extrayendo esos tres empresas alrededor de 20 mil barriles nada cuando iban a extraer tres millones de barriles qu\u00e9 hicieron con los contratos con las concesiones pues se dedicaron a especular en el mercado en el mundo Financiero y ah\u00ed est\u00e1 sin embargo Nosotros hemos invertido en exploraci\u00f3n en producci\u00f3n ha aumentado repito la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y lo hemos hecho en Tabasco y lo hemos hecho en Chiapas y lo hemos hecho en Campeche Veracruz y esto ha ayudado tambi\u00e9n al crecimiento econ\u00f3mico del sureste y as\u00ed muchas otras obras por ejemplo estamos resolviendo el problema de El abasto de agua en macuspana tenemos un programa especial para eso estamos tambi\u00e9n ya a punto de iniciar un proyecto para el abasto de agua en Villa Hermosa una potabilizadora nueva con una nueva conducci\u00f3n porque pues se requiere tener agua limpia y se est\u00e1 trabajando con el gobierno de estado con ese prop\u00f3sito si pensamos en los r\u00edos la regi\u00f3n de los r\u00edos all\u00e1 se est\u00e1 construyendo el tren maya hay mucho trabajo para la gente si pensamos en otras obras para Tabasco por fin Se tard\u00f3 pero ya se termin\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n la modernizaci\u00f3n del parque de b\u00e9isbol El centenario Ya le ped\u00ed a Ad\u00e1n que me represente que venga a la inauguraci\u00f3n tambi\u00e9n nos solicitaron el puente de quintanarauz en centella ya est\u00e1 a punto de terminarse y tambi\u00e9n le ped\u00ed a Ad\u00e1n que venga a representarme que se inaugure ya estamos trabajando en las \u00faltimas etapas para rehabilitar el malec\u00f3n de Villahermosa antes de que termine mi mandato va a quedar concluida esa obra y As\u00ed podr\u00edamos hablar de muchas otras cosas hay pues alrededor de mil Sembradores en Tabasco que est\u00e1n recibiendo sus apoyos para sembrar \u00e1rboles frutales para sembrar cacao \u00e1rboles maderables le tengo que decir a mis paisanos tambi\u00e9n que est\u00e1bamos por decidir sobre la firma de un acuerdo un tratado comercial con Ecuador que lo vamos a firmar porque nosotros queremos tener relaciones comerciales con todos los pa\u00edses del mundo y m\u00e1s en nuestro continente el presidente lazo de Ecuador Es una gente decente que yo le tengo mucho respeto pero en ese acuerdo estaba el incluir [M\u00fasica] el quitar aranceles para la importaci\u00f3n de plata de Ecuador [M\u00fasica] dos productos que estaban planteando el camar\u00f3n y el pl\u00e1tano como le llaman en otras partes el banano aqu\u00ed se llamaba antes Roat\u00e1n porque surge de una isla que se llama Roat\u00e1n de Honduras y es toda una historia la de El Roat\u00e1n Y luego el ballet y luego ya lleva el nombre de nuestro estado entonces le plante\u00e9 al presidente que no \u00edbamos a poder este en este caso incluir el pl\u00e1tano y el camar\u00f3n para apoyar seguir apoyando a los plataneros de Tabasco de Chiapas de Veracruz de Michoac\u00e1n de Colima y de otros estados apoyar a nuestros productores adem\u00e1s el presidente de la asociaci\u00f3n de plataneros del pa\u00eds es tabasque\u00f1o Casi casi me dijo que si yo autorizaba esas importaciones que me atuviera las consecuencias porque en una de esas ven\u00eda Roc\u00edo que era de teapa a jalarme por los pies entonces informarle a los paisanos que son muchas cosas las que estamos haciendo porque es reivindicar a Tabasco y al sureste que ya sabemos cu\u00e1nto tiempo fue Tabasco y el sureste abandonado a pesar de todo lo que le aport\u00f3 a la naci\u00f3n no hay que olvidar que el presupuesto nacional durante tres d\u00e9cadas treinta a\u00f1os depend\u00eda fundamentalmente de los ingresos petroleros el cuarenta por ciento del presupuesto nacional se obten\u00eda por los ingresos del petr\u00f3leo de cada peso cuarenta centavos del presupuesto nacional y ese dinero es aportaci\u00f3n de los estados petroleros sobre todo Tabasco Chiapas no regresaba se utilizaba para el desarrollo de otras regiones de M\u00e9xico por eso en los \u00faltimos 30 40 a\u00f1os hasta antes de que lleg\u00e1ramos nosotros crec\u00eda el norte crec\u00eda el centro crec\u00eda el Baj\u00edo pero el sureste decrec\u00eda el promedio de crecimiento en 30 40 a\u00f1os en el pa\u00eds fue de dos por ciento anual pero promedio porque en el norte se crec\u00eda cuatro seis por ciento en el baj\u00edo cuatro en el centro dos pero en el sureste menos dos por eso la media era dos a nivel nacional en el sureste solamente hab\u00eda crecimiento en Canc\u00fan en el norte de Quintana Roo porque tampoco en el sur crec\u00eda la econom\u00eda ni en Yucat\u00e1n ni en Campeche ni en Tabasco ni en Chiapas ni en Veracruz ni en Oaxaca ni en Guerrero Entonces ahora es equilibrar sigue creciendo al norte porque seguimos apoyando hay pol\u00edticas para el fomento de la econom\u00eda en el norte sobre todo lo que tiene que ver con el tratado est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera al pa\u00eds es r\u00e9cord en estos a\u00f1os la inversi\u00f3n extranjera la inversi\u00f3n for\u00e1nea que llega a M\u00e9xico y se est\u00e1 asentando toda esa inversi\u00f3n en el norte y desde luego en el Baj\u00edo entonces se est\u00e1 apoyando todo el pa\u00eds pero la inversi\u00f3n p\u00fablica estamos procurando que ayude a equilibrar el pa\u00eds y que se destine de manera preferente al sur sureste de M\u00e9xico que adem\u00e1s es el que tiene m\u00e1s pobreza donde m\u00e1s se necesita entonces a tu pregunta este sobre Carlos estamos trabajando muy bien mucho muy bien juntos Y vamos a seguir de esa manera Disculpen Soy Luis Enrique Mart\u00ednez reportero del diario rumbo nuevo que acaba noviembre de cumplir 79 a\u00f1os como diario de circulaci\u00f3n regional presidente ahora que dice la reivindicaci\u00f3n del sureste le pregunto cuando usted pens\u00f3 en invitar al al licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez a la como secretario de gobernaci\u00f3n pens\u00f3 que tendr\u00eda madera para instalarse en la competencia En tan poco tiempo por la candidatura de la presidencia de la rep\u00fablica esa es una mo\u00f1a Luis Enrique este Ad\u00e1n es es muy competente est\u00e1 formado yo tengo la tranquilidad que los que pueden sustituirme los que est\u00e1n m\u00e1s visibles de los que m\u00e1s se habla son gentes con mucha experiencia en la pol\u00edtica y en la administraci\u00f3n p\u00fablica eso me da tranquilidad mucha tranquilidad porque voy a entregar la estafeta a gente experimentada entonces Ad\u00e1n [M\u00fasica] ustedes lo conocen ha sido legislador ha estado de Gobernador ahora secretario de gobernaci\u00f3n pero lo mismo Marcelo ebratt legislador jefe de gobierno de la ciudad secretario de relaciones exteriores y lo mismo Claudia jefa delegacional jefa de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico todos con experiencia no va a haber tapados no hay tapados y no hay dedazo adem\u00e1s de ser mi hermano es mi paisano Marcelo es mi hermano Claudia es mi hermana y lo m\u00e1s importante es que coincidimos en el proyecto de transformaci\u00f3n en pensar en el beneficio del pueblo de M\u00e9xico eso es lo mero principal poner por delante el inter\u00e9s del pueblo y de la naci\u00f3n entonces estoy pues tranquilo porque son muy profesionales cada quien tiene sus caracter\u00edsticas propias su Estilo personal dir\u00eda el maestro Daniel Cos\u00edo Villegas pero las coincidencias en la necesidad de impulsar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico son notorias Y eso repito pues es una dicha en lo personal pero tambi\u00e9n es una garant\u00eda para el pa\u00eds porque no cualquiera puede gobernar a M\u00e9xico No es cosa de que hay un hombre muy famoso una mujer muy famosa porque sale en la televisi\u00f3n porque es conductora de televisi\u00f3n de radio un este actor un c\u00f3mico muy conocido un deportista famoso un intelectual de renombre un cient\u00edfico no ese oficio requiere de experiencia de entrega desde luego de principios de ideales nada m\u00e1s con imaginar que la pol\u00edtica es de las actividades de m\u00e1s alto valor moral que es de las actividades m\u00e1s humanas porque permite al servidor p\u00fablico al pol\u00edtico ayudar a otros ayudar al pr\u00f3jimo siempre lo he dicho puede haber gente con much\u00edsimo dinero y adem\u00e1s tambi\u00e9n como lo he repetido muchos tienen dinero porque lo han hecho con esfuerzo con trabajo y de conformidad con la ley y merecen respeto y no todo el que tiene es malvado pero pueden tener mucho dinero porque tambi\u00e9n se puede dar el caso de que a un multimillonario famoso este lo enganen y le digan T\u00fa puedes ser presidente si tienes dinero adem\u00e1s de ser conocido no no no no no no Ah eres exitoso en tus empresas s\u00ed s\u00ed puede ser pero una cosa es la administraci\u00f3n privada y otra cosa es la administraci\u00f3n p\u00fablica no es lo mismo entonces Y dec\u00eda que Cu\u00e1l es la recompensa que tiene un aut\u00e9ntico pol\u00edtico pues el que se sienta bien con su conciencia por estar ayudando a otros y solo un abrazo de un pobre una bendici\u00f3n un agradecimiento por algo que se hizo En beneficio de esa persona es much\u00edsimo m\u00e1s que todo el oro del mundo Y que todos los bienes materiales Hay que tenerle amor al pueblo para ser pol\u00edtico y para ser un buen pol\u00edtico entonces Ad\u00e1n cumple y cumplen tambi\u00e9n otros compa\u00f1eros y est\u00e1 muy definida las reglas que eso es bueno va a ser una encuesta se le va a preguntar a la gente y las preguntas es lo conoces no lo conoces qu\u00e9 opini\u00f3n tienes buena mala regular est\u00e1 cercano a la gente s\u00ed o no es honesto s\u00ed o no te gustar\u00eda que fuese el candidato s\u00ed o no de estos Cu\u00e1l te gustar\u00eda m\u00e1s votar\u00edas por \u00e9l por ella y ah\u00ed se ve y yo voy a apoyar a que gane la encuesta y vamos en su momento porque las reglas son claras Y va a ser el pueblo El que va a decidir vamos a cerrar filas y se van a quedar con las ganas nuestros adversarios de vernos divididos porque la transformaci\u00f3n Va a continuar yo a veces pienso ya lo he dicho de que Ellos tienen pues que apurarse que nosotros ya tenemos definido el m\u00e9todo los que pueden participar son de primera de primera garant\u00eda para que M\u00e9xico siga creciendo en lo econ\u00f3mico y sobre todo que siga habiendo justicia tenemos eso en el flanco derecho en el conservadurismo No pues hay como cincuenta Y c\u00f3mo le van a hacer ni siquiera han dicho que van a hacer una encuesta A lo mejor est\u00e1n pensando que va a haber pues este una decisi\u00f3n popular como un supremo poder conservador que va a decidir Qui\u00e9n va a decidir Claudio los potentados que se van a reunir eso no va a estar f\u00e1cil porque pues antes este hac\u00edan acuerdos en los curito pero ahora las cosas se saben antes de que sucedan este y se tiene que transparentar todo Y ah\u00ed se va a ver qu\u00e9 tan dem\u00f3cratas son y este C\u00f3mo van a acomodar a tantos porque pues es una candidatura y las plurinominales aunque se quedaron porque no quisieron la reforma y tambi\u00e9n no quisieron la Reforma por eso pero de todas maneras no les van a alcanzar porque el que es ahora diputado va a querer repetir o se va a querer ir al senado y del senado a la c\u00e1mara de diputados Hay unos que dicen yo quiero ser candidato a la presidencia de la oposici\u00f3n Nosotros le vamos a ganar al gobierno el presidente o el partido del presidente pero est\u00e1n diciendo eso porque lo que quieren es que los tomen en cuenta en las listas pues como una vez que me lleg\u00f3 una carta cuando era yo dirigente de un partido dice yo quiero que usted me apoye para hacer plurinominal o sea eso por delante para ser plurinominal como senador diputado Federal diputado local y le pone al final uno que sea [Risas] entonces ah\u00ed lo que sea va a estar complicado Bueno pero eso ya est\u00e1 bien presidente antes de formularle de la tercer pregunta este una petici\u00f3n a iniciativa de V\u00edctor si al t\u00e9rmino de la conferencia nos regala una fotograf\u00eda para actualizar el \u00e1lbum S\u00ed s\u00ed insistiendo con con el sureste con el secretario de de gobernaci\u00f3n el sureste est\u00e1 bien representado en la Competencia por la presidencia de la Rep\u00fablica s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo no y todo el pa\u00eds est\u00e1 bien todo el pa\u00eds y este y qu\u00e9 bueno que recordamos el rumbo nuevo todos los peri\u00f3dicos de antes pero lo nuevo era de los m\u00e1s antiguos de Don tino de Don Florentino te acuerdas de Chabelita te acuerdas o no la que gaudiano Pero c\u00f3mo se llama este la caldereta s\u00ed no los chanchamientos y el chocolate este ya vamos a terminar Ya ya nos vamos a los chavitos bueno a ver una un compa\u00f1ero Buenos d\u00edas presidente en el caso de Per\u00fa el nuevo gobierno peruano ha informado que le pasaron a M\u00e9xico el expediente judicial de de Lilia paredes quer\u00eda preguntarle si ya lo han revisado y Qu\u00e9 pasar\u00eda si el nuevo gobierno Pide a M\u00e9xico la extradici\u00f3n pues este nosotros vamos a defender el caso no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tenga Pablo sobre eso que quiera este ampliar Gracias presidente en efecto el el mismo d\u00eda en el mismo acto en el que me entregaron la la nota declar\u00e1ndome persona no ingrata y nos entregaron los salvoconductos para que la esposa del presidente y sus hijos menores pudieran viajar con toda la seguridad es a M\u00e9xico nos entregaron tambi\u00e9n un expediente sobre las actuaciones judiciales que se siguen en contra de de Lilia paredes sobre la investigaci\u00f3n en la que est\u00e1 involucrada pero aqu\u00ed tambi\u00e9n Creo que es muy importante decir recordar que fue el jueves mismo una sala penal en el Per\u00fa declar\u00f3 infundada declar\u00f3 o rechaz\u00f3 la medida de comparecencia que se hab\u00eda fijado en contra parece es decir Ella ten\u00eda que comparecer cada cierto tiempo frente a las autoridades para no verificar que estuviese en el Per\u00fa Bueno pues esa medida se levant\u00f3 porque la sala de cuestiones penales no encontr\u00f3 que la decisi\u00f3n hubiese estado bien motivada entonces es un expediente que por su volumen lo tengo lo traje yo conmigo y ser\u00e1 entregado por supuesto ser\u00e1 procesado en la canciller\u00eda y entregado las autoridades competentes del gobierno de M\u00e9xico podr\u00eda ser extraditada En caso de que hubiera la solicitud Pues habr\u00eda que recibir una solicitud de extradici\u00f3n pero el asilo pol\u00edtico que ha otorgado M\u00e9xico Tiene efectos amplios presidente Castillo mantiene su petici\u00f3n de asilo por lo menos la petici\u00f3n que hizo el mismo siete de diciembre me fue ratificada a m\u00ed verbalmente el el d\u00eda ocho de de diciembre este efecto que es amplio podr\u00eda estar arriba de una solicitud de extradici\u00f3n lo que se esto recordemos que en la etapa en la que est\u00e1 el caso de la de la se\u00f1ora Lidia paredes era es en investigaci\u00f3n No no ha habido todav\u00eda una consignaci\u00f3n no ha iniciado un proceso y eso es muy importante no tambi\u00e9n si nosotros vemos la la convenci\u00f3n sobre asilo diplom\u00e1tico de 1954 Pues dice que en principio no se le puede conceder asilo a las personas que son imputadas por un delito que son ya sentenciadas ahorita estamos en una etapa de investigaci\u00f3n y adem\u00e1s de todo independientemente de eso es M\u00e9xico como estado oscilante el que determina la naturaleza de los delitos que se le imputan a la persona que solicita asilo es decir si para M\u00e9xico se trata de un un delito pol\u00edtico Bueno pues el estado peruano tiene que aceptarlo en pocas palabras est\u00e1 Iniciando el proceso Y corresponde a M\u00e9xico decidir presidente en el caso de de un asunto en la suprema corte de justicia y que ya Est\u00e1 enterado la ministra Yasm\u00edn Esquivel aspirante a presidir la suprema corte ha sido exhibida por haber plagiado su tesis de licenciatura con una con un una tesis que tiene pr\u00e1cticamente el mismo t\u00edtulo que que otra bueno Quiero preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n tomando en cuenta que ha criticado usted la deshonestidad en el poder judicial Y qu\u00e9 opina de quienes est\u00e1n solicitando que se separe del del cargo mientras pues se revisa son investigadores de la propia UNAM quienes ah\u00ed tiene que resolver la autoridad competente yo en este caso no soy objetivo del todo porque Considero que cualquier error anomal\u00eda cometida por la ministra Jazm\u00edn cuando fue estudiante cuando present\u00f3 su tesis de licenciatura es infinitamente menor al da\u00f1o que han ocasionado a M\u00e9xico krause y el se\u00f1or que hace la denuncia esos le han hecho mucho da\u00f1o a M\u00e9xico entonces por eso este digo no soy objetivo porque sostengo de que ese grupo ha convalidado el saqueo o fue [M\u00fasica] participe convalidando el saqueo que se cometi\u00f3 en M\u00e9xico en el periodo neoporfirista entonces a lo mejor me equivoque con lo de la ministra pero prefiero eso a tener la raz\u00f3n con estos intelectuales org\u00e1nicos alcahuetes del r\u00e9gimen conservador pero no cambia el fondo es decir puede ser que sus cr\u00edticas competentes lo resuelva el fondo de la honestidad en de una ministra pues no no cambia si los dem\u00e1s son culpables No s\u00ed es que no hay este ahora s\u00ed que como dir\u00eda Jes\u00fas el que est\u00e9 libre de pecado que tiene la primera piedra todos esos que est\u00e1n pidiendo que se castigue a la ministra han cometido delitos mayores no estoy justificando a la misa Pero krause y no es por lo que recibieron de dinero p\u00fablico para legitimar el saqueo sino por su actitud deshonesta de siempre Aguilar camin todos ellos este y la autoridad pues competente resuelve nosotros vamos a esperar es un asunto del poder judicial desde luego con prop\u00f3sitos pol\u00edticos es de Mola es el mismo grupo que est\u00e1 en contra de nosotros pero pues qu\u00e9 m\u00e1s deshonestidad puede haber en ese grupo le voy a contar una nada m\u00e1s y a ver si me contesta del jefe de sherida se atrevi\u00f3 a decir de que Porfirio D\u00edaz no reprimi\u00f3 a mexicanos como lo hizo D\u00edaz Ordaz que el mayor represor en M\u00e9xico era un d\u00eda pero no Porfirio de un historiador pasante sin t\u00edtulo Ch\u00e1vez bien que eso es falso Entonces es un acto de deshonestidad intelectual y miren no tienes ah\u00ed lo que escribi\u00f3 sherida c\u00f3mo voy a estar yo a favor de decir prefiero equivocarme con lo de la ministra a darle la raz\u00f3n a una gente como Sheridan les voy a poner lo que piensa bueno Pero esp\u00e9rame Ojal\u00e1 y lo consigan Claro que hay una campa\u00f1a todos los medios d\u00eda y noche Pero no lo ha negado es que el asunto es que la ministra no no lo ha negado ha sacado es decir el fondo el fondo permanece Pues lo que usted Comenta pero ella tiene que resolverlo pero t\u00fa me preguntas a m\u00ed digo pero est\u00e1 entonces ella tiene que este aclararlo Ese es su asunto pero t\u00fa me pediste mi opini\u00f3n Yo te voy a este a decir qui\u00e9n es porque si no no nos vamos a entender Ya te dije Qui\u00e9n es krause su jefe nada m\u00e1s que esto pues no se difunde no se sabe porque pues eran los intelectuales del Antiguo r\u00e9gimen estoy hablando del r\u00e9gimen m\u00e1s corrupto en toda la historia de M\u00e9xico y ellos fueron alcahuetes de ese r\u00e9gimen y ahora como se est\u00e1n llevando a cabo cambios pues se unen todos en contra de la transformaci\u00f3n de lo que estamos haciendo Y si este primo hermano de el secretario de agricultura hace algo el gobierno ayer estaba yo viendo un este mensaje c\u00f3mo le llaman las caricaturas en los medios meme un meme dice que se se chocaron unos barcos y Ciro G\u00f3mez Leyva le ech\u00f3 la culpa al presidente miren respondi\u00e9ndome Pues por eso le contesto amlo y el pueblo seg\u00fan un peri\u00f3dico amlo declar\u00f3 hoy dice sherida le tengo un profundo amor y admiraci\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico y es cierto \u00e9l no piensa igual si acaso para \u00e9l El pueblo pues es el que encuentra en los documentos que analiza para hacer sus ensayos o sus trabajos acad\u00e9micos le tengo un profundo amor y admiraci\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico que es gente muy noble muy buena lo sostengo nuestro pueblo est\u00e1 lleno de bondad si hemos podido resistir crisis de calamidades pandemias C\u00f3mo enfrentamos la pandemia con la solidaridad de la gente qui\u00e9n cuid\u00f3 a los adultos mayores los familiares que en M\u00e9xico hay el n\u00famero de asilos que hay en Europa o en Estados Unidos donde est\u00e1n los adultos mayores y que ah\u00ed fue donde hizo m\u00e1s estragos la pandemia no porque nuestras familias son muy fraternas muy solidarias y nuestra gente es muy buena y esto porque tampoco les gusta lo que sostengo no solo viene de la llegada de Los Invasores espa\u00f1oles para ac\u00e1 esto lo heredamos en mucho del M\u00e9xico precolombino esta nobleza lo mejor que tenemos en M\u00e9xico eso es lo que yo sostengo dice \u00e9l no estoy de acuerdo f\u00edjense el mexicano es por lo general ignorante violento tonto fan\u00e1tico corrupto todo esto coincide con el pensamiento conservador un presidente lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico Ladr\u00f3n sexista caprichoso temperamental Pues aqu\u00ed seguramente estamos los tabaje\u00f1os que somos este raz\u00f3n y pasi\u00f3n pero m\u00e1s pasi\u00f3n alcoh\u00f3lico arbitrario golpean a sus hijos y a las mujeres idolatra el ruido las que andaban no eran guacamayas o chachalacas tira basura ese se\u00f1or nunca ha ido nunca ha ido no conoce los pueblos de Oaxaca si conociera los pueblos de Oaxaca no podr\u00eda decir esto los 570 municipios saben que hay en los pueblos de Oaxaca hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas las cubetas ya en desuso las ponen para que la gente ponga la basura en los pueblos hay letreritos antes de pasar un Arroyo s\u00ed no tires detergente no tires en el arroyo fertilizante nunca ha respetado el derecho ajeno pues nunca ha estado este se\u00f1or en una comunidad una vez me toc\u00f3 ir a unas comunidades Agua Blanca se llama all\u00e1 en los l\u00edmites de Tabasco con Chiapas de tacotalpa y esto era muy com\u00fan en el trabajadero en donde se hac\u00eda la milpa ah\u00ed mismo se hac\u00eda la troje y cuando se cosechaba el ma\u00edz ah\u00ed se quedaba el ma\u00edz en el campo en la troje y nadie se robaba una mazorca porque se respetaba el derecho ajeno se pasan los altos Imag\u00ednese una ciudad como la Ciudad de M\u00e9xico con veinte millones de habitantes con cuatro o cinco millones de veh\u00edculos que circulan diariamente Si la gente no respetara los altos y no actuara con responsabilidad pues fuese un caos completo la Ciudad de M\u00e9xico funciona porque la gente se organiza y act\u00faa con responsabilidad Eva de impuestos s\u00ed los que lo patrocinan a \u00e9l los de arriba porque el campesino el trabajador este paga impuestos porque cuando compra una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido el IVA Quienes no pagan impuestos sus jefes de Sheridan esos no pagaban porque ahora s\u00ed pagan y por eso es el enojo que tiene compra y vende pirater\u00eda zarandea a los peatones no duda a la hora de hacer tranzas No pues cu\u00e1nto le daba el gobierno al grupo letras libres de no tienes la lista Bueno ahora que no termine no dudaban a la hora de hacer Tranzas los de krauses desprecian la ley ellos no la desprecian ellos simulan respetan la ley en la forma pero la violan en el fondo porque eso es lo que aprendieron de Porfirio D\u00edaz no sabe aritm\u00e9tica elemental ni tirar penal [Risas] lo mismo puede decirse de la clase baja tener la Mora y admiraci\u00f3n a eso es masoquismo o demagogia pues me declaro masoquista y demagogo y populista pero es esto y que este la autoridad competente haga la investigaci\u00f3n y que la se\u00f1ora aclare pero como me pide As\u00ed mismo mi punto de vista pues yo estos no los acepto como jueces porque los considero parte de la oligarqu\u00eda que sigan el cargo o que renuncie mientras se hace la investigaci\u00f3n que lo decida el poder judicial o la autoridad competente porque tambi\u00e9n ser\u00eda pues un juicio sumario el que se d\u00e9 una opini\u00f3n sobre eso hay autoridades Pero estos son unos falsarios preguntarle nada m\u00e1s algo muy breve su opini\u00f3n su su proyecci\u00f3n acerca de la inflaci\u00f3n Bueno ya sea el Inegi ayer inform\u00f3 que en un repunte de siete punto ocho por ciento en diciembre haciendo el comparativo de los precios para la para Navidad por ejemplo se habla del es la la cena o lo m\u00e1s caro de hace 20 a\u00f1os este que qu\u00e9 considera usted que va a pasar con la inflaci\u00f3n porque hasta ahora no no ha frenado no parece que no bueno primero explicar de que es un fen\u00f3meno como todo el mundo lo sabe menos ustedes o fingen no saberlo de que es un fen\u00f3meno mundial no es algo surgido en M\u00e9xico es algo que se precipit\u00f3 con la [Aplausos] guerra de Rusia y Ucrania y que este ha ido bajando que lleg\u00e1bamos a tener m\u00e1s inflaci\u00f3n y como es fin de a\u00f1o Pues hay un incremento menor pero vino una compa\u00f1era tuya este tambi\u00e9n de otro peri\u00f3dico de los que no nos quieren y hablaba de que el pavo iba a costar tres veces m\u00e1s y que este ya no se iba a poder comer un pavo sino ni siquiera pollos eso fue lo que dijo que hab\u00eda un incremento del cien por ciento 200 por ciento hace poquito hace como una semana y ahora vuelven otra vez con lo mismo Ah hoy a ver a ver a ver a ver este es que Por qu\u00e9 la pregunta pues est\u00e1 muy molesto los medios s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero el dato del Inegi de hace quince d\u00edas que es la inflaci\u00f3n a la baja no es ocho columna no no Esa no es ocho columna porque no es nota para afectarnos a nosotros pero este decirle a la gente de que estamos haciendo muchas cosas para bajar la inflaci\u00f3n en primer lugar tenemos un subsidio para que no aumente el precio de las gasolinas del diesel del gas de los combustibles y hemos podido controlar bajar la inflaci\u00f3n a ver si no tienes S\u00ed en reforma y El Universal es el ampa del periodismo es falso es falso completamente falso este nada m\u00e1s Habr\u00eda que ver s\u00ed Cu\u00e1nto ha aumentado el ingreso porque aqu\u00ed nos est\u00e1n considerando que el salario m\u00ednimo ha aumentado del salario en general como nunca hay inflaci\u00f3n aceptando sin conceder de ocho S\u00ed nada m\u00e1s que tenemos un incremento al salario en el tiempo que llevamos de sesenta y dos por ciento en t\u00e9rminos reales y el a\u00f1o que viene el salario aumenta 25% 20% y vamos a llegar casi al 90% de incremento del poder adquisitivo lo que no se ve\u00eda en cuarenta a\u00f1os y nunca hab\u00edamos tenido inscritos en el seguro social millones seiscientos mil trabajadores veinti\u00fan millones seiscientos mil trabajadores de la econom\u00eda formal con un salario promedio de 14.600 pesos mensuales eso nunca hab\u00eda pasado entonces de manera tendenciosa todos los medios y son dos cosas Una porque les dejamos de entregar m\u00e1s de cuarenta mil millones de pesos a los medios en publicidad pero eso es lo de menos los que lo que les molesta m\u00e1s Pues es que ya no pueden hacer negocios porque los medios los usaban para amenazar al gobierno para chantajear al gobierno y recibir a cambio contratos jugos\u00edsimos y voy a decir algo m\u00e1s que no le va a gustar mucho al al reforma pero vamos a vamos primero a ver este los incrementos s\u00ed lo de Pablo pero a ver si tienes la serie de c\u00f3mo est\u00e1bamos s\u00ed ni c\u00f3mo estamos ahora y es importante aclararlo porque aunque no haya motivos para aumentar los precios si se genera un ambiente de que hay inflaci\u00f3n de que hay carest\u00eda se aprovechan algunos distribuidores de alimentos y de mercanc\u00edas para aumentar los precios ech\u00e1ndole la culpa al gobierno por eso entre otras cosas tomamos la decisi\u00f3n de no Aumentar los impuestos porque qu\u00e9 pasaba cada a\u00f1o que se anunciaba aumentos de impuestos si se dec\u00eda van a aumentar los refrescos cinco por ciento hab\u00edan algunos refresqueros que aumentaban los refrescos diez y veinte por ciento ech\u00e1ndole la culpa al gobierno ahora no pueden hablar de que fue por aumentos de impuestos porque no han habido aumentos de impuestos entre otras cosas por eso Y esto es lo que pas\u00f3 en el 2001 8.9 aqu\u00ed llegamos nosotros pero despu\u00e9s Aqu\u00ed viene la pandemia y luego de la pandemia viene la guerra y a\u00fan con lo que est\u00e1 diciendo el reforma miren siete punto ocho llegamos a tener hace dos meses ocho punto ocho Por m\u00e1s que alguno lo explica Ahora pon las barras de favor s\u00ed inflaci\u00f3n y luego la las M\u00e9xico y el mundo esta diciembre 7.7 M\u00e9xico miren por esta decisi\u00f3n que tomamos del subsidio de las gasolinas en energ\u00e9ticos cero punto tres Estados Unidos uno Europa energ\u00e9tico tres punto ocho en donde tenemos nosotros mayor inflaci\u00f3n en alimentos y aqu\u00ed quiero aclarar Qu\u00e9 tipo de alimentos posteriormente porque ya estamos haciendo un acuerdo Bueno ya est\u00e1 en marcha un acuerdo para que una canasta b\u00e1sica de 24 productos cueste mil treinta y nueve pesos y nos est\u00e1n cumpliendo los distribuidores Soriana Walmart Chedraui y no ha rebasado ese precio pactado no impuesto incluso Soriana est\u00e1 en primer lugar y est\u00e1 abajo de los 1039 pesos por la los veinticuatro productos sin embargo aqu\u00ed tenemos m\u00e1s problemas en lo que es el alimento que en Estados Unidos Estos son otros componentes aqu\u00ed es menor que ellos tres siete cuatro siete en total Ellos tienen siete punto uno hist\u00f3ricamente la inflaci\u00f3n de Estados Unidos siempre ha sido mayor Perd\u00f3n menor que la nuestra hist\u00f3ricamente pero no en esta proporci\u00f3n sino es mayor la proporci\u00f3n Entonces nosotros estaremos siete punto siete ellos traen siete punto uno y Europa traes punto uno Pero eso no lo este destacan es el golpe en universal en reforma en El Financiero que no lo he visto pero no hace falta este y en todos Ah pero te dec\u00eda yo que es mundial el fen\u00f3meno inflacionario por esa Guerra inhumana y Absurda de Rusia y Ucrania Chile Trece punto tres Rusia doce punto seis Colombia 12.5 Inglaterra 11.1 Alemania diez punto cuatro M\u00e9xico siete punto ocho Estados Unidos siete punto siete Espa\u00f1a siete punto tres Canad\u00e1 seis punto nueve Brasil seis punto cinco Francia seis punto dos es un fen\u00f3meno mundial entonces es de mala fe y un acto de deshonestidad period\u00edstica el dedicar ocho columnas a este tema pero es todos los d\u00edas porque en el caso de Universal puede ser por la publicidad pero el caso de reforma es la publicidad y la ideolog\u00eda porque es el bolet\u00edn del conservadurismo en M\u00e9xico es un pasqu\u00edn del conservadurismo el reforma y todos los que escriben ah\u00ed son lo mismo Ah Pero cu\u00e1nto este es que se le daba a Sheridan y a as\u00ed ella 370 millones s\u00ed publicaban Diez mil revistas Sheridan era el jefe editorial saben qui\u00e9n compraba todas las revistas el gobierno una suscripci\u00f3n Ojal\u00e1 y me conteste sobre eso pero m\u00e1s hablando de plagios saben qu\u00e9 hac\u00edan vend\u00edan textos al gobierno y por lo general o en algunos casos eran refritos me acuerdo que una vez este empiezo a leer algo de ellos de Don Luis Gonz\u00e1lez gran escritor michoacano el mejor escritor sobre todo en lo que se conoce como la microhistoria escribi\u00f3 un libro extraordinario el pueblo en vilo jam\u00e1s un gran historiador maestro pero empiezo a leerlo en algo que publica Clio o vuelta cobrado al gobierno y resulta que es de otro libro que ya hab\u00eda escrito Don Luis Gonz\u00e1lez no dudo que le hayan pagado pero C\u00f3mo este si ya se public\u00f3 un texto se vuelve a publicar y no se dice de que forma parte de un texto antiguo o escrito en otras \u00e9pocas lo presentan como algo nuevo porque as\u00ed reun\u00edan este material y tengo muchas an\u00e9cdotas kril que era secretario de gobernaci\u00f3n le orden\u00f3 a quien corresponda el que pagaran un libro a krause pero luego no he hecho por \u00e9l sino tiene sus este ayudantes sobre Luis Terrazas del Gran cacique de Chihuahua y \u00e9l hace el pr\u00f3logo krause una edici\u00f3n de lujo cobrada muy bien y en el pr\u00f3logo pone que hay H\u00e9roes que matan que Asesinan y hay en H\u00e9roes que construyen y que te razas era de estos \u00faltimos H\u00e9roes que constru\u00edan y as\u00ed publicistas del r\u00e9gimen autoritario y corrupto y ahora se vuelven todos paladines de la Libertad cuestionadores de todo afortunadamente existen las ma\u00f1aneras que no imag\u00ednense bueno los que este tienen m\u00e1s tiempo aqu\u00ed en Tabasco saben c\u00f3mo era antes cuando comenzamos nac\u00edamos por aqu\u00ed pasamos de la Ciudad Deportiva Plaza de Armas una marcha muy movimiento nosotros felices por la movilizaci\u00f3n al d\u00eda siguiente ni un rengl\u00f3n no se me va a olvidar nunca que cuando inici\u00f3 el movimiento nuestro pues con mucho orgullo lo digo la gente pobre era la gente que m\u00e1s nos apoyaba los chontales de Nacajuca y mucha gente de Villa Hermosa no sab\u00eda C\u00f3mo viv\u00eda la gente pobre es m\u00e1s un gobernador que es finado y que por eso no lo voy a mencionar cuando se estableci\u00f3 el centro coordinador indigenista chontal y vino y todav\u00eda est\u00e1 vivo Salom\u00f3n antrop\u00f3logo a crear el INE y fue hablar con el gobernador le dijo Este antrop\u00f3logo pero si en Tabasco no hay indios esto es pl\u00e1stico Salom\u00f3n y yo Despu\u00e9s fui director a los dos o tres a\u00f1os del Instituto Nacional indigenista Entonces cuando la gente m\u00e1s humilde muchos sin zapatos con sus chanclas pie de gallo participaban Y se quedaban las chanclas Ah\u00ed tiradas porque donde la aplastaban pues se reventaban y sin zapato o llegaban con las chanclas en la mano a plaza de arma una cosa extraordinaria conmovedora al d\u00eda siguiente no solo no hab\u00eda ning\u00fan nada sino si comentaban algo dec\u00edan de d\u00f3nde trajeron a esa gente de d\u00f3nde acarrearon a esa gente entonces c\u00f3mo han cambiado las cosas las vueltas que da la vida ahora podemos hablar este ya hay m\u00e1s posibilidad de comunicaci\u00f3n con todo y lo voy a seguir diciendo Contamos con las benditas redes sociales es que era un cerco y era control absoluto de los medios Entonces ahora los abajo firmantes Pues a parte de que ya no reciben lo que se les daba pues es exasperan porque ya no tienen el mismo peso la misma importancia de antes ustedes yo le preguntar\u00eda a la gente de esos 120 periodistas que firmaron el documento en contra de nosotros con objetividad a cuantos leen muy poco los m\u00e1s famosos Pues s\u00ed que son los que pues ganan m\u00e1s son los que tienen departamentos de lujo residencias departamentos en el extranjero que eran la \u00e9lite y este es el caso de estos medios que los estamos Este enfrentando siempre le vamos a garantizar su libertad de expresi\u00f3n el se\u00f1or Junco due\u00f1o de reforma cuando Calder\u00f3n se tuvo que ir al exilio y \u00e9l dice que fue voluntario Pero saben por qu\u00e9 por la violencia que hab\u00eda en Nuevo Le\u00f3n y para protegerse pero eso no lo va a reconocer nunca como tampoco van a decir nada de que Estados Unidos se le dio asilo a Guti\u00e9rrez vivo porque lo accedi\u00f3 Fox y Calder\u00f3n ac\u00e1 no libertad completa absoluta nada m\u00e1s que con derecho de r\u00e9plica porque antes bueno para empezar era muy dif\u00edcil que sherida hiciera un cuestionamiento al r\u00e9gimen no pero tambi\u00e9n era muy dif\u00edcil que alguien cuestionara a Sheridan o a krause o Aguilar camin era muy dif\u00edcil ahora vamos a seguir respetando las libertades pero aclarando todo este y afortunadamente confiando en la gente que tiene conciencia y juicio pr\u00e1ctico muy bien Vamos con Tabasco adelante muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y a todos los que los acompa\u00f1an y a los medios aqu\u00ed compa\u00f1eros soy Janet Ram\u00f3n de canal ocho Tu Nueva Visi\u00f3n y la pregunta que quiero hacerle el d\u00eda de hoy va en relaci\u00f3n con su agenda que inicia en enero de nueva cuenta que es la reuni\u00f3n de la Cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte donde va a tener un encuentro con sus s\u00edmiles de Canad\u00e1 y Estados Unidos y unos de los puntos que usted mencion\u00f3 que se van a tocar pues es obviamente la la seguridad la migraci\u00f3n pero en la ma\u00f1anera del catorce de diciembre usted puntualiz\u00f3 que uno de los puntos tambi\u00e9n muy importantes es limitar lo que son las importaciones Y hacer que Am\u00e9rica se autosuficiente alimentariamente poniendo en contexto cree usted que con el programa sembrando vida que es uno de los programas estrellas de su gobierno sea suficiente para alimentar o hacer la producci\u00f3n para m\u00e1s de 130 millones de mexicanos y aproximadamente cuatrocientos treinta y tres millones de personas que habitan Am\u00e9rica del Sur y cerca de ochenta millones de personas que admitan Am\u00e9rica Central y del Caribe Obviamente que el programa por s\u00ed solo no abastecer\u00eda pero ser\u00eda replicarlo o hay un planteamiento m\u00e1s espec\u00edfico con respecto a esta suficiencia alimentaria para Am\u00e9rica en conjunto es una propuesta que estamos haciendo nosotros ya hemos probado la eficiencia del tratado nos ayuda del tratado desde que se inici\u00f3 hasta ahora ayudado hab\u00edan ciertas dudas cuando se vence la primera etapa nosotros sostuvimos que \u00edbamos a continuar con el tratado que nos conven\u00eda a los tres pa\u00edses en Estados Unidos hab\u00eda ciertas dudas se pensaba sustituir ellos importaciones casi cerrar sus fronteras producir en Estados Unidos lo que consum\u00edan y el presidente Trump se quejaba de El d\u00e9ficit de que era demasiado lo que le compraba Estados Unidos a M\u00e9xico y al Canad\u00e1 y a otras partes y que por eso hab\u00eda que fortalecer la actividad econ\u00f3mica en Estados Unidos quer\u00eda cerrar Estados Unidos un poco ese era su su planteamiento se fue convenciendo y Esto fue muy bueno de que no iba a funcionar su plan porque ya hab\u00eda una necesidad mutua de mantener la relaci\u00f3n econ\u00f3mica entre M\u00e9xico y Estados Unidos sobre todo por fuerza de trabajo Adem\u00e1s ya est\u00e1n bastante integradas las econom\u00edas Hace unos d\u00edas comentaba yo que si no existieran las plantas automotrices de autopartes en M\u00e9xico un coche en Estados Unidos valdr\u00eda mucho m\u00e1s de lo que le cuesta ahora al consumidor Entonces ya hay esa integraci\u00f3n y lo mismo con Canad\u00e1 por eso se decidi\u00f3 mantener el tratado lleg\u00f3 el momento que \u00e9l me plante\u00f3 de que busc\u00e1ramos un acuerdo bilateral y solo M\u00e9xico y Estados Unidos y me toc\u00f3 tambi\u00e9n este expresarle mi sentir de que era importante que continuar\u00e1 el tratado de los tres pa\u00edses al final se acept\u00f3 y eso nos ha ayudado mucho en el caso de M\u00e9xico ha crecido mucho la inversi\u00f3n extranjera se debe a eso en Estados Unidos poco a poco han ido entendiendo de que si no se impulsa la actividad productiva en Am\u00e9rica del norte Asia y en particular china van a terminar dominando el mercado mundial Y esto no es conveniente este porque es un desequilibrio y en el caso de M\u00e9xico es mi postura ser\u00eda muy riesgoso porque ese desequilibrio comercial de Asia con Am\u00e9rica o con Am\u00e9rica del Norte buscar\u00eda remontarse o resolverse con el uso de la fuerza con lo b\u00e9lico y nosotros no queremos eso porque eso es guerra es inestabilidad hacia adelante preferimos el equilibrio econ\u00f3mico y comercial que es la guerra que el mantener hegemon\u00edas con el uso de la fuerza entonces podemos competir en buena \u00e9lite con Asia qu\u00e9 es lo que estamos planteando y sustituir importaciones porque aunque somos los principales socios Y eso es ahora nada m\u00e1s que eso no es fijaci\u00f3n pero no lo van a ver ni en el reforma ni en el universal que somos el principal socio comercial en el mundo de Estados Unidos a\u00fan cuando ha mejorado la relaci\u00f3n siguen habiendo muchas importaciones de Asia despu\u00e9s de la pandemia que se estimul\u00f3 la econom\u00eda estadounidense se dio un fen\u00f3meno muy especial este hab\u00eda muchos circulante mucho dinero en Estados Unidos pero estaban los puertos del Pac\u00edfico llenos de barcos repletos de mercanc\u00edas de Asia Entonces por qu\u00e9 producir en Asia lo que podemos producir en Am\u00e9rica del Norte y en todo el continente de ah\u00ed el plan que estoy proponiendo de sustituci\u00f3n de de importaciones es muy importante porque los estadounidenses no ten\u00edan la actitud de ahora ellos no les gustaba el crecimiento de China pero no les preocupaba y ahora no ahora siento que ya est\u00e1n m\u00e1s aplicados y ya est\u00e1 el tema en inversionistas de Estados Unidos y en el mismo gobierno de Estados Unidos ya hay condiciones que no hab\u00edan antes y nosotros lo que estamos planteando es a ver que no se acomoden las calabazas solas como ha venido sucediendo vamos a acopiarles a los asi\u00e1ticos lo que hacen ellos planean ellos ya saben cu\u00e1nto va a crecer su econom\u00eda en el treinta en el cuarenta en el 50 y he estado repitiendo que Churchill dec\u00eda que un buen estadista no solo debe estar pensando en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n sino en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n Entonces el planteamiento con el presidente biden es saber un plan de sustituci\u00f3n de importaciones eso qu\u00e9 significar\u00eda significar\u00eda incrementar el crecimiento m\u00e1s empleos m\u00e1s bienestar para nuestra regi\u00f3n pero al mismo tiempo ampliar el tratado a todo el continente americano esa es una propuesta que vamos a hacer la segunda tiene que ver con un plan de bienestar Porque si nos vamos a integrar tenemos que procurar combatir las desigualdades que existen desde el gobierno del presidente Kennedy de la alianza para el progreso no ha habido un plan para el desarrollo de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe Y eso se ver\u00eda muy bien y ya lo tercero es un cambio en pol\u00edtica exterior que ya no siga el destino manifiesto como doctrina o el Am\u00e9rica para los americanos y que nos tratemos como aliados todos los pueblos todos los gobiernos todos los pa\u00edses del continente americano es una nueva actitud que tendr\u00edan tambi\u00e9n los estadounidenses que llevar a la pr\u00e1ctica esas son los tres planteamientos entonces es una Cumbre importante primero es una reuni\u00f3n bilateral con el presidente biden al d\u00eda siguiente si es una Cumbre ya los tres y al final es una bilateral con el Primer Ministro de Canad\u00e1 con el se\u00f1or en otro tema tambi\u00e9n que es importante todos sabemos si usted lo ha manifestado en diferentes ocasiones que la piedra angular para el desarrollo de un pa\u00eds es la educaci\u00f3n y usted desde un principio apostado por un programa educativo muy ambicioso que es las universidades del bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda de la que se implementaron primero cien y ahorita van m\u00e1s de 140 universidades distribuidos a todo lo ancho y largo de la Rep\u00fablica Mexicana dentro de ese proyecto los estudiantes que ingresan no pagan un solo peso no tienen examen de admisi\u00f3n no hay ning\u00fan tipo de de pago por ning\u00fan concepto y se les da incluso una beca las becas del bienestar para que puedan realizar sus estudios Esto es para que personas que adultos y j\u00f3venes que no han tenido la oportunidad de cursar la educaci\u00f3n superior puedan hacerlo con estas condiciones Pero dentro de esto hay un punto que es que los administrativos y docentes de esta instituci\u00f3n carecen de seguridad social o de las dem\u00e1s prestaciones de ley hay alguna previsi\u00f3n yo por parte de gobierno para subsanar esta parte y que bueno tanto los alumnos que ya cuentan con el seguro social en este momento tambi\u00e9n sea extensivo hacia los docentes y administrativos S\u00ed mire [Aplausos] c\u00f3mo estoy avisorando el futuro el poco tiempo que me queda en la presidencia porque ya no es mucho ese a\u00f1o que viene va a ser un a\u00f1o de mucha inversi\u00f3n p\u00fablica logramos un presupuesto excepcional o sea va a haber mucha derrama econ\u00f3mica Por eso tengo confianza de que vamos a mantener el crecimiento de la econom\u00eda nos va a ir bien o sea estoy optimista En eso estamos cerrando bien el a\u00f1o les dir\u00eda que sin d\u00e9ficit decir tenemos recursos para todas las obras no hay una obra que no tenga presupuesto pagamos a todos los trabajadores se pagaron aguinaldos tuvimos uno dos problemas menores que ya se resolvieron ya estamos cerrando bien acabo de reunirme con los funcionarios de hacienda y este finanzas sanas y el a\u00f1o que viene va a ser mejor el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque en todos los programas de bienestar van a haber aumentos vamos a empezar el a\u00f1o con un aumento del 25% a las pensiones de los adultos mayores veinticinco por ciento y as\u00ed este en todos los programas sociales y ya se tiene el presupuesto para que empiece a operar dos bocas y se tiene el presupuesto para que contin\u00faen las dos plantas de coquizadoras que se est\u00e1n construyendo Y si tienen el presupuesto para seguir rehabilitando las refiner\u00edas Y si tiene el presupuesto para la exploraci\u00f3n para la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y se tiene el presupuesto para toda la los proyectos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Y si tiene el presupuesto para el tren maya para terminarlo se tiene el presupuesto para el trans\u00edstmico para terminar una obra muy importante de sistemas de riego en el norte del pa\u00eds acueductos para llevar agua a las ciudades tenemos ya el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces hablando con los funcionarios de Hacienda como el a\u00f1o pr\u00f3ximo va a ser de m\u00e1s inversi\u00f3n pero ya vamos a estar terminando los grandes proyectos queremos que para el 24 nos ocupemos b\u00e1sicamente o sea mantener los programas de bienestar y mejorar la situaci\u00f3n laboral de los Trabajadores al Servicio del Estado 2024 ser\u00eda Entonces el el a\u00f1o de partida para que las universidades del bienestar administrativos todos puedan contar con este estaciones los maestros por ejemplo los maestros es un compromiso con todos los maestros de la sube porque hablaba yo de que el promedio de salario de un trabajador en M\u00e9xico inscrito en el seguro social de los veinti\u00fan millones seiscientos mil trabajadores es de 14.600 pesos mensuales y hay maestros que no ganan eso Entonces eso lo tenemos que resolver Entonces ya empezamos a aumentar este a\u00f1o pero antes de terminar vamos a mejorar el caso de maestros tambi\u00e9n trabajadores de la salud sea educaci\u00f3n salud y marinos soldados todo lo que tiene que ver con la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n los servicios a la poblaci\u00f3n Ese es el el plan y el compromiso de su compromiso el de que todos cuenten con esta prestaciones de ley y que bueno haya un aumento tambi\u00e9n para que todos tengan igualdad en condiciones salariales s\u00ed Ese es mi compromiso o sea porque estamos hablando del aumento en el salario m\u00ednimo pero no ha sucedido lo mismo en el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado desde luego ha habido aumentos pero no igual entonces antes de terminar vamos a emparejar este y que reciban lo justo ya se ha dado esta pl\u00e1tica con la doctora Raquel Sosa y sasaga que es la la coordinadora de la sube ella lo sabe tenemos dos ciento cuarenta y cinco universidades vamos a crear 55 m\u00e1s en este tiempo la mayor\u00eda de esas 55 van a hacer de medicina y de enfermer\u00eda Porque necesitamos resolver el d\u00e9ficit que tenemos de m\u00e9dicos y de enfermeros y enfermeras y ya hemos estado hablando de esto y sobre todo con hacienda porque la pol\u00edtica y la administraci\u00f3n p\u00fablica requiere de pensar hacia adelante ya el 23 ya tenemos los recursos no se nos va a detener ninguna obra de este no va a fallar el apoyo a los beneficiarios de los programas de bienestar Aqu\u00ed tengo por ejemplo en el caso de Tabasco este a\u00f1o se le est\u00e1 dando apoyo a quinientos cuarenta y dos mil trescientos veintisiete beneficiarios este a\u00f1o estamos hablando de que el 90% los tabasque\u00f1os 90% de los hogares que son son 669 669.303 hogares en Tabasco la poblaci\u00f3n del \u00faltimo censo es dos millones cuatrocientos dos mil habitantes pero son seiscientos sesenta y nueve mil hogares bueno de esos seiscientos sesenta y nueve mil hay quinientos cuarenta y dos mil beneficiarios viene siendo como el 80% este aproximadamente quiere decir que de cada diez casas en ocho est\u00e1 llegando un beneficio aunque sea un beneficio un apoyo Muchas gracias se\u00f1or y esto lo vamos a a continuar muy bien M\u00e9xico Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Bienvenido a Tabasco soy Yesenia Peralta de business Energy de aqu\u00ed de Tabasco tengo nada m\u00e1s un comentario que hacerle exponer un caso sabemos del inter\u00e9s que usted ha tenido desde su administraci\u00f3n para erradicar la corrupci\u00f3n y la impunidad en todos los \u00e1mbitos de gobierno principalmente en aquellos que imparten justicia Por lo cual hoy le traigo un caso de un agricultor que principalmente \u00e9l trabaja aqu\u00ed en Tabasco Oaxaca y Guerrero entonces hace un a\u00f1o y medio su hijo fue privado de su libertad V\u00edctor Manuel Olvera Laguna hijo del Se\u00f1or Francisco Olvera Mora agricultor mexicano y por m\u00e1s de 30 a\u00f1os \u00e9l trabaja aqu\u00ed en este trabajando con agricultura en lo que es Tabasco y Guerrero y se hace un mes se resuelve su condena por 62 a\u00f1os de prisi\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico donde radica Este joven hijo de este se\u00f1or agricultor por lo que esta esta condena fue sustentada en basada en casos muy muy este dice Perd\u00f3n hace un mes se resuelve su condena por 62 a\u00f1os de prisi\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico donde radica El joven V\u00edctor Olvera dedicado de igual manera al campo y agricultura todo indica que se trata de una venganza en contra de la familia Olvera Laguna el juez V\u00edctor Mart\u00edn Mej\u00eda Hern\u00e1ndez Es un juez del tribunal de enjuiciamiento en la ciudad de Toluca que ella tiene varias denuncias de corrupci\u00f3n y abuso de autoridad entonces lo que la familia quiere exponerle se\u00f1or presidente es que se revise este caso debido a que no hay un sustento solamente el se\u00f1alamiento de la esposa del occiso y que en una declaraci\u00f3n documentada No ni siquiera fue este presencial su su manera de declarar lo que est\u00e1 diciendo Entonces le expongo ese caso lo traigo para que la familia pide justicia en otro tema este es muy r\u00e1pido lo que le voy a preguntar la secretaria Roc\u00edo Ale estuvo platicando acerca de lo que son las tarifas para evitar la inflaci\u00f3n y todo eso y que mejorar en la econom\u00eda b\u00e1sica del pueblo usted en su gesti\u00f3n de toda la vida ha estado buscando una mejor tarifa para el sureste especialmente para Tabasco eso Cu\u00e1ndo se podr\u00e1 haber reflejado en nuestro estado porque es de las tarifas m\u00e1s altas que tenemos Bueno ya hay una tarifa especial en el caso de Tabasco que se combino cuando estaba Ad\u00e1n con el licenciado bartlett Este pero \u00e9l lo puede explicar s\u00ed a principios del a\u00f1o pasado del 2021 firmamos un convenio con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad por la cual el gobierno del Estado nos hac\u00edan un descuento en la tarifa que efectivamente Era la m\u00e1s alta del pa\u00eds la tarifa unof y hay un subsidio del gobierno del Estado que se mantiene Y eso la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad aplica parte de ese subsidio para que desaparezca pr\u00e1cticamente la tarifa de invierno hay una sola tarifa que es la tarifa uno s\u00e9 si mal no recuerdo y ahora Tabasco est\u00e1 un poquito abajo de la media nacional en cuanto a a tarifa y cuando se firm\u00f3 ese convenio tambi\u00e9n se porque para eso aplicaron el subsidio se termin\u00f3 con el con el adeudo hist\u00f3rico de los tabasque\u00f1os que andaba m\u00e1s o menos por los dieciocho mil millones de pesos S\u00ed gracias se\u00f1or presidente en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n estemos recibido algunas apreciaciones sobre ese sentido el borr\u00f3n y cuenta nueva Ellos est\u00e1n pidi\u00e9ndolo Qu\u00e9 pasar\u00eda en ese sentido es que lo de Tabasco fue algo especial o sea fue de cuando se inici\u00f3 la lucha pues se llevaban todo de Tabasco lleg\u00f3 Tabasco a producir el 60% de todo el petr\u00f3leo que se extra\u00eda en M\u00e9xico el 60% y solo dejaban contaminaci\u00f3n y no hab\u00eda beneficios entonces por eso se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n adem\u00e1s en ese entonces empez\u00f3 la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica y manten\u00edan las presas llenas las hidroel\u00e9ctricas de Chiapas Angostura chicoac\u00e9n Malpaso pe\u00f1ita y cuando llov\u00eda mucho como estaban llenos los vasos ten\u00edan que soltar agua y se inundaba a Tabasco todav\u00eda me pas\u00f3 a m\u00ed que me molest\u00f3 mucho porque este hab\u00edamos hecho ese compromiso de que no se iba a inundar y tuvimos que soltar agua Aunque Estuve aqu\u00ed pendiente y se solt\u00f3 un menor volumen de agua de todas maneras se inund\u00f3 este el estado A partir de ah\u00ed emiti\u00f3 un decreto para que se turbinara permanentemente porque no turbinaban para no generar energ\u00eda el\u00e9ctrica y no competir con las empresas extranjeras por eso manten\u00edan llenos los embalses una cosa de lo m\u00e1s irracional tan es as\u00ed que cuando firmece decreto empez\u00f3 a producirse m\u00e1s energ\u00eda en las hidroel\u00e9ctricas que estaban subutilizadas pero una empresa extranjera es italiana present\u00f3 un Amparo a el decreto que yo hab\u00eda suscrito Entonces es una lucha que hemos tenido bueno debido a eso cuando hubo una gran inundaci\u00f3n en Tabasco porque abrieron las presas sobre todo pe\u00f1ita e inundaron completamente Villahermosa es quiz\u00e1 fue la diferencia ahora de que no se inund\u00f3 Villahermosa como en aquella ocasi\u00f3n tambi\u00e9n tuvimos que tomar una decisi\u00f3n muy dif\u00edcil Bueno este a partir de ah\u00ed se toma la decisi\u00f3n de esta medida de resistencia civil pac\u00edfica y va pasando el tiempo y se va acumulando entonces se lleg\u00f3 a un acuerdo ya con Ad\u00e1n que es el que se est\u00e1 cumpliendo Y s\u00ed hubo borr\u00f3n y cuenta nueva Entonces cuando voy a otros estados me piden lo mismo y porque en Tabasco porque son circunstancias distintas diferentes Entonces eso es lo que te puedo comentar y acerca del primer asunto que planteaste precisamente con Ad\u00e1n se ponen de acuerdo para tratar bueno bueno para terminar se\u00f1or presidente ronale coment\u00f3 que hay cincuenta auditor\u00edas para lo que es la refiner\u00eda dos bocas esto pone a dos bocas como una como una obra bastante observada en su funcionalidad este esto pasar\u00e1 tambi\u00e9n para las otras refiner\u00edas mantendr\u00e1 esa misma observancia en las seis de m\u00e1s refiner\u00edas que hay en el pa\u00eds para su funcionalidad S\u00ed es que este el que nada debe nada teme y la verdad no hay corrupci\u00f3n en el gobierno no para que este no malinterpreten lo que estoy diciendo porque puede ser que saliendo de aqu\u00ed [M\u00fasica] alg\u00fan funcionario o servidor p\u00fablico est\u00e9 recibiendo una mordida y van a decir c\u00f3mo dice el presidente que no hay corrupci\u00f3n lo que puedo se\u00f1alar sostener es que no hay corrupci\u00f3n arriba que la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo No es cierto que sea de abajo hacia arriba es de arriba para abajo Entonces no se permite la corrupci\u00f3n arriba si se ha avanzado mucho no para decirlo en t\u00e9rminos coloquiales puede seguir existiendo y ojal\u00e1 y se termine la mordida pero ya no hay tarascadas porque antes este era robo pero al por mayor Pero eso ni siquiera se consideraba corrupci\u00f3n yo recuerdo que de estos organismos que legalizaban la corrupci\u00f3n y el saqueo que se crearon en el periodo neoliberal hay uno que se llama la no s\u00e9 qu\u00e9 de la transparencia no el de Claudio que era otra este otra farsa si no s\u00e9 qu\u00e9 de la transparencia sabes qu\u00e9 hac\u00edan para ver si hab\u00eda corrupci\u00f3n en un pa\u00eds pon\u00edan una cartera en un lugar p\u00fablico pon\u00edan diez veinte cien carteras y pon\u00edan tres mil cuatro mil pesos y una tarjeta del due\u00f1o entonces pasaba un tiempo y este ellos recib\u00edan los avisos de que alguien usted dej\u00f3 su cartera la encontr\u00e9 yo y se la devuelvo Entonces si no devolv\u00eda muchas carteras es el que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n pero s\u00ed desde luego este se puede medir as\u00ed Y por cierto la gente devuelve pero no med\u00edan arriba por ejemplo cuando me dieron y esto tambi\u00e9n va para los medios alcahuetes y intelectuales org\u00e1nicos que no pagaban impuestos las grandes corporaciones empresariales y financieras cu\u00e1ndo el proceso no estoy hablando del reforma eh Armando porque no le correspond\u00eda Pero cu\u00e1ndo hicieron un reportaje sobre eso de que no pagaban impuestos los de arriba y estamos hablando de diez quince veinte mil millones de pesos que les condonaban Por cierto no s\u00e9 si es y ojal\u00e1 y lo explique de manera deliberada que el due\u00f1o de Oxxo el se\u00f1or Fern\u00e1ndez este subi\u00f3 todos los precios no s\u00e9 si este tiene alguna justificaci\u00f3n porque es donde m\u00e1s subieron los precios los refrescos aguas puercas y productos chatarra lo mejor desde luego es no comer eso no consumir productos chatarra es como ahora que estamos terminando el a\u00f1o regale afecto no lo compre muchos abrazos no balazos pero ah\u00ed subieron los precios much\u00edsimo en toda esa cadena de Oxxo Ojal\u00e1 y expliquen por qu\u00e9 porque subi\u00f3 tanto la coca-cola y el gansito ah\u00ed y las papas que no solo no hay que consumir mucho esos productos porque hacen da\u00f1o sino porque cuestan muy caros y hay que ahorrar hay que cambiar h\u00e1bitos alimenticios y no dejarnos ir por la publicidad Porque muchos de esos productos chatarra se consumen por la publicidad as\u00ed este han inflado a pol\u00edticos con la publicidad productos chatarra y despu\u00e9s nos da\u00f1an nos afectan ya nos vamos a los chanchamitos chocolate panela y este a un tamal de de pejelagarto unos tamalitos de Lagarto empanaditas hoy voy a dos bocas vamos a la supervisi\u00f3n por carretera mande s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed es que vamos a evaluar todo este Ahora ya nada m\u00e1s despu\u00e9s que terminemos del del puntal un puntal Pues en la recta final de esta de su carrera pol\u00edtica con el presidente son tambi\u00e9n juego diez de gubernaturas una jefatura en el 2023 2024 Cu\u00e1l es el pulso que tiene usted en estos momentos c\u00f3mo le ir\u00e1 Morena en el 2024 sobre todo cuando hay cambio Pues la verdad es que estamos bien como movimiento transformador muy bien en todo el pa\u00eds la gente est\u00e1 contenta con el cambio con la transformaci\u00f3n y hasta los de Mero arriba los potentados no tienen motivo para quejarse sus diferencias tienen que ver con lo pol\u00edtico con lo ideol\u00f3gico porque antes eran los que mandaban pero en lo econ\u00f3mico en sus negocios les ha ido bien no hay nadie que haya quebrado no hay nadie que est\u00e9 dejando de ganar les puedo poner aqu\u00ed ejemplos pero ya los dejamos para despu\u00e9s porque este se nos va el tiempo pero la verdad Est\u00e1 bien el pa\u00eds su econom\u00eda la gente est\u00e1 contenta yo deseo pues una feliz navidad a todos los mexicanos este los abrazos a todos a todos a todos Yo no odio yo practico la doctrina del Amor al pr\u00f3jimo sinceramente entonces no le deseo mal a nadie y soy duro en mis cuestionamientos porque es mi misi\u00f3n es mi tarea el que se avance en la revoluci\u00f3n de las conciencias para que nunca m\u00e1s se repitan las arbitrariedades que nunca m\u00e1s regrese un r\u00e9gimen corrupto de injusticias de privilegios y si no hablamos claro estos van a volver a manipular y a envolver a la gente ya va a ser dif\u00edcil Pero no por qu\u00e9 hable yo fuerte este significa que tengo malas entra\u00f1as pues atenta contra la vida pol\u00edtica econ\u00f3mica y democracia en el pa\u00eds dado que hay mucha gente que la fuerza que le vaya mal al pa\u00eds S\u00ed hay mucha gente que apuesta eso bueno no tantos pero s\u00ed hay quienes quisieran que le fueran m\u00e1s mal al pa\u00eds para que no fuera mal a nosotros Pero saben que se est\u00e1n autolimitando el mismo pueblo se encarga de ponerlos en su sitio es que el que se pasa de inmediato tiene que rectificar yo lo veo en las redes sociales hay un se\u00f1or marieto as\u00ed se llama marieto y este cuando fallece el gobernador de Puebla ponen este sigues t\u00fa amlo a la hora lo tuvo que borrar o sea puede ser que ellos este en sus arranques no de prepotencia de Mala Fe act\u00faen as\u00ed pero ya este averg\u00fcenza antes no es lo mismo del clasismo de que antes pod\u00edan discriminar y ahora no ahora es alguien discrimina o se manifiesta de manera racista o clasista inmediatamente la gente responde la se\u00f1ora que me dijo indio patarrajada de macuspana Tabasco tuvo que ofrecer disculpa a los tabaje\u00f1os y con eso me conformo porque dijo al presidente no pero los tabaje\u00f1os S\u00ed y a los de macuspana Bueno pues ya con eso tengo bueno Ya v\u00e1monos gracias aqu\u00ed con licenciado [M\u00fasica] [Aplausos] listo listo Gracias gracias gracias Muchas gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:35.141860"
}