{
    "video_id": "gAaA4UH9bJ8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gAaA4UH9bJ8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA090LYLR3jL-T57O9EMgLkGpswJA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gAaA4UH9bJ8",
    "video_title": "Desfile c\u00edvico militar: 211 a\u00f1os del Grito de Independencia",
    "video_length_seconds": 14360,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Conmemoraciones emblem\u00e1ticas 2021",
            "start": 256.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 260.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todos, soy el general Brigadier,",
            "start": 264.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " diplomado de Estado Mayor Oscar Rentelia Chazarino,",
            "start": 268.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " perteneciente al Ej\u00e9rcito Mexicano. Es un honor que nos",
            "start": 272.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " puedan acompa\u00f1ar en esta transmisi\u00f3n a fin de conmemorar el",
            "start": 276.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 201 aniversario del inicio del movimiento de nuestra independencia",
            "start": 280.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nacional, acto que nos permitir\u00e1 mostrar las diversas",
            "start": 284.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " facetas del Ej\u00e9rcito Armada, Fuerza A\u00e9rea y de la Guardia",
            "start": 288.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nacional, as\u00ed como sus medios humanos, materiales y",
            "start": 292.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tecnol\u00f3gicos que ponen de manifiesto sus capacidades operativas",
            "start": 296.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " log\u00edsticas de adiestramiento y de pronta respuesta",
            "start": 300.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para atender las necesidades del pueblo de M\u00e9xico y coayuvar en el logro",
            "start": 304.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de los proyectos prioritarios del gobierno federal. Me acompa\u00f1an",
            "start": 308.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " un representante de la Armada de M\u00e9xico a mi derecha y por",
            "start": 312.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " supuesto a mi izquierda, una representante de la mujer mexicana de nuestras",
            "start": 316.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " fuerzas armadas, as\u00ed como un representante de nuestra Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 320.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mexicana y de la Guardia Nacional. Teniente Coronel.",
            "start": 324.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sean bienvenidos, soy la Teniente Coronel Eloisa Escudero Acevedo,",
            "start": 328.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " perteneciente al Ej\u00e9rcito Mexicano. En este d\u00eda donde",
            "start": 332.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " celebramos 211 a\u00f1os del inicio del movimiento por la",
            "start": 336.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " lucha de independencia, las mujeres y hombres que integramos",
            "start": 340.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea mexicanos nos sentimos muy satisfechos y",
            "start": 344.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " orgullosos de poder mostrar al pueblo de M\u00e9xico que cuentan",
            "start": 348.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con instituciones firmes, disciplinadas, de s\u00f3lidos valores",
            "start": 352.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y de gran tradici\u00f3n en quien siempre pueden confiar. Las mujeres",
            "start": 356.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " militares estamos presentes en todas las actividades que",
            "start": 360.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " demanda el cumplimiento de las misiones del Ej\u00e9rcito y la Fuerza A\u00e9rea mexicanos.",
            "start": 364.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Como prueba de ello, en la columna de desfile de 15 mil elementos",
            "start": 368.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 2.800 son mujeres. Muchas gracias por",
            "start": 372.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " permitirnos entrar a sus hogares.",
            "start": 376.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, soy el Teniente de Nav\u00edo Eduardo Cort\u00e9s.",
            "start": 380.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De parte de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico, refrendando",
            "start": 384.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el compromiso que tiene con el pueblo mexicano a trav\u00e9s de los",
            "start": 388.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ejes rectores, los cuales rigen el actuar de la",
            "start": 392.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Marina en cumplimiento a las misiones asignadas.",
            "start": 396.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De esta forma les presentaremos el Plan Integral Tabasco,",
            "start": 400.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el Proyecto Integral de las Islas Mar\u00edas, la Unidad de Desarrollo Tecnol\u00f3gico",
            "start": 404.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la Armada de M\u00e9xico y los dos buques m\u00e1s modernos de la Armada,",
            "start": 408.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los cuales son la Patrulla Oce\u00e1nica de largo alcance Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 412.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y el buque Patrulla Oce\u00e1nica Tabasco,",
            "start": 416.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " contando con modernas capacidades para estar a la altura de",
            "start": 420.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los nuevos retos que enfrenta el pueblo mexicano.",
            "start": 424.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas. Es un honor",
            "start": 428.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " estar ante tan distinguido auditorio. Yo soy el Coronel de la Fuerza A\u00e9rea,",
            "start": 432.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Humberto o Las Cuagas Granados, y me complace que el d\u00eda",
            "start": 436.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de hoy nos acompa\u00f1en para presenciar este tradicional desfile",
            "start": 440.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " militar en el que la Fuerza A\u00e9rea Mexicana participa",
            "start": 444.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con el agrupamiento a\u00e9reo independencia formado por 100 aeronaves",
            "start": 448.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de ala fija y ala rotativa que realizar\u00e1n sobrevuelos",
            "start": 452.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sobre esta preciosa ciudad de M\u00e9xico. La Fuerza A\u00e9rea tambi\u00e9n participa",
            "start": 456.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con un contingente terrestre que intuye personal y tecnolog\u00eda de vanguardia",
            "start": 460.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " necesarios para el cumplimiento de sus misiones. Adem\u00e1s, como parte",
            "start": 464.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " del sistema educativo militar, hace presencia el Colegio del Aire,",
            "start": 468.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " instituci\u00f3n educativa en donde se forma el capital humano",
            "start": 472.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de nivel profesional necesario para cubrir los cuadros de las unidades",
            "start": 476.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a\u00e9reas. Muchas gracias.",
            "start": 480.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, muy buenos d\u00edas. Cordialmente les saluda",
            "start": 482.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el comisario Antonio Alejandro Ramos Arguello.",
            "start": 486.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Debemos tener muy presentes que lo que el d\u00eda de hoy aqu\u00ed veremos",
            "start": 490.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es el resultado de la pasi\u00f3n de quienes participan",
            "start": 494.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en este magno evento c\u00edvico militar, pero tambi\u00e9n",
            "start": 498.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " considero que representa, como otras manifestaciones,",
            "start": 502.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la consolidaci\u00f3n de la paz.",
            "start": 506.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Inicia su participaci\u00f3n en este magno evento",
            "start": 550.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con seis aviones PC-7",
            "start": 554.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y tres aviones T-6C, dibujando en nuestro cielo",
            "start": 558.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " patrio los colores de nuestra ense\u00f1a nacional.",
            "start": 562.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo",
            "start": 581.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de las Fuerzas Armadas pasar\u00e1 revista a las tropas que desfilar\u00e1n",
            "start": 585.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ante el pueblo de M\u00e9xico. La banda de m\u00fasica monumental",
            "start": 589.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " interpretar\u00e1 la marcha militar Revista Presidencial.",
            "start": 593.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En estos momentos, pasa revista a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 670.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con una escuadrilla de cinco aviones PC-7",
            "start": 674.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dando muestra del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 678.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En estos momentos, pasa revista a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 682.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con una escuadrilla de cinco aviones PC-7",
            "start": 686.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dando muestra del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 690.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De conformidad con el reglamento del ceremonial militar,",
            "start": 850.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se rendir\u00e1n los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 854.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "start": 858.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 862.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " quien preside este desfile militar en el que celebramos",
            "start": 866.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el 211 aniversario de la Naci\u00f3n.",
            "start": 870.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Poder A\u00e9reo de nuestra Naci\u00f3n!",
            "start": 874.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En la f\u5f1faria mexicana,",
            "start": 996.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ejecutan un rompimiento ascendente, conocido como",
            "start": 1000.0,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Flor del Is, dibujando en el espacio aeronacional",
            "start": 1002.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1006.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1008.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1010.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1012.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1014.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1016.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1018.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1020.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1022.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Caracol",
            "start": 1024.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Preside esta ceremonia conmemorativa",
            "start": 1026.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al 211 aniversario",
            "start": 1028.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del inicio de la lucha por nuestra independencia,",
            "start": 1030.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado",
            "start": 1032.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la defensa nacional",
            "start": 1062.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el almirante",
            "start": 1064.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1066.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de Marina",
            "start": 1068.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el diputado Sergio Carlos Guti\u00e9rrez Luna",
            "start": 1070.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la mesa directiva",
            "start": 1072.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la C\u00e1mara de Diputados",
            "start": 1074.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la senadora",
            "start": 1076.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Olga S\u00e1nchez Cordero",
            "start": 1078.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta de la mesa directiva de la C\u00e1mara de Senadores",
            "start": 1080.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ministro",
            "start": 1082.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Arturo Sald\u00ed Barlelo de la Rea",
            "start": 1084.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la Suprema Corte de Justicia",
            "start": 1086.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Naci\u00f3n",
            "start": 1088.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la senadora",
            "start": 1090.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Claudia H. Bampardo",
            "start": 1092.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1094.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el maestro",
            "start": 1096.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 1098.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de Gobernaci\u00f3n",
            "start": 1100.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado",
            "start": 1102.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Marcelo Ebrard Casahub\u00f3n",
            "start": 1104.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de Relaciones Exteriores",
            "start": 1106.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " excelent\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 1108.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bruno Rodr\u00edguez Parrilla",
            "start": 1110.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ministro de Relaciones Exteriores de Cuba",
            "start": 1112.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la maestra",
            "start": 1114.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tatiana Clutier Carrillo",
            "start": 1116.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ministro de Comercio Exterior de la Rep\u00fablica de Cuba",
            "start": 1118.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado",
            "start": 1120.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Batel",
            "start": 1122.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinador de asesores de Presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 1124.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Luis Alberto Rodr\u00edguez L\u00f3pez Callejas",
            "start": 1126.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asesor principal del presidente de la Rep\u00fablica de Cuba",
            "start": 1128.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el general",
            "start": 1136.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 1138.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional",
            "start": 1140.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 1142.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado",
            "start": 1148.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1150.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1152.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comandante supremo de las Fuerzas Armadas",
            "start": 1154.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 1156.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mueller, esposa del se\u00f1or presidente",
            "start": 1158.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " excelent\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 1160.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1162.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional",
            "start": 1164.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional",
            "start": 1166.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional",
            "start": 1168.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional",
            "start": 1170.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional",
            "start": 1172.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa Nacional",
            "start": 1174.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la prevenci\u00f3n de la meta",
            "start": 1176.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " excelent\u00edsimo se\u00f1or Miguel",
            "start": 1178.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " D\u00edaz Canel Berm\u00fadez",
            "start": 1180.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la Rep\u00fablica de Cuba",
            "start": 1182.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1ora L\u00eds Cuesta Peraza",
            "start": 1184.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esposa del presidente",
            "start": 1186.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica de Cuba",
            "start": 1188.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diputado Sergio",
            "start": 1190.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Carlos Guti\u00e9rrez Luna",
            "start": 1192.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la mesa",
            "start": 1194.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " directiva de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1196.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " senadora",
            "start": 1198.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Olga S\u00e1nchez Cordero",
            "start": 1200.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la mesa directiva",
            "start": 1202.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la mesa directiva de",
            "start": 1204.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diputados senadores",
            "start": 1206.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ministro Arturo Sald\u00edvar Lelo",
            "start": 1208.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Rea presidente",
            "start": 1210.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Suprema Corte de Justicia",
            "start": 1212.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Naci\u00f3n",
            "start": 1214.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretarios, secretarios",
            "start": 1216.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integrantes del gabinete",
            "start": 1218.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doctora Claudia",
            "start": 1220.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sheinbaum Pardo jefa de",
            "start": 1222.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobierno de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1224.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respetables ministros",
            "start": 1226.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " embajadores y representantes",
            "start": 1228.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ministros de defensa",
            "start": 1230.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de naciones amigas",
            "start": 1232.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agregados militares",
            "start": 1234.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de defensa, navales y a\u00e9reos",
            "start": 1236.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1238.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apreciables",
            "start": 1240.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integrantes de las delegaciones",
            "start": 1242.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de fuerzas armadas de pa\u00edses",
            "start": 1244.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amigos que nos honran",
            "start": 1246.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con su presencia",
            "start": 1248.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invitados especiales",
            "start": 1250.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito",
            "start": 1252.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " armada, fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1254.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y guardia nacional",
            "start": 1256.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " representantes de los medios",
            "start": 1258.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1260.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 1262.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es muy grato que en esta fecha",
            "start": 1266.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tanto significado para los",
            "start": 1268.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanos nos acompa\u00f1en",
            "start": 1270.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personalidades y delegaciones",
            "start": 1272.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de naciones amigas",
            "start": 1274.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que siempre son bienvenidas a M\u00e9xico",
            "start": 1276.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su presencia",
            "start": 1278.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " da realce a nuestras fiestas",
            "start": 1280.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " patrias y es muestra",
            "start": 1282.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las excelentes relaciones",
            "start": 1284.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de amistad que mantienen nuestros",
            "start": 1286.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00edses e instituciones armadas",
            "start": 1288.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 1292.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y formar parte de estas",
            "start": 1294.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " celebraciones",
            "start": 1296.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " honrar la libertad",
            "start": 1298.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es reconocer",
            "start": 1300.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el esfuerzo y sacrificio",
            "start": 1302.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de quienes a lo largo",
            "start": 1304.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la historia han luchado por ella",
            "start": 1306.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ah\u00ed",
            "start": 1308.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en septiembre el mes",
            "start": 1310.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " patrio como lo conocemos",
            "start": 1312.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds se viste de gala",
            "start": 1314.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los colores de la bandera nacional",
            "start": 1316.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de conmemoraciones",
            "start": 1318.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricas que nos llenan",
            "start": 1320.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de orgullo como mexicanos",
            "start": 1322.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al estar en ellas impresas",
            "start": 1324.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la grandeza de M\u00e9xico",
            "start": 1326.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la fortaleza de nuestro pueblo",
            "start": 1328.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " celebrar el 211 aniversario",
            "start": 1332.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del inicio de la lucha",
            "start": 1334.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la independencia nacional",
            "start": 1336.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este 16 de septiembre",
            "start": 1338.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos evoca la esencia",
            "start": 1340.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestra naci\u00f3n libre",
            "start": 1342.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y soberana",
            "start": 1344.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque fue la madrugada",
            "start": 1346.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del 16 de septiembre",
            "start": 1348.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1810",
            "start": 1350.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando el cura Miguel Hidalgo",
            "start": 1352.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respaldado por los capitanes",
            "start": 1354.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de caballer\u00eda Ignacio Allende",
            "start": 1356.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Juan Aldama",
            "start": 1358.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el grito de dolores",
            "start": 1360.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se areng\u00f3 al pueblo a luchar",
            "start": 1362.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la independencia",
            "start": 1364.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el llamado tuvo gran convocatoria",
            "start": 1368.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " exaltando en los m\u00e1s",
            "start": 1370.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desfavorecidos",
            "start": 1372.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los anhelos de libertad",
            "start": 1374.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cansados de las injusticias",
            "start": 1376.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que coartaban",
            "start": 1378.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese derecho fundamental",
            "start": 1380.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encontraron en sus propias",
            "start": 1382.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aspiraciones el medio",
            "start": 1384.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para emanciparse",
            "start": 1386.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se trataba de",
            "start": 1388.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " campesinos, mineros",
            "start": 1390.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajadores de haciendas",
            "start": 1392.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sin instrucci\u00f3n castrense",
            "start": 1394.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero \u00e1vidos de justicia",
            "start": 1396.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " e igualdad formaron",
            "start": 1398.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las filas de lo que m\u00e1s tarde",
            "start": 1400.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda el ej\u00e9rcito insurgente",
            "start": 1402.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es decir",
            "start": 1404.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue el pueblo mismo",
            "start": 1406.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que con determinaci\u00f3n",
            "start": 1408.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la conciencia de que era necesario",
            "start": 1410.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un cambio profundo",
            "start": 1412.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que trajera esperanza y luz al",
            "start": 1414.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porvenir de la patria",
            "start": 1416.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inici\u00f3 la primera transformaci\u00f3n nacional",
            "start": 1418.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la muerte de los iniciadores",
            "start": 1422.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ese movimiento",
            "start": 1424.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se convertir\u00eda en una lucha",
            "start": 1426.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 1428.0,
            "duration": 2.259999999999991
        },
        {
            "text": " de los a\u00f1os en lo que hubo h\u00e9roes",
            "start": 1430.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el siervo de la naci\u00f3n",
            "start": 1432.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos",
            "start": 1434.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que con un pensamiento aut\u00e9ntico",
            "start": 1436.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " redact\u00f3 los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 1438.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuyos principios",
            "start": 1440.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fueron la base de la primera",
            "start": 1442.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " carta magna concebida",
            "start": 1444.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro territorio",
            "start": 1446.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o como el general insurgente",
            "start": 1448.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vicente Guerrero",
            "start": 1450.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quien leg\u00f3 para la historia",
            "start": 1452.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la frase",
            "start": 1454.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con lo que demostr\u00f3",
            "start": 1456.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su firmeza de ideales",
            "start": 1458.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y preserv\u00f3 en el proceso de emancipaci\u00f3n",
            "start": 1460.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pactando",
            "start": 1462.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una alianza militar",
            "start": 1464.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el jefe realista Agust\u00edn de Turbide",
            "start": 1466.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 24 de febrero",
            "start": 1468.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1821",
            "start": 1470.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uniendo as\u00ed",
            "start": 1472.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a realistas e insurgentes",
            "start": 1474.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el ej\u00e9rcito",
            "start": 1476.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las tres garant\u00edas",
            "start": 1478.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " g\u00e9nesis del actual ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1480.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto sent\u00f3 las bases",
            "start": 1482.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la consumaci\u00f3n de la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 1484.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se ratificar\u00eda",
            "start": 1486.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 6 meses despu\u00e9s",
            "start": 1488.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los tratados de C\u00f3rdoba",
            "start": 1490.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 21 de agosto",
            "start": 1492.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1821",
            "start": 1494.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y simb\u00f3licamente",
            "start": 1496.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se representar\u00eda su consolidaci\u00f3n",
            "start": 1498.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la entrada del ej\u00e9rcito",
            "start": 1500.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trigarante a la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1502.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 27 de septiembre",
            "start": 1504.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ese mismo a\u00f1o",
            "start": 1506.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tal manera que en pocos d\u00edas",
            "start": 1508.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaremos celebrando",
            "start": 1510.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el bicentenario de este",
            "start": 1512.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trascendental acontecimiento hist\u00f3rico",
            "start": 1514.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sell\u00f3 la libertad",
            "start": 1516.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1518.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ello",
            "start": 1520.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de Hidalgo, Morelos",
            "start": 1522.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Guerrero",
            "start": 1524.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es justo reconocer tambi\u00e9n a",
            "start": 1526.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " valientes mujeres y hombres",
            "start": 1528.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del movimiento de independencia",
            "start": 1530.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como Jos\u00e9 Fortiz de Dom\u00ednguez",
            "start": 1532.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ignacio Allende",
            "start": 1534.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Aldama",
            "start": 1536.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Leona Vicario",
            "start": 1538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Quintana Roo",
            "start": 1540.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los hermanos Bravo",
            "start": 1542.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guadalupe Victoria",
            "start": 1544.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y muchos h\u00e9roes m\u00e1s",
            "start": 1546.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias al valiente esfuerzo de todos ellos",
            "start": 1548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds es libre",
            "start": 1550.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " soberano",
            "start": 1552.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " e independiente",
            "start": 1554.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en contraste",
            "start": 1556.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con las luchas armadas que se dieron",
            "start": 1558.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en otras \u00e9pocas",
            "start": 1560.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n mexicana",
            "start": 1562.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestros d\u00edas",
            "start": 1564.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cosas son diferentes",
            "start": 1566.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los procesos de transformaci\u00f3n",
            "start": 1568.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se inician democr\u00e1ticamente",
            "start": 1570.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el pueblo que ejerce",
            "start": 1572.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su derecho ciudadano",
            "start": 1574.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de elegir un proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 1576.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el que se identifica",
            "start": 1578.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1 convencido",
            "start": 1580.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de su viabilidad",
            "start": 1582.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed el respeto a la voluntad",
            "start": 1584.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo es muestra",
            "start": 1586.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de civilidad y a\u00fan cuando",
            "start": 1588.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " existan diferencias de pensamiento",
            "start": 1590.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos somos mexicanos",
            "start": 1592.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es necesario estar unidos",
            "start": 1594.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el prop\u00f3sito com\u00fan",
            "start": 1596.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de alcanzar las aspiraciones",
            "start": 1598.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y objetivos nacionales",
            "start": 1600.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque la unidad",
            "start": 1602.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la mayor fortaleza",
            "start": 1604.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para lograr que el pa\u00eds avance",
            "start": 1606.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con progreso y bienestar",
            "start": 1608.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " social, con justicia",
            "start": 1610.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 1612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 1616.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como mexicanos a los integrantes",
            "start": 1618.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del ej\u00e9rcito",
            "start": 1620.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " MINIS es fuerza",
            "start": 1622.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Familien",
            "start": 1624.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fingertips",
            "start": 1626.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Titum",
            "start": 1628.78,
            "duration": 1.3800000000001091
        },
        {
            "text": " deportivo",
            "start": 1630.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doctor complicated",
            "start": 1632.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es Rimis",
            "start": 1634.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como un drummer",
            "start": 1636.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " servidor",
            "start": 1639.78,
            "duration": 0.7200000000000273
        },
        {
            "text": "\u0bc8",
            "start": 1640.5,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " molWork",
            "start": 1642.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como un",
            "start": 1644.8799999999999,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " ling\u00fcist damn",
            "start": 1646.3799999999999,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " y el",
            "start": 1647.82,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " de tierra, mar y aire",
            "start": 1650.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evolucionan a la par de M\u00e9xico",
            "start": 1652.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constituy\u00e9ndose",
            "start": 1654.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en elementos fundamentales",
            "start": 1656.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la defensa de su integridad",
            "start": 1658.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " independencia y soberan\u00eda",
            "start": 1660.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como para su seguridad",
            "start": 1662.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " interior y apoyo a la",
            "start": 1664.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sociedad, pero tambi\u00e9n",
            "start": 1666.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el desarrollo nacional",
            "start": 1668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en consecuencia",
            "start": 1670.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ej\u00e9rcito, fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y armada",
            "start": 1674.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " objetivamente se adaptan a los",
            "start": 1676.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiempos actuales y al contexto",
            "start": 1678.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds respaldando",
            "start": 1680.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " firmemente al gobierno",
            "start": 1682.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que usted representa",
            "start": 1684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos preparamos",
            "start": 1686.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada d\u00eda para fortalecer",
            "start": 1688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestras capacidades",
            "start": 1690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " institucionales en aras de cumplir",
            "start": 1692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera eficaz las misiones",
            "start": 1694.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tareas que tenemos",
            "start": 1696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asignadas siempre con respeto",
            "start": 1698.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los derechos humanos y",
            "start": 1700.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manteni\u00e9ndonos cerca del pueblo",
            "start": 1702.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para protegerlo permanentemente",
            "start": 1704.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque estamos orgullosos de que",
            "start": 1706.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros or\u00edgenes y porque",
            "start": 1708.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sabemos que lo m\u00e1s importante",
            "start": 1710.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es M\u00e9xico",
            "start": 1712.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este sentido",
            "start": 1714.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada vez que la patria requiera",
            "start": 1716.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a sus soldados y marinos",
            "start": 1718.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para salvaguardarla",
            "start": 1720.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o contribuir en su progreso",
            "start": 1722.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed estaremos con",
            "start": 1724.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presteza, disciplina",
            "start": 1726.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lealtad, profesionalismo",
            "start": 1728.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " e institucionalidad",
            "start": 1730.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ello",
            "start": 1732.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el alto honor que representa ser",
            "start": 1734.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " soldado o marino",
            "start": 1736.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se exalta cada 16 de septiembre",
            "start": 1738.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el desfile militar",
            "start": 1740.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que desde 1935",
            "start": 1742.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 1744.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1746.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en ese entonces",
            "start": 1748.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decretara que se realizar\u00eda",
            "start": 1750.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera ininterrumpida",
            "start": 1752.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siguiendo esa tradici\u00f3n",
            "start": 1754.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta ma\u00f1ana se\u00f1or presidente",
            "start": 1756.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los integrantes",
            "start": 1758.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del ej\u00e9rcito",
            "start": 1760.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " armada, fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1762.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y guardia nacional",
            "start": 1764.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " marchar\u00e1n presentando",
            "start": 1766.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1768.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a todo el mundo su adestramiento",
            "start": 1770.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " organizaci\u00f3n, capacidades",
            "start": 1772.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " operativas, log\u00edsticas",
            "start": 1774.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " disciplina y marcialidad",
            "start": 1776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ratificando la lealtad",
            "start": 1778.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el compromiso de servicio",
            "start": 1780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el amor a la patria",
            "start": 1782.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aspectos que se han fortalecido",
            "start": 1784.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la reorganizaci\u00f3n de la",
            "start": 1786.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " patria, la integraci\u00f3n de la",
            "start": 1788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " defensa nacional",
            "start": 1790.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la reciente creaci\u00f3n de la comandancia",
            "start": 1792.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la evoluci\u00f3n del estado",
            "start": 1796.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayor de la defensa nacional",
            "start": 1798.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como estado mayor conjunto",
            "start": 1800.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destaco que tambi\u00e9n",
            "start": 1802.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desfilar\u00e1n un agrupamiento",
            "start": 1804.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de delegaciones militares",
            "start": 1806.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjeras de pa\u00edses amigos",
            "start": 1808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como son Argelia",
            "start": 1810.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Argentina",
            "start": 1812.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bangladesh",
            "start": 1814.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, M\u00e9xico",
            "start": 1816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Argentina, Bangladesh",
            "start": 1818.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Belize",
            "start": 1820.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Colombia, Costa de",
            "start": 1822.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Marfil, Francia",
            "start": 1824.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Honduras, Italia",
            "start": 1826.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Marruecos, Per\u00fa",
            "start": 1828.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Reino Unido",
            "start": 1830.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Venezuela",
            "start": 1832.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que con gran disposici\u00f3n",
            "start": 1834.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atendieron la invitaci\u00f3n para",
            "start": 1836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " formar parte de este",
            "start": 1838.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " significativo evento al que",
            "start": 1840.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacen lucir m\u00e1s con su",
            "start": 1842.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presencia.",
            "start": 1844.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la historia del pa\u00eds",
            "start": 1874.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando la integridad, independencia",
            "start": 1876.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y soberan\u00eda nacionales se han visto",
            "start": 1878.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amenazadas por invasiones",
            "start": 1880.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjeras a lo largo de los dos",
            "start": 1882.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siglos de vida independiente.",
            "start": 1884.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En estos casos",
            "start": 1886.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo de M\u00e9xico ha luchado",
            "start": 1888.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ha estado a la altura",
            "start": 1890.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las circunstancias y ha sabido",
            "start": 1892.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " defender con honor y dignidad",
            "start": 1894.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el suelo patrio.",
            "start": 1896.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ello la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 1898.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de fechas emblem\u00e1ticas",
            "start": 1900.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos permite mantener viva",
            "start": 1902.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa actitud perseverante",
            "start": 1904.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos los mexicanos.",
            "start": 1906.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En raz\u00f3n de esto y a",
            "start": 1908.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 211 a\u00f1os",
            "start": 1910.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del inicio de la lucha",
            "start": 1912.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la libertad, con las",
            "start": 1914.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " convicciones que entra\u00f1an el amor",
            "start": 1916.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la patria, nos toca",
            "start": 1918.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los mexicanos de ahora",
            "start": 1920.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reflexionar cada",
            "start": 1922.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hecho hist\u00f3rico y reconocer",
            "start": 1924.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quienes en el pasado",
            "start": 1926.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " colocando por delante",
            "start": 1928.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestra patria",
            "start": 1930.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respondieron a su llamado",
            "start": 1932.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con valor, determinaci\u00f3n",
            "start": 1934.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y presteza.",
            "start": 1936.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Celebremos",
            "start": 1938.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con mucho orgullo la independencia",
            "start": 1940.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nacional que simboliza",
            "start": 1942.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el origen de la mexicanidad,",
            "start": 1944.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el sentido de pertenencia",
            "start": 1946.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al territorio que es",
            "start": 1948.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro y a la virtud",
            "start": 1950.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las cualidades que",
            "start": 1952.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como mexicanos nos distinguen",
            "start": 1954.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el mundo, para unirnos",
            "start": 1956.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una sola voz.",
            "start": 1958.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Viva M\u00e9xico y viva",
            "start": 1960.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la independencia nacional.",
            "start": 1962.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1964.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El se\u00f1or Miguel Mario D\u00edaz",
            "start": 1982.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Canel Berm\u00fadez, presidente de la",
            "start": 1984.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rep\u00fablica de Cuba, har\u00e1 uso",
            "start": 1986.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la palabra.",
            "start": 1988.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estimado y querido Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2000.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador, presidente",
            "start": 2002.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos mexicanos,",
            "start": 2004.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distinguidas",
            "start": 2006.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invitadas e invitados,",
            "start": 2008.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " querido M\u00e9xico, gracias",
            "start": 2010.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la oportunidad que nos vas",
            "start": 2012.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de traer el abrazo agradecido de Cuba",
            "start": 2014.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tus hermosas celebraciones",
            "start": 2016.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " patrias por aquel grito de",
            "start": 2018.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dolores que tanto af\u00e1n libertario",
            "start": 2020.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despert\u00f3 en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 2022.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os.",
            "start": 2024.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entre todos los",
            "start": 2026.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanos que nos dio nuestra Am\u00e9rica,",
            "start": 2028.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico cuenta",
            "start": 2030.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por muchas razones como uno",
            "start": 2032.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los m\u00e1s entra\u00f1ables para Cuba.",
            "start": 2034.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese afecto",
            "start": 2036.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que una de nuestras",
            "start": 2038.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tierras comienza con el",
            "start": 2040.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " deslumbramiento que nos provocan sus",
            "start": 2042.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " huellas profundas y diversas",
            "start": 2044.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la literatura y la historia",
            "start": 2046.78,
            "duration": 1.9999999999997726
        },
        {
            "text": " de Am\u00e9rica.",
            "start": 2048.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cu\u00e1nto es bella la tierra que habitaba",
            "start": 2050.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los Aztecas valientes,",
            "start": 2052.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dicen el Teokali de Cholula,",
            "start": 2054.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el cubano Jos\u00e9 Mar\u00eda Heredia,",
            "start": 2056.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " abriendo una fascinante puerta a ese",
            "start": 2058.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mundo nuestro muy anterior",
            "start": 2060.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al de la terrible conquista que",
            "start": 2062.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " iniciaron siglos despu\u00e9s, con",
            "start": 2064.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " matanza y destrucci\u00f3n sin freno,",
            "start": 2066.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las tropas espa\u00f1olas que",
            "start": 2068.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ven\u00edan de Santiago de Cuba al",
            "start": 2070.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mando de Hern\u00e1n Cort\u00e9s.",
            "start": 2072.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero nadie nos dir\u00eda",
            "start": 2074.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de M\u00e9xico que Jos\u00e9 Mart\u00ed.",
            "start": 2076.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cito fragmentos de su",
            "start": 2078.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " memorable discurso pronunciado en la velada",
            "start": 2080.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en honor a este pa\u00eds",
            "start": 2082.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la sociedad literaria hispanoamericana",
            "start": 2084.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 1981.",
            "start": 2086.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy nos reunimos",
            "start": 2088.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tributar honor a la naci\u00f3n",
            "start": 2090.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ce\u00f1ida de palmeros y azahares",
            "start": 2092.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que alza como un flor\u00f3n",
            "start": 2094.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de gloria al cielo azul",
            "start": 2096.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cumbres libres donde el",
            "start": 2098.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " silbato del ferrocarril despierta",
            "start": 2100.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coronada de rosas como ayer",
            "start": 2102.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la salud del trabajo",
            "start": 2104.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la mejilla, el alma ind\u00f3mita",
            "start": 2106.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que chispiaba al rescoldo en las",
            "start": 2108.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cenizas de cuartemos",
            "start": 2110.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nunca apagadas.",
            "start": 2112.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saludamos a un pueblo que funde",
            "start": 2114.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en crisol de su propio metal",
            "start": 2116.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las civilizaciones que se echaron",
            "start": 2118.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre \u00e9l para destruirlo.",
            "start": 2120.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s adelante,",
            "start": 2122.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " refiri\u00e9ndose a la significativa",
            "start": 2124.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fecha que conmemoramos hoy,",
            "start": 2126.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mart\u00ed expresa",
            "start": 2128.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 300 a\u00f1os despu\u00e9s,",
            "start": 2130.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un cura, citoso aldea",
            "start": 2132.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " guerra contra los padres que negaban la vida",
            "start": 2134.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de alma a sus propios hijos",
            "start": 2136.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era la hora del sol",
            "start": 2138.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando clareaban por entre las moreras",
            "start": 2140.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las chozas de adobe de la",
            "start": 2142.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podre indiada y nunca",
            "start": 2144.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aunque velado cien veces por",
            "start": 2146.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la sangre, ha dejado desde entonces",
            "start": 2148.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el sol de Hidargo",
            "start": 2150.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Lucir. Colgaron",
            "start": 2152.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en jaulas de hierro las cabezas de los",
            "start": 2154.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " h\u00e9roes, mordieron los h\u00e9roes",
            "start": 2156.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el polvo de un balazo en el coraz\u00f3n",
            "start": 2158.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero el 16 de septiembre de",
            "start": 2160.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada a\u00f1o, a la hora de la madrugada",
            "start": 2162.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2164.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico vitorea ante el pueblo",
            "start": 2166.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la patria libre, ondeando",
            "start": 2168.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la bandera de dolores.",
            "start": 2170.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fin de la cita. Por sus",
            "start": 2172.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caracter\u00edsticas, el proceso",
            "start": 2174.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " independentista mexicano",
            "start": 2176.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que iniciara con el grito de dolores",
            "start": 2178.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " protagonizado por el padre Miguel Hidalgo",
            "start": 2180.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un d\u00eda como hoy en 1810",
            "start": 2182.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se consumara",
            "start": 2184.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 11 a\u00f1os despu\u00e9s, con",
            "start": 2186.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la entrada del ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 2188.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico, tuvo",
            "start": 2190.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un notorio componente de reivindicaciones",
            "start": 2192.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sociales e indigenistas",
            "start": 2194.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que lo diferenci\u00f3 de otros procesos",
            "start": 2196.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tipificaron a la \u00e9poca",
            "start": 2198.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las independencias.",
            "start": 2200.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Su impacto fue, sin dudas",
            "start": 2202.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extraordinario en la lucha libertaria",
            "start": 2204.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y anticolonialista de nuestra",
            "start": 2206.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regi\u00f3n y particularmente",
            "start": 2208.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Cuba. Recoj\u00eda aspiraciones",
            "start": 2210.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ancestrales de pueblos",
            "start": 2212.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enteros que habitaban el territorio",
            "start": 2214.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo mexicano, sino tambi\u00e9n",
            "start": 2216.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Centro y Suram\u00e9rica y de las",
            "start": 2218.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Antillas. Reivindicaba",
            "start": 2220.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos los sectores criollos pobres",
            "start": 2222.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " blancos, negros",
            "start": 2224.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y mulatos sumidos en",
            "start": 2226.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la miseria, el hambre y la explotaci\u00f3n",
            "start": 2228.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se opon\u00eda a la",
            "start": 2230.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esclavitud del negro. La amplia",
            "start": 2232.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presencia popular influy\u00f3",
            "start": 2234.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de forma decisiva en su radicalizaci\u00f3n",
            "start": 2236.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en la concreci\u00f3n de importantes",
            "start": 2238.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " demandas sociales y pol\u00edticas,",
            "start": 2240.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que constituy\u00f3 una inmensa",
            "start": 2242.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inspiraci\u00f3n y aliento para",
            "start": 2244.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro movimiento independentista.",
            "start": 2246.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No son pocos los notables cubanos",
            "start": 2248.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que dejaron su sangre y sus nombres",
            "start": 2250.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la historia de M\u00e9xico.",
            "start": 2252.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sobresale especialmente",
            "start": 2254.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la solidaridad cubana en el",
            "start": 2256.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enfrentamiento de M\u00e9xico a las invasiones",
            "start": 2258.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " texanas en 1835-1836",
            "start": 2260.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y la invasi\u00f3n norteamericana",
            "start": 2264.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1846-1848.",
            "start": 2266.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se destacan los generales",
            "start": 2268.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pedro Ampund\u00eda, Juan Valent\u00edn Amador,",
            "start": 2270.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jer\u00f3nimo Cardona, Manuel Fern\u00e1ndez Castrill\u00f3n,",
            "start": 2272.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Antonio Gaona, Pedro Lemos",
            "start": 2276.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Anastasio Parrody.",
            "start": 2278.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los cubanos Florencio Villarreal",
            "start": 2280.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez Hern\u00e1ndez",
            "start": 2282.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lanzaron en marzo de 1854",
            "start": 2284.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el hist\u00f3rico Plan de Ayutla,",
            "start": 2288.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " determinante en el rompimiento del",
            "start": 2290.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ej\u00e9rcito y la sociedad mexicana,",
            "start": 2292.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el gobierno dictatorial",
            "start": 2294.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del general Santa Ana.",
            "start": 2296.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como ha confirmado el prestigioso",
            "start": 2298.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " investigador Ren\u00e9 Gonz\u00e1lez Barrios,",
            "start": 2300.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " varios de aquellos hombres",
            "start": 2302.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ocuparon puestos claves en la vida",
            "start": 2304.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico-militar mexicana",
            "start": 2306.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y fueron gobernadores o comandantes",
            "start": 2308.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " militares en importantes plazas",
            "start": 2310.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds.",
            "start": 2312.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dos de ellos, los generales de divisi\u00f3n",
            "start": 2314.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Anastasio Parrody y Pedro Ampund\u00eda Grimares,",
            "start": 2316.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fueron ministros de guerra y marina",
            "start": 2318.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno de la ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 2320.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fueron ministros de guerra y marina",
            "start": 2322.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2324.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante la guerra de la Reforma.",
            "start": 2326.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el Congreso, el gobierno,",
            "start": 2328.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el exilio o la guerra al lado de Ju\u00e1rez,",
            "start": 2330.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hubo siempre cubanos.",
            "start": 2332.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El\u00f3via en su obra magn\u00edfica,",
            "start": 2334.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compatriotas prominentes",
            "start": 2336.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el general Domingo Boicur\u00eda y Cabrera",
            "start": 2338.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los poetas Juan Clemente Cenea",
            "start": 2340.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Pedro Santacilia.",
            "start": 2342.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este \u00faltimo, quien fuera su yerno,",
            "start": 2344.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario y agente de la Rep\u00fablica",
            "start": 2346.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Cuba en armas",
            "start": 2348.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ante el gobierno mexicano.",
            "start": 2350.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En la guerra contra los franceses,",
            "start": 2352.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sirvieron al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2354.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los hermanos Manuel y Rafael de Quezada",
            "start": 2356.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los Ignaz general y coronel,",
            "start": 2358.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respectivamente.",
            "start": 2360.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los coroneles Luis Eduardo del Cristo,",
            "start": 2362.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rafael Bogadilla y",
            "start": 2364.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco Le\u00f3n Tamayo,",
            "start": 2366.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el m\u00e9dico comandante Rafael Aguilados,",
            "start": 2368.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jimen Ferrer y el capit\u00e1n",
            "start": 2370.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " F\u00e9lix Aguirre.",
            "start": 2372.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todos regresar\u00edan a Cuba al comenzar",
            "start": 2374.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la guerra de los diez a\u00f1os.",
            "start": 2376.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fue M\u00e9xico entonces",
            "start": 2378.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el primer pa\u00eds en reconocer nuestra",
            "start": 2380.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lucha armada y en abrir sus puertos",
            "start": 2382.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los barcos con la bandera",
            "start": 2384.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la estrella solitaria.",
            "start": 2386.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo aprob\u00f3 el Congreso,",
            "start": 2388.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo sentenci\u00f3 Ju\u00e1rez",
            "start": 2390.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo agradeci\u00f3 Carlos Manuel de",
            "start": 2392.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " C\u00e9spedes, el presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 2394.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en armas, en carta memorable",
            "start": 2396.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a su par mexicano y cito",
            "start": 2398.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " altamente satisfactorio",
            "start": 2400.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico haya sido la primera naci\u00f3n",
            "start": 2402.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Am\u00e9rica que hubiese manifestado",
            "start": 2404.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed sus generosas simpat\u00edas",
            "start": 2406.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la causa de la independencia",
            "start": 2408.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la libertad de Cuba.",
            "start": 2410.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una de las principales tareas",
            "start": 2412.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que entonces cumplir\u00eda Pedro Santacilia",
            "start": 2414.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el consentimiento de Ju\u00e1rez",
            "start": 2416.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue enviar a Cuba un selecto",
            "start": 2418.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " grupo de militares mexicanos",
            "start": 2420.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para contribuir a la formaci\u00f3n",
            "start": 2422.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entrenamiento del naciente",
            "start": 2424.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ej\u00e9rcito libertador.",
            "start": 2426.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los mexicanos brillaron en los campos",
            "start": 2428.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Cuba y sus proezas",
            "start": 2430.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " impidieron a la tropa y a",
            "start": 2432.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuantos oyeron hablar de ellas.",
            "start": 2434.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Otra vez dej\u00f3 el padre",
            "start": 2436.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la patria cubana,",
            "start": 2438.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Constancia de aquella entrega",
            "start": 2440.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en carta al benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas,",
            "start": 2442.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escribe C\u00e9spedes.",
            "start": 2444.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Algunos caballeros mexicanos",
            "start": 2446.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han venido aqu\u00ed y han derramado",
            "start": 2448.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su generosa sangre en nuestro suelo",
            "start": 2450.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por nuestra causa, y todo",
            "start": 2452.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds ha mostrado su",
            "start": 2454.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gratitud por su heroica",
            "start": 2456.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n. Dos de aquellos",
            "start": 2458.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bravos militares mexicanos,",
            "start": 2460.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " veteranos de la guerra de la reforma y la",
            "start": 2462.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contienda contra el imperio franc\u00e9s,",
            "start": 2464.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llegaron a ostentar los grados de general",
            "start": 2466.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de brigado del ej\u00e9rcito libertador cubano",
            "start": 2468.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y conformaron parte del cuadro",
            "start": 2470.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de sus principales",
            "start": 2472.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jefes, Jos\u00e9 Incl\u00e1n Risco",
            "start": 2474.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Gabriel Gonz\u00e1lez Galv\u00e1n.",
            "start": 2476.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Queridas amigas",
            "start": 2478.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y amigos, por esa memoria",
            "start": 2480.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entra\u00f1able que compartimos,",
            "start": 2482.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos estremecen e inspiran",
            "start": 2484.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos actos que reverencian",
            "start": 2486.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la historia y volvemos",
            "start": 2488.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una y otra vez sobre cada",
            "start": 2490.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " l\u00ednea escrita para M\u00e9xico por Jos\u00e9 Mart\u00ed,",
            "start": 2492.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quien enlaza para siempre",
            "start": 2494.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestras dos naciones en",
            "start": 2496.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toda su obra, pero especialmente",
            "start": 2498.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las cartas a su gran amigo mexicano,",
            "start": 2500.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Manuel Mercado.",
            "start": 2502.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es tambi\u00e9n a ese amigo",
            "start": 2504.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del alma a quien deja en",
            "start": 2506.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cartin conclusa su rotundo",
            "start": 2508.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " testamento pol\u00edtico, la",
            "start": 2510.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voluntad consagrada al objetivo de impedir",
            "start": 2512.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a tiempo con la independencia",
            "start": 2514.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Cuba que se extiendan por",
            "start": 2516.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las Antillas los Estados Unidos",
            "start": 2518.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y caigan con esa fuerza",
            "start": 2520.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s sobre nuestras tierras",
            "start": 2522.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Am\u00e9rica. A\u00f1os",
            "start": 2524.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes, en camino a Veracruz,",
            "start": 2526.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mart\u00ed deja escrito",
            "start": 2528.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Oh M\u00e9xico querido!",
            "start": 2530.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Oh M\u00e9xico adorado! Ve los peligros",
            "start": 2532.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que te cercan. Oye el clamor",
            "start": 2534.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un hijo tuyo que no naci\u00f3 de ti.",
            "start": 2536.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por el norte un vecino abieso",
            "start": 2538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se cuaja. T\u00fa te ordenar\u00e1s,",
            "start": 2540.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00fa entender\u00e1s, t\u00fa te guiar\u00e1s.",
            "start": 2542.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo habr\u00e9 a muerto, oh M\u00e9xico,",
            "start": 2544.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por defenderte y amarte.",
            "start": 2546.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed muri\u00f3 por la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el joven comunista",
            "start": 2550.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Julio Antonio Meia, asesinado",
            "start": 2552.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una calle de esta misma ciudad",
            "start": 2554.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la que se conocer\u00edan a\u00f1os",
            "start": 2556.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s Ernesto Che Guevara",
            "start": 2558.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Fidel Castro Ruz por intermedio",
            "start": 2560.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de su hermano Ra\u00fal.",
            "start": 2562.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se entrenaron y organizaron",
            "start": 2564.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su expedici\u00f3n los j\u00f3venes",
            "start": 2566.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la generaci\u00f3n del centenario.",
            "start": 2568.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed forjaron amistades y afectos",
            "start": 2570.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que a\u00fan perduran y que se",
            "start": 2572.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inmortalizaron en una canci\u00f3n",
            "start": 2574.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es como un himno de aquellos tiempos \u00e9picos",
            "start": 2576.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La Lupe de Juan Almeida Bosque.",
            "start": 2578.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De ese periodo mexicano",
            "start": 2580.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quedaron para siempre en la historia cubana",
            "start": 2582.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre muchos otros",
            "start": 2584.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los nombres de Mar\u00eda Antonia Gonz\u00e1lez",
            "start": 2586.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Antonio del Conde",
            "start": 2588.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Cuate, clave en la adquisici\u00f3n",
            "start": 2590.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del yate Granma",
            "start": 2592.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Azarcio Venegas y Quil Medrano",
            "start": 2594.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " luchadores profesionales que vieron",
            "start": 2596.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entrenamiento f\u00edsico a la tropa",
            "start": 2598.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Irma y Joaquina Vanegas",
            "start": 2600.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ofrecieron su casa como campamento.",
            "start": 2602.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El paso de Fidel",
            "start": 2604.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sus compa\u00f1eros por M\u00e9xico",
            "start": 2606.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dej\u00f3 profunda impresi\u00f3n en los",
            "start": 2608.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " futuros expedicionarios del Granma",
            "start": 2610.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y un c\u00famulo de leyendas por todas partes",
            "start": 2612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las que todav\u00eda se habla",
            "start": 2614.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con admiraci\u00f3n y respeto.",
            "start": 2616.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No olvidaremos nunca",
            "start": 2618.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que gracias al apoyo de muchos",
            "start": 2620.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amigos mexicanos",
            "start": 2622.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sarpor yate Granma de Tuxpan, Veracruz",
            "start": 2624.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 25 de noviembre de 1956.",
            "start": 2626.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De esa hist\u00f3rica embarcaci\u00f3n",
            "start": 2628.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " descendi\u00f3 siete d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 2630.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 2 de diciembre",
            "start": 2632.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el reci\u00e9n nacido Ej\u00e9rcito",
            "start": 2634.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Reverde que ven\u00eda a libertar",
            "start": 2636.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Cuba.",
            "start": 2638.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tampoco olvidamos que a solo unos meses",
            "start": 2640.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del hist\u00f3rico triunfo de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2642.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 1959",
            "start": 2644.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos visit\u00f3 el general L\u00e1zaro Cardenas.",
            "start": 2646.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Su voluntad de estar junto a nuestro pueblo",
            "start": 2648.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ra\u00edz de la invasi\u00f3n mercenaria",
            "start": 2650.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por Playa Gir\u00f3n",
            "start": 2652.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 1961",
            "start": 2654.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " marca",
            "start": 2656.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sensiblemente",
            "start": 2658.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el car\u00e1cter de nuestras relaciones.",
            "start": 2660.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fiel a sus mejores",
            "start": 2662.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradiciones, M\u00e9xico fue el \u00fanico",
            "start": 2664.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 2666.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no rompi\u00f3 relaciones con la Cuba",
            "start": 2668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revolucionaria cuando fuimos",
            "start": 2670.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expulsados de la OEA por un",
            "start": 2672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mandato imperial.",
            "start": 2674.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A lo largo de los a\u00f1os",
            "start": 2676.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jam\u00e1s se ha quebrado lo que la historia",
            "start": 2678.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uni\u00f3 indisolublemente.",
            "start": 2680.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nuestros dos pa\u00edses",
            "start": 2682.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han honrado sus pol\u00edticas soberanas",
            "start": 2684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al margen de cercan\u00edas",
            "start": 2686.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o distancias entre los gobiernos.",
            "start": 2688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Impera lo que",
            "start": 2690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preconiza un principio muy mexicano.",
            "start": 2692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El respeto al derecho ajeno",
            "start": 2694.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la paz.",
            "start": 2696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay un m\u00e9rito indiscutible en quienes",
            "start": 2698.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han dedicado vida y energ\u00edas,",
            "start": 2700.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alma y coraz\u00f3n",
            "start": 2702.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a alimentar esa hermandad",
            "start": 2704.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la ternura de los pueblos.",
            "start": 2706.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rindo tributo aqu\u00ed",
            "start": 2708.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la solidaridad sostenida,",
            "start": 2710.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invariable, apasionada",
            "start": 2712.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y firme que siempre encontramos",
            "start": 2714.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta tierra,",
            "start": 2716.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que todos los cubanos debemos amar",
            "start": 2718.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como la nuestra.",
            "start": 2720.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo dijo el ap\u00f3stol cubano,",
            "start": 2722.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quien adem\u00e1s dibuj\u00f3 con su prosa colorida",
            "start": 2724.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un retrato fiel",
            "start": 2726.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este pueblo generoso al afirmar.",
            "start": 2728.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como de la ra\u00edz de la",
            "start": 2730.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tierra le viene al mexicano",
            "start": 2732.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aquel car\u00e1cter suyo, sagaz",
            "start": 2734.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se\u00f1orial,",
            "start": 2736.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pegado al pa\u00eds que adora,",
            "start": 2738.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que por la obra doble de la magn\u00edfica naturaleza",
            "start": 2740.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el dejo brillante",
            "start": 2742.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la leyenda y la epopeya",
            "start": 2744.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se junta en su rara medida",
            "start": 2746.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el orden de lo real y el",
            "start": 2748.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sentimiento rom\u00e1ntico.",
            "start": 2750.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde aquellas palabras hasta hoy",
            "start": 2752.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ha dejado de crecer el patrimonio",
            "start": 2754.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " com\u00fan levantado por una",
            "start": 2756.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " infinita lista de prestigiosos intelectuales",
            "start": 2758.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y artistas de ambas naciones.",
            "start": 2760.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos unen la literatura,",
            "start": 2762.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el cine,",
            "start": 2764.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las artes visuales, el bolero",
            "start": 2766.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el mambo.",
            "start": 2768.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Podr\u00eda decirse que el significativo",
            "start": 2770.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " intercambio cultural entre M\u00e9xico y Cuba",
            "start": 2772.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alcanza todas las manifestaciones",
            "start": 2774.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la cultura en su m\u00e1s",
            "start": 2776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amplia secci\u00f3n, por cuanto",
            "start": 2778.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es menos influyente la relaci\u00f3n",
            "start": 2780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el deporte, especialmente",
            "start": 2782.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el beisbol y el boxeo,",
            "start": 2784.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde la conexi\u00f3n se da",
            "start": 2786.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tan natural y profunda que",
            "start": 2788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por momentos se pierde el origen exacto",
            "start": 2790.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de obras y hechos y hay que concluir",
            "start": 2792.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que proviene de ambos.",
            "start": 2794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amigas y amigos,",
            "start": 2796.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por esas y otras razones que",
            "start": 2798.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no caben en un discurso necesariamente",
            "start": 2800.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " breve, es un gran honor",
            "start": 2802.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " participar en el desfile militar",
            "start": 2804.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que conmemore el inicio de la lucha",
            "start": 2806.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 2808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y expresar nuestros sentimientos",
            "start": 2810.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ante su gobierno y su pueblo.",
            "start": 2812.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo hago consciente",
            "start": 2814.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que es un reconocimiento",
            "start": 2816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los lazos hist\u00f3ricos y de hermandad",
            "start": 2818.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " existentes entre M\u00e9xico y Cuba,",
            "start": 2820.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una muestra genuina",
            "start": 2822.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de aprecio, cari\u00f1o y respeto",
            "start": 2824.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que agradezco profundamente",
            "start": 2826.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nombre de mi pueblo.",
            "start": 2828.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La decisi\u00f3n de invitarnos",
            "start": 2830.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene un valor inconmensurablemente",
            "start": 2832.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mayor en momentos en que",
            "start": 2834.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sufrimos los embates de una guerra",
            "start": 2836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " multidimensional, con un bloqueo",
            "start": 2838.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " criminal recrudecido oportunistamente",
            "start": 2840.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s de 240",
            "start": 2842.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " medidas en medio de la pandemia",
            "start": 2844.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la COVID-19 que",
            "start": 2846.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tan dram\u00e1ticos costos tiene para todos,",
            "start": 2848.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero en particular",
            "start": 2850.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para los pa\u00edses de menor desarrollo.",
            "start": 2852.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos enfrentando",
            "start": 2854.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " paralelamente una agresiva campa\u00f1a",
            "start": 2856.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de odio, desinformaci\u00f3n,",
            "start": 2858.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manipulaci\u00f3n y mentiras",
            "start": 2860.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " montadas sobre las m\u00e1s diversas",
            "start": 2862.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " e influyentes plataformas",
            "start": 2864.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " digitales que desconoce",
            "start": 2866.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los l\u00edmites \u00e9ticos.",
            "start": 2868.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bajo el fuego de esa guerra total,",
            "start": 2870.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la solidaridad de M\u00e9xico",
            "start": 2872.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Cuba ha despertado",
            "start": 2874.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pueblo una mayor",
            "start": 2876.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " admiraci\u00f3n y el agradecimiento",
            "start": 2878.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s profundo.",
            "start": 2880.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Perm\u00edtame decirle, querido presidente,",
            "start": 2882.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que Cuba recordar\u00e1 siempre",
            "start": 2884.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus expresiones de apoyo,",
            "start": 2886.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su permanente reclamo por el levantamiento",
            "start": 2888.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del bloqueo y porque se convierta",
            "start": 2890.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el voto anual de Naciones Unidas",
            "start": 2892.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en hechos concretos, algo que",
            "start": 2894.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su pa\u00eds ha cumplido de forma",
            "start": 2896.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ejemplar para con nuestro pueblo.",
            "start": 2898.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Agradecemos profundamente",
            "start": 2900.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ayuda recibida en insumos m\u00e9dicos",
            "start": 2902.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y alimentos para paliar",
            "start": 2904.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los efectos combinados del",
            "start": 2906.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " proceso econ\u00f3mico y la pandemia.",
            "start": 2908.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hermanas y hermanos mexicanos,",
            "start": 2910.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ante la compleja situaci\u00f3n",
            "start": 2912.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " epidemiol\u00f3gica que enfrenta el mundo,",
            "start": 2914.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la solidaridad y la cooperaci\u00f3n",
            "start": 2916.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre nuestros pueblos",
            "start": 2918.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adquiere mayor trascendencia.",
            "start": 2920.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por esa raz\u00f3n, nuestros",
            "start": 2922.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " profesionales y t\u00e9cnicos de la salud",
            "start": 2924.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no dudaron en acompa\u00f1ar",
            "start": 2926.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cuanto fue necesario",
            "start": 2928.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al pueblo mexicano y volveremos",
            "start": 2930.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hacerlo siempre que lo precisen.",
            "start": 2932.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Reconocemos el excelente",
            "start": 2934.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajo desempe\u00f1ado por M\u00e9xico",
            "start": 2936.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al frente de la presidencia prot\u00e9mpole",
            "start": 2938.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la comunidad de estados latinoamericanos",
            "start": 2940.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y caribe\u00f1os, mecanismo",
            "start": 2942.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de genuina vocaci\u00f3n latinoamericana y",
            "start": 2944.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caribe\u00f1a destinado a defender",
            "start": 2946.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la unidad en la diversidad de nuestra",
            "start": 2948.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Am\u00e9rica frente al proyecto de",
            "start": 2950.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recolonizaci\u00f3n neoliberal",
            "start": 2952.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos intentan imponer.",
            "start": 2954.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como expresar a Fidel",
            "start": 2956.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un acto de amistad cubano mexicana",
            "start": 2958.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " celebrado el 2 de agosto",
            "start": 2960.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1980.",
            "start": 2962.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada soportaremos contra M\u00e9xico,",
            "start": 2964.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo sentiremos como propio.",
            "start": 2966.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sabremos ser fieles a la amistad",
            "start": 2968.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han forjado siglos de historia",
            "start": 2970.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de hermosos principios comunes.",
            "start": 2972.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2974.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico!",
            "start": 2976.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El licenciado",
            "start": 2978.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2980.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2982.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanos y comandante supremo",
            "start": 2984.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las Fuerzas Armadas",
            "start": 2986.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " har\u00e1 uso de la palabra.",
            "start": 2988.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2994.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico!",
            "start": 2996.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico!",
            "start": 2998.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico!",
            "start": 3000.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico!",
            "start": 3002.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico!",
            "start": 3004.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Excelent\u00edsimo se\u00f1or Miguel D\u00edaz-Canel,",
            "start": 3006.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " presidente de la Rep\u00fablica de Cuba.",
            "start": 3024.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez,",
            "start": 3028.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " secretario de la Defensa.",
            "start": 3034.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n,",
            "start": 3038.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " representantes del Gobierno de M\u00e9xico,",
            "start": 3048.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " del Poder Ejecutivo, Legislativo y Judicial.",
            "start": 3054.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pueblo de M\u00e9xico, amigas, amigos todos,",
            "start": 3060.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " por esas singularidades de nuestra historia,",
            "start": 3070.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la fecha que m\u00e1s celebra el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3076.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " es la del inicio, la del grito,",
            "start": 3082.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y no la de la consumaci\u00f3n de la independencia nacional.",
            "start": 3088.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " A los mexicanos nos importa m\u00e1s el iniciador,",
            "start": 3096.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " el cura Hidalgo, Keitu Urbide, el consumador,",
            "start": 3106.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " porque el cura era defensor del pueblo raso",
            "start": 3116.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y el general realista representaba a la \u00e9lite,",
            "start": 3124.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " a los de arriba, y s\u00f3lo buscaba ponerse la diadema imperial.",
            "start": 3132.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Hidalgo fue otra cosa, a \u00e9l le toc\u00f3 con Allende, Aldama, Jim\u00e9nez",
            "start": 3142.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y otros dirigentes populares enfrentar a la oligarqu\u00eda dominante",
            "start": 3158.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud.",
            "start": 3168.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El pensamiento de Hidalgo era subversivo,",
            "start": 3176.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " nada en su personalidad lo distanciaba de ser un revolucionario",
            "start": 3184.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y no se andaba por las ramas.",
            "start": 3196.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en una de sus cartas al intendente,",
            "start": 3202.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Juan Antonio Ria\u00f1o, escrib\u00eda,",
            "start": 3209.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No hay remedio, se\u00f1or intendente.",
            "start": 3215.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El movimiento actual es grande y mucho m\u00e1s",
            "start": 3221.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cuando se trata de recobrar derechos santos",
            "start": 3228.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " concedidos por Dios a los mexicanos,",
            "start": 3233.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " usurbados por unos conquistadores crueles,",
            "start": 3238.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " bastardos e injustos que, auxiliados de la ignorancia de los naturales",
            "start": 3243.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y acumulando pretextos santos y venerables,",
            "start": 3254.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pasaron a usurparles sus costumbres y propiedad",
            "start": 3261.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y vilmente de hombres libres convertirlos",
            "start": 3267.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a la degradante condici\u00f3n de esclavos.",
            "start": 3274.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Al mismo tiempo, Hidalgo era un hombre profundamente humano,",
            "start": 3281.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " un aut\u00e9ntico cristiano.",
            "start": 3291.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo demuestra el hecho de que para evitar el de g\u00fcello",
            "start": 3295.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de miles de oponentes realistas, pero tambi\u00e9n de inocentes,",
            "start": 3302.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " prefiri\u00f3 quedarse en el Cerro de las Cruces",
            "start": 3309.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y no tomar la Ciudad de M\u00e9xico, que estaba pr\u00e1cticamente rendida.",
            "start": 3316.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, sus adversarios nunca le perdonaron la osad\u00eda",
            "start": 3326.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de querer igualar a los pobres con las clases m\u00e1s favorecidas.",
            "start": 3334.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Baste recordar el juicio en que lo excomulgan",
            "start": 3343.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y la manera en que lo asesinan, le cortan la cabeza",
            "start": 3350.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y le exhiben como escarmiento por m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 3357.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en la Plaza Principal de Guanajuato.",
            "start": 3364.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ning\u00fan dirigente en la historia de M\u00e9xico ha recibido m\u00e1s insultos",
            "start": 3369.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que el cura Hidalgo.",
            "start": 3379.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Paco Ignacio Taibo hace un recuento de todos los improperios.",
            "start": 3382.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Endurecida alma, escol\u00e1stico sombr\u00edo, monstruo, taimado,",
            "start": 3391.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " coraz\u00f3n fementido, rencoroso, padre de gentes feroces, cura Sila,",
            "start": 3405.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " entra\u00f1a sin entra\u00f1as, villano, hip\u00f3crita, refinado, tirano de tu tierra,",
            "start": 3420.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " pach\u00e1, locura, imprudent\u00edsimo bachiller, caco, malo, mal\u00edsimo, pervers\u00edsimo,",
            "start": 3436.78,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " ignorant\u00edsimo bachiller, costilla, excelent\u00edsimo p\u00edcaro, homicida,",
            "start": 3460.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " ese creable majadero, badulaque, borriqu\u00edsimo, primog\u00e9nito de Satan\u00e1s,",
            "start": 3471.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " maldit\u00edsimo ladr\u00f3n, liberticida, insecto venenoso, energ\u00fameno, archiloco americano.",
            "start": 3486.78,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Por si fuese poco, en el juicio de descomuni\u00f3n lo llaman demagogo, desnaturalizado y fren\u00e9tico.",
            "start": 3506.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l se defend\u00eda respondiendo que actuaba con apego a su conciencia y es c\u00e9lebre la",
            "start": 3520.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " frase que dirige a sus acusadores.",
            "start": 3530.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Abrid los ojos, americanos, no os dej\u00e9is seducir de nuestros enemigos, ellos no son",
            "start": 3536.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " cat\u00f3licos, sino por pol\u00edtica. Su Dios es el dinero y las combinaciones s\u00f3lo tienen",
            "start": 3548.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " por objeto la opresi\u00f3n.",
            "start": 3562.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCre\u00e9is acaso que no puede ser verdadero cat\u00f3lico el que no est\u00e9 sujeto al despota",
            "start": 3565.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " espa\u00f1ol?",
            "start": 3576.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En fin, si Hidalgo no hubiese sido aut\u00e9ntico como lo era, no lo hubiesen sacrificado con",
            "start": 3577.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " tanta haza\u00f1a como lo hicieron con Jes\u00fas Cristo. Sin embargo, Hidalgo en sus \u00faltimas",
            "start": 3592.78,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " horas dio muestra de un temple excepcional y de una serenidad conmovedora, y hasta tuvo",
            "start": 3606.9,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " el gesto de una ins\u00f3lita amabilidad de componer unas d\u00e9cimas de agradecimiento a sus carceleros",
            "start": 3620.34,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " por el buen trato que le brindaron.",
            "start": 3632.5,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Una de ellas dedicada al cabo Manuel Ortega dice as\u00ed. Ortega, tu crianza fina, tu \u00edndole",
            "start": 3637.1,
            "duration": 14.579999999999927
        },
        {
            "text": " y estilo amable siempre te har\u00e1n apreciable, a\u00fan con gente peregrina, tiene protecci\u00f3n",
            "start": 3651.68,
            "duration": 12.820000000000164
        },
        {
            "text": " divina la piedad que has ejercido con un pobre desvalido que ma\u00f1ana va a morir y no",
            "start": 3664.5,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " puede retribuir ning\u00fan favor recibido.",
            "start": 3676.42,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Lo que le permiti\u00f3 al padre de la patria enfrentar la muerte con aplomo y tranquilidad",
            "start": 3686.02,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " fue la paz con su conciencia, la certeza de que con fidelidad a sus principios y valores",
            "start": 3695.3,
            "duration": 13.699999999999818
        },
        {
            "text": " hab\u00eda hecho lo correcto y lo que era necesario para el bien del pueblo al que se deb\u00eda.",
            "start": 3709.0,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " Cuando lo iban a fusilar a cuatro metros de distancia, los soldados temblaban, le dieron",
            "start": 3720.68,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " varios tiros sin matarlo y el sargento del pelot\u00f3n tuvo que ordenar a dos de ellos que",
            "start": 3731.72,
            "duration": 9.059999999999945
        },
        {
            "text": " le pusieran las bocas de los fusiles directamente en el coraz\u00f3n.",
            "start": 3740.7799999999997,
            "duration": 9.940000000000055
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de matarlo, le cortaron la cabeza y junto con las de Allende, Aldama y Jim\u00e9nez",
            "start": 3750.72,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " nos colocaron en cada esquina del edificio de la L\u00f3ndiga de Granaditas.",
            "start": 3760.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nosotros, los mexicanos, nos sentimos orgullosos de este h\u00e9roe y de muchos m\u00e1s, porque aqu\u00ed,",
            "start": 3766.8,
            "duration": 20.159999999999854
        },
        {
            "text": " nacionalista, sino que fue fruto de un anhelo de justicia y de libertad.",
            "start": 3810.08,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por ello el grito de libertad y justicia va antes que el de la independencia pol\u00edtica.",
            "start": 3824.08,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " No obstante, este ideal profundo represent\u00f3 todo un desaf\u00edo para los potentados, quienes",
            "start": 3832.84,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " lograron contenerlo y postergar su realizaci\u00f3n durante 100 a\u00f1os, porque es hasta un siglo",
            "start": 3848.32,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de consumada la independencia que otro grito, el de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 3859.56,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " de 1910 empezara a convertir en realidad los sue\u00f1os y los ideales de los curas Miguel",
            "start": 3868.24,
            "duration": 11.539999999999964
        },
        {
            "text": " Hidalgo y Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, de Jos\u00e9 Faurtiz de Dom\u00ednguez, de Le\u00f3n Avicario, de Juan",
            "start": 3879.7799999999997,
            "duration": 9.220000000000255
        },
        {
            "text": " Aldama, de Ignacio Allende, de Jos\u00e9 Mariano Jim\u00e9nez y de muchos otros dirigentes, mujeres",
            "start": 3889.0,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " y hombres que comenzaron la lucha por la emancipaci\u00f3n aut\u00e9ntica del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 3897.84,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy recordamos esa gran gesta hist\u00f3rica y la celebramos con la participaci\u00f3n",
            "start": 3909.08,
            "duration": 13.559999999999945
        },
        {
            "text": " del presidente de la Rep\u00fablica de Cuba, Miguel D\u00edaz Canel, quien representa a un pueblo",
            "start": 3922.64,
            "duration": 10.539999999999964
        },
        {
            "text": " que ha sabido, como pocos en el mundo, defender con dignidad su derecho a vivir libres e",
            "start": 3933.18,
            "duration": 10.300000000000182
        },
        {
            "text": " independientes sin permitir la injerencia en sus asuntos internos de ninguna potencia",
            "start": 3943.48,
            "duration": 8.9399999999996
        },
        {
            "text": " extranjera.",
            "start": 3952.4199999999996,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Le he dicho y repito, podemos estar de acuerdo o no con la Revoluci\u00f3n Cubana y con su gobierno,",
            "start": 3956.94,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " pero el haber resistido 62 a\u00f1os sin sometimiento es una indiscutible haza\u00f1a hist\u00f3rica.",
            "start": 3970.38,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " En consecuencia, creo que por su lucha en defensa de la soberan\u00eda de su pa\u00eds, el pueblo",
            "start": 3986.78,
            "duration": 9.759999999999764
        },
        {
            "text": " de Cuba merece el premio de la dignidad y esa isla debe ser considerada como la nueva",
            "start": 3996.54,
            "duration": 12.320000000000164
        },
        {
            "text": " numancia por su ejemplo de resistencia.",
            "start": 4008.86,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y pienso que por esa misma raz\u00f3n debiera ser declarada patrimonio de la humanidad.",
            "start": 4017.02,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00f3lo agrego que el gobierno que represento llama respetuosamente al gobierno de Estados",
            "start": 4031.86,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " Es preciso recordar lo que dec\u00eda George Washington, las naciones no deben aprovecharse del infortunio",
            "start": 4069.42,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " de otros pueblos. Dicho con toda franqueza, se ve mal que el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4086.42,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " utilice el bloqueo para impedir el bienestar del pueblo de Cuba con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 4099.9,
            "duration": 9.040000000000873
        },
        {
            "text": " usted, obligado por la necesidad, tenga que enfrentar a su propio gobierno.",
            "start": 4108.94,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " Si esta perversa estrategia lograse tener \u00e9xito, algo que no parece probable por la",
            "start": 4121.54,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 nos hemos referido?",
            "start": 4132.7,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Repito, si tuviera \u00e9xito se convertir\u00eda en un triunfo p\u00edrico, vil y canallesco,",
            "start": 4136.26,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " ninguna mancha de esas que no se borran ni con toda el agua de los oc\u00e9anos.",
            "start": 4150.5,
            "duration": 12.979999999999563
        },
        {
            "text": " Es mejor el entendimiento, el respeto mutuo y la libertad sin condiciones ni prepotencia.",
            "start": 4163.48,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda vive y desde esta Plaza Principal de M\u00e9xico le enviamos un saludo al presidente",
            "start": 4181.08,
            "duration": 11.599999999999454
        },
        {
            "text": " y mi c\u00e1rter, quien supo entenderse con el general Omar Torrijos para devolverle a Panam\u00e1",
            "start": 4192.68,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " el canal y su soberan\u00eda.",
            "start": 4205.4800000000005,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 que el presidente Biden, quien posee suficiente sensibilidad pol\u00edtica, act\u00fae",
            "start": 4211.84,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " con esa grandeza y ponga fin para siempre a la pol\u00edtica de agravios hacia Cuba.",
            "start": 4226.16,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " En la b\u00fasqueda de la reconciliaci\u00f3n tambi\u00e9n debe ayudar la comunidad cubano estadounidense",
            "start": 4240.36,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " haciendo a un lado los intereses electorales o partidistas.",
            "start": 4254.2,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Hay que dejar atr\u00e1s resentimientos, entender las nuevas circunstancias y buscar la reconciliaci\u00f3n.",
            "start": 4262.44,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " Es tiempo de la hermandad y no de la confrontaci\u00f3n, como lo se\u00f1alaba Jos\u00e9 Mart\u00ed.",
            "start": 4276.2,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " El choque puede evitarse con el exquisito tacto pol\u00edtico que viene de la majestad,",
            "start": 4290.32,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " del desinter\u00e9s y de la soberan\u00eda, del amor.",
            "start": 4304.16,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva la independencia de M\u00e9xico!",
            "start": 4312.44,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva la independencia de Cuba!",
            "start": 4316.879999999999,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva la independencia de todos los pueblos del mundo!",
            "start": 4320.599999999999,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva la fraternidad universal!",
            "start": 4326.48,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " El comandante de la columna del desfile dirigir\u00e1 el exhorto de las Fuerzas Armadas Mexicanas",
            "start": 4342.44,
            "duration": 23.079999999999927
        },
        {
            "text": " y de la Guardia Nacional.",
            "start": 4365.5199999999995,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " \u00a1Ej\u00e9rcito armado, Fuerza A\u00e9rea, Guardia Nacional!",
            "start": 4367.92,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva la independencia de M\u00e9xico!",
            "start": 4375.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ej\u00e9rcito armado, Fuerza A\u00e9rea, Guardia Nacional!",
            "start": 4380.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En estos momentos vemos c\u00f3mo los veh\u00edculos blindados Lynx realizan un movimiento para",
            "start": 4415.200000000001,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " desalojar esta plaza de la Constituci\u00f3n y se preparar\u00e1n para realizar sus desplazamientos",
            "start": 4428.6,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " frente al presidium.",
            "start": 4434.92,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Los veh\u00edculos blindados Lynx son tripulados por tres integrantes, est\u00e1n artillados con",
            "start": 4436.64,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Sobre nosotros, polo el cielo.",
            "start": 4768.24,
            "duration": 26.88000000000011
        },
        {
            "text": " Lema que identifica mujeres y hombres paracaidistas que muestran su valor al saltar desde aeronaves",
            "start": 4795.32,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " militares en vuelo.",
            "start": 4801.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Podemos observar que por el cielo sobre la Ciudad de M\u00e9xico desciende un equipo de ca\u00edda",
            "start": 4803.36,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " libre militar.",
            "start": 4809.82,
            "duration": 1.7799999999997453
        },
        {
            "text": " Desde una altura de 2.700 metros y una velocidad de descenso aproximada de 200 kil\u00f3metros",
            "start": 4811.599999999999,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " por hora durante 40 segundos, 10 paracaidistas de la Brigada de Fusileros Paracaidistas del",
            "start": 4819.4,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ej\u00e9rcito Mexicano y 5 de las Fuerzas Especiales de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 4826.08,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " realizan un salto en ca\u00edda libre militar desde un helic\u00f3ptero MI-17 de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 4833.599999999999,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " Mexicana empleando un paraca\u00eddas tipo ala de apertura manual.",
            "start": 4841.24,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " La ca\u00edda libre militar es una actividad de alto riesgo en la que se requiere de estabilidad",
            "start": 4846.8,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " emocional, gran concentraci\u00f3n y profesionalismo, lo cual es posible gracias al adiestramiento",
            "start": 4852.76,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " militar.",
            "start": 4859.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Turque como una necesidad de modernizaci\u00f3n del paracaidismo militar se realizan saltos",
            "start": 4860.280000000001,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " a grandes alturas y calculando el tiempo necesario para la apertura del paraca\u00eddas ya que en",
            "start": 4867.400000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " su momento no se contaba con alg\u00fan sistema de apertura autom\u00e1tico para poder establecer",
            "start": 4873.4,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " un par\u00e1metro de seguridad realiz\u00e1ndose en aquel entonces \u00fanicamente con determinaci\u00f3n",
            "start": 4879.719999999999,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y arrojo.",
            "start": 4886.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La preparaci\u00f3n de un paracaidista de ca\u00edda libre requiere de un intenso y constante adiestramiento,",
            "start": 4887.5599999999995,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda de estos paracaidistas acumula m\u00e1s de 3.000 saltos en los que desarrollan",
            "start": 4894.04,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " las habilidades para poder realizar las maniobras que observamos.",
            "start": 4899.6,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Esta actividad se realiza en dos modalidades, t\u00e1ctica y deportiva.",
            "start": 4903.84,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Para el desarrollo t\u00e1ctico se emplea un paraca\u00eddas TW-9340 tipo ala.",
            "start": 4908.8,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " La modalidad deportiva se emplea para exhibiciones donde cada integrante demuestra sus destrezas",
            "start": 4915.72,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " as\u00ed como el trabajo relativo en ca\u00edda libre en formaciones con copas desplegadas.",
            "start": 4922.52,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " El personal instructor que desarrolla esta actividad es responsable de impartir el curso",
            "start": 4928.92,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " b\u00e1sico de ca\u00edda libre militar.",
            "start": 4934.0,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " El personal paracaidista de infiltraci\u00f3n se agrupa en unidades t\u00e1cticas que tienen",
            "start": 4937.32,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " como misi\u00f3n principal.",
            "start": 4942.12,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " Arribar al \u00e1rea de operaciones mediante el salto en ca\u00edda libre, maniobrando con la",
            "start": 4943.68,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " copa de su paraca\u00eddas para aterrizar con gran precisi\u00f3n en el punto seleccionado.",
            "start": 4949.0,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Este personal lleva consigo su equipo b\u00e1sico de supervivencia, un arma larga y un arma",
            "start": 4954.92,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " corta, granadas de humo y lienzos de tela llamados paineles.",
            "start": 4960.56,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Con este material marcan la zona de lanzamiento sobre un terreno de 2.7 kil\u00f3metros de largo",
            "start": 4964.68,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " por un kil\u00f3metro de ancho, espacio en donde aterrizar\u00e1n quienes integran la operaci\u00f3n",
            "start": 4971.12,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de desembarco a\u00e9reo.",
            "start": 4976.24,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Actualmente la Brigada de Pusileros Paracaidistas del Ej\u00e9rcito Mexicano se encuentra integrada",
            "start": 4978.36,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " con tres batallones con el efectivo de 2.274 mujeres y hombres.",
            "start": 4984.48,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de sus funciones t\u00e1cticas, debido a altas capacidades y la ubicaci\u00f3n de su",
            "start": 4990.32,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " unidad matriz en la Ciudad de M\u00e9xico, la Brigada de Pusileros Paracaidistas tienen",
            "start": 4995.36,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " un papel sumamente importante en la aplicaci\u00f3n del Plan DN3A mediante el cual han desarrollado",
            "start": 5000.639999999999,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " un sinn\u00famero de actividades en auxilio de la poblaci\u00f3n, destacando el rescate de personas",
            "start": 5007.0,
            "duration": 5.919999999999163
        },
        {
            "text": " lealtad que caracteriza a todo soldado y lo demuestran con estos saltos que hoy observamos.",
            "start": 5093.92,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " En su conjunto, todos deben calificarse como paracaidistas para pertenecer a esta unidad",
            "start": 5102.04,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " y participar en cualquier operaci\u00f3n de desembarco a\u00e9reo.",
            "start": 5108.4,
            "duration": 4.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Es as\u00ed como el personal de aerotropas del ej\u00e9rcito mexicano y de la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 5112.72,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Todo por M\u00e9xico.",
            "start": 5177.88,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Podemos ver como dos helic\u00f3pteros MD-530 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, artillados con",
            "start": 5184.04,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " ametralladoras y lanzacoetes, realizan una operaci\u00f3n de apoyo a\u00e9reo conocida como",
            "start": 5191.8,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " sombrilla a\u00e9rea, que consiste en dar cobertura manteniendo aeronaves artilladas en el aire",
            "start": 5198.08,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Un equipo del Cuerpo de Fuerzas Especiales del ej\u00e9rcito mexicano y de la Armada de M\u00e9xico,",
            "start": 5261.68,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " cada uno integrado por 8 elementos que cuentan con conocimientos en comunicaci\u00f3n, primeros",
            "start": 5267.84,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " auxilios, adem\u00e1s del manejo de diversos armamentos, cuentan con la capacitaci\u00f3n que deben reunir",
            "start": 5274.4,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " quienes integran este cuerpo especial.",
            "start": 5281.28,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Estas operaciones se planean para cumplir misiones donde se requiere de aplicar el efecto",
            "start": 5283.92,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " adhesivo del empleo de helic\u00f3pteros que proporcionan rapidez, sorpresa, maniobrabilidad,",
            "start": 5289.68,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " volumen y potencia de fuego.",
            "start": 5296.320000000001,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Cuando el helic\u00f3ptero no puede aterrizar por las condiciones adversas del terreno o",
            "start": 5299.280000000001,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " por los obst\u00e1culos existentes, el descenso se realiza con el empleo de la soga r\u00e1pida,",
            "start": 5304.160000000001,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " evitando que la aeronave se pose en tierra.",
            "start": 5310.72,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Una vez que las aeronaves arriban al \u00e1rea de desembarque, cuentan con escasos minutos",
            "start": 5313.68,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " para descender y entrar en acci\u00f3n con el objeto de mantener la sorpresa y conservar",
            "start": 5318.88,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " la iniciativa en la operaci\u00f3n.",
            "start": 5324.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El descenso de soga r\u00e1pida es realizado por medio de la aplicaci\u00f3n de arqueajes en una",
            "start": 5326.08,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " aeronave, cuya finalidad es servir como medio de descenso para el personal que integra un",
            "start": 5332.56,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " equipo t\u00e1ctico utilizado a una altura m\u00e1xima de 30 metros.",
            "start": 5339.04,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Esta operaci\u00f3n permite descender r\u00e1pidamente desde helic\u00f3pteros con la soga.",
            "start": 5344.32,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Solamente para la realizaci\u00f3n de esta actividad se usar\u00e1 la soga frenando la ca\u00edda con",
            "start": 5349.36,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " los guantes y los pies, los cuales sirven de estafizadores para mantener el cuerpo en",
            "start": 5354.96,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " forma vertical.",
            "start": 5360.48,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " Por ende, el personal debe de contar con una excelente condici\u00f3n f\u00edsica, capaz de",
            "start": 5361.76,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " soportar su propio peso y ante su tipo, ya que estar\u00e1 est\u00e1tico por 5 segundos.",
            "start": 5367.12,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " El ej\u00e9rcito mexicano y la Armada de M\u00e9xico materializan actividades de adiestramiento",
            "start": 5373.28,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " en forma conjunta, lo cual permite actuar en forma coordinada llevando a cabo entrenamiento",
            "start": 5378.72,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " en diversas t\u00e9cnicas que les permiten actuar de forma integrada para el cumplimiento de",
            "start": 5385.12,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " sus misiones.",
            "start": 5390.320000000001,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Una vez que las tropas de fuerzas especiales han descendido, se reorganizan para dar cumplimiento",
            "start": 5391.52,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " a la misi\u00f3n ordenada, sea esta t\u00e1ctica de apoyo institucional o de auxilio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5397.599999999999,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " civil.",
            "start": 5403.76,
            "duration": 1.0399999999999636
        },
        {
            "text": " En la actualidad, este tipo de operaciones adquieren una enorme importancia en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 5404.8,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " del Plan DN3E, ya que permiten llevar a cabo las actividades de b\u00fasqueda, rescate y evacuaci\u00f3n",
            "start": 5411.28,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " de personas afectadas por desastres naturales o artificiales en \u00e1reas aisladas o de dif\u00edcil",
            "start": 5418.4,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " acceso.",
            "start": 5425.5199999999995,
            "duration": 1.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Una vez que las tropas han cumplido su misi\u00f3n, deben ser evacuadas hacia un \u00e1rea de reorganizaci\u00f3n",
            "start": 5426.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en donde se preparan para el cumplimiento de otras misiones, lo cual puede realizarse",
            "start": 5432.96,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " con los medios a\u00e9reos disponibles mediante una operaci\u00f3n aerom\u00f3vil denominada exfiltraci\u00f3n.",
            "start": 5437.84,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " En estos momentos pueden apreciar como dos equipos de fuerzas especiales ser\u00e1n atlados",
            "start": 5443.92,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " cada uno sobre una cuerda suspendida de los helic\u00f3pteros Kuga, con el fin de ser exfiltrados",
            "start": 5451.68,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de haber cumplido con una misi\u00f3n.",
            "start": 5458.88,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Esta operaci\u00f3n consiste en el empleo de aeronaves de ala rotativa para extraer al personal en",
            "start": 5461.68,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " forma r\u00e1pida y oportuna de un \u00e1rea instalaci\u00f3n despu\u00e9s de haber cumplido con la misi\u00f3n",
            "start": 5467.280000000001,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " asignada.",
            "start": 5473.200000000001,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Puede llevarse a cabo mediante el empleo de cuerdas o sogas para exfiltraci\u00f3n, cuando",
            "start": 5474.8,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " los helic\u00f3pteros no puedan aterrizar por las condiciones adversas del terreno o por",
            "start": 5479.92,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " los \u00f3ptim\u00e1ticos existentes, manteni\u00e9ndose en vuelos estacionarios y evitando que se",
            "start": 5484.8,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " pose en tierra.",
            "start": 5490.4800000000005,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Una vez que las aeronaves descienden a una altura cercana a los 12 metros del lugar",
            "start": 5492.08,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " donde se encuentra el personal, son escasos minutos para anclarlos a las cuerdas y proceder",
            "start": 5496.56,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " a la exfiltraci\u00f3n lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, a fin de evitar la exposici\u00f3n de las aeronaves",
            "start": 5502.4,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " el ascenso hasta tener la altura suficiente e iniciar la ruta de vuelo, iniciando el ascenso",
            "start": 5534.72,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " en forma vertical hasta alcanzar una altura en la que las tropas queden suspendidas.",
            "start": 5540.400000000001,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Es as\u00ed como este personal demuestra su alto nivel de adiestramiento especializado en las",
            "start": 5545.76,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " operaciones aerom\u00f3viles que son realizadas por las unidades de fuerzas especiales.",
            "start": 5551.2,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " Con gran orgullo y distinci\u00f3n, este personal es portador de la boina verde, presto a cumplir",
            "start": 5557.6,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " con la misi\u00f3n en la selva o en el desierto, siempre con alma, fuerza, lealtad y gran valor,",
            "start": 5563.84,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " las fuerzas especiales dan todo por M\u00e9xico.",
            "start": 5571.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con un vistoso movimiento vemos entrar a nuestro z\u00f3calo capitalino veh\u00edculos pertenecientes",
            "start": 5580.88,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " a la Guardia Nacional, Ej\u00e9rcito Mexicano, Armada de M\u00e9xico y Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 5587.2,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Estos automotores son parte del gran parque vehicular con que se cuenta para desarrollar",
            "start": 5594.5599999999995,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " las actividades operativas terrestres, mar\u00edtimas y la justicia, por lo que observamos",
            "start": 5599.679999999999,
            "duration": 6.080000000000837
        },
        {
            "text": " veh\u00edculos de reconocimiento, veh\u00edculos de transporte de personal, veh\u00edculos blindados,",
            "start": 5605.76,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " motocicletas y lanchas semir\u00edquidas.",
            "start": 5611.04,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " Estos veh\u00edculos cuentan con diverso armamento que proporciona una gran potencia y volumen",
            "start": 5613.76,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " de fuego, lo que permite realizar operaciones para reducir la violencia en el pa\u00eds.",
            "start": 5619.04,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n podemos observar el personal de paracaidistas y fuerzas especiales del Ej\u00e9rcito que nos",
            "start": 5624.72,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " proporcionaron la emoci\u00f3n y adrenalina de los ejercicios de descenso en ca\u00edda libre,",
            "start": 5631.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " infiltraci\u00f3n y exfiltraci\u00f3n.",
            "start": 5637.12,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " El general de divisi\u00f3n, diplomado de Estado Mayor, Gabriel Garc\u00eda Rincon, oficial mayor",
            "start": 5717.76,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y comandante de la columna del desfile, se dirige",
            "start": 5723.360000000001,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " al presidente de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "start": 5728.72,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 5733.76,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, solicito autorizaci\u00f3n para iniciar el desfile",
            "start": 5740.96,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " militar conmemorativo al 206 aniversario del inicio de nuestra independencia.",
            "start": 5747.68,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nuestra bandera.",
            "start": 5834.4800000000005,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Marcando el inicio de este desfile, podemos escuchar el rugir de las aeronaves caza-t\u00e1ctico",
            "start": 5836.4800000000005,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y prop\u00f3sito de alto rendimiento F-5 sobre la Plaza de la Constituci\u00f3n.",
            "start": 5842.4800000000005,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nuestra bandera es uno de los s\u00edmbolos patrios.",
            "start": 5848.4800000000005,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos da identidad y nos hace sentir orgullosos como mexicanos.",
            "start": 5851.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Abre paso a la bandera monumental, precedida callardamente por una descubierta de motociclistas",
            "start": 5855.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de mujeres y hombres del ej\u00e9rcito mexicano, armada de M\u00e9xico, Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 5861.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y Guardia Nacional en este festejo del 201 aniversario del inicio de la independencia",
            "start": 5867.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "start": 5875.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como soldados de M\u00e9xico, nos sentimos muy orgullosos de confeccionar a mano todas las",
            "start": 5878.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " banderas que desfilan el d\u00eda de hoy y todas aquellas que los mexicanos pueden observar",
            "start": 5883.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ondeando en el hasta bandera monumentales de todo el territorio nacional.",
            "start": 5888.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este contingente representa el trabajo en conjunto y coordinado que realiza el personal militar",
            "start": 5894.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en beneficio del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 5900.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con distinci\u00f3n y marcialidad, desfilan mujeres y hombres de las tres fuerzas armadas y Guardia",
            "start": 5902.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nacional, portando 72 banderas, distingui\u00e9ndose al frente la bandera del ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 5908.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ideada por el general Vicente Guerrero y el general Agust\u00edn de Iturbide, la cual simboliz\u00f3",
            "start": 5915.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la independencia, religi\u00f3n y uni\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 5922.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desfila ante ustedes un carro tem\u00e1tico alusivo al inicio de la guerra de independencia de",
            "start": 5927.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico.",
            "start": 5933.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En este se destaca la figura del cura Miguel Hidalgo y Costilla, quien en la madrugada",
            "start": 5934.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " del 16 de septiembre de 1810, tras haber sido descubiertas las conspiraciones de Quer\u00e9taro,",
            "start": 5940.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " quiso replicar las campanas de la parroquia de Dolores para convocar al pueblo a tomar",
            "start": 5947.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " las armas.",
            "start": 5953.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Observamos pasar una banda de guerra que porta la vestimenta del batall\u00f3n Hidalgo.",
            "start": 5954.4800000000005,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Surcando nuestro espacio aeronacional, apreciamos a la escuadrilla Mammoth, compuesta por dos",
            "start": 5960.4800000000005,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " aeronaves de transporte, una Spartan C-27J y un H\u00e9rcules C-130, escoltados por ocho",
            "start": 5966.4800000000005,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aviones T-6C de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 5973.4800000000005,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El avi\u00f3n C-27J Spartan es empleado para el transporte de personal y material diverso",
            "start": 5976.4800000000005,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " durante la aplicaci\u00f3n del plan DN3E.",
            "start": 5981.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Apreciamos con su caracter\u00edstico arraigo y tradici\u00f3n en tierra caliente, un cuerpo",
            "start": 5984.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de caballer\u00eda de defensa rurales del ej\u00e9rcito mexicano con la vestimenta representativa",
            "start": 5989.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " del regimiento provincial de Dragones de la Reina.",
            "start": 5995.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desfila ante nosotros una secci\u00f3n de soldados que portan el uniforme que perteneci\u00f3 a la",
            "start": 5999.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " infanter\u00eda del ej\u00e9rcito trigarante.",
            "start": 6004.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desfila ante nosotros una secci\u00f3n con el uniforme del batall\u00f3n activo de San Luis,",
            "start": 6008.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " unidad de infanter\u00eda que tom\u00f3 parte en la campa\u00f1a de Texas en 1836 y en la batalla",
            "start": 6013.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la Angostura durante los d\u00edas 22 y 23 de febrero de 1847.",
            "start": 6020.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Custodiando con valor nuestra ense\u00f1a nacional, se presentan las escoltas de bandera de las",
            "start": 6027.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " fuerzas armadas de tierra, mar y aire y de la Guardia Nacional, escoltadas por mujeres",
            "start": 6033.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que portan los guiones del ej\u00e9rcito, fuerza a\u00e9rea, armada y guardia nacional.",
            "start": 6040.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Para los soldados del ej\u00e9rcito que desfilan el d\u00eda de hoy ante el pueblo de M\u00e9xico,",
            "start": 6046.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es un orgullo portar los uniformes emblem\u00e1ticos de valerosos mexicanos que lucharon a trav\u00e9s",
            "start": 6051.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de nuestra historia, por nuestra patria y libertad.",
            "start": 6058.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como ellos, los actuales integrantes del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea actuamos con",
            "start": 6063.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " total compromiso y lealtad en todas las latitudes del territorio nacional, por el bienestar",
            "start": 6068.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de todos los mexicanos.",
            "start": 6075.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para engalanar este desfile militar conmemorativo al inicio de nuestra independencia, se presenta",
            "start": 6093.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ante nosotros el agrupamiento de delegaciones extranjeras.",
            "start": 6116.68,
            "duration": 5.299999999999272
        },
        {
            "text": " Ese agrupamiento est\u00e1 integrado con contingentes de los ej\u00e9rcitos de pa\u00edses amigos de Am\u00e9rica,",
            "start": 6122.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Asia, \u00c1frica y Europa, quienes se unen a nuestro magno festejo.",
            "start": 6129.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pueblo de M\u00e9xico, damos nuestro reconocimiento y agradecimiento a los distinguidos militares",
            "start": 6139.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que nos honran con su presencia.",
            "start": 6146.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este momento podemos observar a la escuadrilla avisp\u00e1, formada en su totalidad por cuatro",
            "start": 6149.28,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " aeronaves C-295 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana en formaci\u00f3n diamante.",
            "start": 6155.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este tipo de aeronaves se emplean para el transporte de personal y material, habi\u00e9ndose",
            "start": 6161.58,
            "duration": 4.900000000000546
        },
        {
            "text": " empleado hasta el momento durante la presente pandemia en 185 operaciones a\u00e9reas, lo que",
            "start": 6166.4800000000005,
            "duration": 6.099999999999454
        },
        {
            "text": " ha representado m\u00e1s de 450 horas en vuelo.",
            "start": 6172.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Iniciamos el paso de nuestros amigos con una secci\u00f3n de pioneros y la banda de m\u00fasica",
            "start": 6175.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de la legi\u00f3n extranjera de la Rep\u00fablica Francesa.",
            "start": 6181.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Francia se encuentra situada en Europa Occidental, pudiendo encontrar en su interior la imponente",
            "start": 6185.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cordillera de los Alpes y los Pirineos, as\u00ed como el r\u00edo Loira.",
            "start": 6192.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Semipresidencialista Unitaria y su idioma oficial es el franc\u00e9s.",
            "start": 6197.98,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Sus fuerzas armadas comprenden el Ej\u00e9rcito de Tierra, la Marina Nacional, el Ej\u00e9rcito",
            "start": 6207.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Aire y la Gendarmer\u00eda Nacional de Francia.",
            "start": 6214.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El Ej\u00e9rcito de Tierra est\u00e1 compuesto por las tropas de marina, la legi\u00f3n extranjera,",
            "start": 6219.179999999999,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " el arma blindada de caballer\u00eda, la artiller\u00eda, aviaci\u00f3n ligera del Ej\u00e9rcito de Tierra,",
            "start": 6230.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el cuerpo de ingenieros militares, la infanter\u00eda con famosos cazadores alpinos, log\u00edstica",
            "start": 6236.179999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y transporte, servicios t\u00e9cnicos.",
            "start": 6243.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora, frente a nosotros hace acto de presencia un contingente del Ej\u00e9rcito Argentino.",
            "start": 6249.179999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Argentina se encuentra situada en el cono sur del continente americano, ba\u00f1ada por",
            "start": 6256.179999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " el r\u00edo de la Plata y rodeada por el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico.",
            "start": 6264.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Posee un sistema de gobierno representativo, republicano y federal.",
            "start": 6269.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Su idioma oficial es el espa\u00f1ol.",
            "start": 6274.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Marchan sus cadetes del Colegio Militar de la Naci\u00f3n, en representaci\u00f3n de sus fuerzas armadas.",
            "start": 6277.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hermanos Argentinos, sean bienvenidos a este pa\u00eds.",
            "start": 6284.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es muy grato observar la marcialidad con que marchan sus cadetes.",
            "start": 6289.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se presenta frente al pueblo mexicano un contingente de la Escuela Militar de Cadetes",
            "start": 6295.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " General Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdoba, del Ej\u00e9rcito de Colombia.",
            "start": 6301.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tienes orgullosamente representan el d\u00eda de hoy a las fuerzas militares de este fraternal pa\u00eds.",
            "start": 6306.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esta hermana naci\u00f3n se encuentra situada en Sudam\u00e9rica y est\u00e1 rodeada por el Mar Caribe",
            "start": 6313.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y el oc\u00e9ano Pac\u00edfico.",
            "start": 6319.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Su forma de gobierno es democr\u00e1tico participativo centralizado y su idioma oficial es el espa\u00f1ol.",
            "start": 6322.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Las fuerzas militares con el conjunto de instituciones castrenses adscritas al Ministerio de Defensa.",
            "start": 6329.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Orgulloso y marcial desfilan frente al pueblo de M\u00e9xico el contingente representativo de las fuerzas armadas hondure\u00f1as",
            "start": 6336.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " con un oficial y 33 cadetes del Academia Militar General Francisco Moraz\u00e1n.",
            "start": 6344.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esta hermana naci\u00f3n se encuentra situada en la parte central del continente americano",
            "start": 6351.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " rodeada por el Mar Caribe y el oc\u00e9ano Pac\u00edfico.",
            "start": 6357.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Presidencialista y su idioma oficial es el espa\u00f1ol.",
            "start": 6360.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Las fuerzas armadas de Honduras son una instituci\u00f3n nacional de car\u00e1cter permanente,",
            "start": 6367.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " esencialmente profesional, apol\u00edtica, obediente y no deliberante.",
            "start": 6373.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Volando sobre la Plaza de la Constituci\u00f3n vemos a la escuadrilla orca",
            "start": 6380.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " conformada por tres aeronaves Bon 737-800 escoltada por tres aviones EP5 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 6385.179999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Haciendo gala de su solidaridad con el pueblo mexicano",
            "start": 6394.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se presenta un contingente del Colegio Militar de la Naci\u00f3n del Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica del Per\u00fa",
            "start": 6398.179999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en representaci\u00f3n de sus fuerzas armadas.",
            "start": 6405.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Per\u00fa es un pa\u00eds sudamericano que se encuentra entre el Busque del Amazonas y Machu Picchu.",
            "start": 6408.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Unitaria Representativa Decentralizada Presidencialista.",
            "start": 6415.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Su idioma oficial es el espa\u00f1ol.",
            "start": 6422.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las instituciones armadas que componen sus fuerzas son el Ej\u00e9rcito, la Marina de Guerra",
            "start": 6425.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y la Fuerza A\u00e9rea del Per\u00fa.",
            "start": 6431.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora desvila el contingente representativo de la Rep\u00fablica Popular de Bangladesh.",
            "start": 6433.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bangladesh es un pa\u00eds surasi\u00e1tico marcado por su abundante vegetaci\u00f3n y sus numerosos canales.",
            "start": 6440.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Parlamentaria y su idioma oficial es el bengali.",
            "start": 6447.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, podemos observar el paso de 24 distinguidos elementos de fuerzas de defensa de Belize.",
            "start": 6454.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Belize se ubica en el noreste de Centroam\u00e9rica.",
            "start": 6463.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tiene fronteras con Honduras, Guatemala y M\u00e9xico.",
            "start": 6467.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Su forma de gobierno es la democracia y su idioma oficial es el ingl\u00e9s.",
            "start": 6471.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Los hermanos belise\u00f1os comparten sus ra\u00edces mayas con el pueblo mexicano.",
            "start": 6476.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sean bienvenidos.",
            "start": 6481.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Haciendo gala de un paso firme y contundente, pasa frente a nosotros el contingente del Ej\u00e9rcito Real de Marruecos",
            "start": 6484.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " conformado por 35 representantes de sus fuerzas armadas.",
            "start": 6492.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Marruecos se encuentra situado al nombre de la Rep\u00fablica Popular.",
            "start": 6497.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Marruecos se encuentra situado al norte del continente africano entre el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico y el Mar Mediterr\u00e1neo.",
            "start": 6503.179999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Su r\u00e9gimen de gobierno es la monarqu\u00eda constitucional.",
            "start": 6512.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Su idioma oficial es el \u00e1rabe.",
            "start": 6516.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Haciendo gala de su paso legendario y con toda su elegancia,",
            "start": 6524.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " despila ante nosotros 27 representantes del Ej\u00e9rcito del Reino Unido de la Gran Betra\u00f1a.",
            "start": 6528.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El avi\u00f3n C-130 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que integra a la escuadrilla Mammoth que observamos sobre nosotros",
            "start": 6534.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es una aeronave de transporte pesada dise\u00f1ada para cumplir misiones t\u00e1cticas",
            "start": 6541.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " como el transporte personal y material diverso.",
            "start": 6547.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y el lanzamiento de aerotropas actualmente contribuyen en la distribuci\u00f3n de insumos m\u00e9dicos y vacunas contra el COVID-19.",
            "start": 6550.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hasta el momento, las aeronaves de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana han transportado m\u00e1s de 450 toneladas de estos materiales",
            "start": 6559.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en m\u00e1s de 500 operaciones a\u00e9reas, lo que representa m\u00e1s de 600 horas de vuelo.",
            "start": 6568.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En este momento, hace acto de presencia el contingente representativo del Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica Argelina, democr\u00e1tica y popular.",
            "start": 6575.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Este pa\u00eds, amigo, se encuentra situado al nombre de \u00c1frica y la zona mediterr\u00e1nea.",
            "start": 6584.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En su nombre manifiesta su forma de gobierno republicano, democr\u00e1tico y popular.",
            "start": 6590.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Su idioma oficial es el \u00e1rabe.",
            "start": 6596.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El Ej\u00e9rcito Argelino se encuentra altamente profesionalizado y capacitado para operaciones terrestres.",
            "start": 6599.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Marcha ante nosotros un contingente de la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela.",
            "start": 6606.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta naci\u00f3n, amiga, se encuentra situada en la zona intertropical de Am\u00e9rica del Sur,",
            "start": 6614.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " bordeada por el Mar Caribe y ba\u00f1ada en su interior por los r\u00edos Orinoco y Amazonas.",
            "start": 6619.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Realizan un segundo pase las aeronaves de transporte C-295 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 6627.179999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Este tipo de aviones ha sido empleado en apoyo para la distribuci\u00f3n de libros escolares en beneficio de la ni\u00f1ez mexicana.",
            "start": 6634.179999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En este momento, hace acto de presencia un contingente de Cote d'Ivoire.",
            "start": 6641.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta naci\u00f3n se encuentra situada en \u00c1frica Occidental, en la costa del Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico.",
            "start": 6648.179999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Presidencialista y su idioma oficial es el franc\u00e9s.",
            "start": 6656.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tus fuerzas armadas est\u00e1n integradas por el Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, Armada y Gendarmer\u00eda Nacional.",
            "start": 6663.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Para cerrar este distinguido agrupamiento, observaremos la contundente marcha del contingente del Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica de Italia.",
            "start": 6672.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Italia es un pa\u00eds ubicado en el occidente de Europa con una larga costa en el Mar Mediterr\u00e1neo.",
            "start": 6681.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Se presenta el agrupamiento de defensa exterior y seguridad interior.",
            "start": 6699.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo encabeza la Comandancia del Ej\u00e9rcito, que con fecha 13 de agosto de 2021, pas\u00f3 su revista de entrada.",
            "start": 6704.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esta comandancia fue creada como parte del proceso de modernizaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional",
            "start": 6713.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para adaptarla a las exigencias actuales en los \u00e1mbitos nacional e internacional.",
            "start": 6722.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desfilan los guiones m\u00e1s distintivos que representan a cada una de las armas y servicios del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea mexicano.",
            "start": 6728.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es importante mencionar que la mayor\u00eda del armamento que se muestra en este desfile es dise\u00f1ado y fabricado por ingenieros militares",
            "start": 6737.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de la Direcci\u00f3n General de Industria Militar de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "start": 6746.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Todo por M\u00e9xico.",
            "start": 6753.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desfila ante el pueblo de M\u00e9xico el cuerpo de fuerzas especiales con su comandante y grupo de comando.",
            "start": 6759.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Las fuerzas especiales son unidades del Ej\u00e9rcito mexicano que se distinguen por poseer equipamiento y adiestramiento de vanguardia",
            "start": 6766.179999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con capacidad de reacci\u00f3n y movilidad para cumplir misiones en poblados, desiertos, \u00e1reas selv\u00e1ticas, alta monta\u00f1a y anfibias entre otras.",
            "start": 6775.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En el sentido de identidad de estas tropas, se fortalece con la presencia de su banda de guerra y los guiones de este cuerpo especial",
            "start": 6788.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que representan a su cuartel general, sus batallones y al centro de adiestramiento del cuerpo de fuerzas especiales.",
            "start": 6795.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La secci\u00f3n contra Kereguili, color verde, puede ser empleada en zonas de \u00e1reas boscosas o selv\u00e1ticas donde se mimatizan,",
            "start": 6805.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " portan un fusil que cuenta con un alto grado de precisi\u00f3n.",
            "start": 6813.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esta compa\u00f1\u00eda de operaciones en selva que observamos es una unidad altamente entrenada para actuar en \u00e1reas con vegetaci\u00f3n y climas extremos.",
            "start": 6818.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Despilan una secci\u00f3n de mujeres que portan diverso armamento con un fusil de asalto y el lanzador m\u00faltiple de granadas calibre 40.",
            "start": 6827.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Al redoble del tambor, despilan dos compa\u00f1\u00edas de operaciones en desierto.",
            "start": 6840.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estas tropas son adiestradas en el subcentro de adiestramiento de operaciones en desierto, ubicado en Laguna Salada, Baja California,",
            "start": 6846.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " lugar con temperaturas que oscilan entre los 45 y 50 grados cent\u00edgrados.",
            "start": 6855.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En estas \u00e1reas de adiestramiento, el personal aprende t\u00e9cnicas para sobrevivir y t\u00e1cticas para combatir en un medio hostil.",
            "start": 6864.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Despilan dos compa\u00f1\u00edas de operaciones urbanas.",
            "start": 6872.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sus integrantes portan el uniforme de camuflaje transicional patr\u00f3n T3E,",
            "start": 6876.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que permite ocultarse con mayor eficacia a las vistas del adversario, confundi\u00e9ndose con el entorno en que se opera.",
            "start": 6882.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El adiestramiento de las fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano les capacita para cumplir adecuadamente las misiones de defensa nacional",
            "start": 6890.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " mediante t\u00e9cnicas de exploraci\u00f3n y combate.",
            "start": 6900.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El armamento que emplean est\u00e1 constituido para ametralladoras.",
            "start": 6904.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los aviones de transporte Boeing 737-800 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que podemos ver repatearon a casi mil conacionales",
            "start": 6908.179999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que se encontraban varados en diferentes pa\u00edses al inicio de la actual pandemia,",
            "start": 6918.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " repatriando tambi\u00e9n a sus pa\u00edses de procedencia alrededor de m\u00e1s de 2.200 personas de naciones amigas",
            "start": 6923.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y de casi 100 operaciones a\u00e9reas.",
            "start": 6930.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El agrupamiento motorizado de operaciones en selva se transporta a bordo de camionetas pickup doble cabina",
            "start": 6933.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pintadas con patr\u00f3n pixelado tipo selva y desierto con el fin de aprovechar las ventajas de movilidad y rapidez que brinda este tipo de veh\u00edculos.",
            "start": 6940.179999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Desfile el escal\u00f3n motorizado de operaciones en desierto.",
            "start": 6950.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Las tropas y veh\u00edculos de este agrupamiento emplean para su camuflaje",
            "start": 6954.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " un patr\u00f3n de colores beige armonizados con las tonalidades de este tipo de clima",
            "start": 6960.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pudiendo pasar inadvertidos a la vista de los adversarios.",
            "start": 6966.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es importante que los integrantes del ej\u00e9rcito mexicano se encuentren adiestrados en operaciones en desierto",
            "start": 6970.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " debido a que el 40% del territorio nacional se encuentra conformado por este tipo de geograf\u00eda.",
            "start": 6977.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El bloque motorizado de fuerzas especiales se transporta en veh\u00edculos blindados como el DN-11",
            "start": 6984.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " fabricado por la industria militar de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "start": 6993.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, se confeccionan uniformes y veh\u00edculos empleando un camuflaje tradicional T-3E.",
            "start": 7001.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los aviones T-6E que escoltan a las hornades de transporte de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 7008.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pueden ser artillados con ametralladoras, lanzacohetes y bombas",
            "start": 7015.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para ser empleados en misiones de patrullaje, vigilancia, reconocimiento, apoyo por el juego",
            "start": 7019.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y vuelo angrob\u00e1tico y t\u00e1ctico con capacidad para operar de d\u00eda y de noche.",
            "start": 7026.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El bloque de operaciones anfibias de fuerzas especiales",
            "start": 7031.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se integra con embarcaciones de los siguientes tipos",
            "start": 7034.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Piranha, para una tripulaci\u00f3n de 12 personas y capacidad de carga de 7 toneladas",
            "start": 7039.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Sodia, soporta una carga de 4 toneladas y pueden abordar 9 elementos",
            "start": 7045.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Te presenta un carro tem\u00e1tico de las fuerzas especiales del Ej\u00e9rcito Mexicano",
            "start": 7051.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " compuesta con una c\u00e9lula de francotiradores",
            "start": 7058.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " francotiradores, equipo que ha participado en competencias internacionales",
            "start": 7060.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y un veh\u00edculo de ataque r\u00e1pido",
            "start": 7065.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han participado en diversas competencias internacionales",
            "start": 7069.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dentro de las que destaca el ejercicio campe\u00e1n patrull",
            "start": 7073.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el cual se realiza cada a\u00f1o en el Reino Unido",
            "start": 7078.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Del cielo a la misi\u00f3n",
            "start": 7087.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se identifica los fusileros paracaidistas del Ej\u00e9rcito Mexicano",
            "start": 7090.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " conmemorando el 75 aniversario de la creaci\u00f3n de las aerotropas en M\u00e9xico",
            "start": 7095.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " desfila ante ustedes la brigada de fusileros paracaidistas",
            "start": 7100.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " comando y Estado Mayor",
            "start": 7105.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la secci\u00f3n de infiltraci\u00f3n est\u00e1 capacitada para realizar saltos de ca\u00edda libre",
            "start": 7108.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " utilizando paraca\u00eddas t\u00e1cticos de alto rendimiento de apertura manual",
            "start": 7113.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para realizar saltos de operaciones de infiltraci\u00f3n en \u00e1reas de dif\u00edcil acceso",
            "start": 7118.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la secci\u00f3n de precursores de asalto a\u00e9reo",
            "start": 7124.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desarrolla actividades de reconocimiento y combate",
            "start": 7127.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el fin de ubicar, seleccionar, marcar y poner en operaci\u00f3n",
            "start": 7130.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " zonas de salto y de aterrizaje para helic\u00f3pteros",
            "start": 7135.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la secci\u00f3n de apoyo altitanque est\u00e1 capacitada para realizar operaciones t\u00e1cticas de b\u00fasqueda",
            "start": 7138.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " localizaci\u00f3n y destrucci\u00f3n de veh\u00edculos blindados",
            "start": 7144.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuenta con lanzacoetes, lo cual facilita la captura de sus objetivos",
            "start": 7148.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y defensa contra veh\u00edculos blindados",
            "start": 7153.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las aeronaves CASA C-295 que sobrevuelan en este momento",
            "start": 7156.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hicieron merecedor al escuadr\u00f3n a\u00e9reo 301 del premio de prevenci\u00f3n de accidentes",
            "start": 7161.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " durante la 61 conferencia de comandantes y jefes de las fuerzas a\u00e9reas americanas",
            "start": 7167.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " celebrado entre el Cusigalpa Honduras por haber acumulado m\u00e1s de 2.350 horas de vuelo sin accidentes durante el 2020",
            "start": 7171.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " el batall\u00f3n de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito",
            "start": 7181.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " constituye el n\u00facleo principal de esta gran unidad",
            "start": 7186.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " integrado por tres compa\u00f1\u00edas de personal de las diversas armas y servicios",
            "start": 7190.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano",
            "start": 7195.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con alto adiestramiento y con equipo para el cumplimiento de sus misiones",
            "start": 7197.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " estas unidades tienen la caracter\u00edstica principal de arribar en poco tiempo al \u00e1rea de combate",
            "start": 7203.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " al realizar saltos desde aeronaves militares en vuelo",
            "start": 7209.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " utilizando diferentes tipos de paraca\u00eddas para descender a tierra",
            "start": 7213.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el personal especialista de las unidades aerotropas",
            "start": 7218.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuentan con un adiestramiento para realizar saltos a gran altura",
            "start": 7221.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y misiones en diversas \u00e1reas geogr\u00e1ficas de dif\u00edcil acceso",
            "start": 7226.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el efectivo de un batall\u00f3n de aerotropas es de 656 integrantes",
            "start": 7231.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " su armamento principal es el fusil FX-05",
            "start": 7237.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " arma dise\u00f1ada y fabricada por ingenieros del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 7242.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con la que se encuentran dotadas todas las unidades de la instituci\u00f3n",
            "start": 7246.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el cumplimiento de sus misiones asignadas pueden emplear diferentes tipos de veh\u00edculos automotores",
            "start": 7250.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " lo que propicia la especializaci\u00f3n tanto en adiestramiento",
            "start": 7257.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como en operaciones en los diferentes entornos en que puedan operar las tropas",
            "start": 7262.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " estos veh\u00edculos cuentan con un alto poder defensivo",
            "start": 7267.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que les proporcionan las ametralladoras calibre .50 y ametralladoras lanzagranadas",
            "start": 7271.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los batallones de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito constituyen el nubio principal de esta gran unidad",
            "start": 7276.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la evoluci\u00f3n de las aerotropas nacionales ha sido progresiva y permanente",
            "start": 7284.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " desde su creaci\u00f3n como compa\u00f1\u00eda m\u00ednima despu\u00e9s batall\u00f3n",
            "start": 7290.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hasta transformarse en la actual brigada de fusileros paracaidistas",
            "start": 7295.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como parte de las pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 7300.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " emprendidas a nivel institucional",
            "start": 7303.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la brigada de fusileros paracaidistas abri\u00f3 sus filas a mujeres en el a\u00f1o 2015",
            "start": 7306.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a bordo de veh\u00edculos blindados Sancaf",
            "start": 7312.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el personal de paracaidistas realiza operaciones en ambientes urbanos con mayor seguridad",
            "start": 7315.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " gracias a la protecci\u00f3n que proporciona el blindaje con que cuentan",
            "start": 7322.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pudiendo progresar en el cumplimiento de sus misiones",
            "start": 7326.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estos automotores est\u00e1n dotadas con ametralladoras 50 y pueden transportar a 10 elementos",
            "start": 7329.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la compa\u00f1\u00eda de armas de apoyo se integra con personal especialista en armamento colectivo",
            "start": 7337.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " como son los lanzacoetes, lanzagranadas, ametralladoras y morteros",
            "start": 7343.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como parte de los pestejos del 75 aniversario de creaci\u00f3n",
            "start": 7348.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la brigada de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 7353.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se presenta el carro tem\u00e1tico de este cuerpo especial",
            "start": 7356.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " inici\u00f3 sus actividades desde 1946",
            "start": 7360.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mostrando este veh\u00edculo de evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del subestuario y equipo",
            "start": 7365.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " precauci\u00f3n, desconfianza, reacci\u00f3n",
            "start": 7373.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " desfilanse ustedes el cuerpo de polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito",
            "start": 7377.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con mando acompa\u00f1ado de su grupo de comando",
            "start": 7382.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este personal auxilia los mandos territoriales de grandes unidades",
            "start": 7386.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " o de instalaciones y dependencias en la vigilancia del cumplimiento de las disposiciones",
            "start": 7391.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " relacionadas con la seguridad, la disciplina y el orden",
            "start": 7397.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " mediante su actuaci\u00f3n, la polic\u00eda militar",
            "start": 7403.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " releva las dem\u00e1s tropas del desempe\u00f1o del servicio de armas destinados a las finalidades",
            "start": 7407.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de las operaciones ante su pesada, permitiendo as\u00ed que estas se dediquen",
            "start": 7414.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " integramente a sus millones de combate o servicio",
            "start": 7418.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " parte integrante del cuerpo de polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito",
            "start": 7424.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 integrado por las compa\u00f1\u00edas de binomios can\u00f3filos",
            "start": 7427.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se aproxima una escuadrilla de aviones F-5",
            "start": 7432.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realizando una operaci\u00f3n de escolta a\u00e9rea",
            "start": 7435.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a tres BOM 737-800 de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 7438.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que consiste en proporcionar protecci\u00f3n a aeronaves en vuelo",
            "start": 7442.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que se tornan vulnerables",
            "start": 7446.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo uso de su equipo y armamento para atacar blancos tanto en el aire como en superficies",
            "start": 7448.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " este tipo de aviones se encargan de la defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 7453.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la totalidad del espacio a\u00e9reo nacional",
            "start": 7457.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " actualmente el ej\u00e9rcito cuenta con m\u00e1s de 1.100 perros para b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 7460.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " detecci\u00f3n de nevantes explosivos",
            "start": 7465.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " guardia y protecci\u00f3n y rastreo",
            "start": 7468.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los veh\u00edculos con que cuenta este cuerpo especial",
            "start": 7471.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " facilitan la reacci\u00f3n durante el desarrollo de actividades",
            "start": 7474.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " relacionadas con el apoyo a las autoridades responsables de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 7478.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de que les permite atender a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastre",
            "start": 7483.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y llevar a cabo la protecci\u00f3n de las personas",
            "start": 7489.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la propiedad p\u00fablica, prevenir el pillaje y el saqueo",
            "start": 7492.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " vigilar, proteger y custodiar con las directrices que riquen el actuar del polic\u00eda militar",
            "start": 7497.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " quienes se desempe\u00f1an como guardianes de la disciplina",
            "start": 7506.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tienen siempre en mente el amor a la patria",
            "start": 7511.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a las instituciones y al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7515.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los polic\u00edas militares tienen a su petici\u00f3n",
            "start": 7520.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los polic\u00edas militares tienen a su cargo",
            "start": 7523.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " custodiar y proteger instalaciones militares",
            "start": 7527.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " controlar el tr\u00e1nsito militar",
            "start": 7530.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vigilar el cumplimiento de las medidas para garantizar la seguridad de las personas",
            "start": 7533.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la informaci\u00f3n y las instalaciones",
            "start": 7538.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e9ntame la historia de la infanter\u00eda",
            "start": 7542.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y me habr\u00e1s contado la historia de todas las guerras",
            "start": 7545.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se expilan unidades representativas del arma de infanter\u00eda",
            "start": 7550.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " del ej\u00e9rcito con su mando y estado mayor",
            "start": 7554.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la infanter\u00eda es el arma de combate a pie",
            "start": 7558.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " utiliza toda clase de armas",
            "start": 7561.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y para desplazarse emplea todo tipo de transporte",
            "start": 7564.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " reviste gran importancia en las operaciones militares de conjunto",
            "start": 7568.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " por lo cual es considerada la base de las combinaciones del mando",
            "start": 7572.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el fusil FX-05 de fabricaci\u00f3n mexicana",
            "start": 7577.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es el arma individual de la infanter\u00eda",
            "start": 7581.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dise\u00f1ada por Lassie los ingenieros del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 7584.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y fabricada por la industria militar del pa\u00eds",
            "start": 7588.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por sus caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y bal\u00edsticas",
            "start": 7591.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un fusil confiable en diversas situaciones",
            "start": 7594.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y condiciones climatol\u00f3gicas advertencias",
            "start": 7597.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fue dise\u00f1ado espec\u00edficamente para que cada soldado",
            "start": 7600.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " del ej\u00e9rcito mexicano juntara con un fusil ligero",
            "start": 7604.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con gran volumen de juego y de pr\u00e1ctico empleo",
            "start": 7608.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las m\u00faltiples misiones que cumple",
            "start": 7611.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " actualmente la infanter\u00eda mexicana del ej\u00e9rcito",
            "start": 7615.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se encuentra en proceso de modernizaci\u00f3n",
            "start": 7618.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se incrementaron los efectivos de diversas unidades",
            "start": 7621.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ubicados en distintas regiones del pa\u00eds",
            "start": 7625.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se les dot\u00f3 con veh\u00edculos y servicios log\u00edsticos",
            "start": 7628.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para fortalecer sus capacidades operativas",
            "start": 7632.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como parte del armamento colectivo",
            "start": 7637.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las unidades de infanter\u00eda cuentan con la ametralladora ligera",
            "start": 7640.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fabricadas con las m\u00e1s altas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y bal\u00edsticas",
            "start": 7643.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " capaces de efectuar de 600 a 800 disparos por minuto",
            "start": 7647.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " lo que permite a las tropas contar con un gran volumen de fuego",
            "start": 7652.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la peculiaridad de desplazarse a pie le permite maniobrar sobre el terreno dif\u00edcil",
            "start": 7657.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " impasable para otras tropas",
            "start": 7662.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por la izquierda vemos en formaci\u00f3n delta a la escuadrilla c\u00fagar",
            "start": 7665.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " formada por cinco helic\u00f3pteros ecocharly 725",
            "start": 7669.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 7673.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estas aeronaves por sus avanzados sistemas",
            "start": 7676.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son un s\u00edmbolo de la tecnolog\u00eda y la vanguardia de esta fuerza armada",
            "start": 7679.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " debido a su versatilidad y la diversidad de la fuerza",
            "start": 7683.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " debido a su versatilidad son empleados para apoyar a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 7687.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en caso de desastres, necesidades p\u00fablicas y como ambulancias a\u00e9reas",
            "start": 7691.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de igual forma dentro de la gran variedad de armamento que emplea la infanter\u00eda",
            "start": 7695.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " cuentan con el lanzacohetis que por su peso y tama\u00f1o",
            "start": 7701.179999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es considerada como arma individual",
            "start": 7705.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y por sus caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y bal\u00edsticas",
            "start": 7708.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un arma empleada para la neutralizaci\u00f3n",
            "start": 7711.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o destrucci\u00f3n de veh\u00edculos blindados ligeros",
            "start": 7714.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las tropas que hoy desfilan entre nosotros",
            "start": 7721.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " visten el uniforme pixelado acabado inteligente rist\u00f3n",
            "start": 7724.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que por sus propiedades",
            "start": 7727.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " permite a cada soldado mimetizarse f\u00e1cilmente",
            "start": 7730.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los diferentes entornos de la orograf\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 7733.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en dos tonalidades",
            "start": 7736.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desierto y verde selva",
            "start": 7739.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el \u00faltimo empleado en aeroprogr\u00e1ficas de monta\u00f1a",
            "start": 7742.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bosque o selva",
            "start": 7745.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es utilizado en operaciones que se realizan en zonas des\u00e9rticas",
            "start": 7748.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o semides\u00e9rticas",
            "start": 7751.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que les permite pasar desapercibidos",
            "start": 7754.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al realizar sus actividades en estos lugares",
            "start": 7757.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " igualmente la infanter\u00eda cuenta con un lanzagranadas port\u00e1til",
            "start": 7760.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sus caracter\u00edsticas bal\u00edsticas",
            "start": 7764.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo hacen altamente efectivo en la neutralizaci\u00f3n",
            "start": 7767.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los veh\u00edculos blindados y tropas enemigas",
            "start": 7770.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ha cubierto de parafetos con un alcance de hasta 300 metros",
            "start": 7773.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en estos momentos se presenta el contingente",
            "start": 7781.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de infanter\u00eda motorizada del ej\u00e9rcito",
            "start": 7784.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " recibe esta denominaci\u00f3n",
            "start": 7787.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " debido a que es empleada veh\u00edculos terrestres a motor",
            "start": 7790.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para transportar a la totalidad de sus efectivos",
            "start": 7793.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los desplazamientos t\u00e1cticos",
            "start": 7796.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el cumplimiento de sus misiones",
            "start": 7799.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus veh\u00edculos est\u00e1n equipados con morteros calibre 81",
            "start": 7802.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en sotunanilab verde en selva",
            "start": 7805.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o desierto",
            "start": 7808.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son empleados para proporcionar apoyo del fuego cercano",
            "start": 7811.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y contra los batallones durante sus operaciones t\u00e1cticas",
            "start": 7814.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " debido a su amplia versatilidad",
            "start": 7819.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la infanter\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 7822.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se ha destacado en un gran n\u00famero de misiones",
            "start": 7825.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se destacan su participaci\u00f3n en las recientes inundaciones",
            "start": 7829.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sufridas en el estado de tabasco",
            "start": 7832.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " donde es un hecho relevante",
            "start": 7835.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yCP trascendi\u00f3 en todo el pa\u00eds",
            "start": 7838.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " soldados de infanter\u00eda rescataron la vida de un menor",
            "start": 7841.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que hab\u00eda dejado de respirar por ahogamiento en agua",
            "start": 7844.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los soldados del ej\u00e9rcito",
            "start": 7847.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al encontrarse rescatando a personas por las inundaciones",
            "start": 7850.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " escucharon llamados de auxilios",
            "start": 7853.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se acercaron a un hospital cercano",
            "start": 7856.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " donde encontraron al menor sin respirar",
            "start": 7859.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por lo que poniendo en pr\u00e1ctica su adiestramiento militar",
            "start": 7862.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " proporcionaron primeros auxilios",
            "start": 7865.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y evacuaron al menor a un hospital cercano",
            "start": 7868.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " salvando su vida",
            "start": 7871.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las tropas que participaron en estos hechos",
            "start": 7874.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de hoy desfilan ante nosotros",
            "start": 7877.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las modalidades de tenacidad, rudeza",
            "start": 7908.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " determinaci\u00f3n, estoicismo",
            "start": 7911.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y esp\u00edritu de sacrificio",
            "start": 7914.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desfilan los veh\u00edculos blindados blancas",
            "start": 7917.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con patr\u00f3n pixelado, c\u00e9rvales y desierto",
            "start": 7920.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " artillados con ametralladoras calibre .50",
            "start": 7923.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por sus caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas",
            "start": 7926.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mec\u00e1nicas y de blindaje",
            "start": 7929.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueden transportar a 10 elementos de infanter\u00eda",
            "start": 7932.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que permiten progresar en el cumplimiento de sus visiones",
            "start": 7935.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan bajo fuego enemigo",
            "start": 7938.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el personal que tripula estos veh\u00edculos",
            "start": 7941.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " portan el fusil FX05",
            "start": 7944.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " calibre .556",
            "start": 7947.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de fabricaci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 7950.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estos veh\u00edculos, gracias a sus altas caracter\u00edsticas",
            "start": 7953.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " t\u00e9cnicas y mec\u00e1nicas, pueden ser empleados por la infanter\u00eda",
            "start": 7956.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para realizar operaciones militares",
            "start": 7959.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como actividades de patrullaje",
            "start": 7963.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y apoyo a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 7966.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la infanter\u00eda es el arma m\u00e1s f\u00e1cil de formar",
            "start": 7969.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " equipar, aviestrar",
            "start": 7972.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la m\u00e1s vers\u00e1til en cuanto a su utilizaci\u00f3n",
            "start": 7975.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tanto en operaciones regulares",
            "start": 7978.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como en actividades de apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 7981.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nacer",
            "start": 7993.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vivir y morir",
            "start": 7996.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siempre de caballer\u00eda",
            "start": 7999.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " avanza en este desfile militar",
            "start": 8002.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el contingente de caballer\u00eda motorizada del ej\u00e9rcito",
            "start": 8005.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la potencia de sus motores",
            "start": 8008.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " anuncian su presencia",
            "start": 8011.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los helic\u00f3pteros UH-60M",
            "start": 8014.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en escuadrillas acoladas",
            "start": 8017.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " demostrando la coordinaci\u00f3n",
            "start": 8020.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entre los tres helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 8023.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos de la Pada M\u00e9xico",
            "start": 8026.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tres de la Guardia Nacional",
            "start": 8029.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para la sacabada de nuestro espacio a\u00e9reo nacional",
            "start": 8032.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Fuerza A\u00e9rea Mexicana cuenta con 18 aeronaves",
            "start": 8035.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de este tipo distribuidas en todo el territorio nacional",
            "start": 8038.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el cumplimiento de sus diversas tareas",
            "start": 8041.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como la reciente aplicaci\u00f3n del Plan DN3E",
            "start": 8044.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ante las inundaciones ocurridas en el sureste mexicano",
            "start": 8047.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el contingente de caballer\u00eda",
            "start": 8050.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se encuentra integrado por tropas y veh\u00edculos",
            "start": 8053.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del emblem\u00e1tico 5\u00ba Regimiento de Caballer\u00eda Motorizado",
            "start": 8056.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " actual unidad de escuela",
            "start": 8059.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de esta rama del ej\u00e9rcito",
            "start": 8062.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " su integraci\u00f3n tuvo su origen",
            "start": 8065.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el 2 de enero de 1924",
            "start": 8068.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que bajo las \u00f3rdenes del general",
            "start": 8071.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Plutarco Elias Calles",
            "start": 8074.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " combatieran la rebeli\u00f3n de los huertistas",
            "start": 8077.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la caballer\u00eda motorizada",
            "start": 8080.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es el arma que utiliza el veh\u00edculo motor",
            "start": 8083.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para desplazarse con rapidez",
            "start": 8086.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el cumplimiento de sus misiones",
            "start": 8089.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vemos pasar veh\u00edculos de reconocimiento",
            "start": 8092.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " destinados a la exploraci\u00f3n",
            "start": 8095.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " enlace y transporte de personal",
            "start": 8098.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n dotados con ametralladoras calibre 50",
            "start": 8101.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como lanzagranadas",
            "start": 8104.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de gran capacidad de volumen y potencia de fuego",
            "start": 8107.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las misiones generales de la caballer\u00eda son",
            "start": 8112.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " combatir y proporcionar seguridad",
            "start": 8115.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n",
            "start": 8118.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con unidades de otras armas",
            "start": 8121.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o de manera independiente",
            "start": 8124.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s debido a sus medios",
            "start": 8127.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la aplicaci\u00f3n del plan tn3c",
            "start": 8131.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ejemplo de lo anterior",
            "start": 8134.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es la reciente participaci\u00f3n del sexto regimiento",
            "start": 8137.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de caballer\u00eda motorizado",
            "start": 8140.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con sede en Loma Bonita, Oaxaca",
            "start": 8143.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realizando b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n y evacuaci\u00f3n",
            "start": 8146.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la poblaci\u00f3n ante el desbordamiento",
            "start": 8149.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del r\u00edo Tula en el estado de Hidalgo",
            "start": 8152.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta arma procede en facilidad",
            "start": 8155.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para entrar en acci\u00f3n",
            "start": 8158.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y romper el combate con rapidez",
            "start": 8160.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuando sea necesario o conveniente",
            "start": 8163.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo cual le da grandes capacidades",
            "start": 8166.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para realizar acciones ofensivas y retardatrices",
            "start": 8169.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reconocimiento, contrarreconocimiento",
            "start": 8172.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " contra ataques y misiones de seguridad",
            "start": 8175.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " observamos veh\u00edculos de transporte de personal",
            "start": 8182.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el patr\u00f3n de pintura pizzelado",
            "start": 8185.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para su empleo en zonas des\u00e9rticas del pa\u00eds",
            "start": 8188.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la caballer\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 8193.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mantiene un despliegue estrat\u00e9gico",
            "start": 8196.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en todo el territorio nacional",
            "start": 8199.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuenta con 13 regimientos en el norte del pa\u00eds",
            "start": 8202.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 4 en la zona centro y 8 en la frontera sur",
            "start": 8205.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como parte del proceso de modernizaci\u00f3n",
            "start": 8208.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de esta rama, actualmente se encuentran",
            "start": 8211.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en integraci\u00f3n 2 regimientos",
            "start": 8214.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las unidades de caballer\u00eda motorizados",
            "start": 8217.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las plazas de Caborca, Sonora",
            "start": 8220.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Ciudad Acu\u00f1a, Coahuila",
            "start": 8223.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las unidades de caballer\u00eda motorizada",
            "start": 8226.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " disponen de una amplia variedad de veh\u00edculos",
            "start": 8229.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de alta movilidad para el transporte de su personal",
            "start": 8232.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tienen la potencia y volumen de fuego",
            "start": 8235.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que les proporcionan sus ametralladoras 7,62",
            "start": 8238.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y lanzacohetes para apoyar las operaciones",
            "start": 8241.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en 1982, las unidades de esta arma",
            "start": 8244.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dejaron de emplear el caballo",
            "start": 8247.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como su principal medio de transporte",
            "start": 8250.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " moderniz\u00e1ndose a trav\u00e9s de la motorizaci\u00f3n",
            "start": 8253.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al ser dotadas de veh\u00edculos",
            "start": 8256.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las principales caracter\u00edsticas de la caballer\u00eda son",
            "start": 8261.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " flexibilidad, movilidad, rapidez en la acci\u00f3n",
            "start": 8264.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el volumen de fuego",
            "start": 8267.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que le proporciona el armamento con que est\u00e1 dotada",
            "start": 8270.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como la ametralladora y el lanzacohete",
            "start": 8274.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estos rasgos le otorgan gran capacidad de respuesta",
            "start": 8277.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ante los retos de la mortadera de existencia",
            "start": 8280.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " podemos observar los veh\u00edculos de reconocimiento",
            "start": 8283.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el patr\u00f3n de pintura pixelado de desierto",
            "start": 8286.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que permite una mayor mitimetizaci\u00f3n",
            "start": 8289.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en zonas \u00e1ridas o de escasa vegetaci\u00f3n",
            "start": 8292.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Avanza, un escuadr\u00f3n de reconocimiento",
            "start": 8295.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la caballer\u00eda motorizada del Ej\u00e9rcito",
            "start": 8298.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en veh\u00edculos de transporte de personal",
            "start": 8301.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " te distingue porque los automotores",
            "start": 8304.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y armamento empleados te proporcionan seguridad",
            "start": 8307.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " rapidez y gran volumen de fuego",
            "start": 8310.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en beneficio de las operaciones que se realizan",
            "start": 8313.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para la defensa exterior",
            "start": 8316.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gracias al armamento con que cuentan estos automotores",
            "start": 8319.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es posible proporcionar apoyo inmediato",
            "start": 8322.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y eficaz a los escuadrones de maniobra",
            "start": 8325.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dot\u00e1ndolos de mayor potencia y volumen de fuego",
            "start": 8328.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " podemos observar los veh\u00edculos blindados",
            "start": 8332.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Kitam y Cimarron",
            "start": 8335.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos automotores de fabricaci\u00f3n nacional",
            "start": 8337.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y dise\u00f1ados por ingenieros militares del Ej\u00e9rcito",
            "start": 8340.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son capaces de soportar impactos de fusiles",
            "start": 8343.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de gran calibre",
            "start": 8346.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a bordo de los veh\u00edculos blindados Sankat",
            "start": 8348.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el personal de caballer\u00eda motorizada",
            "start": 8351.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se traslada con mayor seguridad",
            "start": 8354.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias a la protecci\u00f3n que proporciona",
            "start": 8356.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el blindaje con que est\u00e1n dotados",
            "start": 8358.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pudiendo progresar en el cumplimiento de sus misiones",
            "start": 8361.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan bajo fuego enemigo",
            "start": 8364.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos automotores est\u00e1n dotados con la metralladora",
            "start": 8366.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S-Calibre .50",
            "start": 8369.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y pueden transportar a 10 elementos",
            "start": 8372.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la fuerza del blindaje venceremos",
            "start": 8380.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n desfila ante nosotros",
            "start": 8383.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el contingente de arma blindada del Ej\u00e9rcito",
            "start": 8386.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los helic\u00f3pteros MI-17",
            "start": 8389.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 8392.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 8394.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que podemos observar",
            "start": 8396.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen la capacidad de funcionar como plataformas",
            "start": 8398.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el lanzamiento de aerotropas",
            "start": 8401.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n pueden ser embarcados en unidades",
            "start": 8403.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de superficie de la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 8405.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para operaciones humanitarias",
            "start": 8407.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fuera de las costas mexicanas",
            "start": 8409.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el arma blindada",
            "start": 8413.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es el arma m\u00e1s reciente de creaci\u00f3n",
            "start": 8416.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Ej\u00e9rcito Mexicano",
            "start": 8418.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo cual data del a\u00f1o 1990",
            "start": 8420.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin embargo, los or\u00edgenes de las unidades",
            "start": 8423.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que la integran",
            "start": 8426.980000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " los podemos encontrar en los albores",
            "start": 8427.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del siglo pasado",
            "start": 8430.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desfila ante nosotros",
            "start": 8432.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el grupo de veh\u00edculos blindados",
            "start": 8434.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M-11 Ultra",
            "start": 8436.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con una tripulaci\u00f3n de 3 elementos",
            "start": 8438.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son empleados para efectuar reconocimientos",
            "start": 8442.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y establecer enlace en los diferentes escalones del mando",
            "start": 8445.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ahora transita por este punto",
            "start": 8449.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el grupo de veh\u00edculos blindados Lynx",
            "start": 8451.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con 12 veh\u00edculos de este tipo",
            "start": 8454.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con una tripulaci\u00f3n de 3 integrantes",
            "start": 8457.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueden estar arquillados con una metralladora coaxial",
            "start": 8460.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y una metralladora de defensa cercana",
            "start": 8464.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ambas calibres 7.62",
            "start": 8467.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de su ca\u00f1\u00f3n calibre 90",
            "start": 8470.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entre las tropas del arma blindada",
            "start": 8473.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destaca la participaci\u00f3n del 5to regimiento mecanizado",
            "start": 8475.380000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " basado en Huautla Morelos",
            "start": 8479.380000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante las albores de auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 8481.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " debido al sismo ocurrido en el centro del pa\u00eds",
            "start": 8484.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el 19 de septiembre de 2017",
            "start": 8487.380000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el trabajo de los soldados del Ej\u00e9rcito de esta unidad",
            "start": 8491.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se hizo sentir en las poblaciones",
            "start": 8494.380000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ante telco, Azotxiafans, Tepalcingo, Tetela del Volc\u00e1n",
            "start": 8497.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y Yecapitla de Morelos",
            "start": 8502.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos de los soldados que vemos ante nosotros",
            "start": 8504.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " participaron arduamente en esta labor",
            "start": 8507.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ahora observamos veh\u00edculos blindados de reconocimiento y combate",
            "start": 8511.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " transporte de tropas",
            "start": 8515.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destinados principalmente para el traslado de hasta 2 elementos",
            "start": 8517.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " contando con una metralladora santiaria",
            "start": 8522.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n y como parte del contingente blindado",
            "start": 8525.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se presenta el agrupamiento con patr\u00f3n de pintura",
            "start": 8528.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pixelado de desierto",
            "start": 8531.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " color que se adopta por las caracter\u00edsticas",
            "start": 8533.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las zonas \u00e1ridas del terreno donde operan",
            "start": 8536.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n observamos el grupo de veh\u00edculos blindados",
            "start": 8540.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M-11 Ultra",
            "start": 8543.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tripulados con 3 elementos",
            "start": 8545.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son utilizados para realizar actividades de reconocimiento",
            "start": 8547.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " enlace entre los escalones de mando",
            "start": 8551.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como la b\u00fasqueda de informaci\u00f3n",
            "start": 8554.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encuentran con una metralladora lanzagranada",
            "start": 8556.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los veh\u00edculos blindados LIMS",
            "start": 8559.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con patr\u00f3n en tonalidades de desierto",
            "start": 8561.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son tripulados por 3 integrantes",
            "start": 8564.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n artillados con una metralladora coaxial",
            "start": 8567.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y una metralladora de defensa cercana",
            "start": 8570.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ambas calibres 7.62",
            "start": 8573.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mediante el empleo de su ca\u00f1\u00f3n calibre 90",
            "start": 8576.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con su gran poder y volumen de fuego",
            "start": 8579.980000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " apoyan las operaciones de los dem\u00e1s n\u00facleos de la unidad blindada",
            "start": 8583.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " su movilidad t\u00e1ctica",
            "start": 8586.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se manifiesta por su gran autonom\u00eda",
            "start": 8589.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al tiempo que pueden ser transportados por medios a\u00e9reos",
            "start": 8592.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para incrementar su movilidad estrat\u00e9gica",
            "start": 8595.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " le sigue el grupo de veh\u00edculos blindados",
            "start": 8598.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de reconocimiento y combate transporte de tropas",
            "start": 8601.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que tiene capacidad para trasladar",
            "start": 8604.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hasta dos elementos",
            "start": 8607.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para su defensa el personal puede operar",
            "start": 8609.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con una metralladora calibre 50",
            "start": 8612.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estos ingenios blindados",
            "start": 8616.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se encuentran desplegados en puntos estrat\u00e9gicos",
            "start": 8619.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del territorio nacional",
            "start": 8622.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas del material con que est\u00e1n dotadas",
            "start": 8625.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " org\u00e1nicamente y de las misiones que pueden cumplir",
            "start": 8628.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las unidades del arma blindada",
            "start": 8631.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se clasifican en reconocimiento, mecanizada y tanques",
            "start": 8634.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " somos hijos del trueno y el acero",
            "start": 8637.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " invencibles por aire",
            "start": 8640.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tierra y mar",
            "start": 8643.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los clarines de la banda de guerra de artiller\u00eda",
            "start": 8646.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " interpretan las notas del toque militar",
            "start": 8649.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las margaritas",
            "start": 8652.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " melod\u00eda que identifica las mujeres y hombres",
            "start": 8655.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de esta arma de gran tradici\u00f3n",
            "start": 8658.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que apoya las tropas de combate",
            "start": 8661.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con sus juegos de largo alcance",
            "start": 8664.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la artiller\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 8669.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " forma parte de las unidades o agrupamientos de armas combinadas",
            "start": 8672.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en cuyo conjunto representa",
            "start": 8675.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el principal medio de apoyo por el fuego",
            "start": 8678.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con sus escuadras de observaci\u00f3n y direcci\u00f3n de tiro",
            "start": 8681.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se abre paso a una bater\u00eda de artiller\u00eda",
            "start": 8684.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de obuseros M2A1",
            "start": 8687.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " calibre 105",
            "start": 8690.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las piezas est\u00e1n clasificadas como artiller\u00eda ligera",
            "start": 8693.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se caracterizan por la rapidez y flexibilidad",
            "start": 8696.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con que pueden entrar en operaci\u00f3n",
            "start": 8699.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " su forma de trasladarla es por medio de veh\u00edculos tractores de pieza",
            "start": 8702.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " su alcance es de m\u00e1s de 11 kil\u00f3metros",
            "start": 8705.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la observaci\u00f3n y el c\u00e1lculo de datos de tiro",
            "start": 8708.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son actividades importantes",
            "start": 8711.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para determinar con precisi\u00f3n",
            "start": 8714.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la ubicaci\u00f3n de los objetivos a grandes distancias",
            "start": 8717.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y fuera de la vista del personal de la secci\u00f3n de juegos",
            "start": 8720.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ubicado en los emplazamientos",
            "start": 8723.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se abre paso la bater\u00eda de obuseros M56",
            "start": 8729.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " calibre 105",
            "start": 8732.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de r\u00e1pido despliegue",
            "start": 8735.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus obuseros pueden ser f\u00e1cilmente desarticulados",
            "start": 8738.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en este momento",
            "start": 8741.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobrevuelan helic\u00f3pteros multiprop\u00f3sito de largo alcance",
            "start": 8744.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " eco charlie 725 cougar",
            "start": 8747.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 8750.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estas aeronaves brindan apoyo al personal del cuerpo",
            "start": 8753.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 8756.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para operaciones aerom\u00f3viles",
            "start": 8759.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de adiestramiento en descenso de soga r\u00e1pida",
            "start": 8762.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s con el empleo de un gancho tienen la capacidad",
            "start": 8765.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de transportar cargas externas",
            "start": 8768.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " observamos la bater\u00eda de obuseros M3",
            "start": 8771.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 105 clasificados como artiller\u00eda de campana",
            "start": 8774.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " material de dise\u00f1o compacto",
            "start": 8777.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que originalmente se cre\u00f3 para ser aerotransportado",
            "start": 8780.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que le permite un empleo vers\u00e1til",
            "start": 8783.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el campo de batalla",
            "start": 8786.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esta capacidad de efectuar tiro directo e indirecto",
            "start": 8789.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a distancias de hasta 7.7 kil\u00f3metros",
            "start": 8792.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con una cadencia de 7 disparos por minuto",
            "start": 8795.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ahora apreciamos",
            "start": 8799.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al grupo de ca\u00f1ones antitanque calibre 106",
            "start": 8802.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el personal de esta unidad del ej\u00e9rcito",
            "start": 8805.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " particip\u00f3 arduamente",
            "start": 8808.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tras el sismo ocurrido en el centro del pa\u00eds",
            "start": 8811.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el 19 de septiembre del 2017",
            "start": 8814.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mediante b\u00fasqueda, rescate y removisi\u00f3n",
            "start": 8817.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de esgombros en la colonia del valle",
            "start": 8820.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8823.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la batalla se va bajando de forma ininterrumpida",
            "start": 8826.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hasta el 26 de septiembre",
            "start": 8829.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " logrando el rescate de 7 personas con vida",
            "start": 8832.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " demostrando la determinaci\u00f3n y compromiso",
            "start": 8835.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " imbuidos en todo soldado mexicano",
            "start": 8838.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 8846.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " observamos a los morteros calibre 120",
            "start": 8849.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se caracterizan por la rapidez y flexibilidad",
            "start": 8852.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de sus fuegos destructivos",
            "start": 8855.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " efect\u00faan un tiro indirecto a grandes \u00e1ngulos de tiro",
            "start": 8858.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con un alcance de m\u00e1s de 13 kil\u00f3metros",
            "start": 8861.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a una cadencia de 18 disparos por minuto",
            "start": 8864.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mujeres militares con honor",
            "start": 8877.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " valor y compromiso",
            "start": 8880.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " celebrando el 211 aniversario del inicio de la independencia",
            "start": 8883.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desfilan con gallard\u00eda",
            "start": 8886.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " marcialidad y disciplina",
            "start": 8889.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el batall\u00f3n de tropas de administraci\u00f3n femenino",
            "start": 8892.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " comando y su grupo de comando",
            "start": 8895.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " organismo creado en el a\u00f1o 2000",
            "start": 8898.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la misi\u00f3n de impartir adiestramiento",
            "start": 8901.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a oficiales y tropas femeninos",
            "start": 8904.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pertenecientes a las diferentes unidades",
            "start": 8907.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las instituciones, instituciones",
            "start": 8910.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " e instalaciones del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 8913.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las mujeres militares",
            "start": 8916.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reprendan d\u00eda a d\u00eda su capacidad",
            "start": 8919.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al realizar las m\u00faltiples actividades",
            "start": 8922.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " administrativas y operativas",
            "start": 8925.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " transmisiones adelante",
            "start": 8928.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desfile ante nosotros",
            "start": 8931.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el agrupamiento del servicio de transmisiones",
            "start": 8934.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el exceso de ejercito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 8937.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con mando y grupo de comando",
            "start": 8940.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n observamos el contingente",
            "start": 8943.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de radiooperadores a pie",
            "start": 8946.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del servicio de transmisiones",
            "start": 8949.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quienes garantizan las comunicaciones",
            "start": 8952.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tienen una cobertura de enlace en todo el territorio nacional",
            "start": 8955.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este servicio t\u00e9cnico conocido tambi\u00e9n",
            "start": 8958.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como el arma del mando",
            "start": 8961.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para instalar, operar y mantener",
            "start": 8964.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los medios de comunicaci\u00f3n para el enlace",
            "start": 8967.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entre los diversos niveles del mando del ej\u00e9rcito",
            "start": 8970.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 8973.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los centros de comunicaciones m\u00f3viles",
            "start": 8976.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n dise\u00f1ados y equipados",
            "start": 8979.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para proporcionar servicio de comunicaciones en voz",
            "start": 8982.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " datos y videos en situaciones de emergencia",
            "start": 8985.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pasan ante nosotros",
            "start": 8988.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los centros de comunicaciones",
            "start": 8991.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " portados del servicio de transmisiones",
            "start": 8994.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuentan con un sistema a base de repetidores",
            "start": 8997.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con un alcance de 20 kil\u00f3metros",
            "start": 9000.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los centros de comunicaciones satelitales",
            "start": 9003.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " proporcionan enlaces r\u00e1pidos, flexibles y seguros",
            "start": 9006.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estas terminales operan con sistema",
            "start": 9009.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de posicionamiento global",
            "start": 9012.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con conexi\u00f3n a una tableta de control",
            "start": 9015.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed tenemos un veh\u00edculo tem\u00e1tico del servicio de transmisiones",
            "start": 9018.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " representando los diversos sistemas de comunicaciones",
            "start": 9021.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con los que cuentan los organismos del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 9024.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 9027.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como son estaci\u00f3n terreno remota",
            "start": 9030.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " equipos de radiocomunicaci\u00f3n",
            "start": 9033.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " terminal de correo electr\u00f3nico de im\u00e1genes",
            "start": 9036.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y una estaci\u00f3n de monitoreo",
            "start": 9039.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el 16 de enero del 2018",
            "start": 9042.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este es un funcionamiento en centro de entrenamiento",
            "start": 9045.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " conjunto de operaciones de paz de M\u00e9xico",
            "start": 9048.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " bajo la responsabilidad de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional",
            "start": 9051.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " conocido como CECOPAM",
            "start": 9054.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el cual tiene como misi\u00f3n proporcionar entrenamiento previo",
            "start": 9057.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al despliegue de individuos y unidades del ej\u00e9rcito",
            "start": 9060.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico",
            "start": 9063.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de frente",
            "start": 9066.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se aproxima la escuadrilla Alc\u00f3n",
            "start": 9069.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por tres helic\u00f3pteros UH-60M",
            "start": 9072.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 9075.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9078.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tres de la Guardia Nacional",
            "start": 9081.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como una muestra de la cohesi\u00f3n que existe entre las instituciones",
            "start": 9084.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para contribuir en el bienestar",
            "start": 9087.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9090.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las tropas del ej\u00e9rcito mexicano hoy demuestran al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9093.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus capacidades de adiestramiento",
            "start": 9096.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la defensa nacional y seguridad interior",
            "start": 9099.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quedando patente la institucionalidad",
            "start": 9102.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nacionalismo y lealtad de todos sus integrantes",
            "start": 9105.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ej\u00e9rcito mexicano siempre leal",
            "start": 9108.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9111.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " honor principio personal",
            "start": 9114.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " deber principio profesional",
            "start": 9117.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lealtad principio institucional",
            "start": 9120.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " patriotismo principio constitucional",
            "start": 9123.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esp\u00edritu de cuerpo principio personal",
            "start": 9126.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esp\u00edritu de sacrificio principio institucional",
            "start": 9129.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " valores navales que motivan",
            "start": 9132.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el actuar de mujeres y hombres navales",
            "start": 9135.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que d\u00eda a d\u00eda trabajan para servir a M\u00e9xico",
            "start": 9138.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " abre el contingente de la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9141.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la bandera conmemorativa de los 200 a\u00f1os",
            "start": 9144.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Armada y la bandera de Torrotito",
            "start": 9147.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la bandera de Torrotito",
            "start": 9150.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Torrotito se hizo en los buques de la Armada en fechas conmemorativas",
            "start": 9153.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se cre\u00f3 con base en el dise\u00f1o de la bandera del ej\u00e9rcito",
            "start": 9156.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trigarante",
            "start": 9159.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n despida el mando de la columna naval",
            "start": 9162.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " representado por el discalmirante",
            "start": 9165.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " H\u00e9ctor Poneda Cruz",
            "start": 9168.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " comandante de la fuerza de tarea patria 2021",
            "start": 9171.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuartel general",
            "start": 9174.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que vencedores",
            "start": 9177.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el personal que conforma el cuartel general del alto mando",
            "start": 9180.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este mando se integra con las unidades operativas",
            "start": 9183.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y establecimientos navales",
            "start": 9186.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9189.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tiene a su cargo la concepci\u00f3n",
            "start": 9192.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " preparaci\u00f3n y conducci\u00f3n de las operaciones",
            "start": 9195.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las unidades y establecimientos navales",
            "start": 9198.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que lo integran proporcionando seguridad",
            "start": 9201.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y apoyo log\u00edstico en el desarrollo",
            "start": 9204.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de sus funciones",
            "start": 9207.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al cuartel general le corresponde coordinar acciones",
            "start": 9210.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con autoridades civiles y militares en la zona metropolitana",
            "start": 9213.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el cumplimiento de las atribuciones",
            "start": 9216.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9219.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los equipos de b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n",
            "start": 9222.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y neutralizaci\u00f3n de artefactos explosivos",
            "start": 9225.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuentan con especialistas capacitados",
            "start": 9228.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para atacar amenazas de artefactos explosivos",
            "start": 9231.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " emplando tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 9234.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para evitar una detonaci\u00f3n en cualquier tipo de escenario",
            "start": 9237.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estos grupos antibombas",
            "start": 9240.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " garantizan que M\u00e9xico se mantenga",
            "start": 9243.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dentro de las normas nacionales e internacionales",
            "start": 9246.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano de Marina",
            "start": 9249.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene como misi\u00f3n ejecutar operaciones de b\u00fasqueda",
            "start": 9252.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " localizaci\u00f3n, acceso, estabilizaci\u00f3n",
            "start": 9255.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y rescate de personas en casos",
            "start": 9258.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y zonas de desastre",
            "start": 9261.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 constituido por hombres y mujeres",
            "start": 9264.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " altamente capacitados y adiestrados",
            "start": 9267.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quienes cuentan con los criterios",
            "start": 9270.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y aplican los par\u00e1metros y procedimientos",
            "start": 9273.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " establece el sistema nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 9276.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este equipo ha participado en el rescate",
            "start": 9279.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y recuperaci\u00f3n de v\u00edctimas",
            "start": 9282.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los sismos de Guatemala y Ecuador",
            "start": 9285.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en el estado de Oaxaca",
            "start": 9288.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9291.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con motivo de los terremotos del 7 y 19 de septiembre del 2017",
            "start": 9294.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los meses de septiembre y octubre",
            "start": 9297.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " participar\u00e1 en los ejercicios multinacionales",
            "start": 9300.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " UNITAS y SOLIDAR-EX 2021",
            "start": 9303.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se desarrollar\u00e1n en Per\u00fa",
            "start": 9306.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " regiones y fuerzas navales",
            "start": 9309.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " orgullosos de ser",
            "start": 9312.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " guardianes de la soberan\u00eda nacional",
            "start": 9315.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las regiones navales son \u00e1reas",
            "start": 9318.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " geoestrat\u00e9gicas, determinadas por el mando supremo",
            "start": 9321.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el prop\u00f3sito de realizar operaciones",
            "start": 9324.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el cumplimiento de la misi\u00f3n",
            "start": 9327.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de las atribuciones asignadas a la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9330.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en funciones de guardia costera",
            "start": 9333.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desarrollan operaciones de manera permanente",
            "start": 9336.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la zona costera y en el mar territorial",
            "start": 9339.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el fin de mantener mayor presencia, control",
            "start": 9342.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y vigilancia de las actividades mar\u00edtimas",
            "start": 9345.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y portuarias de nuestro pa\u00eds",
            "start": 9348.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Armada de M\u00e9xico como Marina de Guerra",
            "start": 9351.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se conforma por dos fuerzas navales",
            "start": 9354.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las cuales constituyen la primera l\u00ednea",
            "start": 9357.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de defensa mar\u00edtima en Altamar",
            "start": 9360.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en ambos litorales con capacidad de ejecutar",
            "start": 9363.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " diversos tipos de operaciones anfibias",
            "start": 9366.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de superficie y aeronavales",
            "start": 9369.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " da matem\u00e1tica alusiva al mantenimiento del estado de derecho en el mar",
            "start": 9372.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Patrulla Oceana y Catabasco de la clase Oaxaca",
            "start": 9375.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desarrolla operaciones de vigilancia mar\u00edtima",
            "start": 9378.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para garantizar el cumplimiento del orden jur\u00eddico",
            "start": 9381.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las zonas marinas mexicanas",
            "start": 9384.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " actuando independientemente o conformando",
            "start": 9387.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el trinomio buque-helic\u00f3ptero-interceptora",
            "start": 9390.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " rediza operaciones para resguardar",
            "start": 9393.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la soberan\u00eda nacional en el mar",
            "start": 9396.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Patrulla Oce\u00e1nica del Largo Alcance Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 9399.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene capacidad de proyectar el poder naval",
            "start": 9402.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en misiones de defensa exterior",
            "start": 9405.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se encuentra equipada con modernos sistemas",
            "start": 9408.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para la detecci\u00f3n temprana y la neutralizaci\u00f3n",
            "start": 9411.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de amenazas a\u00e9reas, de superficie",
            "start": 9414.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y submarinas",
            "start": 9417.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del 21 de septiembre al 17 de octubre pr\u00f3ximos",
            "start": 9420.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " participar\u00e1 en los egipcios",
            "start": 9423.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " CIFOREX 2021, UNITAS 62",
            "start": 9426.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y SOLIDAREX 2",
            "start": 9429.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " frente a las costas de Per\u00fa y Colombia",
            "start": 9432.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " junto a las armadas de naciones amigas",
            "start": 9435.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del continente americano y de Europa",
            "start": 9438.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Infanter\u00eda de Marina",
            "start": 9441.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo por la patria",
            "start": 9444.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Armada de M\u00e9xico como componente de las fuerzas armadas",
            "start": 9447.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Infanter\u00eda de Marina",
            "start": 9450.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al igual que unidades de superficie y aeronavales",
            "start": 9453.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un",
            "start": 9456.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " ahora sobre nosotros",
            "start": 9457.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobrevuela la escuadrilla RINO",
            "start": 9460.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con 5 helic\u00f3pteros MI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 9463.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y uno de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9466.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que son empleados en el Plan DN3",
            "start": 9469.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Plan Marina durante el combate a incendios forestales",
            "start": 9472.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mediante descargas de agua",
            "start": 9475.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con instrumentos conocidos como el Ibalde",
            "start": 9478.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con una capacidad de 2250 litros",
            "start": 9481.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " unidad de operaciones especiales",
            "start": 9484.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " donde la patria no requiera",
            "start": 9487.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la unidad de operaciones especiales de la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9490.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se cre\u00f3 el 1 de octubre del 2014",
            "start": 9493.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la misi\u00f3n de coordinar con otras dependencias de la instituci\u00f3n",
            "start": 9496.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el desarrollo de planes estrat\u00e9gicos",
            "start": 9499.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a fin de planear, organizar y ejecutar",
            "start": 9502.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " operaciones especiales y de alto valor",
            "start": 9505.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la unidad de operaciones especiales est\u00e1 conformado",
            "start": 9508.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por el agrupamiento de Franco Tiradores",
            "start": 9511.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en FLEA el fusil Barret de 50 CDP",
            "start": 9514.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y el fusil M110",
            "start": 9517.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " calibre 7.62",
            "start": 9520.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tienen la misi\u00f3n de efectuar disparos de alta precisi\u00f3n",
            "start": 9523.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sobre objetivos clave y a larga distancia",
            "start": 9526.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el agrupamiento de operaciones urbanas",
            "start": 9529.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " planea y ejecuta operaciones de acci\u00f3n directa",
            "start": 9532.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " diurnas y nocturnas con fines t\u00e1cticos",
            "start": 9535.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o estrat\u00e9gicos por s\u00ed solos",
            "start": 9538.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o en coadyuvance y coordinaci\u00f3n con distintas dependencias",
            "start": 9541.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los tres niveles de gobierno",
            "start": 9544.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el rescate de personas o la captura de un blanco espec\u00edfico",
            "start": 9547.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el objetivo del agrupamiento",
            "start": 9550.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de contraterrorismo es eliminar amenazas",
            "start": 9553.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que puedan tener repercusiones",
            "start": 9556.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a nivel estrat\u00e9gico",
            "start": 9559.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son expertos en operaciones encubiertas",
            "start": 9562.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los paracaidistas de infiltraci\u00f3n",
            "start": 9565.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realizan saltos de ca\u00edda libre desde 5000 pies de altura",
            "start": 9568.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desde cualquier tipo de aeronave",
            "start": 9571.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " acorde a la situaci\u00f3n de la misi\u00f3n y de las condiciones climatol\u00f3gicas",
            "start": 9574.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que imperen en el terreno",
            "start": 9577.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " utilizan armamento org\u00e1nico como fusiles autom\u00e1ticos",
            "start": 9580.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y alt\u00edmetros, gastos de visi\u00f3n nocturna",
            "start": 9583.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y los comandos de selva",
            "start": 9586.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n adiestrados en t\u00e9cnicas y t\u00e1cticas",
            "start": 9589.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de operaciones especiales de comando",
            "start": 9592.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dirigidas contra los movimientos subversivos",
            "start": 9595.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueden operar en cualquier tipo de terreno",
            "start": 9598.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y bajo condiciones meteorol\u00f3gicas adversas",
            "start": 9601.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el agrupamiento de armas de apoyo",
            "start": 9604.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 encargado de dar volumen y poder de fuego",
            "start": 9607.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a las tropas de infanter\u00eda de marina de la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9610.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al frente se observan lanzacuetes L.A.W.",
            "start": 9613.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que son lanzamisiles desechables compactos",
            "start": 9616.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " utilizados por el personal de las diferentes unidades especiales",
            "start": 9619.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " enseguida se observan lanzacuetes B-300 anti-lindaje",
            "start": 9622.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " su dise\u00f1o ligero y compacto",
            "start": 9625.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo hace ideal para su uso en las diferentes misiones",
            "start": 9628.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las fuerzas especiales",
            "start": 9631.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el veh\u00edculo blindado ligero",
            "start": 9634.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desarrollado por la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 9637.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " proporciona protecci\u00f3n y versatilidad",
            "start": 9640.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al personal durante la ejecuci\u00f3n de sus operaciones",
            "start": 9643.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se encuentra arquillado con una",
            "start": 9646.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ametralladora minigun calibre 7.62",
            "start": 9649.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las camionetas pic\u00f3 blindadas",
            "start": 9652.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuentan con una ametralladora minigun",
            "start": 9655.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con una cadencia de tiro de 3000 disparos por minuto",
            "start": 9658.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " brindan protecci\u00f3n y movilidad al personal",
            "start": 9661.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de infanter\u00eda de marina en el desempe\u00f1o",
            "start": 9664.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el veh\u00edculo humbi",
            "start": 9668.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un veh\u00edculo militar multiprop\u00f3sito",
            "start": 9671.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " posee un fuerte blindaje y son reconocidos",
            "start": 9674.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mundialmente por su versatilidad",
            "start": 9677.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el desarrollo de las operaciones",
            "start": 9680.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la camioneta pic\u00f3 blindada se encuentra arquillada",
            "start": 9683.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con una ametralladora pesada Browning calibre 50 CDP",
            "start": 9686.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los veh\u00edculos",
            "start": 9689.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tipo humbi son unidades multiprop\u00f3sito",
            "start": 9692.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " totalmente blindados",
            "start": 9695.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo terreno con la capacidad de recorrer",
            "start": 9698.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " largas distancias",
            "start": 9701.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los veh\u00edculos blindados pic\u00f3 doble cabina",
            "start": 9704.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con tracci\u00f3n 4x4 son utilizados para el transporte",
            "start": 9707.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de personal de manera r\u00e1pida y segura",
            "start": 9710.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gracias a estas caracter\u00edsticas",
            "start": 9713.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el personal de la Armada se encuentra",
            "start": 9716.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " completamente protegido incluso contra",
            "start": 9719.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los veh\u00edculos tipo comando son empleados",
            "start": 9723.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para transportar personal y carga",
            "start": 9726.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sugeren obst\u00e1culos horizontales se encuentran",
            "start": 9729.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " remolcando o buses automelara modelo",
            "start": 9732.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M56 de 105 mil\u00edmetros",
            "start": 9735.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de origen italiano",
            "start": 9738.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los veh\u00edculos unimog son utilizados",
            "start": 9741.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para transporte de personal",
            "start": 9744.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuentan con un sistema de tracci\u00f3n 4x4",
            "start": 9747.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que le permite circular en todo tipo de terrenos",
            "start": 9750.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se encuentran equipados con",
            "start": 9753.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lanzadores de misiles antia\u00e9reos",
            "start": 9756.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " modelo 9K38",
            "start": 9759.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de origen ruso tambi\u00e9n pueden ser empleados",
            "start": 9762.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en operaciones de apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 9765.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " civil en casos y zonas de desastre",
            "start": 9768.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las embarcaciones tipo RIP realizan",
            "start": 9771.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vigilancia en aguas interiores",
            "start": 9774.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueden transportar hasta 12 elementos",
            "start": 9777.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y por sus caracter\u00edsticas de dise\u00f1o",
            "start": 9780.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueden realizar abordajes de manera f\u00e1cil",
            "start": 9783.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y segura para realizar inspecciones en la mar",
            "start": 9786.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y preservar el estado de derecho",
            "start": 9789.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las zonas marinas mexicanas",
            "start": 9792.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n desfile a la K-Matem\u00e1tica",
            "start": 9797.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " alusiva a la unidad de investigaci\u00f3n",
            "start": 9800.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 9803.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para disminuir la dependencia tecnol\u00f3gica",
            "start": 9806.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la exterior y de proyectarse como una instituci\u00f3n",
            "start": 9809.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de vanguardia, la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9812.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realiza actividades de investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 9815.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la unidad de investigaci\u00f3n",
            "start": 9818.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y desarrollo tecnol\u00f3gico UNINDETEG",
            "start": 9821.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " da matem\u00e1tica alusiva a las capitan\u00edas de puerto",
            "start": 9824.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la autoridad mar\u00edtima nacional es la figura",
            "start": 9827.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que ejerce el presidente de los Estados Unidos mexicanos",
            "start": 9830.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9833.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el ejercicio de la soberan\u00eda, protecci\u00f3n",
            "start": 9836.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y seguridad mar\u00edtima y portuaria",
            "start": 9839.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como para el mantenimiento del estado de derecho",
            "start": 9842.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las zonas marinas mexicanas",
            "start": 9845.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec",
            "start": 9848.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene como objetivo instrumentar",
            "start": 9851.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una plataforma log\u00edstica que integre la prestaci\u00f3n",
            "start": 9854.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de servicios de administraci\u00f3n portuaria",
            "start": 9857.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de los puertos de Coatzacoalcos, Veracruz",
            "start": 9860.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Salina Cruz, Guadalajara",
            "start": 9863.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Le mandemos la mirada para observar a la escuadrilla Cougar",
            "start": 9866.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " organizada con helic\u00f3pteros de alta tecnolog\u00eda",
            "start": 9869.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 9872.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus capacidades le permiten realizar operaciones",
            "start": 9875.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " especiales en absoluto oscuridad",
            "start": 9878.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mediante la utilizaci\u00f3n del dispositivo de visi\u00f3n nocturna",
            "start": 9881.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1La Marina!",
            "start": 9884.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ante la emergencia sanitaria",
            "start": 9887.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " provocada por el virus SARS-CoV-2 en el pa\u00eds",
            "start": 9890.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el Mato Supremo instruy\u00f3 a los altos mandos",
            "start": 9893.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tanto de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9896.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como de la Defensa Nacional",
            "start": 9899.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que mediante la activaci\u00f3n de sus planes de respuesta",
            "start": 9902.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a emergencias, coady\u00faden con las autoridades sanitarias",
            "start": 9905.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el auxilio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 9908.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1La brigada Correcaminos",
            "start": 9911.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se emple\u00f3 como una estrategia operativa",
            "start": 9914.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la pol\u00edtica nacional contra el virus SARS-CoV-2",
            "start": 9917.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para minorar sus efectos en el pa\u00eds",
            "start": 9920.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estableci\u00e9ndose as\u00ed la instalaci\u00f3n de brigadas especiales",
            "start": 9923.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuyo objetivo es lograr la cobertura de vacunaci\u00f3n",
            "start": 9926.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de manera eficaz y efectiva",
            "start": 9929.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a toda la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 9932.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Por tal motivo y con el fin de dar",
            "start": 9935.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una encuesta efectiva y coordinada",
            "start": 9938.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Marina estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n",
            "start": 9941.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del Plan Marina durante la contingencia sanitaria",
            "start": 9944.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " COVID-19",
            "start": 9947.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los veh\u00edculos frigor\u00edficos son empleados",
            "start": 9950.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el transporte de productos precederos",
            "start": 9953.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin romper la cadena de fr\u00edo y manteniendo temperaturas controladas",
            "start": 9956.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para garantizar la calidad de los alimentos",
            "start": 9959.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que ser\u00e1n preparados en apoyo de la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 9962.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1La Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9965.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Dragado",
            "start": 9968.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuenta con dragas imaginaria pesada por el virus",
            "start": 9971.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con un aumento de la cantidad de vacunas",
            "start": 9974.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se pueden tomar en el pa\u00eds",
            "start": 9977.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1La Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9980.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Dragado",
            "start": 9983.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuenta con un aumento de la cantidad de vacunas",
            "start": 9986.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se pueden tomar en el pa\u00eds",
            "start": 9989.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1La Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9992.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Dragado",
            "start": 9995.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuenta con dragas imaginaria pesada",
            "start": 9998.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para apoyar el desarrollo portuario del pa\u00eds",
            "start": 10001.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dando as\u00ed cumplimiento a la pol\u00edtica del mando supremo",
            "start": 10004.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " manteniendo las condiciones de navegaci\u00f3n segura",
            "start": 10007.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en los canales de acceso de los puertos, muelles",
            "start": 10010.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " e instalaciones portuarias",
            "start": 10013.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1El Centro de Comunicaciones M\u00f3viles",
            "start": 10016.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n de corto y largo alcance",
            "start": 10019.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " necesarios para proporcionar los enlaces",
            "start": 10022.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " durante atenciones a situaciones de emergencia",
            "start": 10025.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1El veh\u00edculo de bomberos navales",
            "start": 10028.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el primer cuerpo de bomberos del pa\u00eds",
            "start": 10031.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se fund\u00f3 en 1873",
            "start": 10034.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " desde entonces se han creado m\u00faltiples cuerpos",
            "start": 10037.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " heroicos de salvamento",
            "start": 10040.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los bomberos navales son sin\u00f3nimo de lealtad, valor",
            "start": 10043.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos a ir al pueblo mexicano!",
            "start": 10046.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las embarcaciones tipo Defender",
            "start": 10049.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son empleadas en operaciones de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 10052.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " actualmente tambi\u00e9n son empleadas",
            "start": 10055.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como transporte mar\u00edtimo de pacientes COVID",
            "start": 10058.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya que por sus caracter\u00edsticas de alta velocidad",
            "start": 10061.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y maniobrabilidad permiten una respuesta r\u00e1pida",
            "start": 10064.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el traslado de pacientes en alta mar",
            "start": 10067.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las motos acu\u00e1ticas de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 10070.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la inversatilidad sirven para asegurar una respuesta inmediata",
            "start": 10073.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en casos de emergencias mar\u00edtimas",
            "start": 10076.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan en lugares poco accesibles",
            "start": 10079.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el fin de coadyuvar en la salvaguarda de la vida humana en el mar",
            "start": 10082.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las embarcaciones tipo Defender",
            "start": 10085.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tienen un eslora de 10.7 metros",
            "start": 10088.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y pueden alcanzar una velocidad de hasta 60 nudos",
            "start": 10091.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 111 km por hora",
            "start": 10094.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y una autonom\u00eda de hasta 250 millas n\u00e1uticas",
            "start": 10097.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 463 km de distancia",
            "start": 10100.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuando se emplean para misiones de vigilancia",
            "start": 10103.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueden ir artilladas con ametralladoras M240",
            "start": 10106.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las cocinetas m\u00f3viles tienen capacidad",
            "start": 10109.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para elaborar y distribuir alimentos",
            "start": 10112.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " higi\u00e9nicamente y en corto tiempo",
            "start": 10115.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para grupos de 200 a 300 personas",
            "start": 10118.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son utilizadas para el apoyo de las tropas",
            "start": 10121.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que acuden en auxilio de la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 10124.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n dise\u00f1adas para ser remolcadas en todo tipo de terreno",
            "start": 10127.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El veh\u00edculo con planta purificadora",
            "start": 10130.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se emplea para abastecer de agua a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 10133.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n dise\u00f1adas para eliminar los productos qu\u00edmicos",
            "start": 10136.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " contaminantes y materiales biol\u00f3gicos",
            "start": 10139.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " acumulados en el agua cruda",
            "start": 10142.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mediante procesos de filtraci\u00f3n, desfilaci\u00f3n",
            "start": 10145.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de despojaci\u00f3n",
            "start": 10148.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de despojaci\u00f3n",
            "start": 10151.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para generar agua apta para consumo humano",
            "start": 10154.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " durante cualquier situaci\u00f3n de emergencia",
            "start": 10157.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Puebla apta para consumo humano",
            "start": 10160.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante cualquier situaci\u00f3n de emergencia",
            "start": 10162.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1HONOR, VALOR y ALTAR!",
            "start": 10180.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se abre paso en este contingente",
            "start": 10184.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el agrupamiento representativo de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 10186.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con su mando y grupo de comando.",
            "start": 10190.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Fuerza A\u00e9rea Mexicana tiene su origen en el a\u00f1o de 1915",
            "start": 10193.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cuando el jefe del Ej\u00e9rcito Constitucionalista,",
            "start": 10198.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Don Benustiano Carranza,",
            "start": 10200.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expidi\u00f3 el 5 de febrero de 1915",
            "start": 10202.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el decreto mediante el cual se crea el arma de aviaci\u00f3n militar.",
            "start": 10205.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nuevamente, observamos helic\u00f3pteros UH-60M",
            "start": 10209.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " empleados en misiones de ambulancia a\u00e9rea",
            "start": 10214.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para el traslado de pacientes cr\u00edticos",
            "start": 10217.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante la presente contingencia sanitaria",
            "start": 10219.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y transporte de vacunas contra el COVID-19.",
            "start": 10222.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con honor, valor y lealtad,",
            "start": 10228.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " avanzan imponentes pilotos aviadores de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 10230.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Corresponde a ello, salvaguardar la integridad, independencia",
            "start": 10234.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y soberan\u00eda de todo el espacio nacional",
            "start": 10238.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a bordo de sus modernas aeronaves.",
            "start": 10241.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con honor, a continuaci\u00f3n se presenta una compa\u00f1\u00eda mixta",
            "start": 10244.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de los servicios t\u00e9cnicos de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 10248.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " integrada por meteor\u00f3logos,",
            "start": 10251.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " controladores de vuelo,",
            "start": 10253.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " abastecedores de material a\u00e9reo,",
            "start": 10255.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " especialistas en electr\u00f3nica de aviaci\u00f3n,",
            "start": 10257.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mantenimiento de material a\u00e9reo",
            "start": 10259.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y armamento a\u00e9reo.",
            "start": 10261.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En estos veh\u00edculos tem\u00e1ticos, podemos observar",
            "start": 10263.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el sistema de aeronaves no tripuladas",
            "start": 10265.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " integradas por aviones Hermes 450,",
            "start": 10268.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S-45 Balam y G-1 Guerrero.",
            "start": 10271.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estas m\u00e1quinas tienen como objetivo la b\u00fasqueda,",
            "start": 10275.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " localizaci\u00f3n y obtenci\u00f3n de informaci\u00f3n",
            "start": 10279.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realizando operaciones de reconocimiento a\u00e9reo",
            "start": 10282.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en \u00e1reas urbanas y rurales",
            "start": 10285.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el fin de generar inteligencia",
            "start": 10288.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el cumplimiento de las diferentes misiones",
            "start": 10290.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " encomendadas a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 10293.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El radar de Lacan, que observamos,",
            "start": 10297.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un proyecto de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional",
            "start": 10299.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y otras instituciones,",
            "start": 10302.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que funciona con tecnolog\u00eda de Estados \u00d3lidos",
            "start": 10304.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para la detecci\u00f3n de flancos a m\u00e1s de 70 km de distancia,",
            "start": 10307.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " principalmente aeronaves il\u00edcitas.",
            "start": 10311.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Demuestra ante nosotros un simulador de pruebas de armamento",
            "start": 10314.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para personal de artilleros a\u00e9reos,",
            "start": 10318.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una bomba de aviaci\u00f3n, un ca\u00f1\u00f3n y una ametralladora DILO.",
            "start": 10320.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esta \u00faltima cuenta con un volumen de juego",
            "start": 10324.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de 3.600 disparos por minuto",
            "start": 10327.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y puede ser instalada en las diversas aeronaves",
            "start": 10330.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 10333.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, se observa un helic\u00f3ptero MD-530.",
            "start": 10335.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Este helic\u00f3ptero ligero se encuentra artillado",
            "start": 10339.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con un antacoetes y un contenedor para ametralladoras,",
            "start": 10342.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que, a\u00f1adido a su gran versatilidad y macrorapididad,",
            "start": 10345.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tiene como misiones principales",
            "start": 10348.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la escuota a\u00e9rea y el reconocimiento a\u00e9reo.",
            "start": 10350.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Podemos ver al helic\u00f3ptero BEL-206",
            "start": 10354.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana,",
            "start": 10358.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " artillado con dos ametralladoras calibre 7.62.",
            "start": 10361.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esta aeronave es empleada en operaciones de adiestramiento,",
            "start": 10365.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " fumigaci\u00f3n, aplicaci\u00f3n del Plan DN3E y escolta a\u00e9rea.",
            "start": 10369.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Este personal adquiere un alto grado de adiestramiento",
            "start": 10374.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en los distintos planteles del sistema educativo militar,",
            "start": 10378.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gradu\u00e1ndose como oficiales y sargentos",
            "start": 10381.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 10384.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Por un M\u00e9xico de justicia y paz!",
            "start": 10393.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Celebrando el 211 aniversario de la independencia de M\u00e9xico,",
            "start": 10397.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con gran orgullo destila la Guardia Nacional",
            "start": 10402.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como una instituci\u00f3n consolidada para la seguridad p\u00fablica del pa\u00eds,",
            "start": 10406.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en agrupamientos encabezados por sus comandantes",
            "start": 10411.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y coordinaciones policiales,",
            "start": 10415.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conformados con hombres y mujeres valientes",
            "start": 10417.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y comprometidos al servicio del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 10420.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con porte marcial y gallardo,",
            "start": 10424.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se abre paso el agrupamiento de proximidad social,",
            "start": 10427.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuya funci\u00f3n principal es el contacto directo",
            "start": 10430.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con la ciudadan\u00eda y la prevenci\u00f3n del delito.",
            "start": 10434.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El despliegue de este personal es permanente,",
            "start": 10437.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " siendo identificado por su uniforme",
            "start": 10440.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y su actitud iligente hacia la ciudadan\u00eda,",
            "start": 10443.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como parte de su equipamiento",
            "start": 10446.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por armamento caracter\u00edstico de esta instituci\u00f3n",
            "start": 10448.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como pistola individual y bast\u00f3n retracting.",
            "start": 10451.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional,",
            "start": 10455.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " curte de la necesidad de contar",
            "start": 10457.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con un cuerpo para la seguridad p\u00fablica del pa\u00eds,",
            "start": 10460.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " integrada con mexicanos disciplinados",
            "start": 10463.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y con altos valores \u00e9ticos y morales.",
            "start": 10466.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Teniendo muy claro que su objetivo es servir al pueblo",
            "start": 10469.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y garantizar su paz y tranquilidad.",
            "start": 10473.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Polic\u00eda de proximidad es una estrategia de gesti\u00f3n policial",
            "start": 10476.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que, adem\u00e1s de combatir la delincuencia,",
            "start": 10480.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " busca identificar y resolver sus causas.",
            "start": 10483.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esta estrategia promueve el acercamiento a la ciudadan\u00eda",
            "start": 10486.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mediante la proximidad social",
            "start": 10490.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el fin de fortalecer el v\u00ednculo de confianza con la poblaci\u00f3n.",
            "start": 10492.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional",
            "start": 10497.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sume funciones en preservaci\u00f3n de las instalaciones estrat\u00e9gicas del pa\u00eds",
            "start": 10499.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y la protecci\u00f3n civil a nivel federal en todas sus pasajeras.",
            "start": 10503.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El agrupamiento de actividades de campo",
            "start": 10509.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 representado por hombres y mujeres ejemplares",
            "start": 10512.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se suman al loable esfuerzo",
            "start": 10515.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de trabajar por un M\u00e9xico con justicia y paz",
            "start": 10517.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y cuya base de formaci\u00f3n profesional",
            "start": 10520.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 conformada por tres ejes policial, acad\u00e9mico y axiol\u00f3gico.",
            "start": 10523.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Los valores como el honor, lealtad, disciplina, patriotismo,",
            "start": 10528.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " abnegaci\u00f3n, honradez y esp\u00edritu de servicio",
            "start": 10533.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " permiten los integrantes de la Guardia Nacional",
            "start": 10536.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se desempe\u00f1en con \u00e9tica y profesionalismo",
            "start": 10539.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en todas las misiones que le tienen encomendada.",
            "start": 10542.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional es una instituci\u00f3n inclusiva",
            "start": 10546.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que reconoce la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 10550.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la honrosa labor de velar por la seguridad y la paz.",
            "start": 10553.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Vemos aproxim\u00e1ndose frente a nosotros a la escuadrilla RINO",
            "start": 10557.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " integrada por cinco helic\u00f3pteros MI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 10561.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y uno de la Armada de M\u00e9xico,",
            "start": 10566.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aeronaves principalmente empleadas en la aplicaci\u00f3n del Plan DN3E",
            "start": 10568.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y Plan Marina como ambulancia a\u00e9rea y como busqui de rescate en la mar.",
            "start": 10572.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Los y las integrantes de la Guardia Nacional",
            "start": 10578.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tienen el deber de prestar sus servicios",
            "start": 10581.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a todas las personas sin distinci\u00f3n,",
            "start": 10584.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como garantizar en el \u00e1mbito de su competencia",
            "start": 10586.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que tanto mujeres como hombres",
            "start": 10590.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " accedan a las mismas condiciones, posibilidades",
            "start": 10592.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y oportunidades a los bienes y servicios p\u00fablicos.",
            "start": 10595.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En apoyo a situaciones",
            "start": 10603.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las que se requiere una acci\u00f3n disuasiva efectiva,",
            "start": 10605.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la Guardia Nacional cuenta con mujeres y hombres",
            "start": 10608.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que integran unidades especiales de armas de apoyo",
            "start": 10611.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y quienes nos conforman",
            "start": 10615.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuentan con habilidades y destrezas",
            "start": 10617.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el empleo y manejo de armamento empleado",
            "start": 10619.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en misiones espec\u00edficas.",
            "start": 10622.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las armas con las que cuentan",
            "start": 10625.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cumplen con las caracter\u00edsticas espec\u00edficas",
            "start": 10627.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para misiones t\u00e1cticas",
            "start": 10629.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que requieren precisi\u00f3n, potencia y volumen de fuego.",
            "start": 10631.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el contingente que pasa frente a nosotros",
            "start": 10635.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se pueden observar algunas de ellas como",
            "start": 10638.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fusil Galil calibre 7.62",
            "start": 10640.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ametralladoras M60",
            "start": 10643.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Refi Rifles de precisi\u00f3n Remington",
            "start": 10646.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Fusiles Galil Sniper",
            "start": 10649.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el Fusil Farrer calibre 50",
            "start": 10651.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Las compa\u00f1\u00edas de binomios can\u00f3files",
            "start": 10655.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " representan otro tipo de apoyo a las actividades de campo.",
            "start": 10659.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Dentro de sus especialidades se encuentran",
            "start": 10663.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de nervantes",
            "start": 10666.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de explosivos",
            "start": 10669.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " b\u00fasqueda y rescate de personas en estructuras colapsadas",
            "start": 10672.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Contin\u00faa su paso frente a nosotros",
            "start": 10677.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el agrupamiento de motocicletas",
            "start": 10680.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integrado con personal femenino y masculino",
            "start": 10682.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " perteneciente de esta instituci\u00f3n.",
            "start": 10685.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El personal cuenta con habilidades y destrezas",
            "start": 10688.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para utilizar este tipo de veh\u00edculos",
            "start": 10691.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en actividades de campo, proximidad social,",
            "start": 10694.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " apoyo vial y atenci\u00f3n al turismo.",
            "start": 10697.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Derivado de la movilidad y versatilidad",
            "start": 10702.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " propio de estos veh\u00edculos,",
            "start": 10704.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos se consideran \u00f3ptimos",
            "start": 10706.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para concurrir con prontitud al lugar que se requiera.",
            "start": 10708.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Logrando un acercamiento y di\u00e1logo con los ciudadanos",
            "start": 10712.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fomentando la vinculaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 10715.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la b\u00fasqueda de informaci\u00f3n",
            "start": 10718.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la atenci\u00f3n oportuna a la denuncia",
            "start": 10720.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y persecuci\u00f3n del delito.",
            "start": 10723.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El agrupamiento motorizado",
            "start": 10725.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muestra los medios de transporte principales",
            "start": 10727.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con los que cuenta la Guardia Nacional",
            "start": 10730.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el cumplimiento de sus atribuciones legales",
            "start": 10732.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " privilegian el transporte del personal,",
            "start": 10735.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " armamento y materiales ligeros.",
            "start": 10738.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los veh\u00edculos que avanzan frente a nosotros",
            "start": 10743.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son las camionetas tipo pick-up,",
            "start": 10746.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las cuales son el principal medio de movilidad del personal",
            "start": 10749.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para llevar a cabo sus actividades de proximidad social",
            "start": 10753.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y prevenci\u00f3n del delito,",
            "start": 10757.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adapt\u00e1ndose a diversas \u00e1reas geogr\u00e1ficas",
            "start": 10759.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds,",
            "start": 10762.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mismos que conforman el grueso del parque vehicular",
            "start": 10765.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las coordinaciones regionales",
            "start": 10768.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desplegadas en el territorio nacional.",
            "start": 10770.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La tripulaci\u00f3n de estos automotores",
            "start": 10773.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " portan diverso armamento individual y colectivo",
            "start": 10775.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con soporte adaptado",
            "start": 10778.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que permite crear condiciones",
            "start": 10780.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para salvaguardar la vida y bienes de las personas",
            "start": 10782.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en situaciones de atenci\u00f3n o denuncias,",
            "start": 10786.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " flagrancia delictiva,",
            "start": 10789.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permiti\u00e9ndoles adem\u00e1s,",
            "start": 10791.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " garantizar su propia integridad.",
            "start": 10792.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, se cuenta con camiones de 6.5 toneladas",
            "start": 10796.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " utilizados principalmente para transportar personal",
            "start": 10802.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y diversos materiales en terreno",
            "start": 10806.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con diferentes caracter\u00edsticas,",
            "start": 10808.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los cuales dificultar\u00edan el acceso y movilidad",
            "start": 10810.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para otro tipo de automotores.",
            "start": 10814.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los veh\u00edculos de transporte de personal",
            "start": 10816.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con los que cuenta esta instituci\u00f3n",
            "start": 10819.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son un medio esencial para el cumplimiento",
            "start": 10821.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de sus visiones estrat\u00e9gicas y operativas,",
            "start": 10824.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " permiti\u00e9ndoles desarrollar actividades",
            "start": 10827.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con prontitud y eficacia como son",
            "start": 10830.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguridad a adultos de combustible y energ\u00e9ticos,",
            "start": 10832.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " seguridad en aeropuertos,",
            "start": 10836.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " seguridad en centros de readaptaci\u00f3n social.",
            "start": 10837.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sobrevuelan en formaci\u00f3n Delta",
            "start": 10841.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los helic\u00f3pteros EcoCharlie 725",
            "start": 10844.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que son empleados para el traslado de vacunas",
            "start": 10847.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra el COVID-19",
            "start": 10849.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y operaciones de ambulancia a\u00e9rea",
            "start": 10851.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " durante la materializaci\u00f3n de los planes DN3E y Marina.",
            "start": 10853.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Avanza frente a ustedes",
            "start": 10857.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el contingente de veh\u00edculos blindados de la Guardia Nacional",
            "start": 10859.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que debido a sus caracter\u00edsticas de movilidad y protecci\u00f3n",
            "start": 10863.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " permiten al personal de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 10867.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " desplazarse con rapidez y seguridad",
            "start": 10871.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en apoyo a las unidades de campo",
            "start": 10874.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ante situaciones de juego real.",
            "start": 10876.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Podemos observar un veh\u00edculo puesto de mando m\u00f3vil.",
            "start": 10879.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ve\u00edculos Hurac\u00e1n.",
            "start": 10883.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ve\u00edculos Batman.",
            "start": 10885.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ve\u00edculos tipo Alacran.",
            "start": 10886.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ve\u00edculos denominados Pitbull.",
            "start": 10889.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estos veh\u00edculos acorazados",
            "start": 10892.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se utilizan principalmente en operaciones de apoyo",
            "start": 10894.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en \u00e1reas urbanas y suburbanas",
            "start": 10897.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contando con una gran capacidad operativa",
            "start": 10899.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en climas extremos.",
            "start": 10902.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estos automotores, por sus caracter\u00edsticas",
            "start": 10905.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son capaces de transportar al personal",
            "start": 10908.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y viver sus materiales en situaciones pr\u00e1cticas de alto riesgo.",
            "start": 10910.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El agrupamiento antibombas de la Guardia Nacional",
            "start": 10916.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " integrado con personal altamente capacitado",
            "start": 10919.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para la atenci\u00f3n de contingencias",
            "start": 10923.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que advierten la presencia de artefactos explosivos.",
            "start": 10925.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Este agrupamiento cuenta con un equipo especializado",
            "start": 10929.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como trajes especiales antibombas de alta tecnolog\u00eda",
            "start": 10932.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " capaces de soportar los efectos destructivos de las explosiones",
            "start": 10936.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " salvaguardando as\u00ed la integridad f\u00edsica del personal.",
            "start": 10941.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Las aeronaves de la Guardia Nacional",
            "start": 10952.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siempre listas para auxiliar a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 10954.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Observamos un helic\u00f3ptero modelo EcoCharlie B. Colibri.",
            "start": 10958.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es utilizado principalmente en el transporte del personal,",
            "start": 10963.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " vigilancia a\u00e9rea y patrullaje de carreteras.",
            "start": 10967.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Helic\u00f3ptero modelo Alfa Sierra 350 Eurocopter.",
            "start": 10971.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Versi\u00f3n de alto rendimiento.",
            "start": 10976.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tu empleo principal es en la aplicaci\u00f3n del Plan de Asistencia a la Sociedad",
            "start": 10978.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en casos de emergencia.",
            "start": 10983.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es el reconocimiento, b\u00fasqueda y rescate, evacuaci\u00f3n m\u00e9dica,",
            "start": 10985.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " traslado de v\u00edveres y combate de inse\u00f1os.",
            "start": 10990.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este agrupamiento muestra algunos de los medios de transporte a\u00e9reo",
            "start": 10993.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con los que cuenta la Guardia Nacional",
            "start": 10998.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para dar cumplimiento a las diferentes misiones encomendadas",
            "start": 11000.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en apoyo a la ciudadan\u00eda.",
            "start": 11003.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Principalmente velar por la justicia y salvaguardar la paz.",
            "start": 11005.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Desfila ante nosotros el agrupamiento de acciones c\u00edvicas",
            "start": 11016.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y obras sociales del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "start": 11020.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Comando y grupo de comando en veh\u00edculos de transporte de personal.",
            "start": 11023.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se presenta un carro tem\u00e1tico representativo del Programa de Construcci\u00f3n de Sucursales Bancarias.",
            "start": 11028.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tarea presidencial encomendada al Cuerpo de Ingenieros del Ej\u00e9rcito Mexicano,",
            "start": 11035.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " quienes han construido a lo largo de todo el territorio nacional",
            "start": 11041.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de mil sucursales bancarios.",
            "start": 11045.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durante los a\u00f1os 2019 al 2021, los ingenieros del Ej\u00e9rcito",
            "start": 11047.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " han construido 191 cuarteles para compa\u00f1\u00edas de la Guardia Nacional",
            "start": 11053.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con el prop\u00f3sito de dar alocamiento e incrementar la cobertura de esta instituci\u00f3n.",
            "start": 11058.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ante ustedes, el proyecto de construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles.",
            "start": 11064.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esta magna obra dio inicio el 17 de octubre de 2019,",
            "start": 11069.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " teniendo como fecha de culminaci\u00f3n el 21 de marzo de 2022",
            "start": 11074.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a cargo del Cuerpo de Ingenieros del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "start": 11079.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Una de las acciones c\u00edvicas que realiza el Ej\u00e9rcito Mexicano",
            "start": 11083.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es participar activamente en el programa Sembrando Vida,",
            "start": 11087.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que busca beneficiar a las comunidades y reactivar la econom\u00eda",
            "start": 11091.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " al igual que incentivar la autosuficiencia alimentaria",
            "start": 11096.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y el mejoramiento de los ingresos a trav\u00e9s de la integral social.",
            "start": 11100.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Fuerzas Armadas, siempre en auxilio de la poblaci\u00f3n,",
            "start": 11107.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " solidarias con nuestros hermanos.",
            "start": 11111.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se presenta el agrupamiento de auxilio a la poblaci\u00f3n civil.",
            "start": 11116.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Frente a nosotros se observan nuevamente los helic\u00f3pteros UH-60M.",
            "start": 11121.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tienen la capacidad de realizar operaciones de rescate en la tierra y en el mar,",
            "start": 11126.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " traslado de cargas externas, transporte t\u00e1ctico de tropas,",
            "start": 11131.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de brindar apoyo directo por fuego a las fuerzas de superficie",
            "start": 11135.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con su artiller\u00eda de ametralladoras calibre 7.62.",
            "start": 11140.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El Plan de N3 es el instrumento operativo militar",
            "start": 11144.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el que se establecen los guineamientos generales",
            "start": 11148.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a los organismos del Ej\u00e9rcito Mexicano y Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "start": 11151.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El caso de inundaciones o desbordamiento de cursos de agua",
            "start": 11155.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con empleadas las lanchas de rescate y de reconocimiento del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "start": 11159.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El personal del Ej\u00e9rcito Mexicano que participa en el Plan de N3",
            "start": 11164.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 especializado en la b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n y reconociencia",
            "start": 11168.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de personas atrapadas en estructuras colapsadas.",
            "start": 11172.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El veh\u00edculo tem\u00e1tico que pasa ante ustedes",
            "start": 11176.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " representa al Grupo de Respuesta a Emergencias del Ej\u00e9rcito,",
            "start": 11180.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que cuenta con personal y equipo especial para la b\u00fasqueda,",
            "start": 11184.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " localizaci\u00f3n y desactivaci\u00f3n de actos explosivos",
            "start": 11188.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y respuesta a emergencias qu\u00edmicas, biol\u00f3gicas y radiol\u00f3gicas,",
            "start": 11192.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con capacidad para actuar en cualquier \u00e1rea de la tierra",
            "start": 11196.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y con capacidad para actuar en cualquier \u00e1rea geogr\u00e1fica del territorio nacional",
            "start": 11200.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en apoyo a la poblaci\u00f3n y de las autoridades civiles.",
            "start": 11204.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Proporcionar alimentaci\u00f3n a las personas amigdadas",
            "start": 11210.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es una actividad que se lleva a cabo durante la aplicaci\u00f3n del Plan de N3E",
            "start": 11214.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mediante el despliegue de cocinas comunitarias",
            "start": 11218.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como la que observamos en estos momentos.",
            "start": 11222.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Este veh\u00edculo es concebido y fabricado en talleres del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "start": 11226.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Con el PITES satisfecha las necesidades esenciales de la poblaci\u00f3n damnificada,",
            "start": 11232.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el Ej\u00e9rcito Mexicano cuenta con 15 plantas potabilizadoras m\u00f3viles",
            "start": 11238.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como la que observamos.",
            "start": 11242.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En conjunto con estos implementos y considerando los h\u00e1bitos alimenticios",
            "start": 11246.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de nuestra poblaci\u00f3n, se despliegan tortilladoras m\u00f3viles",
            "start": 11250.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para abastecer de este importante alimento a las personas afectadas.",
            "start": 11254.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desfila ante nosotros un veh\u00edculo que representa la operaci\u00f3n de un horno de panader\u00eda m\u00f3vil",
            "start": 11258.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que permite proporcionar pan caliente para complementar la alimentaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 11264.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se observa en este momento un cami\u00f3n remolcando la purificadora m\u00f3vil.",
            "start": 11270.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta planta permite a trav\u00e9s de una serie de pasos",
            "start": 11276.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la purificaci\u00f3n de este l\u00edquido vital.",
            "start": 11280.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se presenta el veh\u00edculo de entrega de art\u00edculos y en seres dom\u00e9sticos",
            "start": 11284.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en cual es un programa de apoyo para entregar estos materiales",
            "start": 11288.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a la poblaci\u00f3n afectada por desastres.",
            "start": 11292.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Las necesidades de atender con prontitud a personas enfermas, heridas o lesionadas",
            "start": 11296.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 relacionada con el factor tiempo-distancia",
            "start": 11300.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y como consecuencia resulta imperante la movilidad de los medios",
            "start": 11304.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " por lo que el ej\u00e9rcito emplea veh\u00edculos transporte de sanidad.",
            "start": 11308.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La ambulancia de alta especialidad empleada por el personal del Servicio de Sanidad del Ej\u00e9rcito",
            "start": 11312.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en apoyo a la poblaci\u00f3n civil es de gran importancia durante la aplicaci\u00f3n del Plan TN-3C.",
            "start": 11318.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El Hospital Gir\u00fargico M\u00f3vil es una unidad m\u00e9dica del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 11324.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que sirve como hospital completamente funcional en un \u00e1rea de operaciones o de actividades de auxilio.",
            "start": 11330.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El veh\u00edculo de plataforma para el combate y extinci\u00f3n de incendios",
            "start": 11336.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es tripulado por el personal del equipo de respuesta inmediata a emergencias o desastres del ej\u00e9rcito.",
            "start": 11340.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El cami\u00f3n de volteo tiene una capacidad de 14 metros c\u00fabicos para la remoci\u00f3n de escombros.",
            "start": 11346.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El cami\u00f3n cisterna es un medio r\u00e1pido de transporte a las zonas que requieran el suministro de agua",
            "start": 11354.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " durante las fases iniciales de una emergencia.",
            "start": 11360.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El veh\u00edculo de la",
            "start": 11364.18,
            "duration": 3.0599999999994907
        },
        {
            "text": " de la de la de la de la de la de la de la de la de la de schubert",
            "start": 11367.24,
            "duration": 3.9400000000005093
        },
        {
            "text": " tiene una capacidad de 10 mil litros.",
            "start": 11371.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El cami\u00f3n concretera permite transportar la mezcla sin que pierda sus propiedades y la humedad",
            "start": 11374.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " se emplea para la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n de todo nuestro pa\u00eds.",
            "start": 11382.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El cami\u00f3n de vuelta en el campo de la tierra se utiliza para la recopilaci\u00f3n de terreno y de rumbes,",
            "start": 11389.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como para superar obst\u00e1culos de diferente ancho y distinta profundidad como fosas, barrancas, calles y cursos de agua.",
            "start": 11394.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tiene la capacidad para cubrir claros de 10 a 100 metros y su soporte de carga es de 60 toneladas.",
            "start": 11403.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La excavadora sobre urugas sirve para realizar el movimiento de tierra,",
            "start": 11410.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n para la rehabilitaci\u00f3n de materiales que se requieran para la rehabilitaci\u00f3n de v\u00edas de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 11416.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La motoniveladora, su principal finalidad es nivelar terrenos y reivindicar la tierra con distintas inclinaciones,",
            "start": 11424.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " remover vegetaci\u00f3n ligera y construir canales.",
            "start": 11432.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bastan sobre nosotros en este momento 5 helic\u00f3pteros TMI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 11437.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de uno de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico, prestando apoyo, llevando esperanza, salvando vidas.",
            "start": 11444.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es el lema del Escuadr\u00f3n A\u00e9reo 303 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, unidad a la que pertenecen estas aeronaves",
            "start": 11452.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que tienen como principal tarea la evacuaci\u00f3n a\u00e9rea ante un desastre, como es el caso de las recientes inundaciones en Tula y Dalgo.",
            "start": 11459.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En este veh\u00edculo se muestra el sistema de bombardeo de nubes por aspersi\u00f3n a\u00e9rea,",
            "start": 11468.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " operado por el personal de pilotos aviadores y especialistas de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana,",
            "start": 11478.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en coordinaci\u00f3n con otras dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal,",
            "start": 11484.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para incrementar las posibilidades de lluvia en \u00e1reas de escasa precipitaci\u00f3n,",
            "start": 11491.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como son los estados de Sonora, Sinaloa, Chihuahua y Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 11496.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En este momento desfila frente a nosotros el agrupamiento de auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 11502.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con el contingente del Servicio de Sanidad.",
            "start": 11509.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El Servicio de Sanidad es un componente del Ej\u00e9rcito Mexicano y Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 11513.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que tiene como misi\u00f3n principal la prevenci\u00f3n de enfermedades",
            "start": 11519.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y en su caso la recuperaci\u00f3n de la salud de los militares, as\u00ed como su derecho a viento.",
            "start": 11523.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Este contingente est\u00e1 integrado por mujeres y hombres que marchan frente a nosotros",
            "start": 11530.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " portando 51 guiones representativos de cada una de las instalaciones hospitalarias del Ej\u00e9rcito,",
            "start": 11535.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ubicadas en todo el territorio nacional que prestan servicio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 11542.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para mitigar los efectos por la presente pandemia.",
            "start": 11547.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En un esfuerzo in\u00e9dito y sin precedentes, el Ej\u00e9rcito Mexicano para enfrentar la pandemia de COVID-19",
            "start": 11551.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con sus cuerpos de ingenieros y de sanidad, llev\u00f3 a cabo la reconversi\u00f3n,",
            "start": 11558.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " adecuaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de 119 instalaciones sanitarias militares.",
            "start": 11563.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desvilan dos secciones con mujeres y hombres, vistiendo el uniforme cl\u00ednico de campo",
            "start": 11570.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que consiste en una filipina blanca con el pantal\u00f3n camuflaje tipo selva y botas,",
            "start": 11576.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como aplicaci\u00f3n del Plan DN3C.",
            "start": 11581.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para atender la pandemia del COVID-19, se desarroll\u00f3 una robusta cadena log\u00edstica",
            "start": 11587.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que involucr\u00f3 aeronaves, as\u00ed como veh\u00edculos terrestres para la evacuaci\u00f3n de pacientes,",
            "start": 11594.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " seguridad y traslado de insumos m\u00e9dicos desde almacenes COVID hacia diversos hospitales del pa\u00eds.",
            "start": 11600.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Lo anterior involucr\u00f3 el empleo de 38 aeronaves de ala pica y rotativa.",
            "start": 11608.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Con la funci\u00f3n de trasladar a los enfermos, heridos o lesionados por diferentes padecimientos,",
            "start": 11615.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con la posibilidad de brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica adecuada,",
            "start": 11621.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " podemos observar a un grupo de ambulancias, de emergencias b\u00e1sicas y de terapia intensiva.",
            "start": 11625.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Estos veh\u00edculos cuentan con el equipo m\u00e9dico b\u00e1sico y avanzado que puede incluir",
            "start": 11633.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " un desvibrilador autom\u00e1tico, tanque de ox\u00edgeno, monitor de signos vitales,",
            "start": 11639.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " sistemas de aspiraci\u00f3n, tablas y movilizadores corta y larga necesarias para atender emergencias.",
            "start": 11645.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estos veh\u00edculos han apoyado en el traslado de personal afectado por los s\u00edntomas asociados al COVID-19.",
            "start": 11656.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ej\u00e9rcito mexicano siempre en apoyo de la poblaci\u00f3n civil.",
            "start": 11666.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Comprometidos con la poblaci\u00f3n, el Plan GNA de asistencia a la sociedad en casos de emergencia",
            "start": 11672.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se implementa de manera inmediata ante cualquier contingencia derivada de desastres naturales",
            "start": 11679.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que pueden poner en riesgo a la ciudadan\u00eda, coapribuando en las bores de rescate asistencia m\u00e9dica,",
            "start": 11685.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " seguridad, control de tr\u00e1nsito y recuperaci\u00f3n de las zonas afectadas.",
            "start": 11691.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El agrupamiento de b\u00fasqueda, rescate y evacuaci\u00f3n de la Guardia Nacional",
            "start": 11697.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cuenta con equipo especializado para la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en caso de desastres naturales",
            "start": 11702.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " como sismos, huracanes o inundaciones.",
            "start": 11709.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esta unidad especial est\u00e1 compuesta con personal, binomios caninos, unidades, ambulancias y helic\u00f3pteros",
            "start": 11713.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que brindan apoyo a la poblaci\u00f3n y que se encuentra lista para brindar asistencia inmediata",
            "start": 11722.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a la poblaci\u00f3n ante cualquier emergencia.",
            "start": 11727.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Con el fin de apoyar a la ciudadan\u00eda, el Plan GNA se suma a las unidades de emergencia",
            "start": 11730.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en operativos interinstitucionales como el Plan DN3E de la Secretar\u00eda de la Diprensa Nacional.",
            "start": 11737.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El personal de rescatistas de la Guardia Nacional a bordo de lanchas tipo sodia",
            "start": 11745.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cuentan con capacitaci\u00f3n para responder a las contingencias que se han presentado",
            "start": 11750.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por las conducciones climatol\u00f3gicas llevando a cabo actividades de rescate, salvamiento en inundaciones,",
            "start": 11755.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " traslado de heridos en zonas de dif\u00edcil acceso, entre otras.",
            "start": 11762.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El Plan GNA representa un esfuerzo del gobierno federal que a trav\u00e9s de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 11767.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para responder de manera contundente a las necesidades de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 11774.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional se consolida como una instituci\u00f3n especializada de alto nivel",
            "start": 11779.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con gran esp\u00edritu de servicio a la sociedad comprometidos en el cumplimiento de nuestro principal objetivo,",
            "start": 11785.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " servir a M\u00e9xico haciendo de nuestra prioridad cuidar de ti.",
            "start": 11794.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Sistema educativo militar",
            "start": 11835.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La educaci\u00f3n militar al servicio de M\u00e9xico",
            "start": 11837.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La educaci\u00f3n militar en el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 11841.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es un proceso de transformaci\u00f3n f\u00edsica, mental y cultural",
            "start": 11844.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de mujeres y hombres para el cumplimiento de los deberes que impone el servicio a la patria",
            "start": 11848.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se aproximan 12 aviones PC-7",
            "start": 11855.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pertenecientes a la escuela militar de aviaci\u00f3n",
            "start": 11858.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " utilizados para el adiestramiento avanzado de los futuros pilotos aviadores de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 11861.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esta fuerza armada cuenta con 33 aeronaves de este tipo",
            "start": 11868.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Desfilan las escoltas de los transeleos de educaci\u00f3n militar y naval",
            "start": 11873.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mostrando nuestro labaropadrio s\u00edmbolo de identidad, uni\u00f3n y hermandad nacional",
            "start": 11877.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El sistema educativo militar permite a nuestros cadetes desarrollar conocimientos human\u00edsticos",
            "start": 11884.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " militares, cient\u00edficos y t\u00e9cnicos de nivel superior",
            "start": 11890.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de capacitaci\u00f3n, actualizaci\u00f3n, ampliaci\u00f3n y de perfeccionamiento en beneficio del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 11895.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El reto principal es contar con l\u00edderes a nivel de los mejores ej\u00e9rcitos del mundo",
            "start": 11903.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con penetrados e identificados con valores \u00e9ticos y morales",
            "start": 11910.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " capaces de resolver escenarios complejos y contribuir al desarrollo nacional",
            "start": 11914.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vibre el clar\u00edn de la guerra, resuenen las panfarias, redoblen los tambores, una marcha triunfal",
            "start": 11925.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Abri\u00e9ndole agrupamiento del sistema educativo militar",
            "start": 11934.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se presentan de ustedes en su 198 aniversario el heroico colegio militar",
            "start": 11938.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Por el honor de M\u00e9xico!",
            "start": 11945.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El heroico colegio militar es un establecimiento de educaci\u00f3n militar de nivel superior",
            "start": 11948.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Su misi\u00f3n es formar sus tenientes de las armas de infanter\u00eda, caballer\u00eda, artiller\u00eda, blindada",
            "start": 11955.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " ingenieros de combate y de los servicios de polic\u00eda militar e intendencia",
            "start": 11964.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para desempe\u00f1arse como comandantes de secci\u00f3n de las unidades de las armas y del servicio de polic\u00eda militar",
            "start": 11970.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ahora podemos observar los aviones de distramiento GROM 120TP de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 11977.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que cuentan con avi\u00f3nica de \u00faltima generaci\u00f3n dise\u00f1ada para capacitar a los cadetes de la Escuela Militar de Aviaci\u00f3n",
            "start": 11985.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En el heroico colegio militar, la mujer est\u00e1 presente en el proceso de formaci\u00f3n de oficiales en las armas de artiller\u00eda",
            "start": 11994.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " ingenieros de combate y de los servicios de polic\u00eda militar e intendencia",
            "start": 12002.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El t\u00edtulo de heroico le fue otorgado en reconocimiento a su valerosa participaci\u00f3n en la defensa del territorio mexicano",
            "start": 12008.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en contra de fuerzas invasoras extranjeras",
            "start": 12017.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " destacando adem\u00e1s otros hechos significativos para la historia nacional",
            "start": 12020.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es una instituci\u00f3n vanguardista con una estructura educativa militar e integral",
            "start": 12028.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en los aspectos filos\u00f3ficos, te\u00f3rico y axiol\u00f3gico que permite lograr con efectividad la selecci\u00f3n, formaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n",
            "start": 12033.18,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Perfeccionamiento y especializaci\u00f3n profesional del personal militar",
            "start": 12044.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " apoyado con una infraestructura y tecnolog\u00eda de junta en un ambiente de calidad y competitividad educativa",
            "start": 12048.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Para el adiestramiento individual y de conjunto del personal de cadetes y clases de instrucci\u00f3n",
            "start": 12056.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se instal\u00f3 un sistema de entrenamiento de armas de tiro virtual",
            "start": 12063.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se proporcionaron video proyectores interactivos y equipo de c\u00f3mputo port\u00e1til para la totalidad de cadetes",
            "start": 12067.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Promoviendo el valor y fortaleciendo la presencia de nuestro pa\u00eds en el mundo",
            "start": 12078.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los cadetes de este heroico plantel han participado en actos c\u00edvicos y despiles de pa\u00edses como Chile",
            "start": 12084.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " China, Rep\u00fablica Dominicana, Espa\u00f1a, Estados Unidos de Am\u00e9rica, Francia, Nicaragua y Per\u00fa",
            "start": 12094.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Desfilan del pueblo de M\u00e9xico cadetes de la bater\u00eda de artiller\u00eda general Felipe \u00c1ngeles del heroico colegio militar",
            "start": 12103.18,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " A bordo de veh\u00edculos tractores de pieza, remolcando buceros calibres 105",
            "start": 12125.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mujeres y hombres desarrollan las capacidades y habilidades inherentes a su especialidad",
            "start": 12132.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y ejercen el mando de peque\u00f1as unidades",
            "start": 12139.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Al regresar como oficiales se destinan a prestar sus servicios en igualdad de circunstancias en las unidades de artiller\u00eda",
            "start": 12142.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Al regresar como oficiales se destinan a prestar sus servicios en igualdad de circunstancias",
            "start": 12151.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Escuadr\u00f3n blindado de reconocimiento general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n del heroico colegio militar",
            "start": 12158.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Representando esta unidad, desfinan cadetes del heroico colegio militar a bordo de veh\u00edculos blindados M-11 Ultra",
            "start": 12169.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Observamos una formaci\u00f3n de 14 aviones T-6E de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y cuatro de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 12178.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que forman parte del sistema integral de vigilancia a\u00e9rea, mismos que han tenido una destacada participaci\u00f3n",
            "start": 12187.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en la interceptaci\u00f3n de aeronaves il\u00edcitas en el territorio y costas mexicanas",
            "start": 12195.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Honor, valor, lealdad se abre paso en este contingente el colegio del aire",
            "start": 12201.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esta instituci\u00f3n educativa de nivel superior que tiene como misi\u00f3n regir la formaci\u00f3n profesional de oficiales pilotos labiadores",
            "start": 12209.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y de los servicios t\u00e9cnicos de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 12219.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Viendo a partir del a\u00f1o 2007 que ingres\u00f3 la primera generaci\u00f3n de mujeres a las carreras de piloto aviador, controlador de vuelo y meteorolog\u00eda",
            "start": 12224.18,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El colegio del aire se integra con tres escuelas de formaci\u00f3n de oficiales, siendo estas la Escuela Militar de Aviaci\u00f3n",
            "start": 12236.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " La Escuela Militar de Especialistas de Fuerza A\u00e9rea y la Escuela Militar de Mantenimiento y Abastecimiento",
            "start": 12246.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Esta instituci\u00f3n est\u00e1 integrada por la Escuela Militar de Mantenimiento y Abastecimiento",
            "start": 12255.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " formadora de oficiales de Fuerza A\u00e9rea Especialistas en Mantenimiento de Aviaci\u00f3n",
            "start": 12263.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En la Escuela Militar de Mantenimiento de Aviaci\u00f3n, en Electr\u00f3nica de Aviaci\u00f3n, de Armamento A\u00e9reo y Abastecedores de Material A\u00e9reo",
            "start": 12270.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " con licenciatura en Aeron\u00e1utica Militar",
            "start": 12278.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La Escuela Militar de Especialistas de la Fuerza A\u00e9rea que tiene como misi\u00f3n formar oficiales meteor\u00f3logos y controladores de vuelo",
            "start": 12282.18,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " con licenciaturas en Meteorolog\u00eda Militar y en Aeron\u00e1utica Militar, respectivamente",
            "start": 12293.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La Escuela Militar de Aviaci\u00f3n formadora de Mujeres y Hombres Piloto Aviadores",
            "start": 12300.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " con licenciaturas en Administraci\u00f3n Militar",
            "start": 12308.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de lograr su formaci\u00f3n, mantienen un constante adiestramiento y capacitaci\u00f3n en las diversas unidades de esta Fuerza Armada",
            "start": 12312.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " lo que les permite conservar la operatividad de las aeronaves, llevar a cabo los abastecimientos de material a\u00e9reo",
            "start": 12322.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " proporcionar informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica y controlar el tr\u00e1fico a\u00e9reo",
            "start": 12331.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Grisol de la Ciencia y el Honor, tema de la Escuela Militar de Ingenieros",
            "start": 12342.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " plantel de educaci\u00f3n que tuvo un origen compartido hace 198 a\u00f1os con el Heroico Colegio Militar",
            "start": 12348.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " cuya misi\u00f3n es la formaci\u00f3n de oficiales para nutrir el cuerpo de ingenieros del Ej\u00e9rcito Mexicano",
            "start": 12356.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " los primeros ingenieros de nuestro M\u00e9xico independiente",
            "start": 12364.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se imparten las carreras de ingeniero constructor en comunicaciones y electr\u00f3nica, computaci\u00f3n inform\u00e1tica",
            "start": 12369.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como ingenieros industriales en alguna de sus tres especialidades",
            "start": 12378.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " electricista, mec\u00e1nico o qu\u00edmico, adem\u00e1s de impartir cursos de posgrado",
            "start": 12383.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Este plantel proporciona a sus alumnas y alumnos la disciplina, el adiestramiento y la capacitaci\u00f3n permanente para ejercer el mando",
            "start": 12391.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " consolidados bajo un elevado esp\u00edritu de cuerpo, patriotismo y responsabilidad social",
            "start": 12401.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, la preparaci\u00f3n t\u00e9cnico-cient\u00edfica que se imparte en este plantel",
            "start": 12408.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " busca que mujeres y hombres oficiales en instrucci\u00f3n o cadetes adquieran los conocimientos y habilidades necesarias",
            "start": 12414.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para ejercer la profesi\u00f3n de ingeniero militar con eficiencia, sentido econ\u00f3mico y conciencia ecol\u00f3gica",
            "start": 12422.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " siempre enmarcando en los valores de honestidad y responsabilidad",
            "start": 12429.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La salud como meta, el honor como gu\u00eda",
            "start": 12436.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Lema de la escuela militar de medicina, uno de los planteles de mayor prestigio del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12441.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que hasta la fecha ha graduado 4.016 m\u00e9dicos militares",
            "start": 12449.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de ellos, 631 mujeres y 3.385 hombres dispuestos a contribuir con lealtad y profesionalismo",
            "start": 12454.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " al cumplimiento de las misiones generales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12464.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tu misi\u00f3n es formar a las y los m\u00e9dicos militares de excelencia",
            "start": 12470.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " bajo los principios cient\u00edficos, \u00e9ticos, human\u00edsticos y de doctrina militar",
            "start": 12476.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " competentes para desempe\u00f1arse en el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12482.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " con las destrezas y habilidades que les permitan continuar con su ruta profesional",
            "start": 12490.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en cualquier rama de la medicina y realizar actividades de investigaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica",
            "start": 12495.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en el \u00e1rea de la ciencia m\u00e9dica, as\u00ed como participar en las tareas de auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 12502.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en caso de desastres naturales y necesidades p\u00fablicas",
            "start": 12508.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En nuestras manos la salud y por la patria la vida",
            "start": 12514.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lemas de la escuela militar de odontolog\u00eda del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12519.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Te aproxima la escuadrilla tibur\u00f3n compuesta por 12 aviones PS7",
            "start": 12525.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " donde los cadetes de la escuela militar de aviaci\u00f3n llevan a cabo el adiestramiento de tiro",
            "start": 12530.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " aire a superficie con fuego real",
            "start": 12536.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estos ingenios a\u00e9reos emplean ametralladoras, lanzacohetes y bombas",
            "start": 12539.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en el pol\u00edgono de tiro ubicado en la base alimentar de Santa Catr\u00fadis, Chihuahua",
            "start": 12544.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Conocimiento, humanismo, disciplina, cuna de mujeres y hombres leales al servicio de la patria",
            "start": 12553.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Desfilan ante ustedes la escuela militar de enfermer\u00eda del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12560.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Plante el de tradici\u00f3n y disciplina donde refugio Esteve Reyes la madre Cuca",
            "start": 12567.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " tionera en la enfermer\u00eda militar dej\u00f3 un legado de valores como el altruismo, honradez, humanismo",
            "start": 12573.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " iniciativa, perseverancia, patriotismo, resistencia y lealtad",
            "start": 12581.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00danica en su g\u00e9nero de formaci\u00f3n militar que a la fecha egresa enfermeras y enfermeros militares",
            "start": 12588.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " poseedores de las virtudes que matizan al soldado mexicano",
            "start": 12594.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " siendo este 2021 el a\u00f1o en que se grad\u00faa la primera generaci\u00f3n de hombres con licenciatura en enfermer\u00eda militar",
            "start": 12599.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esta casa de estudios ofrece una formaci\u00f3n integral de calidad",
            "start": 12609.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " preparando con determinaci\u00f3n al personal para coadyuvar en el progreso nacional",
            "start": 12613.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ofreciendo a sus egresados y egresadas la incursi\u00f3n en el desarrollo personal y profesional",
            "start": 12619.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " tu misi\u00f3n es formar oficiales con licenciatura en enfermer\u00eda militar",
            "start": 12625.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " mediante la implementaci\u00f3n del modelo educativo acorde a los avances cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos",
            "start": 12631.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estudio, valor, bienestar, escuela militar de oficiales de sanidad",
            "start": 12637.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " establecimiento de educaci\u00f3n militar de forma personal con licenciatura en salud p\u00fablica y urgencias m\u00e9dicas",
            "start": 12644.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " con conocimientos castrensos, cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos y human\u00edsticos",
            "start": 12652.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es a partir del 1 de septiembre del 2017 que este plantel militar abre sus puertas a las mujeres por primera vez",
            "start": 12658.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " desempe\u00f1\u00e1ndose en la modalidad mixta",
            "start": 12667.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Las mujeres y hombres que egresan de este plantel se desempe\u00f1an en apoyo a las unidades del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12672.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por la ciencia y el progreso de M\u00e9xico, ante ustedes la escuela militar de transmisiones del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12681.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " el plantel de nivel superior en el que se imparten cursos de formaci\u00f3n de oficiales del servicio de transmisi\u00f3n",
            "start": 12691.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Egresando actualmente mujeres y hombres con la licenciatura en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaciones",
            "start": 12699.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tiendo el 1 de septiembre del 2007, el a\u00f1o en el que ingres\u00f3 la primera generaci\u00f3n de mujeres",
            "start": 12707.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Juramos forjar tu historia con honor, Nema que distingue a la escuela militar de materiales de guerra del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12714.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Este plantel imparte estudios de nivel superior, medio superior y de capacitaci\u00f3n para el trabajo",
            "start": 12724.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Con la misi\u00f3n de formar, capacitar y especializar a los oficiales y sargentos del servicio de materiales de guerra",
            "start": 12732.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Quienes tendr\u00e1n la responsabilidad de garantizar la operatividad permanente de las armas y municiones del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12741.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Tiene como misi\u00f3n consolidarse como un plantel de excelencia acad\u00e9mica para que el personal que ingresa",
            "start": 12752.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sea capaz de solucionar problemas e incrementar procedimientos de innovaci\u00f3n",
            "start": 12759.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Educaci\u00f3n y especializaci\u00f3n al servicio de la naci\u00f3n",
            "start": 12765.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Este es el exhorto de la escuela de mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea inaugurada oficialmente el 1 de julio del 2021",
            "start": 12770.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces se crea la especialidad en mando",
            "start": 12780.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La patria es primero, Nema que identifica a la escuela militar de sargentos, alma y columna vertebral de nuestro ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 12784.18,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Liderazgo y fortaleza son valores que resultan de la excelencia en la formaci\u00f3n de sargentos",
            "start": 12795.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Quienes est\u00e1n llamados a ser gu\u00edas y l\u00edderes conductores de mujeres y hombres",
            "start": 12802.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Este plantel tiene como misi\u00f3n formar y capacitar sargentos de las armas, fusileros paracaidistas, polic\u00eda militar",
            "start": 12807.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y las especialidades que requiere el ej\u00e9rcito mexicano con la capacidad de desempe\u00f1ar de manera eficiente",
            "start": 12816.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las diversas funciones inherentes a su empleo, cargo o comisi\u00f3n",
            "start": 12823.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Te ha consolidado como una instituci\u00f3n educativa militar de excelencia acad\u00e9mica",
            "start": 12828.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como s\u00f3lidos valores con alto nivel de competitividad en armon\u00eda con los est\u00e1ndares de competencia",
            "start": 12837.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en el cumplimiento de su visi\u00f3n educativa acorde a la doctrina militar",
            "start": 12845.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los cuales han dado resultados efectivos durante su desempe\u00f1o",
            "start": 12852.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Superaci\u00f3n personal por la salud del ej\u00e9rcito",
            "start": 12859.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se abre paso con Gallard\u00eda la escuela militar de clases de sanidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12863.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tiene como misi\u00f3n formar, capacitar y especializar sargentos del servicio de sanidad y de veterinaria y remonda",
            "start": 12872.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " dot\u00e1ndolos de conocimientos, habilidades y experiencias para conformar equipos de trabajo eficientes y proactivos",
            "start": 12881.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " siguiendo principios \u00e9picos, human\u00edsticos y de doctrina militar",
            "start": 12889.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El personal egresado posee la preparaci\u00f3n, destreza y capacidades requeridas a su grado y especialidad",
            "start": 12895.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Sin medida en el esfuerzo cumpliremos con honor",
            "start": 12903.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lemma de la escuela militar de clases de transmisiones del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12908.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Su misi\u00f3n es formar sargentos del servicio de transmisiones para satisfacer las necesidades",
            "start": 12914.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en materia de enlace y comunicaciones del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12921.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Deporte de la fuerza a\u00e9rea, fortaleza de la patria",
            "start": 12929.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La escuela militar de tropas especialistas de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 12933.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es un plantel de educaci\u00f3n militar con la misi\u00f3n de formar y perfeccionar personal de clases especialistas del servicio de material a\u00e9reo",
            "start": 12937.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " calificado para el desempe\u00f1o de funciones de mantenimiento aeron\u00e1utico, armamento a\u00e9reo, log\u00edstica y administraci\u00f3n a\u00e9rea",
            "start": 12947.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con s\u00f3lidos valores institucionales, pensamiento cr\u00edtico y capacidad de innovaci\u00f3n",
            "start": 12956.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El personal egresado adquiere los conocimientos, habilidades y t\u00e9cnicas necesarias",
            "start": 12963.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para cubrir los requerimientos de mantenimiento en las aeronaves de las unidades operativas y organismos de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 12969.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Este plantel cuenta con equipos tecnol\u00f3gicos y educativos",
            "start": 12977.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como los sistemas de entrenamiento en electr\u00f3nica de aviaci\u00f3n, en aerodin\u00e1mica, del motor de turbina de aviaci\u00f3n y de tendres de aterrizaje hidr\u00e1ulico",
            "start": 12982.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Contingente de planteles educativos navales",
            "start": 12993.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desfila ante nosotros el contingente de la Universidad Naval",
            "start": 12996.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es la encargada de implementar el sistema educativo naval",
            "start": 13001.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s de integrar, regular y coordinar de forma eficiente en un solo ente todos los centros de estudio de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 13005.18,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Este es la heroica escuela naval de M\u00e9xico",
            "start": 13017.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Turcando el cielo se aproximan los aviones DROP 120 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 13020.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Aeronaves de \u00faltima tecnolog\u00eda que son utilizados en el escuadr\u00f3n primario de la escuela militar de aviaci\u00f3n",
            "start": 13026.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta es la heroica escuela naval de M\u00e9xico",
            "start": 13032.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Noble por la pureza de sus tradiciones",
            "start": 13035.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Her\u00f3ica por los hechos gloriosos de sus hijos",
            "start": 13038.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Su misi\u00f3n es formar oficiales para la Armada",
            "start": 13042.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Con los conocimientos b\u00e1sicos y la san educaci\u00f3n inherentes a la profesi\u00f3n naval",
            "start": 13045.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Los prepara capacitando los cadetes para su lucha contra los elementos en la mar",
            "start": 13051.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Fortaleci\u00e9ndoles cuerpos, mentes y esp\u00edritus",
            "start": 13057.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Inculc\u00e1ndole los m\u00e1s elevados conceptos de honor, deber, fialdad y esp\u00edritu de justicia",
            "start": 13063.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La heroica escuela naval militar forma oficiales l\u00edderes navales y futuros comandantes de la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 13071.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En este establecimiento se imparten las ingenier\u00edas en sistemas navales, puerto general, en hidrograf\u00eda, infanter\u00eda de marina",
            "start": 13079.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Aeronaval, piloto aviador, electr\u00f3nica y comunicaciones navales, mec\u00e1nica naval y log\u00edstica naval",
            "start": 13088.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El prop\u00f3sito de este centro educativo es votar a la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico de l\u00edderes navales",
            "start": 13096.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Con los valores y competencias de liderazgo, trabajo en equipo, integridad, responsabilidad y perspicacia",
            "start": 13105.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Lo que asegura un desempe\u00f1o \u00edntegro y competitivo tanto en el \u00e1mbito nacional como en el internacional",
            "start": 13113.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La educaci\u00f3n que reciben los cadetes est\u00e1 constituida con una visi\u00f3n integral",
            "start": 13121.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Que incluye los aspectos tecnol\u00f3gicos y manejo adecuado del equipo con que cuenta la marina",
            "start": 13127.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Saber para honrar a M\u00e9xico",
            "start": 13133.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desfila ahora el Centro de Estudios Navales en Ciencias de la Salud",
            "start": 13136.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Integrado por las Escuelas de Enfermer\u00eda Naval y M\u00e9dico Naval",
            "start": 13141.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Establecimiento educativo para formar personal especialista en sanidad naval",
            "start": 13145.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Con el objetivo de atender las necesidades de salud del personal de la instituci\u00f3n y de sus derechos habientes",
            "start": 13151.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Escuela M\u00e9dico Naval",
            "start": 13158.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciencia, salud y \u00e9tica",
            "start": 13160.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Escuela M\u00e9dico Naval forma oficiales para la Armada",
            "start": 13164.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud del personal y sus derechos habientes",
            "start": 13168.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, en la Escuela M\u00e9dico Naval los cadetes se preparan para proporcionar servicios m\u00e9dicos",
            "start": 13176.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En el diagn\u00f3stico y tratamiento oportuno de las enfermedades",
            "start": 13184.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Su actuaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la equidad",
            "start": 13188.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En la \u00e9tica y en el humanismo",
            "start": 13192.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para enfrentar los compromisos que consideran a la vida como valor supremo",
            "start": 13194.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El personal egresado de la Escuela M\u00e9dico Naval participa activamente en la aplicaci\u00f3n del Plan Marina",
            "start": 13199.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " De ayuda a la poblaci\u00f3n civil en casos y zonas de desastre",
            "start": 13206.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el que atienden al pueblo de M\u00e9xico en situaciones cr\u00edticas",
            "start": 13210.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La carrera de Medicina Naval tiene una duraci\u00f3n de 10 semestres",
            "start": 13215.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s el internado de pregrado que tiene una duraci\u00f3n de un a\u00f1o",
            "start": 13220.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Este plantel educativo ha logrado una evoluci\u00f3n sustancial",
            "start": 13225.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tanto en infraestructura como en tecnolog\u00eda",
            "start": 13230.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como en capacitaci\u00f3n y adiestramiento del personal de sanidad naval",
            "start": 13233.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Acorde a las exigencias de la Secretar\u00eda de Marina y del pa\u00eds",
            "start": 13238.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Escuela de Enfermer\u00eda Naval",
            "start": 13244.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciencia, Humanismo y Lealtad del Servicio de M\u00e9xico",
            "start": 13246.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La Escuela de Enfermer\u00eda Naval forma a profesionistas competentes",
            "start": 13251.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A nivel nacional e internacional",
            "start": 13256.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En el \u00e1mbito de la Enfermer\u00eda Naval",
            "start": 13259.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con una s\u00f3lida preparaci\u00f3n profesional y disciplinaria en el cuidado de la salud",
            "start": 13261.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desde una filosof\u00eda humanista y \u00e9tica",
            "start": 13267.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Inculc\u00e1ndole los m\u00e1s altos valores de honor, deber, lealtad y patriotismo",
            "start": 13271.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Contribuyendo al cumplimiento de la misi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 13278.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Este centro educativo inici\u00f3 su funcionamiento el 6 de marzo de 1972",
            "start": 13285.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Iniciando sus actividades con estudios de la carrera de enfermer\u00eda naval a nivel t\u00e9cnico",
            "start": 13291.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desde el a\u00f1o 2008 ofrece la licenciatura en enfermer\u00eda naval",
            "start": 13297.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con una duraci\u00f3n de 8 semestres",
            "start": 13301.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Durante los cuales, como parte de su desarrollo y convivencia",
            "start": 13304.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los alumnos de la licenciatura participan en actividades acad\u00e9micas, deportivas y culturales",
            "start": 13308.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Escuelas T\u00e9cnicas Navales",
            "start": 13313.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Parte integrante del sistema educativo naval",
            "start": 13316.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 integrado por las Escuelas T\u00e9cnicas Navales de Formaci\u00f3n",
            "start": 13319.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Del cual regresan elementos de incontable val\u00eda",
            "start": 13323.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En el Centro de Formaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n de la Armada de M\u00e9xico",
            "start": 13327.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se forjan hombres y mujeres con honor al servicio de la patria",
            "start": 13331.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A trav\u00e9s de las escuelas de",
            "start": 13336.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Intendencia Naval",
            "start": 13337.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Escuela de Electr\u00f3nica e Inform\u00e1tica Naval",
            "start": 13339.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Escuela de Escala de Mar",
            "start": 13342.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Escuela de Aviaci\u00f3n Naval",
            "start": 13344.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Escuela de Mec\u00e1nica de Aviaci\u00f3n Naval",
            "start": 13346.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Escuela de Maquinaria Naval",
            "start": 13348.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Centro de Capacitaci\u00f3n y Adiestramiento Especializado de Infanter\u00eda de Marina",
            "start": 13350.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Escuelas N\u00e1uticas Mercantes",
            "start": 13356.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En representaci\u00f3n del sistema de educaci\u00f3n n\u00e1utica mercante",
            "start": 13358.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desfilan ante nosotros los tres guiones de las escuelas n\u00e1uticas de Veracruz, Mazatl\u00e1n y Tampico",
            "start": 13362.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y es as\u00ed como cierre el contingente de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 13368.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y como desde hace 200 a\u00f1os continuaremos",
            "start": 13374.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para servir a M\u00e9xico",
            "start": 13378.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con gran jubilo recibimos al agrupamiento montado",
            "start": 13386.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desfilan ante ustedes oficiales y cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda Ignacio Allende",
            "start": 13391.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Del heroico colegio militar",
            "start": 13399.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Toma su nombre de quien fuera capit\u00e1n del ej\u00e9rcito",
            "start": 13402.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico, quien en el a\u00f1o de 1808",
            "start": 13406.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Regres\u00f3 de su destacamento en Texas",
            "start": 13410.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para comandar el regimiento de los dragones de la reina",
            "start": 13413.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En su pueblo natal",
            "start": 13417.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De San Miguel el Grande Guanajuato",
            "start": 13419.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hoy, San Miguel de Allende",
            "start": 13422.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Simpatizando ya",
            "start": 13425.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con el proyecto de independencia del pa\u00eds",
            "start": 13427.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Siendo uno de los precursores de este movimiento",
            "start": 13430.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El personal de cadetes de caballer\u00eda",
            "start": 13434.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Recibe su formaci\u00f3n militar",
            "start": 13437.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En los aspectos disciplinarios",
            "start": 13439.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Intellectuales y f\u00edsicos",
            "start": 13441.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Prepar\u00e1ndose como oficiales",
            "start": 13443.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para integrar los cuadros en los regimientos del arma",
            "start": 13445.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Como l\u00edderes y gu\u00edas del personal a sus \u00f3rdenes",
            "start": 13449.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para su adiestramiento ecuestre",
            "start": 13453.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuentan con caballos raza Santa Gertrudis",
            "start": 13455.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De pelaje prieto",
            "start": 13459.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que se caracterizan por su gran alzada",
            "start": 13461.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y su d\u00f3cil car\u00e1cter",
            "start": 13464.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tables y ca\u00f1ones de acero",
            "start": 13470.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A la Cargad con estruendo",
            "start": 13472.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por la patria del ej\u00e9rcito",
            "start": 13475.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Siempre a caballo",
            "start": 13478.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El grupo montado y de honores del ej\u00e9rcito",
            "start": 13480.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ha tenido diversas denominaciones desde su creaci\u00f3n",
            "start": 13483.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El 1 de febrero de 1996",
            "start": 13487.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En la actualidad es la \u00fanica unidad de caballer\u00eda montada",
            "start": 13491.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 13495.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo acompa\u00f1a su banda de guerra",
            "start": 13498.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que con toques y marchas militares",
            "start": 13500.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Enaltecen su participaci\u00f3n",
            "start": 13503.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como el gui\u00f3n representativo",
            "start": 13505.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que distingue a esta unidad montada",
            "start": 13508.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con su mando y su grupo de comando",
            "start": 13510.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sus integrantes tienen el honor de preservar las tradiciones",
            "start": 13513.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Valores y el amor por el caballo",
            "start": 13517.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ambos fueron por muchos a\u00f1os",
            "start": 13520.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La raz\u00f3n de ser y esp\u00edritu de cuerpo",
            "start": 13523.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De las unidades de caballer\u00eda",
            "start": 13526.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El personal de este contingente",
            "start": 13530.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se caracteriza por utilizar caballos de la raza Santa Gertrudis",
            "start": 13532.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con la participaci\u00f3n de la secci\u00f3n de Amazonas",
            "start": 13538.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Integradas con personal femenino",
            "start": 13541.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se fomenta la inclusi\u00f3n de la mujer militar",
            "start": 13544.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En todas las actividades del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 13547.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Uniendo de manifiesto la igualdad y equidad de g\u00e9nero",
            "start": 13550.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El centro ecuestre de alto rendimiento",
            "start": 13557.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional",
            "start": 13560.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que desfila ante nosotros",
            "start": 13562.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es un organismo del ej\u00e9rcito",
            "start": 13564.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dedicado plenamente al deporte ecuestre",
            "start": 13567.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Actualmente este centro cuenta con 17 jinetes",
            "start": 13570.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y 119 caballos",
            "start": 13573.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para las disciplinas de salto",
            "start": 13576.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adiestramiento",
            "start": 13578.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y concursos completos",
            "start": 13580.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde su creaci\u00f3n ha tenido grandes logros",
            "start": 13582.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como la medalla de oro por equipos",
            "start": 13585.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El primero, segundo y tercer lugar individual",
            "start": 13588.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En los juegos centroamericanos y del caribe",
            "start": 13592.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Llevados a cabo en Barranquilla Colombia 2018",
            "start": 13595.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Participa en este desfile",
            "start": 13601.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El contingente representativo",
            "start": 13603.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Del criadero militar de ganado",
            "start": 13606.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De San Trajertru de Chihuahua",
            "start": 13609.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Organismo productor de ganado equino de alta calidad",
            "start": 13611.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para las necesidades del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 13615.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Siendo el primer criadero en su tipo a nivel nacional",
            "start": 13618.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y modelo para el desarrollo de otros centros productores",
            "start": 13622.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De ganado equino",
            "start": 13626.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las razas equinas producidas en sus instalaciones son",
            "start": 13628.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pura sangre ingles",
            "start": 13632.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Warm blood",
            "start": 13633.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Percheron",
            "start": 13634.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Prison",
            "start": 13635.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pura sangre espa\u00f1ol",
            "start": 13636.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la raza Santa Gertrudis",
            "start": 13638.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desarrollada en este criadero",
            "start": 13640.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y reconocido oficialmente",
            "start": 13643.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Al contar con caracter\u00edsticas genot\u00edpicas propias",
            "start": 13645.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los caballos Santa Gertrudis",
            "start": 13649.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son una raza que ha logrado ser reconocida",
            "start": 13651.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por sus caracter\u00edsticas genot\u00edpicas",
            "start": 13654.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Puede llegar a pesar 550 kilos",
            "start": 13657.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Su gen\u00e9tica hace que los caballos tengan cualidades \u00fanicas",
            "start": 13660.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para todo tipo de competencias",
            "start": 13665.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este criadero militar de ganado",
            "start": 13668.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En coordinaci\u00f3n con otras instituciones federales",
            "start": 13671.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estatales y educativas",
            "start": 13674.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ha implementado diversas acciones",
            "start": 13677.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para mejorar la producci\u00f3n agr\u00edcola y ganadera",
            "start": 13679.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En armon\u00eda con el medio ambiente",
            "start": 13682.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Programa de manejo hol\u00edstico",
            "start": 13685.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Recuperaci\u00f3n de las pastas",
            "start": 13687.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y mantos acu\u00edferos",
            "start": 13689.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como la introducci\u00f3n con car\u00e1cter experimental",
            "start": 13691.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De ganado caballar de la raza jerefor negro",
            "start": 13694.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " A m\u00e1s de 500 a\u00f1os de la llegada del caballo",
            "start": 13701.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Con valent\u00eda y bravura",
            "start": 13704.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cabalga el charro en nuestro suelo",
            "start": 13706.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En su montura guarda el secreto de los ancestros",
            "start": 13708.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En su rienda porta la mano del antiguo guerrero",
            "start": 13711.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que labr\u00f3 con su sangre el escudo majestuoso",
            "start": 13714.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En donde descansa el \u00e1guila mexicana",
            "start": 13717.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es el paso solemne de la escolta Charra",
            "start": 13720.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Formaci\u00f3n celosa de su bandera",
            "start": 13723.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que se consagra en la promesa de defender",
            "start": 13725.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Su soberan\u00eda nacional",
            "start": 13728.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es el momento del contingente a caballo",
            "start": 13730.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De la Federaci\u00f3n Mexicana de Charrer\u00eda",
            "start": 13733.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Encabezada por su soberana",
            "start": 13736.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como de su presidente y el consejo directivo",
            "start": 13738.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La Federaci\u00f3n Mexicana de Charrer\u00eda",
            "start": 13742.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 conformada por las 32 entidades del pa\u00eds",
            "start": 13745.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tres estados de la Uni\u00f3n Americana",
            "start": 13748.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En donde los equipos de charros y de escaramuzas",
            "start": 13751.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cumplen con sus deberes de prevalecer la cultura",
            "start": 13754.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La historia y mantener vivo el esp\u00edritu del mexicano",
            "start": 13757.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que a trav\u00e9s de sus briosos corceles",
            "start": 13761.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Construyeron los eslabones del M\u00e9xico independiente",
            "start": 13764.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La d\u00e9cada de los 50 abre la historia de la dama Charra",
            "start": 13767.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que con singular valent\u00eda y destreza",
            "start": 13770.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Marcan en sus movimientos la alegr\u00eda de nuestra tierra",
            "start": 13773.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y que con el t\u00e9rmino de escaramuza",
            "start": 13776.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Engalanan los lienzos",
            "start": 13778.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El paso gallardo de la Asociaci\u00f3n Nacional de Charros",
            "start": 13780.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con su columna encabezada por su maquistar",
            "start": 13785.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De su presidente, su mesa directiva",
            "start": 13788.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Orgullo, tradici\u00f3n disciplina",
            "start": 13791.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hacen de su historia un pilar esencial",
            "start": 13794.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En la vida de la charrer\u00eda contempor\u00e1nea",
            "start": 13797.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hoy, en este magnocontingente de 60 elementos",
            "start": 13799.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Conformados por charras y charros de distintas edades",
            "start": 13803.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Constituyen el patrimonio de M\u00e9xico a la humanidad",
            "start": 13807.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Decreto establecido el 1 de diciembre del 2016",
            "start": 13810.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ante la UNESCO",
            "start": 13814.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En este d\u00eda, en que se conmemora un aniversario m\u00e1s",
            "start": 13815.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Del movimiento de independencia",
            "start": 13819.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La charrer\u00eda refrenda su compromiso con M\u00e9xico",
            "start": 13821.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De servir a la patria, de cuidar su historia",
            "start": 13824.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y de promover esa calidez",
            "start": 13827.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que solo los mexicanos sabemos brindar",
            "start": 13829.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ambiremos esta formaci\u00f3n combinada!",
            "start": 13858.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De 5 helic\u00f3pteros ECOCHARLY 125",
            "start": 13861.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 8 UH-60M y 6 MI-17",
            "start": 13864.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pertenecientes a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 13868.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A la Armada de M\u00e9xico y a la Guardia Nacional",
            "start": 13871.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Haciendo muestra del alto nivel de adiestramiento",
            "start": 13874.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y habilidad de sus tripulaciones",
            "start": 13878.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El General de Divisi\u00f3n, diplomado de Estado Mayor",
            "start": 14007.18,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Gabriel Garc\u00eda Rincon, oficial mayor de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional",
            "start": 14024.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y comandante de la columna del desfile",
            "start": 14029.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 14032.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 14036.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidente de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 14039.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y comandante supremo de las Fuerzas Armadas",
            "start": 14042.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Le informo a usted que desfilaron ante el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 14045.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 34 banderas de guerra nacionales",
            "start": 14049.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 13 banderas y 437 militares de Fuerzas Armadas de M\u00e9xico",
            "start": 14052.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 15.180 integrantes de las 3 Fuerzas Armadas y de la Guardia Nacional",
            "start": 14057.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 60 charros, 599 veh\u00edculos",
            "start": 14062.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 6 unidades de maquinaria pesada",
            "start": 14067.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 276 caballos, 205 canes",
            "start": 14070.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y participaron en la padera a\u00e9rea militar",
            "start": 14075.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 71 aviones, 2.5 militares de Fuerzas Armadas",
            "start": 14078.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y participaron en la padera a\u00e9rea militar",
            "start": 14082.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 71 aviones, 28 helic\u00f3pteros",
            "start": 14085.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " haciendo un total de 99 aeronaves",
            "start": 14089.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " igualmente sobre plataformas desfilaron",
            "start": 14092.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 6 helic\u00f3pteros y 4 aviones neotripulados",
            "start": 14095.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " transcurriendo este magnum evento sin novedad",
            "start": 14099.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Finalizamos este desfile conmemorativo",
            "start": 14105.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al 211 aniversario del inicio de la lucha",
            "start": 14108.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de nuestra independencia, con los honores",
            "start": 14111.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " al presidente de los Estados Unidos mexicanos",
            "start": 14114.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y comandante supremo de las Fuerzas Armadas",
            "start": 14117.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se les invita a permanecer de pie",
            "start": 14120.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Enhoraci\u00f3n al 211 aniversario del inicio de la lucha",
            "start": 14258.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por nuestra independencia y de los 200 a\u00f1os",
            "start": 14261.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la consumaci\u00f3n de la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 14264.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es as\u00ed como culmina este desfile militar",
            "start": 14267.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el que el Ej\u00e9rcito Mexicano Armada de M\u00e9xico",
            "start": 14270.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Fuerza A\u00e9rea Mexicana y la Guardia de la Paz",
            "start": 14273.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se les invita a permanecer de pie",
            "start": 14276.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el d\u00eda de ayer a este magnum evento",
            "start": 14279.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 14282.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico",
            "start": 14285.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estos helic\u00f3pteros transportan a nuestra ense\u00f1a nacional",
            "start": 14288.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y a la bandera del Ej\u00e9rcito Trigarante",
            "start": 14291.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por la independencia, instituciones, sociedad",
            "start": 14294.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por M\u00e9xico, siempre leales",
            "start": 14297.18,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Conmemoraciones emblem\u00e1ticas 2021 Gobierno de M\u00e9xico Muy buenos d\u00edas a todos, soy el general Brigadier, diplomado de Estado Mayor Oscar Rentelia Chazarino, perteneciente al Ej\u00e9rcito Mexicano. Es un honor que nos puedan acompa\u00f1ar en esta transmisi\u00f3n a fin de conmemorar el 201 aniversario del inicio del movimiento de nuestra independencia nacional, acto que nos permitir\u00e1 mostrar las diversas facetas del Ej\u00e9rcito Armada, Fuerza A\u00e9rea y de la Guardia Nacional, as\u00ed como sus medios humanos, materiales y tecnol\u00f3gicos que ponen de manifiesto sus capacidades operativas log\u00edsticas de adiestramiento y de pronta respuesta para atender las necesidades del pueblo de M\u00e9xico y coayuvar en el logro de los proyectos prioritarios del gobierno federal. Me acompa\u00f1an un representante de la Armada de M\u00e9xico a mi derecha y por supuesto a mi izquierda, una representante de la mujer mexicana de nuestras fuerzas armadas, as\u00ed como un representante de nuestra Fuerza A\u00e9rea mexicana y de la Guardia Nacional. Teniente Coronel. Sean bienvenidos, soy la Teniente Coronel Eloisa Escudero Acevedo, perteneciente al Ej\u00e9rcito Mexicano. En este d\u00eda donde celebramos 211 a\u00f1os del inicio del movimiento por la lucha de independencia, las mujeres y hombres que integramos el Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea mexicanos nos sentimos muy satisfechos y orgullosos de poder mostrar al pueblo de M\u00e9xico que cuentan con instituciones firmes, disciplinadas, de s\u00f3lidos valores y de gran tradici\u00f3n en quien siempre pueden confiar. Las mujeres militares estamos presentes en todas las actividades que demanda el cumplimiento de las misiones del Ej\u00e9rcito y la Fuerza A\u00e9rea mexicanos. Como prueba de ello, en la columna de desfile de 15 mil elementos 2.800 son mujeres. Muchas gracias por permitirnos entrar a sus hogares. Muy buenos d\u00edas, soy el Teniente de Nav\u00edo Eduardo Cort\u00e9s. De parte de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico, refrendando el compromiso que tiene con el pueblo mexicano a trav\u00e9s de los ejes rectores, los cuales rigen el actuar de la Secretar\u00eda de Marina en cumplimiento a las misiones asignadas. De esta forma les presentaremos el Plan Integral Tabasco, el Proyecto Integral de las Islas Mar\u00edas, la Unidad de Desarrollo Tecnol\u00f3gico de la Armada de M\u00e9xico y los dos buques m\u00e1s modernos de la Armada, los cuales son la Patrulla Oce\u00e1nica de largo alcance Benito Ju\u00e1rez y el buque Patrulla Oce\u00e1nica Tabasco, contando con modernas capacidades para estar a la altura de los nuevos retos que enfrenta el pueblo mexicano. Muy buenos d\u00edas. Es un honor estar ante tan distinguido auditorio. Yo soy el Coronel de la Fuerza A\u00e9rea, Humberto o Las Cuagas Granados, y me complace que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1en para presenciar este tradicional desfile militar en el que la Fuerza A\u00e9rea Mexicana participa con el agrupamiento a\u00e9reo independencia formado por 100 aeronaves de ala fija y ala rotativa que realizar\u00e1n sobrevuelos sobre esta preciosa ciudad de M\u00e9xico. La Fuerza A\u00e9rea tambi\u00e9n participa con un contingente terrestre que intuye personal y tecnolog\u00eda de vanguardia necesarios para el cumplimiento de sus misiones. Adem\u00e1s, como parte del sistema educativo militar, hace presencia el Colegio del Aire, instituci\u00f3n educativa en donde se forma el capital humano de nivel profesional necesario para cubrir los cuadros de las unidades a\u00e9reas. Muchas gracias. M\u00e9xico, muy buenos d\u00edas. Cordialmente les saluda el comisario Antonio Alejandro Ramos Arguello. Debemos tener muy presentes que lo que el d\u00eda de hoy aqu\u00ed veremos es el resultado de la pasi\u00f3n de quienes participan en este magno evento c\u00edvico militar, pero tambi\u00e9n considero que representa, como otras manifestaciones, la consolidaci\u00f3n de la paz. Inicia su participaci\u00f3n en este magno evento la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con seis aviones PC-7 y tres aviones T-6C, dibujando en nuestro cielo patrio los colores de nuestra ense\u00f1a nacional. El presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas pasar\u00e1 revista a las tropas que desfilar\u00e1n ante el pueblo de M\u00e9xico. La banda de m\u00fasica monumental interpretar\u00e1 la marcha militar Revista Presidencial. En estos momentos, pasa revista a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con una escuadrilla de cinco aviones PC-7 dando muestra del pueblo de M\u00e9xico. En estos momentos, pasa revista a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con una escuadrilla de cinco aviones PC-7 dando muestra del pueblo de M\u00e9xico. De conformidad con el reglamento del ceremonial militar, se rendir\u00e1n los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien preside este desfile militar en el que celebramos el 211 aniversario de la Naci\u00f3n. \u00a1Poder A\u00e9reo de nuestra Naci\u00f3n! En la f\u5f1faria mexicana, ejecutan un rompimiento ascendente, conocido como Flor del Is, dibujando en el espacio aeronacional El Caracol El Caracol El Caracol El Caracol El Caracol El Caracol El Caracol El Caracol El Caracol El Caracol Preside esta ceremonia conmemorativa al 211 aniversario del inicio de la lucha por nuestra independencia, el licenciado secretario de la defensa nacional el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina el diputado Sergio Carlos Guti\u00e9rrez Luna presidente de la mesa directiva de la C\u00e1mara de Diputados la senadora Olga S\u00e1nchez Cordero presidenta de la mesa directiva de la C\u00e1mara de Senadores el ministro Arturo Sald\u00ed Barlelo de la Rea presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n la senadora Claudia H. Bampardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico el maestro Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de Gobernaci\u00f3n el licenciado Marcelo Ebrard Casahub\u00f3n secretario de Relaciones Exteriores excelent\u00edsimo se\u00f1or Bruno Rodr\u00edguez Parrilla ministro de Relaciones Exteriores de Cuba la maestra Tatiana Clutier Carrillo ministro de Comercio Exterior de la Rep\u00fablica de Cuba el licenciado L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Batel coordinador de asesores de Presidencia de la Rep\u00fablica Luis Alberto Rodr\u00edguez L\u00f3pez Callejas asesor principal del presidente de la Rep\u00fablica de Cuba el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la Defensa Nacional har\u00e1 uso de la palabra el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las Fuerzas Armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez Mueller, esposa del se\u00f1or presidente excelent\u00edsimo se\u00f1or Juan Manuel L\u00f3pez Obrador secretario de la Defensa Nacional secretario de la Defensa Nacional secretario de la Defensa Nacional secretario de la Defensa Nacional secretario de la Defensa Nacional secretario de la Defensa Nacional la prevenci\u00f3n de la meta excelent\u00edsimo se\u00f1or Miguel D\u00edaz Canel Berm\u00fadez presidente de la Rep\u00fablica de Cuba se\u00f1ora L\u00eds Cuesta Peraza esposa del presidente de la Rep\u00fablica de Cuba diputado Sergio Carlos Guti\u00e9rrez Luna presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senadora Olga S\u00e1nchez Cordero presidente de la mesa directiva de la mesa directiva de diputados senadores ministro Arturo Sald\u00edvar Lelo de la Rea presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n secretarios, secretarios integrantes del gabinete doctora Claudia Sheinbaum Pardo jefa de gobierno de la ciudad de M\u00e9xico respetables ministros embajadores y representantes de ministros de defensa de naciones amigas agregados militares de defensa, navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds apreciables integrantes de las delegaciones de fuerzas armadas de pa\u00edses amigos que nos honran con su presencia invitados especiales compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito armada, fuerza a\u00e9rea y guardia nacional representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas es muy grato que en esta fecha de tanto significado para los mexicanos nos acompa\u00f1en personalidades y delegaciones de naciones amigas que siempre son bienvenidas a M\u00e9xico su presencia da realce a nuestras fiestas patrias y es muestra de las excelentes relaciones de amistad que mantienen nuestros pa\u00edses e instituciones armadas muchas gracias por estar aqu\u00ed y formar parte de estas celebraciones honrar la libertad es reconocer el esfuerzo y sacrificio de quienes a lo largo de la historia han luchado por ella de ah\u00ed que en septiembre el mes patrio como lo conocemos nuestro pa\u00eds se viste de gala con los colores de la bandera nacional a trav\u00e9s de conmemoraciones hist\u00f3ricas que nos llenan de orgullo como mexicanos al estar en ellas impresas la grandeza de M\u00e9xico y la fortaleza de nuestro pueblo celebrar el 211 aniversario del inicio de la lucha por la independencia nacional este 16 de septiembre nos evoca la esencia de nuestra naci\u00f3n libre y soberana porque fue la madrugada del 16 de septiembre de 1810 cuando el cura Miguel Hidalgo respaldado por los capitanes de caballer\u00eda Ignacio Allende y Juan Aldama en el grito de dolores se areng\u00f3 al pueblo a luchar por la independencia el llamado tuvo gran convocatoria exaltando en los m\u00e1s desfavorecidos los anhelos de libertad y cansados de las injusticias que coartaban ese derecho fundamental encontraron en sus propias aspiraciones el medio para emanciparse se trataba de campesinos, mineros trabajadores de haciendas que sin instrucci\u00f3n castrense pero \u00e1vidos de justicia e igualdad formaron las filas de lo que m\u00e1s tarde ser\u00eda el ej\u00e9rcito insurgente es decir fue el pueblo mismo que con determinaci\u00f3n y la conciencia de que era necesario un cambio profundo que trajera esperanza y luz al porvenir de la patria inici\u00f3 la primera transformaci\u00f3n nacional a la muerte de los iniciadores de ese movimiento se convertir\u00eda en una lucha de de los a\u00f1os en lo que hubo h\u00e9roes como el siervo de la naci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos que con un pensamiento aut\u00e9ntico redact\u00f3 los sentimientos de la naci\u00f3n cuyos principios fueron la base de la primera carta magna concebida en nuestro territorio o como el general insurgente Vicente Guerrero quien leg\u00f3 para la historia la frase con lo que demostr\u00f3 su firmeza de ideales y preserv\u00f3 en el proceso de emancipaci\u00f3n pactando una alianza militar con el jefe realista Agust\u00edn de Turbide el 24 de febrero de 1821 uniendo as\u00ed a realistas e insurgentes en el ej\u00e9rcito de las tres garant\u00edas g\u00e9nesis del actual ej\u00e9rcito mexicano esto sent\u00f3 las bases de la consumaci\u00f3n de la independencia de M\u00e9xico que se ratificar\u00eda 6 meses despu\u00e9s con los tratados de C\u00f3rdoba el 21 de agosto de 1821 y simb\u00f3licamente se representar\u00eda su consolidaci\u00f3n con la entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de M\u00e9xico el 27 de septiembre de ese mismo a\u00f1o de tal manera que en pocos d\u00edas estaremos celebrando el bicentenario de este trascendental acontecimiento hist\u00f3rico que sell\u00f3 la libertad del pueblo de M\u00e9xico por ello adem\u00e1s de Hidalgo, Morelos y Guerrero es justo reconocer tambi\u00e9n a valientes mujeres y hombres del movimiento de independencia como Jos\u00e9 Fortiz de Dom\u00ednguez Ignacio Allende Juan Aldama Leona Vicario Andr\u00e9s Quintana Roo los hermanos Bravo Guadalupe Victoria y muchos h\u00e9roes m\u00e1s gracias al valiente esfuerzo de todos ellos nuestro pa\u00eds es libre soberano e independiente en contraste con las luchas armadas que se dieron en otras \u00e9pocas para la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n mexicana en nuestros d\u00edas las cosas son diferentes y los procesos de transformaci\u00f3n se inician democr\u00e1ticamente con el pueblo que ejerce su derecho ciudadano de elegir un proyecto de naci\u00f3n con el que se identifica y est\u00e1 convencido de su viabilidad as\u00ed el respeto a la voluntad del pueblo es muestra de civilidad y a\u00fan cuando existan diferencias de pensamiento todos somos mexicanos y es necesario estar unidos con el prop\u00f3sito com\u00fan de alcanzar las aspiraciones y objetivos nacionales porque la unidad es la mayor fortaleza para lograr que el pa\u00eds avance con progreso y bienestar social, con justicia y aut\u00e9ntico estado de derecho se\u00f1or presidente como mexicanos a los integrantes del ej\u00e9rcito MINIS es fuerza Familien fingertips Titum deportivo doctor complicated es Rimis como un drummer servidor \u0bc8 molWork como un ling\u00fcist damn y el de tierra, mar y aire evolucionan a la par de M\u00e9xico constituy\u00e9ndose en elementos fundamentales para la defensa de su integridad independencia y soberan\u00eda as\u00ed como para su seguridad interior y apoyo a la sociedad, pero tambi\u00e9n para el desarrollo nacional en consecuencia el ej\u00e9rcito, fuerza a\u00e9rea y armada objetivamente se adaptan a los tiempos actuales y al contexto de nuestro pa\u00eds respaldando firmemente al gobierno que usted representa nos preparamos cada d\u00eda para fortalecer nuestras capacidades institucionales en aras de cumplir de manera eficaz las misiones y tareas que tenemos asignadas siempre con respeto a los derechos humanos y manteni\u00e9ndonos cerca del pueblo para protegerlo permanentemente porque estamos orgullosos de que nuestros or\u00edgenes y porque sabemos que lo m\u00e1s importante es M\u00e9xico en este sentido cada vez que la patria requiera a sus soldados y marinos para salvaguardarla o contribuir en su progreso ah\u00ed estaremos con presteza, disciplina lealtad, profesionalismo e institucionalidad por ello el alto honor que representa ser soldado o marino se exalta cada 16 de septiembre con el desfile militar que desde 1935 el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo presidente de M\u00e9xico en ese entonces decretara que se realizar\u00eda de manera ininterrumpida siguiendo esa tradici\u00f3n esta ma\u00f1ana se\u00f1or presidente los integrantes del ej\u00e9rcito armada, fuerza a\u00e9rea y guardia nacional marchar\u00e1n presentando al pueblo de M\u00e9xico y a todo el mundo su adestramiento organizaci\u00f3n, capacidades operativas, log\u00edsticas disciplina y marcialidad ratificando la lealtad el compromiso de servicio y el amor a la patria aspectos que se han fortalecido con la reorganizaci\u00f3n de la patria, la integraci\u00f3n de la defensa nacional la reciente creaci\u00f3n de la comandancia del ej\u00e9rcito mexicano y la evoluci\u00f3n del estado mayor de la defensa nacional como estado mayor conjunto destaco que tambi\u00e9n desfilar\u00e1n un agrupamiento de delegaciones militares extranjeras de pa\u00edses amigos como son Argelia Argentina Bangladesh M\u00e9xico, M\u00e9xico Argentina, Bangladesh Belize Colombia, Costa de Marfil, Francia Honduras, Italia Marruecos, Per\u00fa Reino Unido y Venezuela que con gran disposici\u00f3n atendieron la invitaci\u00f3n para formar parte de este significativo evento al que hacen lucir m\u00e1s con su presencia. de la historia del pa\u00eds cuando la integridad, independencia y soberan\u00eda nacionales se han visto amenazadas por invasiones extranjeras a lo largo de los dos siglos de vida independiente. En estos casos el pueblo de M\u00e9xico ha luchado y ha estado a la altura de las circunstancias y ha sabido defender con honor y dignidad el suelo patrio. Por ello la conmemoraci\u00f3n de fechas emblem\u00e1ticas nos permite mantener viva esa actitud perseverante de todos los mexicanos. En raz\u00f3n de esto y a 211 a\u00f1os del inicio de la lucha por la libertad, con las convicciones que entra\u00f1an el amor a la patria, nos toca a los mexicanos de ahora reflexionar cada hecho hist\u00f3rico y reconocer a quienes en el pasado colocando por delante a nuestra patria respondieron a su llamado con valor, determinaci\u00f3n y presteza. Celebremos con mucho orgullo la independencia nacional que simboliza el origen de la mexicanidad, el sentido de pertenencia al territorio que es nuestro y a la virtud de las cualidades que como mexicanos nos distinguen en el mundo, para unirnos en una sola voz. Viva M\u00e9xico y viva la independencia nacional. Muchas gracias. El se\u00f1or Miguel Mario D\u00edaz Canel Berm\u00fadez, presidente de la Rep\u00fablica de Cuba, har\u00e1 uso de la palabra. Estimado y querido Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos mexicanos, distinguidas invitadas e invitados, querido M\u00e9xico, gracias por la oportunidad que nos vas de traer el abrazo agradecido de Cuba a tus hermosas celebraciones patrias por aquel grito de dolores que tanto af\u00e1n libertario despert\u00f3 en nuestra regi\u00f3n hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os. Entre todos los hermanos que nos dio nuestra Am\u00e9rica, M\u00e9xico cuenta por muchas razones como uno de los m\u00e1s entra\u00f1ables para Cuba. Ese afecto que una de nuestras tierras comienza con el deslumbramiento que nos provocan sus huellas profundas y diversas en la literatura y la historia de Am\u00e9rica. Cu\u00e1nto es bella la tierra que habitaba en los Aztecas valientes, dicen el Teokali de Cholula, el cubano Jos\u00e9 Mar\u00eda Heredia, abriendo una fascinante puerta a ese mundo nuestro muy anterior al de la terrible conquista que iniciaron siglos despu\u00e9s, con matanza y destrucci\u00f3n sin freno, las tropas espa\u00f1olas que ven\u00edan de Santiago de Cuba al mando de Hern\u00e1n Cort\u00e9s. Pero nadie nos dir\u00eda m\u00e1s de M\u00e9xico que Jos\u00e9 Mart\u00ed. Cito fragmentos de su memorable discurso pronunciado en la velada en honor a este pa\u00eds en la sociedad literaria hispanoamericana en 1981. Hoy nos reunimos a tributar honor a la naci\u00f3n ce\u00f1ida de palmeros y azahares que alza como un flor\u00f3n de gloria al cielo azul las cumbres libres donde el silbato del ferrocarril despierta coronada de rosas como ayer con la salud del trabajo en la mejilla, el alma ind\u00f3mita que chispiaba al rescoldo en las cenizas de cuartemos nunca apagadas. Saludamos a un pueblo que funde en crisol de su propio metal las civilizaciones que se echaron sobre \u00e9l para destruirlo. M\u00e1s adelante, refiri\u00e9ndose a la significativa fecha que conmemoramos hoy, Mart\u00ed expresa 300 a\u00f1os despu\u00e9s, un cura, citoso aldea guerra contra los padres que negaban la vida de alma a sus propios hijos era la hora del sol cuando clareaban por entre las moreras las chozas de adobe de la podre indiada y nunca aunque velado cien veces por la sangre, ha dejado desde entonces el sol de Hidargo de Lucir. Colgaron en jaulas de hierro las cabezas de los h\u00e9roes, mordieron los h\u00e9roes el polvo de un balazo en el coraz\u00f3n pero el 16 de septiembre de cada a\u00f1o, a la hora de la madrugada el presidente de la rep\u00fablica de M\u00e9xico vitorea ante el pueblo la patria libre, ondeando la bandera de dolores. Fin de la cita. Por sus caracter\u00edsticas, el proceso independentista mexicano que iniciara con el grito de dolores protagonizado por el padre Miguel Hidalgo un d\u00eda como hoy en 1810 y se consumara 11 a\u00f1os despu\u00e9s, con la entrada del ej\u00e9rcito trigarante en la Ciudad de M\u00e9xico, tuvo un notorio componente de reivindicaciones sociales e indigenistas que lo diferenci\u00f3 de otros procesos que tipificaron a la \u00e9poca de las independencias. Su impacto fue, sin dudas extraordinario en la lucha libertaria y anticolonialista de nuestra regi\u00f3n y particularmente en Cuba. Recoj\u00eda aspiraciones ancestrales de pueblos enteros que habitaban el territorio no solo mexicano, sino tambi\u00e9n de Centro y Suram\u00e9rica y de las Antillas. Reivindicaba a todos los sectores criollos pobres blancos, negros y mulatos sumidos en la miseria, el hambre y la explotaci\u00f3n y se opon\u00eda a la esclavitud del negro. La amplia presencia popular influy\u00f3 de forma decisiva en su radicalizaci\u00f3n y en la concreci\u00f3n de importantes demandas sociales y pol\u00edticas, lo que constituy\u00f3 una inmensa inspiraci\u00f3n y aliento para nuestro movimiento independentista. No son pocos los notables cubanos que dejaron su sangre y sus nombres en la historia de M\u00e9xico. Sobresale especialmente la solidaridad cubana en el enfrentamiento de M\u00e9xico a las invasiones texanas en 1835-1836 y la invasi\u00f3n norteamericana de 1846-1848. Se destacan los generales Pedro Ampund\u00eda, Juan Valent\u00edn Amador, Jer\u00f3nimo Cardona, Manuel Fern\u00e1ndez Castrill\u00f3n, Antonio Gaona, Pedro Lemos y Anastasio Parrody. Los cubanos Florencio Villarreal y Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez Hern\u00e1ndez lanzaron en marzo de 1854 el hist\u00f3rico Plan de Ayutla, determinante en el rompimiento del ej\u00e9rcito y la sociedad mexicana, con el gobierno dictatorial del general Santa Ana. Como ha confirmado el prestigioso investigador Ren\u00e9 Gonz\u00e1lez Barrios, varios de aquellos hombres ocuparon puestos claves en la vida pol\u00edtico-militar mexicana y fueron gobernadores o comandantes militares en importantes plazas del pa\u00eds. Dos de ellos, los generales de divisi\u00f3n Anastasio Parrody y Pedro Ampund\u00eda Grimares, fueron ministros de guerra y marina en el gobierno de la ciudad de M\u00e9xico. Fueron ministros de guerra y marina en el gobierno de Benito Ju\u00e1rez durante la guerra de la Reforma. En el Congreso, el gobierno, el exilio o la guerra al lado de Ju\u00e1rez, hubo siempre cubanos. El\u00f3via en su obra magn\u00edfica, compatriotas prominentes como el general Domingo Boicur\u00eda y Cabrera y los poetas Juan Clemente Cenea y Pedro Santacilia. Este \u00faltimo, quien fuera su yerno, secretario y agente de la Rep\u00fablica de Cuba en armas ante el gobierno mexicano. En la guerra contra los franceses, sirvieron al ej\u00e9rcito mexicano los hermanos Manuel y Rafael de Quezada y los Ignaz general y coronel, respectivamente. Los coroneles Luis Eduardo del Cristo, Rafael Bogadilla y Francisco Le\u00f3n Tamayo, el m\u00e9dico comandante Rafael Aguilados, Jimen Ferrer y el capit\u00e1n F\u00e9lix Aguirre. Todos regresar\u00edan a Cuba al comenzar la guerra de los diez a\u00f1os. Fue M\u00e9xico entonces el primer pa\u00eds en reconocer nuestra lucha armada y en abrir sus puertos a los barcos con la bandera de la estrella solitaria. Lo aprob\u00f3 el Congreso, lo sentenci\u00f3 Ju\u00e1rez y lo agradeci\u00f3 Carlos Manuel de C\u00e9spedes, el presidente de la Rep\u00fablica en armas, en carta memorable a su par mexicano y cito altamente satisfactorio que M\u00e9xico haya sido la primera naci\u00f3n de Am\u00e9rica que hubiese manifestado as\u00ed sus generosas simpat\u00edas a la causa de la independencia y la libertad de Cuba. Una de las principales tareas que entonces cumplir\u00eda Pedro Santacilia con el consentimiento de Ju\u00e1rez fue enviar a Cuba un selecto grupo de militares mexicanos para contribuir a la formaci\u00f3n y entrenamiento del naciente ej\u00e9rcito libertador. Los mexicanos brillaron en los campos de Cuba y sus proezas impidieron a la tropa y a cuantos oyeron hablar de ellas. Otra vez dej\u00f3 el padre de la patria cubana, Constancia de aquella entrega en carta al benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas, escribe C\u00e9spedes. Algunos caballeros mexicanos han venido aqu\u00ed y han derramado su generosa sangre en nuestro suelo y por nuestra causa, y todo el pa\u00eds ha mostrado su gratitud por su heroica acci\u00f3n. Dos de aquellos bravos militares mexicanos, veteranos de la guerra de la reforma y la contienda contra el imperio franc\u00e9s, llegaron a ostentar los grados de general de brigado del ej\u00e9rcito libertador cubano y conformaron parte del cuadro de sus principales jefes, Jos\u00e9 Incl\u00e1n Risco y Gabriel Gonz\u00e1lez Galv\u00e1n. Queridas amigas y amigos, por esa memoria entra\u00f1able que compartimos, nos estremecen e inspiran estos actos que reverencian la historia y volvemos una y otra vez sobre cada l\u00ednea escrita para M\u00e9xico por Jos\u00e9 Mart\u00ed, quien enlaza para siempre a nuestras dos naciones en toda su obra, pero especialmente en las cartas a su gran amigo mexicano, Manuel Mercado. Es tambi\u00e9n a ese amigo del alma a quien deja en cartin conclusa su rotundo testamento pol\u00edtico, la voluntad consagrada al objetivo de impedir a tiempo con la independencia de Cuba que se extiendan por las Antillas los Estados Unidos y caigan con esa fuerza m\u00e1s sobre nuestras tierras de Am\u00e9rica. A\u00f1os antes, en camino a Veracruz, Mart\u00ed deja escrito \u00a1Oh M\u00e9xico querido! \u00a1Oh M\u00e9xico adorado! Ve los peligros que te cercan. Oye el clamor de un hijo tuyo que no naci\u00f3 de ti. Por el norte un vecino abieso se cuaja. T\u00fa te ordenar\u00e1s, t\u00fa entender\u00e1s, t\u00fa te guiar\u00e1s. Yo habr\u00e9 a muerto, oh M\u00e9xico, por defenderte y amarte. Aqu\u00ed muri\u00f3 por la Revoluci\u00f3n el joven comunista Julio Antonio Meia, asesinado en una calle de esta misma ciudad en la que se conocer\u00edan a\u00f1os despu\u00e9s Ernesto Che Guevara y Fidel Castro Ruz por intermedio de su hermano Ra\u00fal. Aqu\u00ed se entrenaron y organizaron su expedici\u00f3n los j\u00f3venes de la generaci\u00f3n del centenario. Aqu\u00ed forjaron amistades y afectos que a\u00fan perduran y que se inmortalizaron en una canci\u00f3n que es como un himno de aquellos tiempos \u00e9picos La Lupe de Juan Almeida Bosque. De ese periodo mexicano quedaron para siempre en la historia cubana entre muchos otros los nombres de Mar\u00eda Antonia Gonz\u00e1lez Antonio del Conde El Cuate, clave en la adquisici\u00f3n del yate Granma Azarcio Venegas y Quil Medrano luchadores profesionales que vieron entrenamiento f\u00edsico a la tropa Irma y Joaquina Vanegas que ofrecieron su casa como campamento. El paso de Fidel y sus compa\u00f1eros por M\u00e9xico dej\u00f3 profunda impresi\u00f3n en los futuros expedicionarios del Granma y un c\u00famulo de leyendas por todas partes de las que todav\u00eda se habla con admiraci\u00f3n y respeto. No olvidaremos nunca que gracias al apoyo de muchos amigos mexicanos Sarpor yate Granma de Tuxpan, Veracruz el 25 de noviembre de 1956. De esa hist\u00f3rica embarcaci\u00f3n descendi\u00f3 siete d\u00edas despu\u00e9s el 2 de diciembre el reci\u00e9n nacido Ej\u00e9rcito Reverde que ven\u00eda a libertar a Cuba. Tampoco olvidamos que a solo unos meses del hist\u00f3rico triunfo de la revoluci\u00f3n en 1959 nos visit\u00f3 el general L\u00e1zaro Cardenas. Su voluntad de estar junto a nuestro pueblo a ra\u00edz de la invasi\u00f3n mercenaria por Playa Gir\u00f3n en 1961 marca sensiblemente el car\u00e1cter de nuestras relaciones. Fiel a sus mejores tradiciones, M\u00e9xico fue el \u00fanico pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que no rompi\u00f3 relaciones con la Cuba revolucionaria cuando fuimos expulsados de la OEA por un mandato imperial. A lo largo de los a\u00f1os jam\u00e1s se ha quebrado lo que la historia uni\u00f3 indisolublemente. Nuestros dos pa\u00edses han honrado sus pol\u00edticas soberanas al margen de cercan\u00edas o distancias entre los gobiernos. Impera lo que preconiza un principio muy mexicano. El respeto al derecho ajeno es la paz. Hay un m\u00e9rito indiscutible en quienes han dedicado vida y energ\u00edas, alma y coraz\u00f3n a alimentar esa hermandad con la ternura de los pueblos. Rindo tributo aqu\u00ed a la solidaridad sostenida, invariable, apasionada y firme que siempre encontramos en esta tierra, que todos los cubanos debemos amar como la nuestra. Lo dijo el ap\u00f3stol cubano, quien adem\u00e1s dibuj\u00f3 con su prosa colorida un retrato fiel de este pueblo generoso al afirmar. Como de la ra\u00edz de la tierra le viene al mexicano aquel car\u00e1cter suyo, sagaz y se\u00f1orial, pegado al pa\u00eds que adora, que por la obra doble de la magn\u00edfica naturaleza y el dejo brillante de la leyenda y la epopeya se junta en su rara medida el orden de lo real y el sentimiento rom\u00e1ntico. Desde aquellas palabras hasta hoy no ha dejado de crecer el patrimonio com\u00fan levantado por una infinita lista de prestigiosos intelectuales y artistas de ambas naciones. Nos unen la literatura, el cine, las artes visuales, el bolero y el mambo. Podr\u00eda decirse que el significativo intercambio cultural entre M\u00e9xico y Cuba alcanza todas las manifestaciones de la cultura en su m\u00e1s amplia secci\u00f3n, por cuanto no es menos influyente la relaci\u00f3n en el deporte, especialmente el beisbol y el boxeo, donde la conexi\u00f3n se da tan natural y profunda que por momentos se pierde el origen exacto de obras y hechos y hay que concluir que proviene de ambos. Amigas y amigos, por esas y otras razones que no caben en un discurso necesariamente breve, es un gran honor participar en el desfile militar que conmemore el inicio de la lucha por la independencia de M\u00e9xico y expresar nuestros sentimientos ante su gobierno y su pueblo. Lo hago consciente de que es un reconocimiento a los lazos hist\u00f3ricos y de hermandad existentes entre M\u00e9xico y Cuba, una muestra genuina de aprecio, cari\u00f1o y respeto que agradezco profundamente en nombre de mi pueblo. La decisi\u00f3n de invitarnos tiene un valor inconmensurablemente mayor en momentos en que sufrimos los embates de una guerra multidimensional, con un bloqueo criminal recrudecido oportunistamente con m\u00e1s de 240 medidas en medio de la pandemia de la COVID-19 que tan dram\u00e1ticos costos tiene para todos, pero en particular para los pa\u00edses de menor desarrollo. Estamos enfrentando paralelamente una agresiva campa\u00f1a de odio, desinformaci\u00f3n, manipulaci\u00f3n y mentiras montadas sobre las m\u00e1s diversas e influyentes plataformas digitales que desconoce todos los l\u00edmites \u00e9ticos. Bajo el fuego de esa guerra total, la solidaridad de M\u00e9xico con Cuba ha despertado en nuestro pueblo una mayor admiraci\u00f3n y el agradecimiento m\u00e1s profundo. Perm\u00edtame decirle, querido presidente, que Cuba recordar\u00e1 siempre sus expresiones de apoyo, su permanente reclamo por el levantamiento del bloqueo y porque se convierta el voto anual de Naciones Unidas en hechos concretos, algo que su pa\u00eds ha cumplido de forma ejemplar para con nuestro pueblo. Agradecemos profundamente la ayuda recibida en insumos m\u00e9dicos y alimentos para paliar los efectos combinados del proceso econ\u00f3mico y la pandemia. Hermanas y hermanos mexicanos, ante la compleja situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica que enfrenta el mundo, la solidaridad y la cooperaci\u00f3n entre nuestros pueblos adquiere mayor trascendencia. Por esa raz\u00f3n, nuestros profesionales y t\u00e9cnicos de la salud no dudaron en acompa\u00f1ar en cuanto fue necesario al pueblo mexicano y volveremos a hacerlo siempre que lo precisen. Reconocemos el excelente trabajo desempe\u00f1ado por M\u00e9xico al frente de la presidencia prot\u00e9mpole de la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os, mecanismo de genuina vocaci\u00f3n latinoamericana y caribe\u00f1a destinado a defender la unidad en la diversidad de nuestra Am\u00e9rica frente al proyecto de recolonizaci\u00f3n neoliberal que nos intentan imponer. Como expresar a Fidel en un acto de amistad cubano mexicana celebrado el 2 de agosto de 1980. Nada soportaremos contra M\u00e9xico, lo sentiremos como propio. Sabremos ser fieles a la amistad que han forjado siglos de historia y de hermosos principios comunes. \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico! El licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas har\u00e1 uso de la palabra. \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico! \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico! \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico! \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico! \u00a1Viva la amistad entre Cuba y M\u00e9xico! Excelent\u00edsimo se\u00f1or Miguel D\u00edaz-Canel, presidente de la Rep\u00fablica de Cuba. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, representantes del Gobierno de M\u00e9xico, del Poder Ejecutivo, Legislativo y Judicial. Pueblo de M\u00e9xico, amigas, amigos todos, por esas singularidades de nuestra historia, la fecha que m\u00e1s celebra el pueblo de M\u00e9xico es la del inicio, la del grito, y no la de la consumaci\u00f3n de la independencia nacional. A los mexicanos nos importa m\u00e1s el iniciador, el cura Hidalgo, Keitu Urbide, el consumador, porque el cura era defensor del pueblo raso y el general realista representaba a la \u00e9lite, a los de arriba, y s\u00f3lo buscaba ponerse la diadema imperial. Hidalgo fue otra cosa, a \u00e9l le toc\u00f3 con Allende, Aldama, Jim\u00e9nez y otros dirigentes populares enfrentar a la oligarqu\u00eda dominante y proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud. El pensamiento de Hidalgo era subversivo, nada en su personalidad lo distanciaba de ser un revolucionario y no se andaba por las ramas. Por ejemplo, en una de sus cartas al intendente, Juan Antonio Ria\u00f1o, escrib\u00eda, No hay remedio, se\u00f1or intendente. El movimiento actual es grande y mucho m\u00e1s cuando se trata de recobrar derechos santos concedidos por Dios a los mexicanos, usurbados por unos conquistadores crueles, bastardos e injustos que, auxiliados de la ignorancia de los naturales y acumulando pretextos santos y venerables, pasaron a usurparles sus costumbres y propiedad y vilmente de hombres libres convertirlos a la degradante condici\u00f3n de esclavos. Al mismo tiempo, Hidalgo era un hombre profundamente humano, un aut\u00e9ntico cristiano. As\u00ed lo demuestra el hecho de que para evitar el de g\u00fcello de miles de oponentes realistas, pero tambi\u00e9n de inocentes, prefiri\u00f3 quedarse en el Cerro de las Cruces y no tomar la Ciudad de M\u00e9xico, que estaba pr\u00e1cticamente rendida. Sin embargo, sus adversarios nunca le perdonaron la osad\u00eda de querer igualar a los pobres con las clases m\u00e1s favorecidas. Baste recordar el juicio en que lo excomulgan y la manera en que lo asesinan, le cortan la cabeza y le exhiben como escarmiento por m\u00e1s de 10 a\u00f1os en la Plaza Principal de Guanajuato. Ning\u00fan dirigente en la historia de M\u00e9xico ha recibido m\u00e1s insultos que el cura Hidalgo. Paco Ignacio Taibo hace un recuento de todos los improperios. Endurecida alma, escol\u00e1stico sombr\u00edo, monstruo, taimado, coraz\u00f3n fementido, rencoroso, padre de gentes feroces, cura Sila, entra\u00f1a sin entra\u00f1as, villano, hip\u00f3crita, refinado, tirano de tu tierra, pach\u00e1, locura, imprudent\u00edsimo bachiller, caco, malo, mal\u00edsimo, pervers\u00edsimo, ignorant\u00edsimo bachiller, costilla, excelent\u00edsimo p\u00edcaro, homicida, ese creable majadero, badulaque, borriqu\u00edsimo, primog\u00e9nito de Satan\u00e1s, maldit\u00edsimo ladr\u00f3n, liberticida, insecto venenoso, energ\u00fameno, archiloco americano. Por si fuese poco, en el juicio de descomuni\u00f3n lo llaman demagogo, desnaturalizado y fren\u00e9tico. \u00c9l se defend\u00eda respondiendo que actuaba con apego a su conciencia y es c\u00e9lebre la frase que dirige a sus acusadores. Abrid los ojos, americanos, no os dej\u00e9is seducir de nuestros enemigos, ellos no son cat\u00f3licos, sino por pol\u00edtica. Su Dios es el dinero y las combinaciones s\u00f3lo tienen por objeto la opresi\u00f3n. \u00bfCre\u00e9is acaso que no puede ser verdadero cat\u00f3lico el que no est\u00e9 sujeto al despota espa\u00f1ol? En fin, si Hidalgo no hubiese sido aut\u00e9ntico como lo era, no lo hubiesen sacrificado con tanta haza\u00f1a como lo hicieron con Jes\u00fas Cristo. Sin embargo, Hidalgo en sus \u00faltimas horas dio muestra de un temple excepcional y de una serenidad conmovedora, y hasta tuvo el gesto de una ins\u00f3lita amabilidad de componer unas d\u00e9cimas de agradecimiento a sus carceleros por el buen trato que le brindaron. Una de ellas dedicada al cabo Manuel Ortega dice as\u00ed. Ortega, tu crianza fina, tu \u00edndole y estilo amable siempre te har\u00e1n apreciable, a\u00fan con gente peregrina, tiene protecci\u00f3n divina la piedad que has ejercido con un pobre desvalido que ma\u00f1ana va a morir y no puede retribuir ning\u00fan favor recibido. Lo que le permiti\u00f3 al padre de la patria enfrentar la muerte con aplomo y tranquilidad fue la paz con su conciencia, la certeza de que con fidelidad a sus principios y valores hab\u00eda hecho lo correcto y lo que era necesario para el bien del pueblo al que se deb\u00eda. Cuando lo iban a fusilar a cuatro metros de distancia, los soldados temblaban, le dieron varios tiros sin matarlo y el sargento del pelot\u00f3n tuvo que ordenar a dos de ellos que le pusieran las bocas de los fusiles directamente en el coraz\u00f3n. Despu\u00e9s de matarlo, le cortaron la cabeza y junto con las de Allende, Aldama y Jim\u00e9nez nos colocaron en cada esquina del edificio de la L\u00f3ndiga de Granaditas. Nosotros, los mexicanos, nos sentimos orgullosos de este h\u00e9roe y de muchos m\u00e1s, porque aqu\u00ed, nacionalista, sino que fue fruto de un anhelo de justicia y de libertad. Por ello el grito de libertad y justicia va antes que el de la independencia pol\u00edtica. No obstante, este ideal profundo represent\u00f3 todo un desaf\u00edo para los potentados, quienes lograron contenerlo y postergar su realizaci\u00f3n durante 100 a\u00f1os, porque es hasta un siglo despu\u00e9s de consumada la independencia que otro grito, el de la Revoluci\u00f3n Mexicana de 1910 empezara a convertir en realidad los sue\u00f1os y los ideales de los curas Miguel Hidalgo y Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, de Jos\u00e9 Faurtiz de Dom\u00ednguez, de Le\u00f3n Avicario, de Juan Aldama, de Ignacio Allende, de Jos\u00e9 Mariano Jim\u00e9nez y de muchos otros dirigentes, mujeres y hombres que comenzaron la lucha por la emancipaci\u00f3n aut\u00e9ntica del pueblo de M\u00e9xico. El d\u00eda de hoy recordamos esa gran gesta hist\u00f3rica y la celebramos con la participaci\u00f3n del presidente de la Rep\u00fablica de Cuba, Miguel D\u00edaz Canel, quien representa a un pueblo que ha sabido, como pocos en el mundo, defender con dignidad su derecho a vivir libres e independientes sin permitir la injerencia en sus asuntos internos de ninguna potencia extranjera. Le he dicho y repito, podemos estar de acuerdo o no con la Revoluci\u00f3n Cubana y con su gobierno, pero el haber resistido 62 a\u00f1os sin sometimiento es una indiscutible haza\u00f1a hist\u00f3rica. En consecuencia, creo que por su lucha en defensa de la soberan\u00eda de su pa\u00eds, el pueblo de Cuba merece el premio de la dignidad y esa isla debe ser considerada como la nueva numancia por su ejemplo de resistencia. Y pienso que por esa misma raz\u00f3n debiera ser declarada patrimonio de la humanidad. Ahora s\u00f3lo agrego que el gobierno que represento llama respetuosamente al gobierno de Estados Es preciso recordar lo que dec\u00eda George Washington, las naciones no deben aprovecharse del infortunio de otros pueblos. Dicho con toda franqueza, se ve mal que el gobierno de Estados Unidos utilice el bloqueo para impedir el bienestar del pueblo de Cuba con el prop\u00f3sito de que usted, obligado por la necesidad, tenga que enfrentar a su propio gobierno. Si esta perversa estrategia lograse tener \u00e9xito, algo que no parece probable por la \u00bfA qu\u00e9 nos hemos referido? Repito, si tuviera \u00e9xito se convertir\u00eda en un triunfo p\u00edrico, vil y canallesco, ninguna mancha de esas que no se borran ni con toda el agua de los oc\u00e9anos. Es mejor el entendimiento, el respeto mutuo y la libertad sin condiciones ni prepotencia. Todav\u00eda vive y desde esta Plaza Principal de M\u00e9xico le enviamos un saludo al presidente y mi c\u00e1rter, quien supo entenderse con el general Omar Torrijos para devolverle a Panam\u00e1 el canal y su soberan\u00eda. Ojal\u00e1 que el presidente Biden, quien posee suficiente sensibilidad pol\u00edtica, act\u00fae con esa grandeza y ponga fin para siempre a la pol\u00edtica de agravios hacia Cuba. En la b\u00fasqueda de la reconciliaci\u00f3n tambi\u00e9n debe ayudar la comunidad cubano estadounidense haciendo a un lado los intereses electorales o partidistas. Hay que dejar atr\u00e1s resentimientos, entender las nuevas circunstancias y buscar la reconciliaci\u00f3n. Es tiempo de la hermandad y no de la confrontaci\u00f3n, como lo se\u00f1alaba Jos\u00e9 Mart\u00ed. El choque puede evitarse con el exquisito tacto pol\u00edtico que viene de la majestad, del desinter\u00e9s y de la soberan\u00eda, del amor. \u00a1Que viva la independencia de M\u00e9xico! \u00a1Que viva la independencia de Cuba! \u00a1Que viva la independencia de todos los pueblos del mundo! \u00a1Que viva la fraternidad universal! El comandante de la columna del desfile dirigir\u00e1 el exhorto de las Fuerzas Armadas Mexicanas y de la Guardia Nacional. \u00a1Ej\u00e9rcito armado, Fuerza A\u00e9rea, Guardia Nacional! \u00a1Que viva la independencia de M\u00e9xico! \u00a1Ej\u00e9rcito armado, Fuerza A\u00e9rea, Guardia Nacional! En estos momentos vemos c\u00f3mo los veh\u00edculos blindados Lynx realizan un movimiento para desalojar esta plaza de la Constituci\u00f3n y se preparar\u00e1n para realizar sus desplazamientos frente al presidium. Los veh\u00edculos blindados Lynx son tripulados por tres integrantes, est\u00e1n artillados con Sobre nosotros, polo el cielo. Lema que identifica mujeres y hombres paracaidistas que muestran su valor al saltar desde aeronaves militares en vuelo. Podemos observar que por el cielo sobre la Ciudad de M\u00e9xico desciende un equipo de ca\u00edda libre militar. Desde una altura de 2.700 metros y una velocidad de descenso aproximada de 200 kil\u00f3metros por hora durante 40 segundos, 10 paracaidistas de la Brigada de Fusileros Paracaidistas del Ej\u00e9rcito Mexicano y 5 de las Fuerzas Especiales de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico realizan un salto en ca\u00edda libre militar desde un helic\u00f3ptero MI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana empleando un paraca\u00eddas tipo ala de apertura manual. La ca\u00edda libre militar es una actividad de alto riesgo en la que se requiere de estabilidad emocional, gran concentraci\u00f3n y profesionalismo, lo cual es posible gracias al adiestramiento militar. Turque como una necesidad de modernizaci\u00f3n del paracaidismo militar se realizan saltos a grandes alturas y calculando el tiempo necesario para la apertura del paraca\u00eddas ya que en su momento no se contaba con alg\u00fan sistema de apertura autom\u00e1tico para poder establecer un par\u00e1metro de seguridad realiz\u00e1ndose en aquel entonces \u00fanicamente con determinaci\u00f3n y arrojo. La preparaci\u00f3n de un paracaidista de ca\u00edda libre requiere de un intenso y constante adiestramiento, la mayor\u00eda de estos paracaidistas acumula m\u00e1s de 3.000 saltos en los que desarrollan las habilidades para poder realizar las maniobras que observamos. Esta actividad se realiza en dos modalidades, t\u00e1ctica y deportiva. Para el desarrollo t\u00e1ctico se emplea un paraca\u00eddas TW-9340 tipo ala. La modalidad deportiva se emplea para exhibiciones donde cada integrante demuestra sus destrezas as\u00ed como el trabajo relativo en ca\u00edda libre en formaciones con copas desplegadas. El personal instructor que desarrolla esta actividad es responsable de impartir el curso b\u00e1sico de ca\u00edda libre militar. El personal paracaidista de infiltraci\u00f3n se agrupa en unidades t\u00e1cticas que tienen como misi\u00f3n principal. Arribar al \u00e1rea de operaciones mediante el salto en ca\u00edda libre, maniobrando con la copa de su paraca\u00eddas para aterrizar con gran precisi\u00f3n en el punto seleccionado. Este personal lleva consigo su equipo b\u00e1sico de supervivencia, un arma larga y un arma corta, granadas de humo y lienzos de tela llamados paineles. Con este material marcan la zona de lanzamiento sobre un terreno de 2.7 kil\u00f3metros de largo por un kil\u00f3metro de ancho, espacio en donde aterrizar\u00e1n quienes integran la operaci\u00f3n de desembarco a\u00e9reo. Actualmente la Brigada de Pusileros Paracaidistas del Ej\u00e9rcito Mexicano se encuentra integrada con tres batallones con el efectivo de 2.274 mujeres y hombres. Adem\u00e1s de sus funciones t\u00e1cticas, debido a altas capacidades y la ubicaci\u00f3n de su unidad matriz en la Ciudad de M\u00e9xico, la Brigada de Pusileros Paracaidistas tienen un papel sumamente importante en la aplicaci\u00f3n del Plan DN3A mediante el cual han desarrollado un sinn\u00famero de actividades en auxilio de la poblaci\u00f3n, destacando el rescate de personas lealtad que caracteriza a todo soldado y lo demuestran con estos saltos que hoy observamos. En su conjunto, todos deben calificarse como paracaidistas para pertenecer a esta unidad y participar en cualquier operaci\u00f3n de desembarco a\u00e9reo. Es as\u00ed como el personal de aerotropas del ej\u00e9rcito mexicano y de la Armada de M\u00e9xico Todo por M\u00e9xico. Podemos ver como dos helic\u00f3pteros MD-530 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, artillados con ametralladoras y lanzacoetes, realizan una operaci\u00f3n de apoyo a\u00e9reo conocida como sombrilla a\u00e9rea, que consiste en dar cobertura manteniendo aeronaves artilladas en el aire Un equipo del Cuerpo de Fuerzas Especiales del ej\u00e9rcito mexicano y de la Armada de M\u00e9xico, cada uno integrado por 8 elementos que cuentan con conocimientos en comunicaci\u00f3n, primeros auxilios, adem\u00e1s del manejo de diversos armamentos, cuentan con la capacitaci\u00f3n que deben reunir quienes integran este cuerpo especial. Estas operaciones se planean para cumplir misiones donde se requiere de aplicar el efecto adhesivo del empleo de helic\u00f3pteros que proporcionan rapidez, sorpresa, maniobrabilidad, volumen y potencia de fuego. Cuando el helic\u00f3ptero no puede aterrizar por las condiciones adversas del terreno o por los obst\u00e1culos existentes, el descenso se realiza con el empleo de la soga r\u00e1pida, evitando que la aeronave se pose en tierra. Una vez que las aeronaves arriban al \u00e1rea de desembarque, cuentan con escasos minutos para descender y entrar en acci\u00f3n con el objeto de mantener la sorpresa y conservar la iniciativa en la operaci\u00f3n. El descenso de soga r\u00e1pida es realizado por medio de la aplicaci\u00f3n de arqueajes en una aeronave, cuya finalidad es servir como medio de descenso para el personal que integra un equipo t\u00e1ctico utilizado a una altura m\u00e1xima de 30 metros. Esta operaci\u00f3n permite descender r\u00e1pidamente desde helic\u00f3pteros con la soga. Solamente para la realizaci\u00f3n de esta actividad se usar\u00e1 la soga frenando la ca\u00edda con los guantes y los pies, los cuales sirven de estafizadores para mantener el cuerpo en forma vertical. Por ende, el personal debe de contar con una excelente condici\u00f3n f\u00edsica, capaz de soportar su propio peso y ante su tipo, ya que estar\u00e1 est\u00e1tico por 5 segundos. El ej\u00e9rcito mexicano y la Armada de M\u00e9xico materializan actividades de adiestramiento en forma conjunta, lo cual permite actuar en forma coordinada llevando a cabo entrenamiento en diversas t\u00e9cnicas que les permiten actuar de forma integrada para el cumplimiento de sus misiones. Una vez que las tropas de fuerzas especiales han descendido, se reorganizan para dar cumplimiento a la misi\u00f3n ordenada, sea esta t\u00e1ctica de apoyo institucional o de auxilio a la poblaci\u00f3n civil. En la actualidad, este tipo de operaciones adquieren una enorme importancia en la aplicaci\u00f3n del Plan DN3E, ya que permiten llevar a cabo las actividades de b\u00fasqueda, rescate y evacuaci\u00f3n de personas afectadas por desastres naturales o artificiales en \u00e1reas aisladas o de dif\u00edcil acceso. Una vez que las tropas han cumplido su misi\u00f3n, deben ser evacuadas hacia un \u00e1rea de reorganizaci\u00f3n en donde se preparan para el cumplimiento de otras misiones, lo cual puede realizarse con los medios a\u00e9reos disponibles mediante una operaci\u00f3n aerom\u00f3vil denominada exfiltraci\u00f3n. En estos momentos pueden apreciar como dos equipos de fuerzas especiales ser\u00e1n atlados cada uno sobre una cuerda suspendida de los helic\u00f3pteros Kuga, con el fin de ser exfiltrados despu\u00e9s de haber cumplido con una misi\u00f3n. Esta operaci\u00f3n consiste en el empleo de aeronaves de ala rotativa para extraer al personal en forma r\u00e1pida y oportuna de un \u00e1rea instalaci\u00f3n despu\u00e9s de haber cumplido con la misi\u00f3n asignada. Puede llevarse a cabo mediante el empleo de cuerdas o sogas para exfiltraci\u00f3n, cuando los helic\u00f3pteros no puedan aterrizar por las condiciones adversas del terreno o por los \u00f3ptim\u00e1ticos existentes, manteni\u00e9ndose en vuelos estacionarios y evitando que se pose en tierra. Una vez que las aeronaves descienden a una altura cercana a los 12 metros del lugar donde se encuentra el personal, son escasos minutos para anclarlos a las cuerdas y proceder a la exfiltraci\u00f3n lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, a fin de evitar la exposici\u00f3n de las aeronaves el ascenso hasta tener la altura suficiente e iniciar la ruta de vuelo, iniciando el ascenso en forma vertical hasta alcanzar una altura en la que las tropas queden suspendidas. Es as\u00ed como este personal demuestra su alto nivel de adiestramiento especializado en las operaciones aerom\u00f3viles que son realizadas por las unidades de fuerzas especiales. Con gran orgullo y distinci\u00f3n, este personal es portador de la boina verde, presto a cumplir con la misi\u00f3n en la selva o en el desierto, siempre con alma, fuerza, lealtad y gran valor, las fuerzas especiales dan todo por M\u00e9xico. Con un vistoso movimiento vemos entrar a nuestro z\u00f3calo capitalino veh\u00edculos pertenecientes a la Guardia Nacional, Ej\u00e9rcito Mexicano, Armada de M\u00e9xico y Fuerza A\u00e9rea Mexicana. Estos automotores son parte del gran parque vehicular con que se cuenta para desarrollar las actividades operativas terrestres, mar\u00edtimas y la justicia, por lo que observamos veh\u00edculos de reconocimiento, veh\u00edculos de transporte de personal, veh\u00edculos blindados, motocicletas y lanchas semir\u00edquidas. Estos veh\u00edculos cuentan con diverso armamento que proporciona una gran potencia y volumen de fuego, lo que permite realizar operaciones para reducir la violencia en el pa\u00eds. Tambi\u00e9n podemos observar el personal de paracaidistas y fuerzas especiales del Ej\u00e9rcito que nos proporcionaron la emoci\u00f3n y adrenalina de los ejercicios de descenso en ca\u00edda libre, infiltraci\u00f3n y exfiltraci\u00f3n. El general de divisi\u00f3n, diplomado de Estado Mayor, Gabriel Garc\u00eda Rincon, oficial mayor de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y comandante de la columna del desfile, se dirige al presidente de los Estados Unidos Mexicanos. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, solicito autorizaci\u00f3n para iniciar el desfile militar conmemorativo al 206 aniversario del inicio de nuestra independencia. Nuestra bandera. Marcando el inicio de este desfile, podemos escuchar el rugir de las aeronaves caza-t\u00e1ctico y prop\u00f3sito de alto rendimiento F-5 sobre la Plaza de la Constituci\u00f3n. Nuestra bandera es uno de los s\u00edmbolos patrios. Nos da identidad y nos hace sentir orgullosos como mexicanos. Abre paso a la bandera monumental, precedida callardamente por una descubierta de motociclistas de mujeres y hombres del ej\u00e9rcito mexicano, armada de M\u00e9xico, Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia Nacional en este festejo del 201 aniversario del inicio de la independencia de M\u00e9xico. Como soldados de M\u00e9xico, nos sentimos muy orgullosos de confeccionar a mano todas las banderas que desfilan el d\u00eda de hoy y todas aquellas que los mexicanos pueden observar ondeando en el hasta bandera monumentales de todo el territorio nacional. Este contingente representa el trabajo en conjunto y coordinado que realiza el personal militar en beneficio del pueblo de M\u00e9xico. Con distinci\u00f3n y marcialidad, desfilan mujeres y hombres de las tres fuerzas armadas y Guardia Nacional, portando 72 banderas, distingui\u00e9ndose al frente la bandera del ej\u00e9rcito trigarante ideada por el general Vicente Guerrero y el general Agust\u00edn de Iturbide, la cual simboliz\u00f3 la independencia, religi\u00f3n y uni\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico. Desfila ante ustedes un carro tem\u00e1tico alusivo al inicio de la guerra de independencia de M\u00e9xico. En este se destaca la figura del cura Miguel Hidalgo y Costilla, quien en la madrugada del 16 de septiembre de 1810, tras haber sido descubiertas las conspiraciones de Quer\u00e9taro, quiso replicar las campanas de la parroquia de Dolores para convocar al pueblo a tomar las armas. Observamos pasar una banda de guerra que porta la vestimenta del batall\u00f3n Hidalgo. Surcando nuestro espacio aeronacional, apreciamos a la escuadrilla Mammoth, compuesta por dos aeronaves de transporte, una Spartan C-27J y un H\u00e9rcules C-130, escoltados por ocho aviones T-6C de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. El avi\u00f3n C-27J Spartan es empleado para el transporte de personal y material diverso durante la aplicaci\u00f3n del plan DN3E. Apreciamos con su caracter\u00edstico arraigo y tradici\u00f3n en tierra caliente, un cuerpo de caballer\u00eda de defensa rurales del ej\u00e9rcito mexicano con la vestimenta representativa del regimiento provincial de Dragones de la Reina. Desfila ante nosotros una secci\u00f3n de soldados que portan el uniforme que perteneci\u00f3 a la infanter\u00eda del ej\u00e9rcito trigarante. Desfila ante nosotros una secci\u00f3n con el uniforme del batall\u00f3n activo de San Luis, unidad de infanter\u00eda que tom\u00f3 parte en la campa\u00f1a de Texas en 1836 y en la batalla de la Angostura durante los d\u00edas 22 y 23 de febrero de 1847. Custodiando con valor nuestra ense\u00f1a nacional, se presentan las escoltas de bandera de las fuerzas armadas de tierra, mar y aire y de la Guardia Nacional, escoltadas por mujeres que portan los guiones del ej\u00e9rcito, fuerza a\u00e9rea, armada y guardia nacional. Para los soldados del ej\u00e9rcito que desfilan el d\u00eda de hoy ante el pueblo de M\u00e9xico, es un orgullo portar los uniformes emblem\u00e1ticos de valerosos mexicanos que lucharon a trav\u00e9s de nuestra historia, por nuestra patria y libertad. As\u00ed como ellos, los actuales integrantes del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea actuamos con total compromiso y lealtad en todas las latitudes del territorio nacional, por el bienestar de todos los mexicanos. Para engalanar este desfile militar conmemorativo al inicio de nuestra independencia, se presenta ante nosotros el agrupamiento de delegaciones extranjeras. Ese agrupamiento est\u00e1 integrado con contingentes de los ej\u00e9rcitos de pa\u00edses amigos de Am\u00e9rica, Asia, \u00c1frica y Europa, quienes se unen a nuestro magno festejo. Pueblo de M\u00e9xico, damos nuestro reconocimiento y agradecimiento a los distinguidos militares que nos honran con su presencia. En este momento podemos observar a la escuadrilla avisp\u00e1, formada en su totalidad por cuatro aeronaves C-295 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana en formaci\u00f3n diamante. Este tipo de aeronaves se emplean para el transporte de personal y material, habi\u00e9ndose empleado hasta el momento durante la presente pandemia en 185 operaciones a\u00e9reas, lo que ha representado m\u00e1s de 450 horas en vuelo. Iniciamos el paso de nuestros amigos con una secci\u00f3n de pioneros y la banda de m\u00fasica de la legi\u00f3n extranjera de la Rep\u00fablica Francesa. Francia se encuentra situada en Europa Occidental, pudiendo encontrar en su interior la imponente cordillera de los Alpes y los Pirineos, as\u00ed como el r\u00edo Loira. Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Semipresidencialista Unitaria y su idioma oficial es el franc\u00e9s. Sus fuerzas armadas comprenden el Ej\u00e9rcito de Tierra, la Marina Nacional, el Ej\u00e9rcito de Aire y la Gendarmer\u00eda Nacional de Francia. El Ej\u00e9rcito de Tierra est\u00e1 compuesto por las tropas de marina, la legi\u00f3n extranjera, el arma blindada de caballer\u00eda, la artiller\u00eda, aviaci\u00f3n ligera del Ej\u00e9rcito de Tierra, el cuerpo de ingenieros militares, la infanter\u00eda con famosos cazadores alpinos, log\u00edstica y transporte, servicios t\u00e9cnicos. Ahora, frente a nosotros hace acto de presencia un contingente del Ej\u00e9rcito Argentino. Argentina se encuentra situada en el cono sur del continente americano, ba\u00f1ada por el r\u00edo de la Plata y rodeada por el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico. Posee un sistema de gobierno representativo, republicano y federal. Su idioma oficial es el espa\u00f1ol. Marchan sus cadetes del Colegio Militar de la Naci\u00f3n, en representaci\u00f3n de sus fuerzas armadas. Hermanos Argentinos, sean bienvenidos a este pa\u00eds. Es muy grato observar la marcialidad con que marchan sus cadetes. Se presenta frente al pueblo mexicano un contingente de la Escuela Militar de Cadetes General Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdoba, del Ej\u00e9rcito de Colombia. Tienes orgullosamente representan el d\u00eda de hoy a las fuerzas militares de este fraternal pa\u00eds. Esta hermana naci\u00f3n se encuentra situada en Sudam\u00e9rica y est\u00e1 rodeada por el Mar Caribe y el oc\u00e9ano Pac\u00edfico. Su forma de gobierno es democr\u00e1tico participativo centralizado y su idioma oficial es el espa\u00f1ol. Las fuerzas militares con el conjunto de instituciones castrenses adscritas al Ministerio de Defensa. Orgulloso y marcial desfilan frente al pueblo de M\u00e9xico el contingente representativo de las fuerzas armadas hondure\u00f1as con un oficial y 33 cadetes del Academia Militar General Francisco Moraz\u00e1n. Esta hermana naci\u00f3n se encuentra situada en la parte central del continente americano rodeada por el Mar Caribe y el oc\u00e9ano Pac\u00edfico. Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Presidencialista y su idioma oficial es el espa\u00f1ol. Las fuerzas armadas de Honduras son una instituci\u00f3n nacional de car\u00e1cter permanente, esencialmente profesional, apol\u00edtica, obediente y no deliberante. Volando sobre la Plaza de la Constituci\u00f3n vemos a la escuadrilla orca conformada por tres aeronaves Bon 737-800 escoltada por tres aviones EP5 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. Haciendo gala de su solidaridad con el pueblo mexicano se presenta un contingente del Colegio Militar de la Naci\u00f3n del Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica del Per\u00fa en representaci\u00f3n de sus fuerzas armadas. Per\u00fa es un pa\u00eds sudamericano que se encuentra entre el Busque del Amazonas y Machu Picchu. Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Unitaria Representativa Decentralizada Presidencialista. Su idioma oficial es el espa\u00f1ol. Las instituciones armadas que componen sus fuerzas son el Ej\u00e9rcito, la Marina de Guerra y la Fuerza A\u00e9rea del Per\u00fa. Ahora desvila el contingente representativo de la Rep\u00fablica Popular de Bangladesh. Bangladesh es un pa\u00eds surasi\u00e1tico marcado por su abundante vegetaci\u00f3n y sus numerosos canales. Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Parlamentaria y su idioma oficial es el bengali. A continuaci\u00f3n, podemos observar el paso de 24 distinguidos elementos de fuerzas de defensa de Belize. Belize se ubica en el noreste de Centroam\u00e9rica. Tiene fronteras con Honduras, Guatemala y M\u00e9xico. Su forma de gobierno es la democracia y su idioma oficial es el ingl\u00e9s. Los hermanos belise\u00f1os comparten sus ra\u00edces mayas con el pueblo mexicano. Sean bienvenidos. Haciendo gala de un paso firme y contundente, pasa frente a nosotros el contingente del Ej\u00e9rcito Real de Marruecos conformado por 35 representantes de sus fuerzas armadas. Marruecos se encuentra situado al nombre de la Rep\u00fablica Popular. Marruecos se encuentra situado al norte del continente africano entre el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico y el Mar Mediterr\u00e1neo. Su r\u00e9gimen de gobierno es la monarqu\u00eda constitucional. Su idioma oficial es el \u00e1rabe. Haciendo gala de su paso legendario y con toda su elegancia, despila ante nosotros 27 representantes del Ej\u00e9rcito del Reino Unido de la Gran Betra\u00f1a. El avi\u00f3n C-130 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que integra a la escuadrilla Mammoth que observamos sobre nosotros es una aeronave de transporte pesada dise\u00f1ada para cumplir misiones t\u00e1cticas como el transporte personal y material diverso. Y el lanzamiento de aerotropas actualmente contribuyen en la distribuci\u00f3n de insumos m\u00e9dicos y vacunas contra el COVID-19. Hasta el momento, las aeronaves de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana han transportado m\u00e1s de 450 toneladas de estos materiales en m\u00e1s de 500 operaciones a\u00e9reas, lo que representa m\u00e1s de 600 horas de vuelo. En este momento, hace acto de presencia el contingente representativo del Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica Argelina, democr\u00e1tica y popular. Este pa\u00eds, amigo, se encuentra situado al nombre de \u00c1frica y la zona mediterr\u00e1nea. En su nombre manifiesta su forma de gobierno republicano, democr\u00e1tico y popular. Su idioma oficial es el \u00e1rabe. El Ej\u00e9rcito Argelino se encuentra altamente profesionalizado y capacitado para operaciones terrestres. Marcha ante nosotros un contingente de la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela. Esta naci\u00f3n, amiga, se encuentra situada en la zona intertropical de Am\u00e9rica del Sur, bordeada por el Mar Caribe y ba\u00f1ada en su interior por los r\u00edos Orinoco y Amazonas. Realizan un segundo pase las aeronaves de transporte C-295 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. Este tipo de aviones ha sido empleado en apoyo para la distribuci\u00f3n de libros escolares en beneficio de la ni\u00f1ez mexicana. En este momento, hace acto de presencia un contingente de Cote d'Ivoire. Esta naci\u00f3n se encuentra situada en \u00c1frica Occidental, en la costa del Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico. Su forma de gobierno es la Rep\u00fablica Presidencialista y su idioma oficial es el franc\u00e9s. Tus fuerzas armadas est\u00e1n integradas por el Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, Armada y Gendarmer\u00eda Nacional. Para cerrar este distinguido agrupamiento, observaremos la contundente marcha del contingente del Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica de Italia. Italia es un pa\u00eds ubicado en el occidente de Europa con una larga costa en el Mar Mediterr\u00e1neo. Se presenta el agrupamiento de defensa exterior y seguridad interior. Lo encabeza la Comandancia del Ej\u00e9rcito, que con fecha 13 de agosto de 2021, pas\u00f3 su revista de entrada. Esta comandancia fue creada como parte del proceso de modernizaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional para adaptarla a las exigencias actuales en los \u00e1mbitos nacional e internacional. Desfilan los guiones m\u00e1s distintivos que representan a cada una de las armas y servicios del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea mexicano. Es importante mencionar que la mayor\u00eda del armamento que se muestra en este desfile es dise\u00f1ado y fabricado por ingenieros militares de la Direcci\u00f3n General de Industria Militar de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. Todo por M\u00e9xico. Desfila ante el pueblo de M\u00e9xico el cuerpo de fuerzas especiales con su comandante y grupo de comando. Las fuerzas especiales son unidades del Ej\u00e9rcito mexicano que se distinguen por poseer equipamiento y adiestramiento de vanguardia con capacidad de reacci\u00f3n y movilidad para cumplir misiones en poblados, desiertos, \u00e1reas selv\u00e1ticas, alta monta\u00f1a y anfibias entre otras. En el sentido de identidad de estas tropas, se fortalece con la presencia de su banda de guerra y los guiones de este cuerpo especial que representan a su cuartel general, sus batallones y al centro de adiestramiento del cuerpo de fuerzas especiales. La secci\u00f3n contra Kereguili, color verde, puede ser empleada en zonas de \u00e1reas boscosas o selv\u00e1ticas donde se mimatizan, portan un fusil que cuenta con un alto grado de precisi\u00f3n. Esta compa\u00f1\u00eda de operaciones en selva que observamos es una unidad altamente entrenada para actuar en \u00e1reas con vegetaci\u00f3n y climas extremos. Despilan una secci\u00f3n de mujeres que portan diverso armamento con un fusil de asalto y el lanzador m\u00faltiple de granadas calibre 40. Al redoble del tambor, despilan dos compa\u00f1\u00edas de operaciones en desierto. Estas tropas son adiestradas en el subcentro de adiestramiento de operaciones en desierto, ubicado en Laguna Salada, Baja California, lugar con temperaturas que oscilan entre los 45 y 50 grados cent\u00edgrados. En estas \u00e1reas de adiestramiento, el personal aprende t\u00e9cnicas para sobrevivir y t\u00e1cticas para combatir en un medio hostil. Despilan dos compa\u00f1\u00edas de operaciones urbanas. Sus integrantes portan el uniforme de camuflaje transicional patr\u00f3n T3E, que permite ocultarse con mayor eficacia a las vistas del adversario, confundi\u00e9ndose con el entorno en que se opera. El adiestramiento de las fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano les capacita para cumplir adecuadamente las misiones de defensa nacional mediante t\u00e9cnicas de exploraci\u00f3n y combate. El armamento que emplean est\u00e1 constituido para ametralladoras. Los aviones de transporte Boeing 737-800 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que podemos ver repatearon a casi mil conacionales que se encontraban varados en diferentes pa\u00edses al inicio de la actual pandemia, repatriando tambi\u00e9n a sus pa\u00edses de procedencia alrededor de m\u00e1s de 2.200 personas de naciones amigas y de casi 100 operaciones a\u00e9reas. El agrupamiento motorizado de operaciones en selva se transporta a bordo de camionetas pickup doble cabina pintadas con patr\u00f3n pixelado tipo selva y desierto con el fin de aprovechar las ventajas de movilidad y rapidez que brinda este tipo de veh\u00edculos. Desfile el escal\u00f3n motorizado de operaciones en desierto. Las tropas y veh\u00edculos de este agrupamiento emplean para su camuflaje un patr\u00f3n de colores beige armonizados con las tonalidades de este tipo de clima pudiendo pasar inadvertidos a la vista de los adversarios. Es importante que los integrantes del ej\u00e9rcito mexicano se encuentren adiestrados en operaciones en desierto debido a que el 40% del territorio nacional se encuentra conformado por este tipo de geograf\u00eda. El bloque motorizado de fuerzas especiales se transporta en veh\u00edculos blindados como el DN-11 fabricado por la industria militar de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. Asimismo, se confeccionan uniformes y veh\u00edculos empleando un camuflaje tradicional T-3E. Los aviones T-6E que escoltan a las hornades de transporte de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana pueden ser artillados con ametralladoras, lanzacohetes y bombas para ser empleados en misiones de patrullaje, vigilancia, reconocimiento, apoyo por el juego y vuelo angrob\u00e1tico y t\u00e1ctico con capacidad para operar de d\u00eda y de noche. El bloque de operaciones anfibias de fuerzas especiales se integra con embarcaciones de los siguientes tipos Piranha, para una tripulaci\u00f3n de 12 personas y capacidad de carga de 7 toneladas Sodia, soporta una carga de 4 toneladas y pueden abordar 9 elementos Te presenta un carro tem\u00e1tico de las fuerzas especiales del Ej\u00e9rcito Mexicano compuesta con una c\u00e9lula de francotiradores francotiradores, equipo que ha participado en competencias internacionales y un veh\u00edculo de ataque r\u00e1pido han participado en diversas competencias internacionales dentro de las que destaca el ejercicio campe\u00e1n patrull el cual se realiza cada a\u00f1o en el Reino Unido Del cielo a la misi\u00f3n se identifica los fusileros paracaidistas del Ej\u00e9rcito Mexicano conmemorando el 75 aniversario de la creaci\u00f3n de las aerotropas en M\u00e9xico desfila ante ustedes la brigada de fusileros paracaidistas comando y Estado Mayor la secci\u00f3n de infiltraci\u00f3n est\u00e1 capacitada para realizar saltos de ca\u00edda libre utilizando paraca\u00eddas t\u00e1cticos de alto rendimiento de apertura manual para realizar saltos de operaciones de infiltraci\u00f3n en \u00e1reas de dif\u00edcil acceso la secci\u00f3n de precursores de asalto a\u00e9reo desarrolla actividades de reconocimiento y combate con el fin de ubicar, seleccionar, marcar y poner en operaci\u00f3n zonas de salto y de aterrizaje para helic\u00f3pteros la secci\u00f3n de apoyo altitanque est\u00e1 capacitada para realizar operaciones t\u00e1cticas de b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y destrucci\u00f3n de veh\u00edculos blindados cuenta con lanzacoetes, lo cual facilita la captura de sus objetivos y defensa contra veh\u00edculos blindados las aeronaves CASA C-295 que sobrevuelan en este momento hicieron merecedor al escuadr\u00f3n a\u00e9reo 301 del premio de prevenci\u00f3n de accidentes durante la 61 conferencia de comandantes y jefes de las fuerzas a\u00e9reas americanas celebrado entre el Cusigalpa Honduras por haber acumulado m\u00e1s de 2.350 horas de vuelo sin accidentes durante el 2020 el batall\u00f3n de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito constituye el n\u00facleo principal de esta gran unidad integrado por tres compa\u00f1\u00edas de personal de las diversas armas y servicios del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano con alto adiestramiento y con equipo para el cumplimiento de sus misiones estas unidades tienen la caracter\u00edstica principal de arribar en poco tiempo al \u00e1rea de combate al realizar saltos desde aeronaves militares en vuelo utilizando diferentes tipos de paraca\u00eddas para descender a tierra el personal especialista de las unidades aerotropas cuentan con un adiestramiento para realizar saltos a gran altura y misiones en diversas \u00e1reas geogr\u00e1ficas de dif\u00edcil acceso el efectivo de un batall\u00f3n de aerotropas es de 656 integrantes su armamento principal es el fusil FX-05 arma dise\u00f1ada y fabricada por ingenieros del ej\u00e9rcito mexicano y con la que se encuentran dotadas todas las unidades de la instituci\u00f3n para el cumplimiento de sus misiones asignadas pueden emplear diferentes tipos de veh\u00edculos automotores lo que propicia la especializaci\u00f3n tanto en adiestramiento como en operaciones en los diferentes entornos en que puedan operar las tropas estos veh\u00edculos cuentan con un alto poder defensivo que les proporcionan las ametralladoras calibre .50 y ametralladoras lanzagranadas los batallones de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito constituyen el nubio principal de esta gran unidad la evoluci\u00f3n de las aerotropas nacionales ha sido progresiva y permanente desde su creaci\u00f3n como compa\u00f1\u00eda m\u00ednima despu\u00e9s batall\u00f3n hasta transformarse en la actual brigada de fusileros paracaidistas como parte de las pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero emprendidas a nivel institucional la brigada de fusileros paracaidistas abri\u00f3 sus filas a mujeres en el a\u00f1o 2015 a bordo de veh\u00edculos blindados Sancaf el personal de paracaidistas realiza operaciones en ambientes urbanos con mayor seguridad gracias a la protecci\u00f3n que proporciona el blindaje con que cuentan pudiendo progresar en el cumplimiento de sus misiones estos automotores est\u00e1n dotadas con ametralladoras 50 y pueden transportar a 10 elementos la compa\u00f1\u00eda de armas de apoyo se integra con personal especialista en armamento colectivo como son los lanzacoetes, lanzagranadas, ametralladoras y morteros como parte de los pestejos del 75 aniversario de creaci\u00f3n de la brigada de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano se presenta el carro tem\u00e1tico de este cuerpo especial inici\u00f3 sus actividades desde 1946 mostrando este veh\u00edculo de evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del subestuario y equipo precauci\u00f3n, desconfianza, reacci\u00f3n desfilanse ustedes el cuerpo de polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito con mando acompa\u00f1ado de su grupo de comando este personal auxilia los mandos territoriales de grandes unidades o de instalaciones y dependencias en la vigilancia del cumplimiento de las disposiciones relacionadas con la seguridad, la disciplina y el orden mediante su actuaci\u00f3n, la polic\u00eda militar releva las dem\u00e1s tropas del desempe\u00f1o del servicio de armas destinados a las finalidades de las operaciones ante su pesada, permitiendo as\u00ed que estas se dediquen integramente a sus millones de combate o servicio parte integrante del cuerpo de polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito est\u00e1 integrado por las compa\u00f1\u00edas de binomios can\u00f3filos se aproxima una escuadrilla de aviones F-5 realizando una operaci\u00f3n de escolta a\u00e9rea a tres BOM 737-800 de la fuerza a\u00e9rea mexicana que consiste en proporcionar protecci\u00f3n a aeronaves en vuelo que se tornan vulnerables haciendo uso de su equipo y armamento para atacar blancos tanto en el aire como en superficies este tipo de aviones se encargan de la defensa de la soberan\u00eda de la totalidad del espacio a\u00e9reo nacional actualmente el ej\u00e9rcito cuenta con m\u00e1s de 1.100 perros para b\u00fasqueda y rescate detecci\u00f3n de nevantes explosivos guardia y protecci\u00f3n y rastreo los veh\u00edculos con que cuenta este cuerpo especial facilitan la reacci\u00f3n durante el desarrollo de actividades relacionadas con el apoyo a las autoridades responsables de la seguridad p\u00fablica adem\u00e1s de que les permite atender a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastre y llevar a cabo la protecci\u00f3n de las personas a la propiedad p\u00fablica, prevenir el pillaje y el saqueo vigilar, proteger y custodiar con las directrices que riquen el actuar del polic\u00eda militar quienes se desempe\u00f1an como guardianes de la disciplina tienen siempre en mente el amor a la patria a las instituciones y al pueblo de M\u00e9xico los polic\u00edas militares tienen a su petici\u00f3n los polic\u00edas militares tienen a su cargo custodiar y proteger instalaciones militares controlar el tr\u00e1nsito militar vigilar el cumplimiento de las medidas para garantizar la seguridad de las personas la informaci\u00f3n y las instalaciones cu\u00e9ntame la historia de la infanter\u00eda y me habr\u00e1s contado la historia de todas las guerras se expilan unidades representativas del arma de infanter\u00eda del ej\u00e9rcito con su mando y estado mayor la infanter\u00eda es el arma de combate a pie utiliza toda clase de armas y para desplazarse emplea todo tipo de transporte reviste gran importancia en las operaciones militares de conjunto por lo cual es considerada la base de las combinaciones del mando el fusil FX-05 de fabricaci\u00f3n mexicana es el arma individual de la infanter\u00eda dise\u00f1ada por Lassie los ingenieros del ej\u00e9rcito mexicano y fabricada por la industria militar del pa\u00eds por sus caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y bal\u00edsticas es un fusil confiable en diversas situaciones y condiciones climatol\u00f3gicas advertencias fue dise\u00f1ado espec\u00edficamente para que cada soldado del ej\u00e9rcito mexicano juntara con un fusil ligero con gran volumen de juego y de pr\u00e1ctico empleo en las m\u00faltiples misiones que cumple actualmente la infanter\u00eda mexicana del ej\u00e9rcito se encuentra en proceso de modernizaci\u00f3n se incrementaron los efectivos de diversas unidades ubicados en distintas regiones del pa\u00eds y se les dot\u00f3 con veh\u00edculos y servicios log\u00edsticos para fortalecer sus capacidades operativas como parte del armamento colectivo las unidades de infanter\u00eda cuentan con la ametralladora ligera fabricadas con las m\u00e1s altas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y bal\u00edsticas capaces de efectuar de 600 a 800 disparos por minuto lo que permite a las tropas contar con un gran volumen de fuego la peculiaridad de desplazarse a pie le permite maniobrar sobre el terreno dif\u00edcil impasable para otras tropas por la izquierda vemos en formaci\u00f3n delta a la escuadrilla c\u00fagar formada por cinco helic\u00f3pteros ecocharly 725 de la fuerza a\u00e9rea mexicana estas aeronaves por sus avanzados sistemas son un s\u00edmbolo de la tecnolog\u00eda y la vanguardia de esta fuerza armada debido a su versatilidad y la diversidad de la fuerza debido a su versatilidad son empleados para apoyar a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastres, necesidades p\u00fablicas y como ambulancias a\u00e9reas de igual forma dentro de la gran variedad de armamento que emplea la infanter\u00eda cuentan con el lanzacohetis que por su peso y tama\u00f1o es considerada como arma individual y por sus caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y bal\u00edsticas es un arma empleada para la neutralizaci\u00f3n o destrucci\u00f3n de veh\u00edculos blindados ligeros las tropas que hoy desfilan entre nosotros visten el uniforme pixelado acabado inteligente rist\u00f3n que por sus propiedades permite a cada soldado mimetizarse f\u00e1cilmente en los diferentes entornos de la orograf\u00eda del pa\u00eds en dos tonalidades desierto y verde selva el \u00faltimo empleado en aeroprogr\u00e1ficas de monta\u00f1a bosque o selva es utilizado en operaciones que se realizan en zonas des\u00e9rticas o semides\u00e9rticas lo que les permite pasar desapercibidos al realizar sus actividades en estos lugares igualmente la infanter\u00eda cuenta con un lanzagranadas port\u00e1til sus caracter\u00edsticas bal\u00edsticas lo hacen altamente efectivo en la neutralizaci\u00f3n los veh\u00edculos blindados y tropas enemigas ha cubierto de parafetos con un alcance de hasta 300 metros en estos momentos se presenta el contingente de infanter\u00eda motorizada del ej\u00e9rcito recibe esta denominaci\u00f3n debido a que es empleada veh\u00edculos terrestres a motor para transportar a la totalidad de sus efectivos en los desplazamientos t\u00e1cticos para el cumplimiento de sus misiones sus veh\u00edculos est\u00e1n equipados con morteros calibre 81 en sotunanilab verde en selva o desierto son empleados para proporcionar apoyo del fuego cercano y contra los batallones durante sus operaciones t\u00e1cticas debido a su amplia versatilidad la infanter\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano se ha destacado en un gran n\u00famero de misiones se destacan su participaci\u00f3n en las recientes inundaciones sufridas en el estado de tabasco donde es un hecho relevante yCP trascendi\u00f3 en todo el pa\u00eds soldados de infanter\u00eda rescataron la vida de un menor que hab\u00eda dejado de respirar por ahogamiento en agua los soldados del ej\u00e9rcito al encontrarse rescatando a personas por las inundaciones escucharon llamados de auxilios y se acercaron a un hospital cercano donde encontraron al menor sin respirar por lo que poniendo en pr\u00e1ctica su adiestramiento militar proporcionaron primeros auxilios y evacuaron al menor a un hospital cercano salvando su vida las tropas que participaron en estos hechos el d\u00eda de hoy desfilan ante nosotros las modalidades de tenacidad, rudeza determinaci\u00f3n, estoicismo y esp\u00edritu de sacrificio desfilan los veh\u00edculos blindados blancas con patr\u00f3n pixelado, c\u00e9rvales y desierto artillados con ametralladoras calibre .50 por sus caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas mec\u00e1nicas y de blindaje pueden transportar a 10 elementos de infanter\u00eda que permiten progresar en el cumplimiento de sus visiones a\u00fan bajo fuego enemigo el personal que tripula estos veh\u00edculos portan el fusil FX05 calibre .556 de fabricaci\u00f3n m\u00e9dica estos veh\u00edculos, gracias a sus altas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y mec\u00e1nicas, pueden ser empleados por la infanter\u00eda para realizar operaciones militares as\u00ed como actividades de patrullaje y apoyo a la poblaci\u00f3n civil la infanter\u00eda es el arma m\u00e1s f\u00e1cil de formar equipar, aviestrar y la m\u00e1s vers\u00e1til en cuanto a su utilizaci\u00f3n tanto en operaciones regulares como en actividades de apoyo a la poblaci\u00f3n nacer vivir y morir siempre de caballer\u00eda avanza en este desfile militar el contingente de caballer\u00eda motorizada del ej\u00e9rcito con la potencia de sus motores anuncian su presencia los helic\u00f3pteros UH-60M en escuadrillas acoladas demostrando la coordinaci\u00f3n entre los tres helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana dos de la Pada M\u00e9xico y tres de la Guardia Nacional para la sacabada de nuestro espacio a\u00e9reo nacional la Fuerza A\u00e9rea Mexicana cuenta con 18 aeronaves de este tipo distribuidas en todo el territorio nacional para el cumplimiento de sus diversas tareas como la reciente aplicaci\u00f3n del Plan DN3E ante las inundaciones ocurridas en el sureste mexicano el contingente de caballer\u00eda se encuentra integrado por tropas y veh\u00edculos del emblem\u00e1tico 5\u00ba Regimiento de Caballer\u00eda Motorizado actual unidad de escuela de esta rama del ej\u00e9rcito su integraci\u00f3n tuvo su origen el 2 de enero de 1924 para que bajo las \u00f3rdenes del general Plutarco Elias Calles combatieran la rebeli\u00f3n de los huertistas la caballer\u00eda motorizada es el arma que utiliza el veh\u00edculo motor para desplazarse con rapidez en el cumplimiento de sus misiones vemos pasar veh\u00edculos de reconocimiento destinados a la exploraci\u00f3n enlace y transporte de personal est\u00e1n dotados con ametralladoras calibre 50 as\u00ed como lanzagranadas de gran capacidad de volumen y potencia de fuego las misiones generales de la caballer\u00eda son combatir y proporcionar seguridad en coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con unidades de otras armas o de manera independiente pero adem\u00e1s debido a sus medios en la aplicaci\u00f3n del plan tn3c ejemplo de lo anterior es la reciente participaci\u00f3n del sexto regimiento de caballer\u00eda motorizado con sede en Loma Bonita, Oaxaca realizando b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n y evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n ante el desbordamiento del r\u00edo Tula en el estado de Hidalgo esta arma procede en facilidad para entrar en acci\u00f3n y romper el combate con rapidez cuando sea necesario o conveniente lo cual le da grandes capacidades para realizar acciones ofensivas y retardatrices reconocimiento, contrarreconocimiento contra ataques y misiones de seguridad observamos veh\u00edculos de transporte de personal con el patr\u00f3n de pintura pizzelado para su empleo en zonas des\u00e9rticas del pa\u00eds la caballer\u00eda del ej\u00e9rcito mantiene un despliegue estrat\u00e9gico en todo el territorio nacional cuenta con 13 regimientos en el norte del pa\u00eds 4 en la zona centro y 8 en la frontera sur como parte del proceso de modernizaci\u00f3n de esta rama, actualmente se encuentran en integraci\u00f3n 2 regimientos las unidades de caballer\u00eda motorizados en las plazas de Caborca, Sonora y Ciudad Acu\u00f1a, Coahuila las unidades de caballer\u00eda motorizada disponen de una amplia variedad de veh\u00edculos de alta movilidad para el transporte de su personal tienen la potencia y volumen de fuego que les proporcionan sus ametralladoras 7,62 y lanzacohetes para apoyar las operaciones en 1982, las unidades de esta arma dejaron de emplear el caballo como su principal medio de transporte moderniz\u00e1ndose a trav\u00e9s de la motorizaci\u00f3n al ser dotadas de veh\u00edculos las principales caracter\u00edsticas de la caballer\u00eda son flexibilidad, movilidad, rapidez en la acci\u00f3n y el volumen de fuego que le proporciona el armamento con que est\u00e1 dotada como la ametralladora y el lanzacohete estos rasgos le otorgan gran capacidad de respuesta ante los retos de la mortadera de existencia podemos observar los veh\u00edculos de reconocimiento con el patr\u00f3n de pintura pixelado de desierto que permite una mayor mitimetizaci\u00f3n en zonas \u00e1ridas o de escasa vegetaci\u00f3n Avanza, un escuadr\u00f3n de reconocimiento de la caballer\u00eda motorizada del Ej\u00e9rcito en veh\u00edculos de transporte de personal te distingue porque los automotores y armamento empleados te proporcionan seguridad rapidez y gran volumen de fuego en beneficio de las operaciones que se realizan para la defensa exterior gracias al armamento con que cuentan estos automotores es posible proporcionar apoyo inmediato y eficaz a los escuadrones de maniobra dot\u00e1ndolos de mayor potencia y volumen de fuego podemos observar los veh\u00edculos blindados Kitam y Cimarron estos automotores de fabricaci\u00f3n nacional y dise\u00f1ados por ingenieros militares del Ej\u00e9rcito son capaces de soportar impactos de fusiles de gran calibre a bordo de los veh\u00edculos blindados Sankat el personal de caballer\u00eda motorizada se traslada con mayor seguridad gracias a la protecci\u00f3n que proporciona el blindaje con que est\u00e1n dotados pudiendo progresar en el cumplimiento de sus misiones a\u00fan bajo fuego enemigo estos automotores est\u00e1n dotados con la metralladora S-Calibre .50 y pueden transportar a 10 elementos con la fuerza del blindaje venceremos a continuaci\u00f3n desfila ante nosotros el contingente de arma blindada del Ej\u00e9rcito los helic\u00f3pteros MI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico que podemos observar tienen la capacidad de funcionar como plataformas para el lanzamiento de aerotropas tambi\u00e9n pueden ser embarcados en unidades de superficie de la Armada de M\u00e9xico para operaciones humanitarias fuera de las costas mexicanas el arma blindada es el arma m\u00e1s reciente de creaci\u00f3n en el Ej\u00e9rcito Mexicano lo cual data del a\u00f1o 1990 sin embargo, los or\u00edgenes de las unidades que la integran los podemos encontrar en los albores del siglo pasado desfila ante nosotros el grupo de veh\u00edculos blindados M-11 Ultra con una tripulaci\u00f3n de 3 elementos son empleados para efectuar reconocimientos y establecer enlace en los diferentes escalones del mando ahora transita por este punto el grupo de veh\u00edculos blindados Lynx con 12 veh\u00edculos de este tipo con una tripulaci\u00f3n de 3 integrantes pueden estar arquillados con una metralladora coaxial y una metralladora de defensa cercana ambas calibres 7.62 adem\u00e1s de su ca\u00f1\u00f3n calibre 90 entre las tropas del arma blindada destaca la participaci\u00f3n del 5to regimiento mecanizado basado en Huautla Morelos durante las albores de auxilio a la poblaci\u00f3n civil debido al sismo ocurrido en el centro del pa\u00eds el 19 de septiembre de 2017 el trabajo de los soldados del Ej\u00e9rcito de esta unidad se hizo sentir en las poblaciones ante telco, Azotxiafans, Tepalcingo, Tetela del Volc\u00e1n y Yecapitla de Morelos muchos de los soldados que vemos ante nosotros participaron arduamente en esta labor ahora observamos veh\u00edculos blindados de reconocimiento y combate transporte de tropas destinados principalmente para el traslado de hasta 2 elementos contando con una metralladora santiaria a continuaci\u00f3n y como parte del contingente blindado se presenta el agrupamiento con patr\u00f3n de pintura pixelado de desierto color que se adopta por las caracter\u00edsticas de las zonas \u00e1ridas del terreno donde operan a continuaci\u00f3n observamos el grupo de veh\u00edculos blindados M-11 Ultra tripulados con 3 elementos son utilizados para realizar actividades de reconocimiento enlace entre los escalones de mando as\u00ed como la b\u00fasqueda de informaci\u00f3n encuentran con una metralladora lanzagranada los veh\u00edculos blindados LIMS con patr\u00f3n en tonalidades de desierto son tripulados por 3 integrantes est\u00e1n artillados con una metralladora coaxial y una metralladora de defensa cercana ambas calibres 7.62 mediante el empleo de su ca\u00f1\u00f3n calibre 90 con su gran poder y volumen de fuego apoyan las operaciones de los dem\u00e1s n\u00facleos de la unidad blindada su movilidad t\u00e1ctica se manifiesta por su gran autonom\u00eda al tiempo que pueden ser transportados por medios a\u00e9reos para incrementar su movilidad estrat\u00e9gica le sigue el grupo de veh\u00edculos blindados de reconocimiento y combate transporte de tropas que tiene capacidad para trasladar hasta dos elementos para su defensa el personal puede operar con una metralladora calibre 50 estos ingenios blindados se encuentran desplegados en puntos estrat\u00e9gicos del territorio nacional en funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas del material con que est\u00e1n dotadas org\u00e1nicamente y de las misiones que pueden cumplir las unidades del arma blindada se clasifican en reconocimiento, mecanizada y tanques somos hijos del trueno y el acero invencibles por aire tierra y mar los clarines de la banda de guerra de artiller\u00eda interpretan las notas del toque militar las margaritas melod\u00eda que identifica las mujeres y hombres de esta arma de gran tradici\u00f3n que apoya las tropas de combate con sus juegos de largo alcance la artiller\u00eda del ej\u00e9rcito forma parte de las unidades o agrupamientos de armas combinadas en cuyo conjunto representa el principal medio de apoyo por el fuego con sus escuadras de observaci\u00f3n y direcci\u00f3n de tiro se abre paso a una bater\u00eda de artiller\u00eda de obuseros M2A1 calibre 105 las piezas est\u00e1n clasificadas como artiller\u00eda ligera se caracterizan por la rapidez y flexibilidad con que pueden entrar en operaci\u00f3n su forma de trasladarla es por medio de veh\u00edculos tractores de pieza su alcance es de m\u00e1s de 11 kil\u00f3metros la observaci\u00f3n y el c\u00e1lculo de datos de tiro son actividades importantes para determinar con precisi\u00f3n la ubicaci\u00f3n de los objetivos a grandes distancias y fuera de la vista del personal de la secci\u00f3n de juegos ubicado en los emplazamientos se abre paso la bater\u00eda de obuseros M56 calibre 105 de r\u00e1pido despliegue sus obuseros pueden ser f\u00e1cilmente desarticulados en este momento sobrevuelan helic\u00f3pteros multiprop\u00f3sito de largo alcance eco charlie 725 cougar de la fuerza a\u00e9rea mexicana estas aeronaves brindan apoyo al personal del cuerpo de fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano para operaciones aerom\u00f3viles y de adiestramiento en descenso de soga r\u00e1pida adem\u00e1s con el empleo de un gancho tienen la capacidad de transportar cargas externas observamos la bater\u00eda de obuseros M3 105 clasificados como artiller\u00eda de campana material de dise\u00f1o compacto que originalmente se cre\u00f3 para ser aerotransportado lo que le permite un empleo vers\u00e1til en el campo de batalla esta capacidad de efectuar tiro directo e indirecto a distancias de hasta 7.7 kil\u00f3metros con una cadencia de 7 disparos por minuto ahora apreciamos al grupo de ca\u00f1ones antitanque calibre 106 el personal de esta unidad del ej\u00e9rcito particip\u00f3 arduamente tras el sismo ocurrido en el centro del pa\u00eds el 19 de septiembre del 2017 mediante b\u00fasqueda, rescate y removisi\u00f3n de esgombros en la colonia del valle de la ciudad de M\u00e9xico la batalla se va bajando de forma ininterrumpida hasta el 26 de septiembre logrando el rescate de 7 personas con vida demostrando la determinaci\u00f3n y compromiso imbuidos en todo soldado mexicano en el veh\u00edculo tem\u00e1tico observamos a los morteros calibre 120 que se caracterizan por la rapidez y flexibilidad de sus fuegos destructivos efect\u00faan un tiro indirecto a grandes \u00e1ngulos de tiro con un alcance de m\u00e1s de 13 kil\u00f3metros a una cadencia de 18 disparos por minuto mujeres militares con honor valor y compromiso celebrando el 211 aniversario del inicio de la independencia desfilan con gallard\u00eda marcialidad y disciplina el batall\u00f3n de tropas de administraci\u00f3n femenino comando y su grupo de comando organismo creado en el a\u00f1o 2000 con la misi\u00f3n de impartir adiestramiento a oficiales y tropas femeninos pertenecientes a las diferentes unidades de las instituciones, instituciones e instalaciones del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana las mujeres militares reprendan d\u00eda a d\u00eda su capacidad al realizar las m\u00faltiples actividades administrativas y operativas transmisiones adelante desfile ante nosotros el agrupamiento del servicio de transmisiones con el exceso de ejercito y fuerza a\u00e9rea mexicana con mando y grupo de comando a continuaci\u00f3n observamos el contingente de radiooperadores a pie del servicio de transmisiones quienes garantizan las comunicaciones y tienen una cobertura de enlace en todo el territorio nacional este servicio t\u00e9cnico conocido tambi\u00e9n como el arma del mando para instalar, operar y mantener los medios de comunicaci\u00f3n para el enlace entre los diversos niveles del mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana los centros de comunicaciones m\u00f3viles est\u00e1n dise\u00f1ados y equipados para proporcionar servicio de comunicaciones en voz datos y videos en situaciones de emergencia pasan ante nosotros los centros de comunicaciones portados del servicio de transmisiones cuentan con un sistema a base de repetidores con un alcance de 20 kil\u00f3metros los centros de comunicaciones satelitales proporcionan enlaces r\u00e1pidos, flexibles y seguros estas terminales operan con sistema de posicionamiento global con conexi\u00f3n a una tableta de control aqu\u00ed tenemos un veh\u00edculo tem\u00e1tico del servicio de transmisiones representando los diversos sistemas de comunicaciones con los que cuentan los organismos del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana como son estaci\u00f3n terreno remota equipos de radiocomunicaci\u00f3n terminal de correo electr\u00f3nico de im\u00e1genes y una estaci\u00f3n de monitoreo el 16 de enero del 2018 este es un funcionamiento en centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz de M\u00e9xico bajo la responsabilidad de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional conocido como CECOPAM el cual tiene como misi\u00f3n proporcionar entrenamiento previo al despliegue de individuos y unidades del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico de frente se aproxima la escuadrilla Alc\u00f3n por tres helic\u00f3pteros UH-60M de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana dos de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico y tres de la Guardia Nacional como una muestra de la cohesi\u00f3n que existe entre las instituciones para contribuir en el bienestar del pueblo de M\u00e9xico las tropas del ej\u00e9rcito mexicano hoy demuestran al pueblo de M\u00e9xico sus capacidades de adiestramiento y la defensa nacional y seguridad interior quedando patente la institucionalidad nacionalismo y lealtad de todos sus integrantes ej\u00e9rcito mexicano siempre leal Secretar\u00eda de Marina honor principio personal deber principio profesional lealtad principio institucional patriotismo principio constitucional esp\u00edritu de cuerpo principio personal esp\u00edritu de sacrificio principio institucional valores navales que motivan el actuar de mujeres y hombres navales que d\u00eda a d\u00eda trabajan para servir a M\u00e9xico abre el contingente de la Armada de M\u00e9xico la bandera conmemorativa de los 200 a\u00f1os de la Armada y la bandera de Torrotito la bandera de Torrotito Torrotito se hizo en los buques de la Armada en fechas conmemorativas se cre\u00f3 con base en el dise\u00f1o de la bandera del ej\u00e9rcito trigarante a continuaci\u00f3n despida el mando de la columna naval representado por el discalmirante H\u00e9ctor Poneda Cruz comandante de la fuerza de tarea patria 2021 cuartel general m\u00e1s que vencedores el personal que conforma el cuartel general del alto mando este mando se integra con las unidades operativas y establecimientos navales de la ciudad de M\u00e9xico y tiene a su cargo la concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y conducci\u00f3n de las operaciones de las unidades y establecimientos navales que lo integran proporcionando seguridad y apoyo log\u00edstico en el desarrollo de sus funciones al cuartel general le corresponde coordinar acciones con autoridades civiles y militares en la zona metropolitana para el cumplimiento de las atribuciones de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico los equipos de b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de artefactos explosivos cuentan con especialistas capacitados para atacar amenazas de artefactos explosivos emplando tecnolog\u00eda de punta para evitar una detonaci\u00f3n en cualquier tipo de escenario estos grupos antibombas garantizan que M\u00e9xico se mantenga dentro de las normas nacionales e internacionales el equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano de Marina tiene como misi\u00f3n ejecutar operaciones de b\u00fasqueda localizaci\u00f3n, acceso, estabilizaci\u00f3n y rescate de personas en casos y zonas de desastre est\u00e1 constituido por hombres y mujeres altamente capacitados y adiestrados quienes cuentan con los criterios y aplican los par\u00e1metros y procedimientos establece el sistema nacional de protecci\u00f3n civil este equipo ha participado en el rescate y recuperaci\u00f3n de v\u00edctimas en los sismos de Guatemala y Ecuador tambi\u00e9n en el estado de Oaxaca y en la Ciudad de M\u00e9xico con motivo de los terremotos del 7 y 19 de septiembre del 2017 en los meses de septiembre y octubre participar\u00e1 en los ejercicios multinacionales UNITAS y SOLIDAR-EX 2021 que se desarrollar\u00e1n en Per\u00fa regiones y fuerzas navales orgullosos de ser guardianes de la soberan\u00eda nacional las regiones navales son \u00e1reas geoestrat\u00e9gicas, determinadas por el mando supremo con el prop\u00f3sito de realizar operaciones para el cumplimiento de la misi\u00f3n y de las atribuciones asignadas a la Armada de M\u00e9xico en funciones de guardia costera desarrollan operaciones de manera permanente en la zona costera y en el mar territorial con el fin de mantener mayor presencia, control y vigilancia de las actividades mar\u00edtimas y portuarias de nuestro pa\u00eds la Armada de M\u00e9xico como Marina de Guerra se conforma por dos fuerzas navales las cuales constituyen la primera l\u00ednea de defensa mar\u00edtima en Altamar en ambos litorales con capacidad de ejecutar diversos tipos de operaciones anfibias de superficie y aeronavales da matem\u00e1tica alusiva al mantenimiento del estado de derecho en el mar la Patrulla Oceana y Catabasco de la clase Oaxaca desarrolla operaciones de vigilancia mar\u00edtima para garantizar el cumplimiento del orden jur\u00eddico en las zonas marinas mexicanas actuando independientemente o conformando el trinomio buque-helic\u00f3ptero-interceptora rediza operaciones para resguardar la soberan\u00eda nacional en el mar la Patrulla Oce\u00e1nica del Largo Alcance Benito Ju\u00e1rez tiene capacidad de proyectar el poder naval en misiones de defensa exterior se encuentra equipada con modernos sistemas para la detecci\u00f3n temprana y la neutralizaci\u00f3n de amenazas a\u00e9reas, de superficie y submarinas del 21 de septiembre al 17 de octubre pr\u00f3ximos participar\u00e1 en los egipcios CIFOREX 2021, UNITAS 62 y SOLIDAREX 2 frente a las costas de Per\u00fa y Colombia junto a las armadas de naciones amigas del continente americano y de Europa Infanter\u00eda de Marina todo por la patria la Armada de M\u00e9xico como componente de las fuerzas armadas de la Infanter\u00eda de Marina al igual que unidades de superficie y aeronavales un ahora sobre nosotros sobrevuela la escuadrilla RINO con 5 helic\u00f3pteros MI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y uno de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico que son empleados en el Plan DN3 y Plan Marina durante el combate a incendios forestales mediante descargas de agua con instrumentos conocidos como el Ibalde con una capacidad de 2250 litros unidad de operaciones especiales donde la patria no requiera la unidad de operaciones especiales de la Armada de M\u00e9xico se cre\u00f3 el 1 de octubre del 2014 con la misi\u00f3n de coordinar con otras dependencias de la instituci\u00f3n el desarrollo de planes estrat\u00e9gicos a fin de planear, organizar y ejecutar operaciones especiales y de alto valor la unidad de operaciones especiales est\u00e1 conformado por el agrupamiento de Franco Tiradores en FLEA el fusil Barret de 50 CDP y el fusil M110 calibre 7.62 tienen la misi\u00f3n de efectuar disparos de alta precisi\u00f3n sobre objetivos clave y a larga distancia el agrupamiento de operaciones urbanas planea y ejecuta operaciones de acci\u00f3n directa diurnas y nocturnas con fines t\u00e1cticos o estrat\u00e9gicos por s\u00ed solos o en coadyuvance y coordinaci\u00f3n con distintas dependencias de los tres niveles de gobierno en el rescate de personas o la captura de un blanco espec\u00edfico el objetivo del agrupamiento de contraterrorismo es eliminar amenazas que puedan tener repercusiones a nivel estrat\u00e9gico son expertos en operaciones encubiertas los paracaidistas de infiltraci\u00f3n realizan saltos de ca\u00edda libre desde 5000 pies de altura y desde cualquier tipo de aeronave acorde a la situaci\u00f3n de la misi\u00f3n y de las condiciones climatol\u00f3gicas que imperen en el terreno utilizan armamento org\u00e1nico como fusiles autom\u00e1ticos y alt\u00edmetros, gastos de visi\u00f3n nocturna y los comandos de selva est\u00e1n adiestrados en t\u00e9cnicas y t\u00e1cticas de operaciones especiales de comando dirigidas contra los movimientos subversivos pueden operar en cualquier tipo de terreno y bajo condiciones meteorol\u00f3gicas adversas el agrupamiento de armas de apoyo est\u00e1 encargado de dar volumen y poder de fuego a las tropas de infanter\u00eda de marina de la Armada de M\u00e9xico al frente se observan lanzacuetes L.A.W. que son lanzamisiles desechables compactos utilizados por el personal de las diferentes unidades especiales enseguida se observan lanzacuetes B-300 anti-lindaje su dise\u00f1o ligero y compacto lo hace ideal para su uso en las diferentes misiones de las fuerzas especiales el veh\u00edculo blindado ligero desarrollado por la Armada de M\u00e9xico proporciona protecci\u00f3n y versatilidad al personal durante la ejecuci\u00f3n de sus operaciones se encuentra arquillado con una ametralladora minigun calibre 7.62 las camionetas pic\u00f3 blindadas cuentan con una ametralladora minigun con una cadencia de tiro de 3000 disparos por minuto brindan protecci\u00f3n y movilidad al personal de infanter\u00eda de marina en el desempe\u00f1o el veh\u00edculo humbi es un veh\u00edculo militar multiprop\u00f3sito posee un fuerte blindaje y son reconocidos mundialmente por su versatilidad en el desarrollo de las operaciones la camioneta pic\u00f3 blindada se encuentra arquillada con una ametralladora pesada Browning calibre 50 CDP los veh\u00edculos tipo humbi son unidades multiprop\u00f3sito totalmente blindados todo terreno con la capacidad de recorrer largas distancias los veh\u00edculos blindados pic\u00f3 doble cabina con tracci\u00f3n 4x4 son utilizados para el transporte de personal de manera r\u00e1pida y segura gracias a estas caracter\u00edsticas el personal de la Armada se encuentra completamente protegido incluso contra los veh\u00edculos tipo comando son empleados para transportar personal y carga sugeren obst\u00e1culos horizontales se encuentran remolcando o buses automelara modelo M56 de 105 mil\u00edmetros de origen italiano los veh\u00edculos unimog son utilizados para transporte de personal cuentan con un sistema de tracci\u00f3n 4x4 que le permite circular en todo tipo de terrenos se encuentran equipados con lanzadores de misiles antia\u00e9reos modelo 9K38 de origen ruso tambi\u00e9n pueden ser empleados en operaciones de apoyo a la poblaci\u00f3n civil en casos y zonas de desastre las embarcaciones tipo RIP realizan vigilancia en aguas interiores pueden transportar hasta 12 elementos y por sus caracter\u00edsticas de dise\u00f1o pueden realizar abordajes de manera f\u00e1cil y segura para realizar inspecciones en la mar y preservar el estado de derecho en las zonas marinas mexicanas a continuaci\u00f3n desfile a la K-Matem\u00e1tica alusiva a la unidad de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico para disminuir la dependencia tecnol\u00f3gica de la exterior y de proyectarse como una instituci\u00f3n de vanguardia, la Secretar\u00eda de Marina realiza actividades de investigaci\u00f3n cient\u00edfica a trav\u00e9s de la unidad de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico UNINDETEG da matem\u00e1tica alusiva a las capitan\u00edas de puerto la autoridad mar\u00edtima nacional es la figura que ejerce el presidente de los Estados Unidos mexicanos a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Marina para el ejercicio de la soberan\u00eda, protecci\u00f3n y seguridad mar\u00edtima y portuaria as\u00ed como para el mantenimiento del estado de derecho en las zonas marinas mexicanas el corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec tiene como objetivo instrumentar una plataforma log\u00edstica que integre la prestaci\u00f3n de servicios de administraci\u00f3n portuaria de los puertos de Coatzacoalcos, Veracruz y Salina Cruz, Guadalajara Le mandemos la mirada para observar a la escuadrilla Cougar organizada con helic\u00f3pteros de alta tecnolog\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana sus capacidades le permiten realizar operaciones especiales en absoluto oscuridad mediante la utilizaci\u00f3n del dispositivo de visi\u00f3n nocturna \u00a1La Marina! Ante la emergencia sanitaria provocada por el virus SARS-CoV-2 en el pa\u00eds el Mato Supremo instruy\u00f3 a los altos mandos tanto de la Secretar\u00eda de Marina como de la Defensa Nacional para que mediante la activaci\u00f3n de sus planes de respuesta a emergencias, coady\u00faden con las autoridades sanitarias en el auxilio de la poblaci\u00f3n \u00a1La brigada Correcaminos se emple\u00f3 como una estrategia operativa de la pol\u00edtica nacional contra el virus SARS-CoV-2 para minorar sus efectos en el pa\u00eds estableci\u00e9ndose as\u00ed la instalaci\u00f3n de brigadas especiales cuyo objetivo es lograr la cobertura de vacunaci\u00f3n de manera eficaz y efectiva a toda la poblaci\u00f3n mexicana \u00a1Por tal motivo y con el fin de dar una encuesta efectiva y coordinada la Secretar\u00eda de Marina estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n del Plan Marina durante la contingencia sanitaria COVID-19 Los veh\u00edculos frigor\u00edficos son empleados para el transporte de productos precederos sin romper la cadena de fr\u00edo y manteniendo temperaturas controladas para garantizar la calidad de los alimentos que ser\u00e1n preparados en apoyo de la poblaci\u00f3n civil \u00a1La Secretar\u00eda de Marina a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Dragado cuenta con dragas imaginaria pesada por el virus y con un aumento de la cantidad de vacunas que se pueden tomar en el pa\u00eds \u00a1La Secretar\u00eda de Marina a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Dragado cuenta con un aumento de la cantidad de vacunas que se pueden tomar en el pa\u00eds \u00a1La Secretar\u00eda de Marina a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n de Dragado cuenta con dragas imaginaria pesada para apoyar el desarrollo portuario del pa\u00eds dando as\u00ed cumplimiento a la pol\u00edtica del mando supremo manteniendo las condiciones de navegaci\u00f3n segura en los canales de acceso de los puertos, muelles e instalaciones portuarias \u00a1El Centro de Comunicaciones M\u00f3viles a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n de corto y largo alcance necesarios para proporcionar los enlaces durante atenciones a situaciones de emergencia \u00a1El veh\u00edculo de bomberos navales el primer cuerpo de bomberos del pa\u00eds se fund\u00f3 en 1873 desde entonces se han creado m\u00faltiples cuerpos heroicos de salvamento los bomberos navales son sin\u00f3nimo de lealtad, valor \u00a1Vamos a ir al pueblo mexicano! Las embarcaciones tipo Defender son empleadas en operaciones de b\u00fasqueda y rescate actualmente tambi\u00e9n son empleadas como transporte mar\u00edtimo de pacientes COVID ya que por sus caracter\u00edsticas de alta velocidad y maniobrabilidad permiten una respuesta r\u00e1pida en el traslado de pacientes en alta mar Las motos acu\u00e1ticas de b\u00fasqueda y rescate y la inversatilidad sirven para asegurar una respuesta inmediata en casos de emergencias mar\u00edtimas a\u00fan en lugares poco accesibles con el fin de coadyuvar en la salvaguarda de la vida humana en el mar Las embarcaciones tipo Defender tienen un eslora de 10.7 metros y pueden alcanzar una velocidad de hasta 60 nudos 111 km por hora y una autonom\u00eda de hasta 250 millas n\u00e1uticas 463 km de distancia cuando se emplean para misiones de vigilancia pueden ir artilladas con ametralladoras M240 Las cocinetas m\u00f3viles tienen capacidad para elaborar y distribuir alimentos higi\u00e9nicamente y en corto tiempo para grupos de 200 a 300 personas son utilizadas para el apoyo de las tropas que acuden en auxilio de la poblaci\u00f3n civil est\u00e1n dise\u00f1adas para ser remolcadas en todo tipo de terreno El veh\u00edculo con planta purificadora se emplea para abastecer de agua a la poblaci\u00f3n civil est\u00e1n dise\u00f1adas para eliminar los productos qu\u00edmicos contaminantes y materiales biol\u00f3gicos acumulados en el agua cruda mediante procesos de filtraci\u00f3n, desfilaci\u00f3n y de despojaci\u00f3n y de despojaci\u00f3n para generar agua apta para consumo humano durante cualquier situaci\u00f3n de emergencia Puebla apta para consumo humano durante cualquier situaci\u00f3n de emergencia \u00a1HONOR, VALOR y ALTAR! Se abre paso en este contingente el agrupamiento representativo de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con su mando y grupo de comando. La Fuerza A\u00e9rea Mexicana tiene su origen en el a\u00f1o de 1915 cuando el jefe del Ej\u00e9rcito Constitucionalista, Don Benustiano Carranza, expidi\u00f3 el 5 de febrero de 1915 el decreto mediante el cual se crea el arma de aviaci\u00f3n militar. Nuevamente, observamos helic\u00f3pteros UH-60M empleados en misiones de ambulancia a\u00e9rea para el traslado de pacientes cr\u00edticos durante la presente contingencia sanitaria y transporte de vacunas contra el COVID-19. Con honor, valor y lealtad, avanzan imponentes pilotos aviadores de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. Corresponde a ello, salvaguardar la integridad, independencia y soberan\u00eda de todo el espacio nacional a bordo de sus modernas aeronaves. Con honor, a continuaci\u00f3n se presenta una compa\u00f1\u00eda mixta de los servicios t\u00e9cnicos de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana integrada por meteor\u00f3logos, controladores de vuelo, abastecedores de material a\u00e9reo, especialistas en electr\u00f3nica de aviaci\u00f3n, mantenimiento de material a\u00e9reo y armamento a\u00e9reo. En estos veh\u00edculos tem\u00e1ticos, podemos observar el sistema de aeronaves no tripuladas integradas por aviones Hermes 450, S-45 Balam y G-1 Guerrero. Estas m\u00e1quinas tienen como objetivo la b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n y obtenci\u00f3n de informaci\u00f3n realizando operaciones de reconocimiento a\u00e9reo en \u00e1reas urbanas y rurales con el fin de generar inteligencia para el cumplimiento de las diferentes misiones encomendadas a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. El radar de Lacan, que observamos, es un proyecto de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y otras instituciones, que funciona con tecnolog\u00eda de Estados \u00d3lidos para la detecci\u00f3n de flancos a m\u00e1s de 70 km de distancia, principalmente aeronaves il\u00edcitas. Demuestra ante nosotros un simulador de pruebas de armamento para personal de artilleros a\u00e9reos, una bomba de aviaci\u00f3n, un ca\u00f1\u00f3n y una ametralladora DILO. Esta \u00faltima cuenta con un volumen de juego de 3.600 disparos por minuto y puede ser instalada en las diversas aeronaves de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. A continuaci\u00f3n, se observa un helic\u00f3ptero MD-530. Este helic\u00f3ptero ligero se encuentra artillado con un antacoetes y un contenedor para ametralladoras, que, a\u00f1adido a su gran versatilidad y macrorapididad, tiene como misiones principales la escuota a\u00e9rea y el reconocimiento a\u00e9reo. Podemos ver al helic\u00f3ptero BEL-206 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, artillado con dos ametralladoras calibre 7.62. Esta aeronave es empleada en operaciones de adiestramiento, fumigaci\u00f3n, aplicaci\u00f3n del Plan DN3E y escolta a\u00e9rea. Este personal adquiere un alto grado de adiestramiento en los distintos planteles del sistema educativo militar, gradu\u00e1ndose como oficiales y sargentos de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. \u00a1Por un M\u00e9xico de justicia y paz! Celebrando el 211 aniversario de la independencia de M\u00e9xico, con gran orgullo destila la Guardia Nacional como una instituci\u00f3n consolidada para la seguridad p\u00fablica del pa\u00eds, en agrupamientos encabezados por sus comandantes y coordinaciones policiales, conformados con hombres y mujeres valientes y comprometidos al servicio del pueblo de M\u00e9xico. Con porte marcial y gallardo, se abre paso el agrupamiento de proximidad social, cuya funci\u00f3n principal es el contacto directo con la ciudadan\u00eda y la prevenci\u00f3n del delito. El despliegue de este personal es permanente, siendo identificado por su uniforme y su actitud iligente hacia la ciudadan\u00eda, como parte de su equipamiento por armamento caracter\u00edstico de esta instituci\u00f3n como pistola individual y bast\u00f3n retracting. La Guardia Nacional, curte de la necesidad de contar con un cuerpo para la seguridad p\u00fablica del pa\u00eds, integrada con mexicanos disciplinados y con altos valores \u00e9ticos y morales. Teniendo muy claro que su objetivo es servir al pueblo y garantizar su paz y tranquilidad. La Polic\u00eda de proximidad es una estrategia de gesti\u00f3n policial que, adem\u00e1s de combatir la delincuencia, busca identificar y resolver sus causas. Esta estrategia promueve el acercamiento a la ciudadan\u00eda mediante la proximidad social con el fin de fortalecer el v\u00ednculo de confianza con la poblaci\u00f3n. La Guardia Nacional sume funciones en preservaci\u00f3n de las instalaciones estrat\u00e9gicas del pa\u00eds y la protecci\u00f3n civil a nivel federal en todas sus pasajeras. El agrupamiento de actividades de campo est\u00e1 representado por hombres y mujeres ejemplares que se suman al loable esfuerzo de trabajar por un M\u00e9xico con justicia y paz y cuya base de formaci\u00f3n profesional est\u00e1 conformada por tres ejes policial, acad\u00e9mico y axiol\u00f3gico. Los valores como el honor, lealtad, disciplina, patriotismo, abnegaci\u00f3n, honradez y esp\u00edritu de servicio permiten los integrantes de la Guardia Nacional se desempe\u00f1en con \u00e9tica y profesionalismo en todas las misiones que le tienen encomendada. La Guardia Nacional es una instituci\u00f3n inclusiva que reconoce la participaci\u00f3n de las mujeres en la honrosa labor de velar por la seguridad y la paz. Vemos aproxim\u00e1ndose frente a nosotros a la escuadrilla RINO integrada por cinco helic\u00f3pteros MI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y uno de la Armada de M\u00e9xico, aeronaves principalmente empleadas en la aplicaci\u00f3n del Plan DN3E y Plan Marina como ambulancia a\u00e9rea y como busqui de rescate en la mar. Los y las integrantes de la Guardia Nacional tienen el deber de prestar sus servicios a todas las personas sin distinci\u00f3n, as\u00ed como garantizar en el \u00e1mbito de su competencia que tanto mujeres como hombres accedan a las mismas condiciones, posibilidades y oportunidades a los bienes y servicios p\u00fablicos. En apoyo a situaciones en las que se requiere una acci\u00f3n disuasiva efectiva, la Guardia Nacional cuenta con mujeres y hombres que integran unidades especiales de armas de apoyo y quienes nos conforman cuentan con habilidades y destrezas en el empleo y manejo de armamento empleado en misiones espec\u00edficas. Las armas con las que cuentan cumplen con las caracter\u00edsticas espec\u00edficas para misiones t\u00e1cticas que requieren precisi\u00f3n, potencia y volumen de fuego. En el contingente que pasa frente a nosotros se pueden observar algunas de ellas como Fusil Galil calibre 7.62 Ametralladoras M60 Refi Rifles de precisi\u00f3n Remington Fusiles Galil Sniper y el Fusil Farrer calibre 50 Las compa\u00f1\u00edas de binomios can\u00f3files representan otro tipo de apoyo a las actividades de campo. Dentro de sus especialidades se encuentran la b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de nervantes b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de explosivos b\u00fasqueda y rescate de personas en estructuras colapsadas Contin\u00faa su paso frente a nosotros el agrupamiento de motocicletas integrado con personal femenino y masculino perteneciente de esta instituci\u00f3n. El personal cuenta con habilidades y destrezas para utilizar este tipo de veh\u00edculos en actividades de campo, proximidad social, apoyo vial y atenci\u00f3n al turismo. Derivado de la movilidad y versatilidad propio de estos veh\u00edculos, estos se consideran \u00f3ptimos para concurrir con prontitud al lugar que se requiera. Logrando un acercamiento y di\u00e1logo con los ciudadanos fomentando la vinculaci\u00f3n ciudadana la b\u00fasqueda de informaci\u00f3n la atenci\u00f3n oportuna a la denuncia y persecuci\u00f3n del delito. El agrupamiento motorizado muestra los medios de transporte principales con los que cuenta la Guardia Nacional para el cumplimiento de sus atribuciones legales privilegian el transporte del personal, armamento y materiales ligeros. Los veh\u00edculos que avanzan frente a nosotros son las camionetas tipo pick-up, las cuales son el principal medio de movilidad del personal para llevar a cabo sus actividades de proximidad social y prevenci\u00f3n del delito, adapt\u00e1ndose a diversas \u00e1reas geogr\u00e1ficas a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds, mismos que conforman el grueso del parque vehicular de las coordinaciones regionales desplegadas en el territorio nacional. La tripulaci\u00f3n de estos automotores portan diverso armamento individual y colectivo con soporte adaptado que permite crear condiciones para salvaguardar la vida y bienes de las personas en situaciones de atenci\u00f3n o denuncias, flagrancia delictiva, permiti\u00e9ndoles adem\u00e1s, garantizar su propia integridad. Asimismo, se cuenta con camiones de 6.5 toneladas utilizados principalmente para transportar personal y diversos materiales en terreno con diferentes caracter\u00edsticas, los cuales dificultar\u00edan el acceso y movilidad para otro tipo de automotores. Los veh\u00edculos de transporte de personal con los que cuenta esta instituci\u00f3n son un medio esencial para el cumplimiento de sus visiones estrat\u00e9gicas y operativas, permiti\u00e9ndoles desarrollar actividades con prontitud y eficacia como son seguridad a adultos de combustible y energ\u00e9ticos, seguridad en aeropuertos, seguridad en centros de readaptaci\u00f3n social. Sobrevuelan en formaci\u00f3n Delta los helic\u00f3pteros EcoCharlie 725 que son empleados para el traslado de vacunas contra el COVID-19 y operaciones de ambulancia a\u00e9rea durante la materializaci\u00f3n de los planes DN3E y Marina. Avanza frente a ustedes el contingente de veh\u00edculos blindados de la Guardia Nacional que debido a sus caracter\u00edsticas de movilidad y protecci\u00f3n permiten al personal de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica desplazarse con rapidez y seguridad en apoyo a las unidades de campo ante situaciones de juego real. Podemos observar un veh\u00edculo puesto de mando m\u00f3vil. Ve\u00edculos Hurac\u00e1n. Ve\u00edculos Batman. Ve\u00edculos tipo Alacran. Ve\u00edculos denominados Pitbull. Estos veh\u00edculos acorazados se utilizan principalmente en operaciones de apoyo en \u00e1reas urbanas y suburbanas contando con una gran capacidad operativa en climas extremos. Estos automotores, por sus caracter\u00edsticas son capaces de transportar al personal y viver sus materiales en situaciones pr\u00e1cticas de alto riesgo. El agrupamiento antibombas de la Guardia Nacional integrado con personal altamente capacitado para la atenci\u00f3n de contingencias que advierten la presencia de artefactos explosivos. Este agrupamiento cuenta con un equipo especializado como trajes especiales antibombas de alta tecnolog\u00eda capaces de soportar los efectos destructivos de las explosiones salvaguardando as\u00ed la integridad f\u00edsica del personal. Las aeronaves de la Guardia Nacional siempre listas para auxiliar a la poblaci\u00f3n. Observamos un helic\u00f3ptero modelo EcoCharlie B. Colibri. Es utilizado principalmente en el transporte del personal, vigilancia a\u00e9rea y patrullaje de carreteras. Helic\u00f3ptero modelo Alfa Sierra 350 Eurocopter. Versi\u00f3n de alto rendimiento. Tu empleo principal es en la aplicaci\u00f3n del Plan de Asistencia a la Sociedad en casos de emergencia. Es el reconocimiento, b\u00fasqueda y rescate, evacuaci\u00f3n m\u00e9dica, traslado de v\u00edveres y combate de inse\u00f1os. Este agrupamiento muestra algunos de los medios de transporte a\u00e9reo con los que cuenta la Guardia Nacional para dar cumplimiento a las diferentes misiones encomendadas en apoyo a la ciudadan\u00eda. Principalmente velar por la justicia y salvaguardar la paz. Desfila ante nosotros el agrupamiento de acciones c\u00edvicas y obras sociales del Ej\u00e9rcito Mexicano. Comando y grupo de comando en veh\u00edculos de transporte de personal. Se presenta un carro tem\u00e1tico representativo del Programa de Construcci\u00f3n de Sucursales Bancarias. Tarea presidencial encomendada al Cuerpo de Ingenieros del Ej\u00e9rcito Mexicano, quienes han construido a lo largo de todo el territorio nacional m\u00e1s de mil sucursales bancarios. Durante los a\u00f1os 2019 al 2021, los ingenieros del Ej\u00e9rcito han construido 191 cuarteles para compa\u00f1\u00edas de la Guardia Nacional con el prop\u00f3sito de dar alocamiento e incrementar la cobertura de esta instituci\u00f3n. Ante ustedes, el proyecto de construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles. Esta magna obra dio inicio el 17 de octubre de 2019, teniendo como fecha de culminaci\u00f3n el 21 de marzo de 2022 a cargo del Cuerpo de Ingenieros del Ej\u00e9rcito Mexicano. Una de las acciones c\u00edvicas que realiza el Ej\u00e9rcito Mexicano es participar activamente en el programa Sembrando Vida, que busca beneficiar a las comunidades y reactivar la econom\u00eda al igual que incentivar la autosuficiencia alimentaria y el mejoramiento de los ingresos a trav\u00e9s de la integral social. Fuerzas Armadas, siempre en auxilio de la poblaci\u00f3n, solidarias con nuestros hermanos. Se presenta el agrupamiento de auxilio a la poblaci\u00f3n civil. Frente a nosotros se observan nuevamente los helic\u00f3pteros UH-60M. Tienen la capacidad de realizar operaciones de rescate en la tierra y en el mar, traslado de cargas externas, transporte t\u00e1ctico de tropas, adem\u00e1s de brindar apoyo directo por fuego a las fuerzas de superficie con su artiller\u00eda de ametralladoras calibre 7.62. El Plan de N3 es el instrumento operativo militar en el que se establecen los guineamientos generales a los organismos del Ej\u00e9rcito Mexicano y Fuerza A\u00e9rea Mexicana. El caso de inundaciones o desbordamiento de cursos de agua con empleadas las lanchas de rescate y de reconocimiento del Ej\u00e9rcito Mexicano. El personal del Ej\u00e9rcito Mexicano que participa en el Plan de N3 est\u00e1 especializado en la b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n y reconociencia de personas atrapadas en estructuras colapsadas. El veh\u00edculo tem\u00e1tico que pasa ante ustedes representa al Grupo de Respuesta a Emergencias del Ej\u00e9rcito, que cuenta con personal y equipo especial para la b\u00fasqueda, localizaci\u00f3n y desactivaci\u00f3n de actos explosivos y respuesta a emergencias qu\u00edmicas, biol\u00f3gicas y radiol\u00f3gicas, con capacidad para actuar en cualquier \u00e1rea de la tierra y con capacidad para actuar en cualquier \u00e1rea geogr\u00e1fica del territorio nacional en apoyo a la poblaci\u00f3n y de las autoridades civiles. Proporcionar alimentaci\u00f3n a las personas amigdadas es una actividad que se lleva a cabo durante la aplicaci\u00f3n del Plan de N3E mediante el despliegue de cocinas comunitarias como la que observamos en estos momentos. Este veh\u00edculo es concebido y fabricado en talleres del Ej\u00e9rcito Mexicano. Con el PITES satisfecha las necesidades esenciales de la poblaci\u00f3n damnificada, el Ej\u00e9rcito Mexicano cuenta con 15 plantas potabilizadoras m\u00f3viles como la que observamos. En conjunto con estos implementos y considerando los h\u00e1bitos alimenticios de nuestra poblaci\u00f3n, se despliegan tortilladoras m\u00f3viles para abastecer de este importante alimento a las personas afectadas. Desfila ante nosotros un veh\u00edculo que representa la operaci\u00f3n de un horno de panader\u00eda m\u00f3vil que permite proporcionar pan caliente para complementar la alimentaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n. Se observa en este momento un cami\u00f3n remolcando la purificadora m\u00f3vil. Esta planta permite a trav\u00e9s de una serie de pasos la purificaci\u00f3n de este l\u00edquido vital. Se presenta el veh\u00edculo de entrega de art\u00edculos y en seres dom\u00e9sticos en cual es un programa de apoyo para entregar estos materiales a la poblaci\u00f3n afectada por desastres. Las necesidades de atender con prontitud a personas enfermas, heridas o lesionadas est\u00e1 relacionada con el factor tiempo-distancia y como consecuencia resulta imperante la movilidad de los medios por lo que el ej\u00e9rcito emplea veh\u00edculos transporte de sanidad. La ambulancia de alta especialidad empleada por el personal del Servicio de Sanidad del Ej\u00e9rcito en apoyo a la poblaci\u00f3n civil es de gran importancia durante la aplicaci\u00f3n del Plan TN-3C. El Hospital Gir\u00fargico M\u00f3vil es una unidad m\u00e9dica del ej\u00e9rcito mexicano que sirve como hospital completamente funcional en un \u00e1rea de operaciones o de actividades de auxilio. El veh\u00edculo de plataforma para el combate y extinci\u00f3n de incendios es tripulado por el personal del equipo de respuesta inmediata a emergencias o desastres del ej\u00e9rcito. El cami\u00f3n de volteo tiene una capacidad de 14 metros c\u00fabicos para la remoci\u00f3n de escombros. El cami\u00f3n cisterna es un medio r\u00e1pido de transporte a las zonas que requieran el suministro de agua durante las fases iniciales de una emergencia. El veh\u00edculo de la de la de la de la de la de la de la de la de la de la de schubert tiene una capacidad de 10 mil litros. El cami\u00f3n concretera permite transportar la mezcla sin que pierda sus propiedades y la humedad se emplea para la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n de todo nuestro pa\u00eds. El cami\u00f3n de vuelta en el campo de la tierra se utiliza para la recopilaci\u00f3n de terreno y de rumbes, as\u00ed como para superar obst\u00e1culos de diferente ancho y distinta profundidad como fosas, barrancas, calles y cursos de agua. Tiene la capacidad para cubrir claros de 10 a 100 metros y su soporte de carga es de 60 toneladas. La excavadora sobre urugas sirve para realizar el movimiento de tierra, y tambi\u00e9n para la rehabilitaci\u00f3n de materiales que se requieran para la rehabilitaci\u00f3n de v\u00edas de comunicaci\u00f3n. La motoniveladora, su principal finalidad es nivelar terrenos y reivindicar la tierra con distintas inclinaciones, remover vegetaci\u00f3n ligera y construir canales. Bastan sobre nosotros en este momento 5 helic\u00f3pteros TMI-17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana de uno de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico, prestando apoyo, llevando esperanza, salvando vidas. Es el lema del Escuadr\u00f3n A\u00e9reo 303 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, unidad a la que pertenecen estas aeronaves que tienen como principal tarea la evacuaci\u00f3n a\u00e9rea ante un desastre, como es el caso de las recientes inundaciones en Tula y Dalgo. En este veh\u00edculo se muestra el sistema de bombardeo de nubes por aspersi\u00f3n a\u00e9rea, operado por el personal de pilotos aviadores y especialistas de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, en coordinaci\u00f3n con otras dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, para incrementar las posibilidades de lluvia en \u00e1reas de escasa precipitaci\u00f3n, como son los estados de Sonora, Sinaloa, Chihuahua y Nuevo Le\u00f3n. En este momento desfila frente a nosotros el agrupamiento de auxilio a la poblaci\u00f3n civil con el contingente del Servicio de Sanidad. El Servicio de Sanidad es un componente del Ej\u00e9rcito Mexicano y Fuerza A\u00e9rea Mexicana que tiene como misi\u00f3n principal la prevenci\u00f3n de enfermedades y en su caso la recuperaci\u00f3n de la salud de los militares, as\u00ed como su derecho a viento. Este contingente est\u00e1 integrado por mujeres y hombres que marchan frente a nosotros portando 51 guiones representativos de cada una de las instalaciones hospitalarias del Ej\u00e9rcito, ubicadas en todo el territorio nacional que prestan servicio a la poblaci\u00f3n para mitigar los efectos por la presente pandemia. En un esfuerzo in\u00e9dito y sin precedentes, el Ej\u00e9rcito Mexicano para enfrentar la pandemia de COVID-19 con sus cuerpos de ingenieros y de sanidad, llev\u00f3 a cabo la reconversi\u00f3n, adecuaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de 119 instalaciones sanitarias militares. Desvilan dos secciones con mujeres y hombres, vistiendo el uniforme cl\u00ednico de campo que consiste en una filipina blanca con el pantal\u00f3n camuflaje tipo selva y botas, como aplicaci\u00f3n del Plan DN3C. Para atender la pandemia del COVID-19, se desarroll\u00f3 una robusta cadena log\u00edstica que involucr\u00f3 aeronaves, as\u00ed como veh\u00edculos terrestres para la evacuaci\u00f3n de pacientes, seguridad y traslado de insumos m\u00e9dicos desde almacenes COVID hacia diversos hospitales del pa\u00eds. Lo anterior involucr\u00f3 el empleo de 38 aeronaves de ala pica y rotativa. Con la funci\u00f3n de trasladar a los enfermos, heridos o lesionados por diferentes padecimientos, con la posibilidad de brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica adecuada, podemos observar a un grupo de ambulancias, de emergencias b\u00e1sicas y de terapia intensiva. Estos veh\u00edculos cuentan con el equipo m\u00e9dico b\u00e1sico y avanzado que puede incluir un desvibrilador autom\u00e1tico, tanque de ox\u00edgeno, monitor de signos vitales, sistemas de aspiraci\u00f3n, tablas y movilizadores corta y larga necesarias para atender emergencias. Estos veh\u00edculos han apoyado en el traslado de personal afectado por los s\u00edntomas asociados al COVID-19. Ej\u00e9rcito mexicano siempre en apoyo de la poblaci\u00f3n civil. Comprometidos con la poblaci\u00f3n, el Plan GNA de asistencia a la sociedad en casos de emergencia se implementa de manera inmediata ante cualquier contingencia derivada de desastres naturales que pueden poner en riesgo a la ciudadan\u00eda, coapribuando en las bores de rescate asistencia m\u00e9dica, seguridad, control de tr\u00e1nsito y recuperaci\u00f3n de las zonas afectadas. El agrupamiento de b\u00fasqueda, rescate y evacuaci\u00f3n de la Guardia Nacional cuenta con equipo especializado para la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en caso de desastres naturales como sismos, huracanes o inundaciones. Esta unidad especial est\u00e1 compuesta con personal, binomios caninos, unidades, ambulancias y helic\u00f3pteros que brindan apoyo a la poblaci\u00f3n y que se encuentra lista para brindar asistencia inmediata a la poblaci\u00f3n ante cualquier emergencia. Con el fin de apoyar a la ciudadan\u00eda, el Plan GNA se suma a las unidades de emergencia en operativos interinstitucionales como el Plan DN3E de la Secretar\u00eda de la Diprensa Nacional. El personal de rescatistas de la Guardia Nacional a bordo de lanchas tipo sodia cuentan con capacitaci\u00f3n para responder a las contingencias que se han presentado por las conducciones climatol\u00f3gicas llevando a cabo actividades de rescate, salvamiento en inundaciones, traslado de heridos en zonas de dif\u00edcil acceso, entre otras. El Plan GNA representa un esfuerzo del gobierno federal que a trav\u00e9s de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica para responder de manera contundente a las necesidades de la poblaci\u00f3n. La Guardia Nacional se consolida como una instituci\u00f3n especializada de alto nivel con gran esp\u00edritu de servicio a la sociedad comprometidos en el cumplimiento de nuestro principal objetivo, servir a M\u00e9xico haciendo de nuestra prioridad cuidar de ti. Sistema educativo militar La educaci\u00f3n militar al servicio de M\u00e9xico La educaci\u00f3n militar en el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea es un proceso de transformaci\u00f3n f\u00edsica, mental y cultural de mujeres y hombres para el cumplimiento de los deberes que impone el servicio a la patria Se aproximan 12 aviones PC-7 pertenecientes a la escuela militar de aviaci\u00f3n utilizados para el adiestramiento avanzado de los futuros pilotos aviadores de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana Esta fuerza armada cuenta con 33 aeronaves de este tipo Desfilan las escoltas de los transeleos de educaci\u00f3n militar y naval mostrando nuestro labaropadrio s\u00edmbolo de identidad, uni\u00f3n y hermandad nacional El sistema educativo militar permite a nuestros cadetes desarrollar conocimientos human\u00edsticos militares, cient\u00edficos y t\u00e9cnicos de nivel superior de capacitaci\u00f3n, actualizaci\u00f3n, ampliaci\u00f3n y de perfeccionamiento en beneficio del pueblo de M\u00e9xico El reto principal es contar con l\u00edderes a nivel de los mejores ej\u00e9rcitos del mundo con penetrados e identificados con valores \u00e9ticos y morales capaces de resolver escenarios complejos y contribuir al desarrollo nacional Vibre el clar\u00edn de la guerra, resuenen las panfarias, redoblen los tambores, una marcha triunfal Abri\u00e9ndole agrupamiento del sistema educativo militar Se presentan de ustedes en su 198 aniversario el heroico colegio militar \u00a1Por el honor de M\u00e9xico! El heroico colegio militar es un establecimiento de educaci\u00f3n militar de nivel superior Su misi\u00f3n es formar sus tenientes de las armas de infanter\u00eda, caballer\u00eda, artiller\u00eda, blindada ingenieros de combate y de los servicios de polic\u00eda militar e intendencia para desempe\u00f1arse como comandantes de secci\u00f3n de las unidades de las armas y del servicio de polic\u00eda militar Ahora podemos observar los aviones de distramiento GROM 120TP de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que cuentan con avi\u00f3nica de \u00faltima generaci\u00f3n dise\u00f1ada para capacitar a los cadetes de la Escuela Militar de Aviaci\u00f3n En el heroico colegio militar, la mujer est\u00e1 presente en el proceso de formaci\u00f3n de oficiales en las armas de artiller\u00eda ingenieros de combate y de los servicios de polic\u00eda militar e intendencia El t\u00edtulo de heroico le fue otorgado en reconocimiento a su valerosa participaci\u00f3n en la defensa del territorio mexicano en contra de fuerzas invasoras extranjeras destacando adem\u00e1s otros hechos significativos para la historia nacional Es una instituci\u00f3n vanguardista con una estructura educativa militar e integral en los aspectos filos\u00f3ficos, te\u00f3rico y axiol\u00f3gico que permite lograr con efectividad la selecci\u00f3n, formaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n Perfeccionamiento y especializaci\u00f3n profesional del personal militar apoyado con una infraestructura y tecnolog\u00eda de junta en un ambiente de calidad y competitividad educativa Para el adiestramiento individual y de conjunto del personal de cadetes y clases de instrucci\u00f3n se instal\u00f3 un sistema de entrenamiento de armas de tiro virtual Se proporcionaron video proyectores interactivos y equipo de c\u00f3mputo port\u00e1til para la totalidad de cadetes Promoviendo el valor y fortaleciendo la presencia de nuestro pa\u00eds en el mundo los cadetes de este heroico plantel han participado en actos c\u00edvicos y despiles de pa\u00edses como Chile China, Rep\u00fablica Dominicana, Espa\u00f1a, Estados Unidos de Am\u00e9rica, Francia, Nicaragua y Per\u00fa Desfilan del pueblo de M\u00e9xico cadetes de la bater\u00eda de artiller\u00eda general Felipe \u00c1ngeles del heroico colegio militar A bordo de veh\u00edculos tractores de pieza, remolcando buceros calibres 105 Mujeres y hombres desarrollan las capacidades y habilidades inherentes a su especialidad y ejercen el mando de peque\u00f1as unidades Al regresar como oficiales se destinan a prestar sus servicios en igualdad de circunstancias en las unidades de artiller\u00eda Al regresar como oficiales se destinan a prestar sus servicios en igualdad de circunstancias Escuadr\u00f3n blindado de reconocimiento general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n del heroico colegio militar Representando esta unidad, desfinan cadetes del heroico colegio militar a bordo de veh\u00edculos blindados M-11 Ultra Observamos una formaci\u00f3n de 14 aviones T-6E de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y cuatro de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico que forman parte del sistema integral de vigilancia a\u00e9rea, mismos que han tenido una destacada participaci\u00f3n en la interceptaci\u00f3n de aeronaves il\u00edcitas en el territorio y costas mexicanas Honor, valor, lealdad se abre paso en este contingente el colegio del aire Esta instituci\u00f3n educativa de nivel superior que tiene como misi\u00f3n regir la formaci\u00f3n profesional de oficiales pilotos labiadores y de los servicios t\u00e9cnicos de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana Viendo a partir del a\u00f1o 2007 que ingres\u00f3 la primera generaci\u00f3n de mujeres a las carreras de piloto aviador, controlador de vuelo y meteorolog\u00eda El colegio del aire se integra con tres escuelas de formaci\u00f3n de oficiales, siendo estas la Escuela Militar de Aviaci\u00f3n La Escuela Militar de Especialistas de Fuerza A\u00e9rea y la Escuela Militar de Mantenimiento y Abastecimiento Esta instituci\u00f3n est\u00e1 integrada por la Escuela Militar de Mantenimiento y Abastecimiento formadora de oficiales de Fuerza A\u00e9rea Especialistas en Mantenimiento de Aviaci\u00f3n En la Escuela Militar de Mantenimiento de Aviaci\u00f3n, en Electr\u00f3nica de Aviaci\u00f3n, de Armamento A\u00e9reo y Abastecedores de Material A\u00e9reo con licenciatura en Aeron\u00e1utica Militar La Escuela Militar de Especialistas de la Fuerza A\u00e9rea que tiene como misi\u00f3n formar oficiales meteor\u00f3logos y controladores de vuelo con licenciaturas en Meteorolog\u00eda Militar y en Aeron\u00e1utica Militar, respectivamente La Escuela Militar de Aviaci\u00f3n formadora de Mujeres y Hombres Piloto Aviadores con licenciaturas en Administraci\u00f3n Militar Despu\u00e9s de lograr su formaci\u00f3n, mantienen un constante adiestramiento y capacitaci\u00f3n en las diversas unidades de esta Fuerza Armada lo que les permite conservar la operatividad de las aeronaves, llevar a cabo los abastecimientos de material a\u00e9reo proporcionar informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica y controlar el tr\u00e1fico a\u00e9reo Grisol de la Ciencia y el Honor, tema de la Escuela Militar de Ingenieros plantel de educaci\u00f3n que tuvo un origen compartido hace 198 a\u00f1os con el Heroico Colegio Militar cuya misi\u00f3n es la formaci\u00f3n de oficiales para nutrir el cuerpo de ingenieros del Ej\u00e9rcito Mexicano los primeros ingenieros de nuestro M\u00e9xico independiente Se imparten las carreras de ingeniero constructor en comunicaciones y electr\u00f3nica, computaci\u00f3n inform\u00e1tica as\u00ed como ingenieros industriales en alguna de sus tres especialidades electricista, mec\u00e1nico o qu\u00edmico, adem\u00e1s de impartir cursos de posgrado Este plantel proporciona a sus alumnas y alumnos la disciplina, el adiestramiento y la capacitaci\u00f3n permanente para ejercer el mando consolidados bajo un elevado esp\u00edritu de cuerpo, patriotismo y responsabilidad social Asimismo, la preparaci\u00f3n t\u00e9cnico-cient\u00edfica que se imparte en este plantel busca que mujeres y hombres oficiales en instrucci\u00f3n o cadetes adquieran los conocimientos y habilidades necesarias para ejercer la profesi\u00f3n de ingeniero militar con eficiencia, sentido econ\u00f3mico y conciencia ecol\u00f3gica siempre enmarcando en los valores de honestidad y responsabilidad La salud como meta, el honor como gu\u00eda Lema de la escuela militar de medicina, uno de los planteles de mayor prestigio del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana que hasta la fecha ha graduado 4.016 m\u00e9dicos militares de ellos, 631 mujeres y 3.385 hombres dispuestos a contribuir con lealtad y profesionalismo al cumplimiento de las misiones generales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana Tu misi\u00f3n es formar a las y los m\u00e9dicos militares de excelencia bajo los principios cient\u00edficos, \u00e9ticos, human\u00edsticos y de doctrina militar competentes para desempe\u00f1arse en el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana con las destrezas y habilidades que les permitan continuar con su ruta profesional en cualquier rama de la medicina y realizar actividades de investigaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica en el \u00e1rea de la ciencia m\u00e9dica, as\u00ed como participar en las tareas de auxilio a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastres naturales y necesidades p\u00fablicas En nuestras manos la salud y por la patria la vida Lemas de la escuela militar de odontolog\u00eda del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana Te aproxima la escuadrilla tibur\u00f3n compuesta por 12 aviones PS7 donde los cadetes de la escuela militar de aviaci\u00f3n llevan a cabo el adiestramiento de tiro aire a superficie con fuego real Estos ingenios a\u00e9reos emplean ametralladoras, lanzacohetes y bombas en el pol\u00edgono de tiro ubicado en la base alimentar de Santa Catr\u00fadis, Chihuahua Conocimiento, humanismo, disciplina, cuna de mujeres y hombres leales al servicio de la patria Desfilan ante ustedes la escuela militar de enfermer\u00eda del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana Plante el de tradici\u00f3n y disciplina donde refugio Esteve Reyes la madre Cuca tionera en la enfermer\u00eda militar dej\u00f3 un legado de valores como el altruismo, honradez, humanismo iniciativa, perseverancia, patriotismo, resistencia y lealtad \u00danica en su g\u00e9nero de formaci\u00f3n militar que a la fecha egresa enfermeras y enfermeros militares poseedores de las virtudes que matizan al soldado mexicano siendo este 2021 el a\u00f1o en que se grad\u00faa la primera generaci\u00f3n de hombres con licenciatura en enfermer\u00eda militar Esta casa de estudios ofrece una formaci\u00f3n integral de calidad preparando con determinaci\u00f3n al personal para coadyuvar en el progreso nacional ofreciendo a sus egresados y egresadas la incursi\u00f3n en el desarrollo personal y profesional tu misi\u00f3n es formar oficiales con licenciatura en enfermer\u00eda militar mediante la implementaci\u00f3n del modelo educativo acorde a los avances cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos Estudio, valor, bienestar, escuela militar de oficiales de sanidad establecimiento de educaci\u00f3n militar de forma personal con licenciatura en salud p\u00fablica y urgencias m\u00e9dicas con conocimientos castrensos, cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos y human\u00edsticos Es a partir del 1 de septiembre del 2017 que este plantel militar abre sus puertas a las mujeres por primera vez desempe\u00f1\u00e1ndose en la modalidad mixta Las mujeres y hombres que egresan de este plantel se desempe\u00f1an en apoyo a las unidades del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana Por la ciencia y el progreso de M\u00e9xico, ante ustedes la escuela militar de transmisiones del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana el plantel de nivel superior en el que se imparten cursos de formaci\u00f3n de oficiales del servicio de transmisi\u00f3n Egresando actualmente mujeres y hombres con la licenciatura en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaciones Tiendo el 1 de septiembre del 2007, el a\u00f1o en el que ingres\u00f3 la primera generaci\u00f3n de mujeres Juramos forjar tu historia con honor, Nema que distingue a la escuela militar de materiales de guerra del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana Este plantel imparte estudios de nivel superior, medio superior y de capacitaci\u00f3n para el trabajo Con la misi\u00f3n de formar, capacitar y especializar a los oficiales y sargentos del servicio de materiales de guerra Quienes tendr\u00e1n la responsabilidad de garantizar la operatividad permanente de las armas y municiones del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana Tiene como misi\u00f3n consolidarse como un plantel de excelencia acad\u00e9mica para que el personal que ingresa sea capaz de solucionar problemas e incrementar procedimientos de innovaci\u00f3n Educaci\u00f3n y especializaci\u00f3n al servicio de la naci\u00f3n Este es el exhorto de la escuela de mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea inaugurada oficialmente el 1 de julio del 2021 Entonces se crea la especialidad en mando La patria es primero, Nema que identifica a la escuela militar de sargentos, alma y columna vertebral de nuestro ej\u00e9rcito mexicano Liderazgo y fortaleza son valores que resultan de la excelencia en la formaci\u00f3n de sargentos Quienes est\u00e1n llamados a ser gu\u00edas y l\u00edderes conductores de mujeres y hombres Este plantel tiene como misi\u00f3n formar y capacitar sargentos de las armas, fusileros paracaidistas, polic\u00eda militar y las especialidades que requiere el ej\u00e9rcito mexicano con la capacidad de desempe\u00f1ar de manera eficiente las diversas funciones inherentes a su empleo, cargo o comisi\u00f3n Te ha consolidado como una instituci\u00f3n educativa militar de excelencia acad\u00e9mica as\u00ed como s\u00f3lidos valores con alto nivel de competitividad en armon\u00eda con los est\u00e1ndares de competencia en el cumplimiento de su visi\u00f3n educativa acorde a la doctrina militar Los cuales han dado resultados efectivos durante su desempe\u00f1o Superaci\u00f3n personal por la salud del ej\u00e9rcito Se abre paso con Gallard\u00eda la escuela militar de clases de sanidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana Tiene como misi\u00f3n formar, capacitar y especializar sargentos del servicio de sanidad y de veterinaria y remonda dot\u00e1ndolos de conocimientos, habilidades y experiencias para conformar equipos de trabajo eficientes y proactivos siguiendo principios \u00e9picos, human\u00edsticos y de doctrina militar El personal egresado posee la preparaci\u00f3n, destreza y capacidades requeridas a su grado y especialidad Sin medida en el esfuerzo cumpliremos con honor Lemma de la escuela militar de clases de transmisiones del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana Su misi\u00f3n es formar sargentos del servicio de transmisiones para satisfacer las necesidades en materia de enlace y comunicaciones del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana Deporte de la fuerza a\u00e9rea, fortaleza de la patria La escuela militar de tropas especialistas de la fuerza a\u00e9rea Es un plantel de educaci\u00f3n militar con la misi\u00f3n de formar y perfeccionar personal de clases especialistas del servicio de material a\u00e9reo calificado para el desempe\u00f1o de funciones de mantenimiento aeron\u00e1utico, armamento a\u00e9reo, log\u00edstica y administraci\u00f3n a\u00e9rea con s\u00f3lidos valores institucionales, pensamiento cr\u00edtico y capacidad de innovaci\u00f3n El personal egresado adquiere los conocimientos, habilidades y t\u00e9cnicas necesarias para cubrir los requerimientos de mantenimiento en las aeronaves de las unidades operativas y organismos de la fuerza a\u00e9rea mexicana Este plantel cuenta con equipos tecnol\u00f3gicos y educativos como los sistemas de entrenamiento en electr\u00f3nica de aviaci\u00f3n, en aerodin\u00e1mica, del motor de turbina de aviaci\u00f3n y de tendres de aterrizaje hidr\u00e1ulico Contingente de planteles educativos navales Desfila ante nosotros el contingente de la Universidad Naval Es la encargada de implementar el sistema educativo naval adem\u00e1s de integrar, regular y coordinar de forma eficiente en un solo ente todos los centros de estudio de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico Este es la heroica escuela naval de M\u00e9xico Turcando el cielo se aproximan los aviones DROP 120 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana Aeronaves de \u00faltima tecnolog\u00eda que son utilizados en el escuadr\u00f3n primario de la escuela militar de aviaci\u00f3n Esta es la heroica escuela naval de M\u00e9xico Noble por la pureza de sus tradiciones Her\u00f3ica por los hechos gloriosos de sus hijos Su misi\u00f3n es formar oficiales para la Armada Con los conocimientos b\u00e1sicos y la san educaci\u00f3n inherentes a la profesi\u00f3n naval Los prepara capacitando los cadetes para su lucha contra los elementos en la mar Fortaleci\u00e9ndoles cuerpos, mentes y esp\u00edritus Inculc\u00e1ndole los m\u00e1s elevados conceptos de honor, deber, fialdad y esp\u00edritu de justicia La heroica escuela naval militar forma oficiales l\u00edderes navales y futuros comandantes de la Armada de M\u00e9xico En este establecimiento se imparten las ingenier\u00edas en sistemas navales, puerto general, en hidrograf\u00eda, infanter\u00eda de marina Aeronaval, piloto aviador, electr\u00f3nica y comunicaciones navales, mec\u00e1nica naval y log\u00edstica naval El prop\u00f3sito de este centro educativo es votar a la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico de l\u00edderes navales Con los valores y competencias de liderazgo, trabajo en equipo, integridad, responsabilidad y perspicacia Lo que asegura un desempe\u00f1o \u00edntegro y competitivo tanto en el \u00e1mbito nacional como en el internacional La educaci\u00f3n que reciben los cadetes est\u00e1 constituida con una visi\u00f3n integral Que incluye los aspectos tecnol\u00f3gicos y manejo adecuado del equipo con que cuenta la marina Saber para honrar a M\u00e9xico Desfila ahora el Centro de Estudios Navales en Ciencias de la Salud Integrado por las Escuelas de Enfermer\u00eda Naval y M\u00e9dico Naval Establecimiento educativo para formar personal especialista en sanidad naval Con el objetivo de atender las necesidades de salud del personal de la instituci\u00f3n y de sus derechos habientes Escuela M\u00e9dico Naval Ciencia, salud y \u00e9tica La Escuela M\u00e9dico Naval forma oficiales para la Armada Con conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud del personal y sus derechos habientes Asimismo, en la Escuela M\u00e9dico Naval los cadetes se preparan para proporcionar servicios m\u00e9dicos En el diagn\u00f3stico y tratamiento oportuno de las enfermedades Su actuaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la equidad En la \u00e9tica y en el humanismo Para enfrentar los compromisos que consideran a la vida como valor supremo El personal egresado de la Escuela M\u00e9dico Naval participa activamente en la aplicaci\u00f3n del Plan Marina De ayuda a la poblaci\u00f3n civil en casos y zonas de desastre En el que atienden al pueblo de M\u00e9xico en situaciones cr\u00edticas La carrera de Medicina Naval tiene una duraci\u00f3n de 10 semestres M\u00e1s el internado de pregrado que tiene una duraci\u00f3n de un a\u00f1o Este plantel educativo ha logrado una evoluci\u00f3n sustancial Tanto en infraestructura como en tecnolog\u00eda As\u00ed como en capacitaci\u00f3n y adiestramiento del personal de sanidad naval Acorde a las exigencias de la Secretar\u00eda de Marina y del pa\u00eds Escuela de Enfermer\u00eda Naval Ciencia, Humanismo y Lealtad del Servicio de M\u00e9xico La Escuela de Enfermer\u00eda Naval forma a profesionistas competentes A nivel nacional e internacional En el \u00e1mbito de la Enfermer\u00eda Naval Con una s\u00f3lida preparaci\u00f3n profesional y disciplinaria en el cuidado de la salud Desde una filosof\u00eda humanista y \u00e9tica Inculc\u00e1ndole los m\u00e1s altos valores de honor, deber, lealtad y patriotismo Contribuyendo al cumplimiento de la misi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico Este centro educativo inici\u00f3 su funcionamiento el 6 de marzo de 1972 Iniciando sus actividades con estudios de la carrera de enfermer\u00eda naval a nivel t\u00e9cnico Desde el a\u00f1o 2008 ofrece la licenciatura en enfermer\u00eda naval Con una duraci\u00f3n de 8 semestres Durante los cuales, como parte de su desarrollo y convivencia Los alumnos de la licenciatura participan en actividades acad\u00e9micas, deportivas y culturales Escuelas T\u00e9cnicas Navales Parte integrante del sistema educativo naval Est\u00e1 integrado por las Escuelas T\u00e9cnicas Navales de Formaci\u00f3n Del cual regresan elementos de incontable val\u00eda En el Centro de Formaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n de la Armada de M\u00e9xico Se forjan hombres y mujeres con honor al servicio de la patria A trav\u00e9s de las escuelas de Intendencia Naval Escuela de Electr\u00f3nica e Inform\u00e1tica Naval Escuela de Escala de Mar Escuela de Aviaci\u00f3n Naval Escuela de Mec\u00e1nica de Aviaci\u00f3n Naval Escuela de Maquinaria Naval Centro de Capacitaci\u00f3n y Adiestramiento Especializado de Infanter\u00eda de Marina Escuelas N\u00e1uticas Mercantes En representaci\u00f3n del sistema de educaci\u00f3n n\u00e1utica mercante Desfilan ante nosotros los tres guiones de las escuelas n\u00e1uticas de Veracruz, Mazatl\u00e1n y Tampico Y es as\u00ed como cierre el contingente de la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico Y como desde hace 200 a\u00f1os continuaremos Para servir a M\u00e9xico Con gran jubilo recibimos al agrupamiento montado Desfilan ante ustedes oficiales y cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda Ignacio Allende Del heroico colegio militar Toma su nombre de quien fuera capit\u00e1n del ej\u00e9rcito En M\u00e9xico, quien en el a\u00f1o de 1808 Regres\u00f3 de su destacamento en Texas Para comandar el regimiento de los dragones de la reina En su pueblo natal De San Miguel el Grande Guanajuato Hoy, San Miguel de Allende Simpatizando ya Con el proyecto de independencia del pa\u00eds Siendo uno de los precursores de este movimiento El personal de cadetes de caballer\u00eda Recibe su formaci\u00f3n militar En los aspectos disciplinarios Intellectuales y f\u00edsicos Prepar\u00e1ndose como oficiales Para integrar los cuadros en los regimientos del arma Como l\u00edderes y gu\u00edas del personal a sus \u00f3rdenes Para su adiestramiento ecuestre Cuentan con caballos raza Santa Gertrudis De pelaje prieto Que se caracterizan por su gran alzada Y su d\u00f3cil car\u00e1cter Tables y ca\u00f1ones de acero A la Cargad con estruendo Por la patria del ej\u00e9rcito Siempre a caballo El grupo montado y de honores del ej\u00e9rcito Ha tenido diversas denominaciones desde su creaci\u00f3n El 1 de febrero de 1996 En la actualidad es la \u00fanica unidad de caballer\u00eda montada En el ej\u00e9rcito mexicano Lo acompa\u00f1a su banda de guerra Que con toques y marchas militares Enaltecen su participaci\u00f3n As\u00ed como el gui\u00f3n representativo Que distingue a esta unidad montada Con su mando y su grupo de comando Sus integrantes tienen el honor de preservar las tradiciones Valores y el amor por el caballo Ambos fueron por muchos a\u00f1os La raz\u00f3n de ser y esp\u00edritu de cuerpo De las unidades de caballer\u00eda El personal de este contingente Se caracteriza por utilizar caballos de la raza Santa Gertrudis Con la participaci\u00f3n de la secci\u00f3n de Amazonas Integradas con personal femenino Se fomenta la inclusi\u00f3n de la mujer militar En todas las actividades del ej\u00e9rcito mexicano Uniendo de manifiesto la igualdad y equidad de g\u00e9nero El centro ecuestre de alto rendimiento De la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional Que desfila ante nosotros Es un organismo del ej\u00e9rcito Dedicado plenamente al deporte ecuestre Actualmente este centro cuenta con 17 jinetes Y 119 caballos Para las disciplinas de salto Adiestramiento Y concursos completos Desde su creaci\u00f3n ha tenido grandes logros Como la medalla de oro por equipos El primero, segundo y tercer lugar individual En los juegos centroamericanos y del caribe Llevados a cabo en Barranquilla Colombia 2018 Participa en este desfile El contingente representativo Del criadero militar de ganado De San Trajertru de Chihuahua Organismo productor de ganado equino de alta calidad Para las necesidades del ej\u00e9rcito mexicano Siendo el primer criadero en su tipo a nivel nacional Y modelo para el desarrollo de otros centros productores De ganado equino Las razas equinas producidas en sus instalaciones son Pura sangre ingles Warm blood Percheron Prison Pura sangre espa\u00f1ol Y la raza Santa Gertrudis Desarrollada en este criadero Y reconocido oficialmente Al contar con caracter\u00edsticas genot\u00edpicas propias Los caballos Santa Gertrudis Son una raza que ha logrado ser reconocida Por sus caracter\u00edsticas genot\u00edpicas Puede llegar a pesar 550 kilos Su gen\u00e9tica hace que los caballos tengan cualidades \u00fanicas Para todo tipo de competencias Este criadero militar de ganado En coordinaci\u00f3n con otras instituciones federales Estatales y educativas Ha implementado diversas acciones Para mejorar la producci\u00f3n agr\u00edcola y ganadera En armon\u00eda con el medio ambiente Programa de manejo hol\u00edstico Recuperaci\u00f3n de las pastas Y mantos acu\u00edferos As\u00ed como la introducci\u00f3n con car\u00e1cter experimental De ganado caballar de la raza jerefor negro A m\u00e1s de 500 a\u00f1os de la llegada del caballo Con valent\u00eda y bravura Cabalga el charro en nuestro suelo En su montura guarda el secreto de los ancestros En su rienda porta la mano del antiguo guerrero Que labr\u00f3 con su sangre el escudo majestuoso En donde descansa el \u00e1guila mexicana Es el paso solemne de la escolta Charra Formaci\u00f3n celosa de su bandera Que se consagra en la promesa de defender Su soberan\u00eda nacional Es el momento del contingente a caballo De la Federaci\u00f3n Mexicana de Charrer\u00eda Encabezada por su soberana As\u00ed como de su presidente y el consejo directivo La Federaci\u00f3n Mexicana de Charrer\u00eda Est\u00e1 conformada por las 32 entidades del pa\u00eds Tres estados de la Uni\u00f3n Americana En donde los equipos de charros y de escaramuzas Cumplen con sus deberes de prevalecer la cultura La historia y mantener vivo el esp\u00edritu del mexicano Que a trav\u00e9s de sus briosos corceles Construyeron los eslabones del M\u00e9xico independiente La d\u00e9cada de los 50 abre la historia de la dama Charra Que con singular valent\u00eda y destreza Marcan en sus movimientos la alegr\u00eda de nuestra tierra Y que con el t\u00e9rmino de escaramuza Engalanan los lienzos El paso gallardo de la Asociaci\u00f3n Nacional de Charros Con su columna encabezada por su maquistar De su presidente, su mesa directiva Orgullo, tradici\u00f3n disciplina Hacen de su historia un pilar esencial En la vida de la charrer\u00eda contempor\u00e1nea Hoy, en este magnocontingente de 60 elementos Conformados por charras y charros de distintas edades Constituyen el patrimonio de M\u00e9xico a la humanidad Decreto establecido el 1 de diciembre del 2016 Ante la UNESCO En este d\u00eda, en que se conmemora un aniversario m\u00e1s Del movimiento de independencia La charrer\u00eda refrenda su compromiso con M\u00e9xico De servir a la patria, de cuidar su historia Y de promover esa calidez Que solo los mexicanos sabemos brindar \u00a1Ambiremos esta formaci\u00f3n combinada! De 5 helic\u00f3pteros ECOCHARLY 125 8 UH-60M y 6 MI-17 Pertenecientes a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana A la Armada de M\u00e9xico y a la Guardia Nacional Haciendo muestra del alto nivel de adiestramiento Y habilidad de sus tripulaciones El General de Divisi\u00f3n, diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rincon, oficial mayor de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional Y comandante de la columna del desfile El presidente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Presidente de los Estados Unidos Mexicanos Y comandante supremo de las Fuerzas Armadas Le informo a usted que desfilaron ante el pueblo de M\u00e9xico 34 banderas de guerra nacionales 13 banderas y 437 militares de Fuerzas Armadas de M\u00e9xico 15.180 integrantes de las 3 Fuerzas Armadas y de la Guardia Nacional 60 charros, 599 veh\u00edculos 6 unidades de maquinaria pesada 276 caballos, 205 canes y participaron en la padera a\u00e9rea militar 71 aviones, 2.5 militares de Fuerzas Armadas y participaron en la padera a\u00e9rea militar 71 aviones, 28 helic\u00f3pteros haciendo un total de 99 aeronaves igualmente sobre plataformas desfilaron 6 helic\u00f3pteros y 4 aviones neotripulados transcurriendo este magnum evento sin novedad Finalizamos este desfile conmemorativo al 211 aniversario del inicio de la lucha de nuestra independencia, con los honores al presidente de los Estados Unidos mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas se les invita a permanecer de pie Enhoraci\u00f3n al 211 aniversario del inicio de la lucha por nuestra independencia y de los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia de M\u00e9xico Es as\u00ed como culmina este desfile militar en el que el Ej\u00e9rcito Mexicano Armada de M\u00e9xico Fuerza A\u00e9rea Mexicana y la Guardia de la Paz se les invita a permanecer de pie en el d\u00eda de ayer a este magnum evento en la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y la Secretar\u00eda de Marina Armada de M\u00e9xico Estos helic\u00f3pteros transportan a nuestra ense\u00f1a nacional y a la bandera del Ej\u00e9rcito Trigarante Por la independencia, instituciones, sociedad por M\u00e9xico, siempre leales",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-10-15 02:28:06.318670"
}
