{
    "video_id": "GBGNso84Wpc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GBGNso84Wpc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBY3ndpSQ3IfcIplwwSB8Yq5VL7lA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GBGNso84Wpc",
    "video_title": "Internet para el Bienestar brindar\u00e1 servicio de telefon\u00eda m\u00f3vil. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 13226,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 en\u7576aci\u00f3n a descuestos",
            "start": 1080.0,
            "duration": 17.200000000000045
        },
        {
            "text": " la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales",
            "start": 1110.0,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n",
            "start": 1115.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1121.58,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social.",
            "start": 1127.5,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1133.46,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Del fantastico",
            "start": 1198.7,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1212.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hay fr\u00edo.",
            "start": 1218.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 1224.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy, jueves, vamos a informarles sobre tres asuntos importantes.",
            "start": 1227.78,
            "duration": 14.720000000000027
        },
        {
            "text": " En primer lugar, c\u00f3mo vamos en el internet para todos.",
            "start": 1242.5,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " Es un compromiso que hicimos y vamos avanzando.",
            "start": 1253.1,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " No ha sido un asunto f\u00e1cil porque la tecnolog\u00eda, aunque pueda parecer extra\u00f1o, no est\u00e1 al",
            "start": 1258.6999999999998,
            "duration": 21.080000000000155
        },
        {
            "text": " alcance de todos.",
            "start": 1279.78,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " El avance tecnol\u00f3gico en todo lo que tiene que ver con comunicaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s enfocado",
            "start": 1283.5,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " a lo b\u00e9lico en el mundo, en eso s\u00ed hay mucho avance, pero en lo que tiene que ver con la",
            "start": 1291.98,
            "duration": 13.200000000000045
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n entre las personas hay un retraso.",
            "start": 1305.8200000000002,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Hay pa\u00edses en donde no tienen la capacidad de comunicarse y es fibra \u00f3ptica, antenas,",
            "start": 1317.94,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " sat\u00e9lites, pero tampoco el desarrollo de los sat\u00e9lites ha tenido avances importantes",
            "start": 1327.94,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " en lo que tiene que ver con la comunicaci\u00f3n.",
            "start": 1344.3400000000001,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Se da el caso que se tiene telefon\u00eda satelital, pero si est\u00e1 nublado ya no hay manera de",
            "start": 1346.02,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " comunicarse, hay que recurrir antenas y eso es lo que se est\u00e1 haciendo.",
            "start": 1360.5,
            "duration": 8.3599999999999
        },
        {
            "text": " Alguien podr\u00eda imaginar.",
            "start": 1368.86,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " A ver, contratamos un sat\u00e9lite que ba\u00f1e, que encienda todo nuestro territorio y que",
            "start": 1372.4599999999998,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " as\u00ed tengamos comunicaci\u00f3n, porque la comunicaci\u00f3n es en s\u00ed misma una revoluci\u00f3n, es un avance",
            "start": 1386.3799999999999,
            "duration": 8.839999999999918
        },
        {
            "text": " important\u00edsimo.",
            "start": 1395.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo es posible que no tengamos se\u00f1al de internet o de telefon\u00eda celular en algunos",
            "start": 1396.7,
            "duration": 13.319999999999936
        },
        {
            "text": " lugares?",
            "start": 1410.02,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " No hay forma de hablar por tel\u00e9fono.",
            "start": 1413.9,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Y desde luego esto se complicaba m\u00e1s porque no era rentable para las empresas dar servicio",
            "start": 1419.18,
            "duration": 12.440000000000055
        },
        {
            "text": " en las comunidades apartadas.",
            "start": 1431.6200000000001,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde se tiene internet?",
            "start": 1433.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues en las ciudades, en los pueblos no, a veces ni en las cabeceras municipales, o solo",
            "start": 1435.42,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " en la cabecera, pero sale uno de la cabecera municipal y ya no hay se\u00f1al.",
            "start": 1445.94,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Incluso hay cabeceras municipales donde no se puede hablar por tel\u00e9fono, por celular.",
            "start": 1453.8200000000002,
            "duration": 6.919999999999845
        },
        {
            "text": " Entonces, hemos estado haciendo un esfuerzo de a\u00f1os invirtiendo, avanzando en este prop\u00f3sito",
            "start": 1460.74,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " de garantizar el internet para todos y ya vamos avanzando.",
            "start": 1477.78,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " Sin embargo, aunque ya se tiene la infraestructura, van a ver ahora cu\u00e1ntas antenas se tienen",
            "start": 1489.54,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds, hasta en los pueblos m\u00e1s apartados, es importante que se sepa c\u00f3mo",
            "start": 1497.1399999999999,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " utilizar esa infraestructura, c\u00f3mo poder tener una tarjeta para usar el tel\u00e9fono y",
            "start": 1503.46,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " el internet, y eso es lo que se va a explicar.",
            "start": 1518.38,
            "duration": 2.3599999999999
        },
        {
            "text": " Y lo vamos a estar haciendo peri\u00f3dicamente, con frecuencia, para que todo mundo sepa c\u00f3mo",
            "start": 1520.74,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " puede tener posibilidad de obtener estas tarjetas y comunicaci\u00f3n, utilizar el servicio, porque",
            "start": 1533.74,
            "duration": 11.600000000000136
        },
        {
            "text": " se puede tener la infraestructura, ya se tiene la infraestructura, para que se puedan",
            "start": 1545.34,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " conectar alrededor del 94 por ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds con todos los prestadores",
            "start": 1553.62,
            "duration": 9.600000000000136
        },
        {
            "text": " de servicio.",
            "start": 1563.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, no se puede hablar de que el 94 por ciento de la poblaci\u00f3n tenga internet,",
            "start": 1564.22,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " tiene la infraestructura, pero se requiere la conectividad, el que se lleve a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1574.22,
            "duration": 11.839999999999918
        },
        {
            "text": " la forma de comunicarnos.",
            "start": 1586.06,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a ver eso, vamos a ver tambi\u00e9n un tema muy importante que tiene que ver con",
            "start": 1587.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " derechos humanos, que es la b\u00fasqueda de personas desaparecidas.",
            "start": 1594.44,
            "duration": 4.899999999999864
        },
        {
            "text": " Tomamos la decisi\u00f3n hace alg\u00fan tiempo de que todo el gobierno \u00edbamos a llevar a cabo",
            "start": 1599.34,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " una acci\u00f3n para buscar a personas consideradas desaparecidas y hemos avanzado bastante y",
            "start": 1613.4199999999998,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " le queremos dar ahora la informaci\u00f3n a ustedes, a la gente que nos est\u00e1 viendo y escuchando,",
            "start": 1626.42,
            "duration": 10.759999999999991
        },
        {
            "text": " que conozcan el trabajo que se est\u00e1 haciendo.",
            "start": 1637.18,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, vamos a informar sobre el salvamento arqueol\u00f3gico, que es tambi\u00e9n algo muy importante",
            "start": 1639.38,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1 llevando a cabo en todo el pa\u00eds, pero sobre todo en el sureste.",
            "start": 1649.18,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y luego abrimos para preguntas.",
            "start": 1655.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, empezamos con internet.",
            "start": 1657.9,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?",
            "start": 1666.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 1667.9,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Hoy presentaremos los avances de despliegue de internet para todos.",
            "start": 1670.98,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Esta gran red sin precedentes avanza y nos gustar\u00eda mucho compartirles estos avances",
            "start": 1675.38,
            "duration": 5.8599999999999
        },
        {
            "text": " a todos ustedes.",
            "start": 1681.24,
            "duration": 2.060000000000173
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vamos a exponer, como ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente, la estrategia de venta",
            "start": 1683.46,
            "duration": 4.959999999999809
        },
        {
            "text": " nacional de telefon\u00eda por medio de chips.",
            "start": 1688.4199999999998,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y eso ser\u00e1 todo.",
            "start": 1693.22,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " Vamos a empezar con un video despu\u00e9s de los avances y al final la estrategia de venta",
            "start": 1695.06,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " de los chips de telefon\u00eda.",
            "start": 1700.8999999999999,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 1702.6599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gran parte del atraso que nos dejaron los m\u00e1s de 30 a\u00f1os de gobiernos neoliberales",
            "start": 1708.6599999999999,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " desde el pasado fue la falta de conectividad que manten\u00eda incomunicados a los m\u00e1s pobres",
            "start": 1712.9399999999998,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1717.6999999999998,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Toda la inversi\u00f3n en telecomunicaciones se hab\u00eda concentrado por d\u00e9cadas en las grandes",
            "start": 1719.5,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " ciudades, haciendo a un lado a comunidades enteras, dej\u00e1ndolas en el olvido.",
            "start": 1723.6999999999998,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " La justificaci\u00f3n que se usaba es que estas personas se encontraban en comunidades inaccesibles,",
            "start": 1729.3,
            "duration": 4.839999999999918
        },
        {
            "text": " en regiones apartadas y marginadas.",
            "start": 1734.1399999999999,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Pero ahora sabemos que en realidad no les interesaba atenderlas, ya que no representaban",
            "start": 1736.54,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " una ganancia econ\u00f3mica para las empresas.",
            "start": 1741.58,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " Pero cuando el bienestar del pueblo es lo que importa, se puede lograr.",
            "start": 1744.22,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Y todas y todos pueden acceder a este derecho.",
            "start": 1748.02,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Esas desigualdades e injusticias son las que el gobierno de la transformaci\u00f3n se ha comprometido",
            "start": 1752.38,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " a combatir para cumplir con su responsabilidad social de darle prioridad a las personas m\u00e1s",
            "start": 1757.1,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " pobres del pa\u00eds.",
            "start": 1762.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En CFE Telecomunicaciones e Internet para Todos estamos instalando y fortaleciendo infraestructura",
            "start": 1763.9,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " que contribuir\u00e1 a robustecer el despliegue de la red de telecomunicaciones y la cobertura",
            "start": 1770.6599999999999,
            "duration": 4.560000000000173
        },
        {
            "text": " celular para atacar estas desigualdades.",
            "start": 1775.22,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Somos conscientes de la complejidad de este trabajo, pero con el respaldo y la experiencia",
            "start": 1779.02,
            "duration": 3.8799999999998818
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, estamos logrando reducir la brecha digital como nunca",
            "start": 1782.8999999999999,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " en la historia de M\u00e9xico.",
            "start": 1787.82,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Todos los d\u00edas seguimos instalando torres de comunicaciones, que son las encargadas de",
            "start": 1791.7,
            "duration": 4.959999999999809
        },
        {
            "text": " enviar la se\u00f1al a los tel\u00e9fonos m\u00f3viles.",
            "start": 1796.66,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " A partir de la ubicaci\u00f3n de fibra \u00f3ptica m\u00e1s cercana, se realizan obras civiles como",
            "start": 1801.9,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " conductos, canalizaciones, registros, entre otros trabajos, para llevar estas conexiones",
            "start": 1806.0600000000002,
            "duration": 5.439999999999827
        },
        {
            "text": " de fibra \u00f3ptica a torres de telecomunicaci\u00f3n instaladas estrat\u00e9gicamente en lugares id\u00f3neos",
            "start": 1811.5,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " para maximizar la cobertura.",
            "start": 1817.22,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " De esta manera, la se\u00f1al viaja a trav\u00e9s de la fibra \u00f3ptica en las torres de transmisi\u00f3n,",
            "start": 1819.5,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " de ah\u00ed a torres de telecomunicaciones para despu\u00e9s ir a radio bases y, por \u00faltimo,",
            "start": 1824.86,
            "duration": 3.560000000000173
        },
        {
            "text": " a los dispositivos de cada persona.",
            "start": 1828.42,
            "duration": 2.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Si una comunidad se encuentra alejada de la red de fibra \u00f3ptica, su torre de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1831.3,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " se conecta por v\u00eda satelital.",
            "start": 1835.54,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Cada una de estas torres de telecomunicaci\u00f3n, a su vez, tiene una radio base que entrega",
            "start": 1837.9,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " los servicios de telefon\u00eda celular e Internet inal\u00e1mbrico 4.5G a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 1842.58,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Con este servicio, todos los habitantes de comunidades a lo largo y ancho del pa\u00eds pueden",
            "start": 1848.62,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " tener acceso a la red celular e Internet, ya que la se\u00f1al viaja por el espectro radioel\u00e9ctrico,",
            "start": 1853.3,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " es decir, a trav\u00e9s del aire.",
            "start": 1859.34,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Nuestras torres contribuyen a tener una red con mayor alcance, ya que pueden ser utilizadas",
            "start": 1861.3799999999999,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " con cualquier operador m\u00f3vil, ayudando a que cada vez m\u00e1s personas cuenten con este",
            "start": 1866.18,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " servicio.",
            "start": 1870.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Para el Gobierno de M\u00e9xico, el inter\u00e9s m\u00e1s alto es el de llevar bienestar a todas las",
            "start": 1871.82,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " personas, iniciando por las m\u00e1s pobres, que al no poder comunicarse o acceder a Internet,",
            "start": 1876.46,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " cre\u00edan en una gran desventaja ante el resto del pa\u00eds.",
            "start": 1882.78,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Muy bien, siguiente por favor.",
            "start": 1912.78,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " El avance que tenemos para el d\u00eda de hoy, el mes de diciembre, es el 94.7% de cobertura",
            "start": 1928.8999999999999,
            "duration": 7.040000000000191
        },
        {
            "text": " poblacional.",
            "start": 1935.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con base a la \u00faltima vez que se present\u00f3 esta gr\u00e1fica aqu\u00ed, es un mes y llevamos",
            "start": 1937.94,
            "duration": 6.619999999999891
        },
        {
            "text": " un crecimiento en punto dos porcentual, que eso significa, aunque se escuche poco, mil",
            "start": 1944.56,
            "duration": 6.040000000000191
        },
        {
            "text": " 393 localidades m\u00e1s que contemplan 260 mil habitantes.",
            "start": 1950.6000000000001,
            "duration": 9.099999999999909
        },
        {
            "text": " Ahora los puntos porcentuales en este \u00faltimo tramo del despliegue cada vez son m\u00e1s dif\u00edciles,",
            "start": 1959.7,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " porque las localidades est\u00e1n mucho m\u00e1s apartadas.",
            "start": 1966.02,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Es mucho m\u00e1s f\u00e1cil obviamente poner conectividad en las ciudades, con una antena se cubren",
            "start": 1969.26,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " muchas habitantes que ahora ya llegaran a las \u00faltimas localidades.",
            "start": 1974.58,
            "duration": 4.080000000000155
        },
        {
            "text": " Siguiente por favor.",
            "start": 1978.66,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Tenemos ya 10 mil 115 torres construidas y vamos avanzando bastante bien.",
            "start": 1980.82,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " Va a empezar a haber pr\u00f3ximamente picos de muchos m\u00e1s torres construidas.",
            "start": 1987.58,
            "duration": 6.080000000000155
        },
        {
            "text": " Siguiente por favor.",
            "start": 1993.66,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Los puntos de internet gratuito ahora son 87 mil 704.",
            "start": 1995.46,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " En el \u00faltimo mes se instalaron tres mil 117 sitios, igualmente en las localidades m\u00e1s",
            "start": 2000.02,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " apartadas.",
            "start": 2006.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahorita veremos un mapa para ejemplificar esto.",
            "start": 2007.9,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " Ahora bien, en la Red Nacional de Fibra \u00d3ptica, que es la red que transporta todos los datos,",
            "start": 2013.6200000000001,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " tenemos ya 11 mil 996 kil\u00f3metros.",
            "start": 2020.34,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " En el \u00faltimo mes, tan s\u00f3lo en el \u00faltimo mes, se han construido 585 kil\u00f3metros m\u00e1s.",
            "start": 2024.0600000000002,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " Siguiente por favor.",
            "start": 2030.7800000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y la instalaci\u00f3n de Fibra \u00d3ptica en torres de telefon\u00eda, ya tenemos seis mil 553 kil\u00f3metros.",
            "start": 2031.7800000000002,
            "duration": 8.319999999999936
        },
        {
            "text": " En el \u00faltimo mes se hicieron 685 kil\u00f3metros m\u00e1s.",
            "start": 2040.1000000000001,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Siguiente por favor.",
            "start": 2045.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora, para detallar m\u00e1s este gran despliegue, tomamos el mapa que el se\u00f1or presidente nos",
            "start": 2047.34,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " present\u00f3 hace un par de semanas de los caminos rurales de Oaxaca construidos a mano y sobre",
            "start": 2055.18,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " ese mapa se proyectaron las torres y el despliegue que se est\u00e1 haciendo.",
            "start": 2061.5,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Como se puede ver, est\u00e1 lleno el estado, los caminos\u2026 es algo muy importante mencionar",
            "start": 2066.74,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " que estos caminos eran de comunidades, las comunidades m\u00e1s olvidadas y como se puede",
            "start": 2075.06,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " ver las antenas tambi\u00e9n est\u00e1n sobre esos caminos.",
            "start": 2081.2999999999997,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Los caminos que en este mapa no tienen antenas porque ya tienen cobertura de alg\u00fan otro operador.",
            "start": 2085.06,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " En Oaxaca solamente tenemos en operaci\u00f3n 540 antenas construidas, ya hay 120.",
            "start": 2093.94,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y por construir que ya se est\u00e1n edificando 206 m\u00e1s.",
            "start": 2101.58,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Siguiente por favor.",
            "start": 2107.38,
            "duration": 1.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed agregamos los puntos de internet gratuito, que en realidad es otro medio de conectividad",
            "start": 2109.2599999999998,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " que complementa la cobertura de internet ya de telefon\u00eda y se ve como el mapa se va llenando.",
            "start": 2116.7799999999997,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " En este punto de puntos de internet gratuito tenemos en Oaxaca 3 mil 456 puntos.",
            "start": 2125.7,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Ahora a continuaci\u00f3n cedo la palabra a Carlos Lerma, que es el director general de la empresa",
            "start": 2133.2999999999997,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Altan Redes, que nos explicar\u00e1 la estrategia comercial para la venta de chips en todos",
            "start": 2140.7799999999997,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " los lugares del pa\u00eds.",
            "start": 2146.66,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2148.5,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Muy buen d\u00eda a todos.",
            "start": 2153.8599999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que puedan bajar contenido educativo, en fin, que puedan obtener todos los beneficios",
            "start": 2181.62,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " que el internet otorga hoy en d\u00eda.",
            "start": 2187.3399999999997,
            "duration": 3.080000000000382
        },
        {
            "text": " Ahora que ya existe una amplia cobertura, uno de los grandes retos es que todos los",
            "start": 2190.42,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " mexicanos y mexicanas puedan tener se\u00f1al o acceso a esta red y utilizar mayores contenidos",
            "start": 2194.02,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " a un precio m\u00e1s econ\u00f3mico.",
            "start": 2200.5,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Para eso se ha creado el programa y la marca de Internet para el Bienestar.",
            "start": 2202.58,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es Internet para el Bienestar?",
            "start": 2206.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es una marca de Frontel, un organismo dependiente de la Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones",
            "start": 2209.1400000000003,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " y Transportes que provee ya internet y telefon\u00eda para todos los mexicanos y al precio m\u00e1s",
            "start": 2214.34,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " bajo, sin plazos forzosos.",
            "start": 2221.54,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se provee a trav\u00e9s de esta marca un servicio confiable y de calidad, el cual",
            "start": 2223.94,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " est\u00e1 siendo desplegada a trav\u00e9s de una red de telecomunicaciones con las tecnolog\u00edas",
            "start": 2229.46,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " m\u00e1s modernas del pa\u00eds, 4.5G, que est\u00e1 siendo desplegada, como ya se coment\u00f3, en todo el",
            "start": 2234.22,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " pa\u00eds.",
            "start": 2239.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es decir, esta tecnolog\u00eda se est\u00e1 llevando tanto a las zonas urbanas como a las zonas",
            "start": 2240.62,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " rurales, inclusive reemplazando tecnolog\u00eda de hace 20 a\u00f1os en t\u00e9rminos de telecomunicaciones.",
            "start": 2244.54,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Con esta marca de Internet para el Bienestar, tambi\u00e9n cualquier usuario tendr\u00e1 servicio",
            "start": 2251.14,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y estar\u00e1 conectado en cualquier parte de M\u00e9xico, Estados Unidos y Canad\u00e1.",
            "start": 2255.98,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tendr\u00e1 Internet para navegar, minutos y mensajes para estar cerca de sus familiares",
            "start": 2260.8599999999997,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " y amigos.",
            "start": 2265.18,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Este servicio de Internet para el Bienestar ser\u00e1 prestado a trav\u00e9s de distintos operadores",
            "start": 2266.3399999999997,
            "duration": 6.120000000000346
        },
        {
            "text": " privados de telefon\u00eda m\u00f3vil, como lo obliga y lo mandata la regulaci\u00f3n actual.",
            "start": 2272.46,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y bueno, es importante comunicarle a la gente d\u00f3nde tendr\u00e1n se\u00f1al, pr\u00e1cticamente tendr\u00e1n",
            "start": 2278.06,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " se\u00f1al en todo el pa\u00eds, como ya se coment\u00f3, actualmente a trav\u00e9s de la red propia y de",
            "start": 2283.58,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " la red con diferentes alianzas con empresas privadas.",
            "start": 2288.94,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Tenemos cobertura ya en el 94.7 por ciento a trav\u00e9s de esta red, que es una asociaci\u00f3n",
            "start": 2293.54,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " p\u00fablica privada, donde el gobierno tiene una participaci\u00f3n importante.",
            "start": 2298.82,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Ya estamos proveyendo servicios a m\u00e1s de 10 millones de usuarios en todo el pa\u00eds a",
            "start": 2303.06,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " trav\u00e9s de m\u00e1s de 130 marcas.",
            "start": 2308.14,
            "duration": 3.1200000000003456
        },
        {
            "text": " Tenemos presencia en m\u00e1s de 16 mil poblaciones donde nadie m\u00e1s tiene se\u00f1al.",
            "start": 2311.26,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y como se coment\u00f3, a trav\u00e9s del despide que se est\u00e1 haciendo actualmente y que concluye",
            "start": 2317.14,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " en 2024, se estar\u00e1n instalando alrededor de 3 mil 500 antenas adicionales por todo el",
            "start": 2322.3,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " pa\u00eds para llegar a una cobertura del 96.4 en 2024, lo que implicar\u00e1 que lleguemos a",
            "start": 2328.26,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " 11 mil poblaciones adicionales donde actualmente no tienen conectividad.",
            "start": 2335.42,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfc\u00f3mo podemos ser usuarios de Internet para el Bienestar?",
            "start": 2340.9,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " De una manera muy sencilla.",
            "start": 2344.78,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Lo que tenemos que hacer es b\u00e1sicamente obtener una tarjeta SIM que ya tiene con un paquete",
            "start": 2346.42,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " determinado y introducirlo a su tel\u00e9fono.",
            "start": 2352.54,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Con esto cualquier persona podemos tener acceso a este servicio.",
            "start": 2355.26,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo se puede adquirir?",
            "start": 2361.14,
            "duration": 2.1200000000003456
        },
        {
            "text": " Actualmente ya lo pueden adquirir en l\u00ednea en la p\u00e1gina de internet www.internetparalbienestar.mx.",
            "start": 2363.26,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, como lo comentaba, ya tenemos 25 operadores m\u00f3viles virtuales o distribuidores",
            "start": 2370.74,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds con los cuales se podr\u00e1 tambi\u00e9n adquirir.",
            "start": 2375.62,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esta informaci\u00f3n la pueden tambi\u00e9n ver en la p\u00e1gina y a partir de la pr\u00f3xima semana",
            "start": 2378.8199999999997,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n lo podr\u00e1n encontrar de forma f\u00edsica en m\u00e1s de 1,550 puntos de financiera del",
            "start": 2382.98,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Bienestar y en correos de M\u00e9xico.",
            "start": 2388.54,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " Algo muy importante para todos cuando cambiamos de compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica es que podamos mantener",
            "start": 2391.2599999999998,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " el n\u00famero telef\u00f3nico que ya tenemos desde hace cinco, diez, quince a\u00f1os y donde nuestros",
            "start": 2395.7,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " familiares, donde nuestra mam\u00e1 o nuestros hijos nos hablan.",
            "start": 2400.66,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Bueno, con Internet para el Bienestar tambi\u00e9n podr\u00e1n mantener su n\u00famero de una forma muy",
            "start": 2405.46,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " sencilla.",
            "start": 2410.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Solamente es mandar un mensaje SMS y llenar algunos datos en la aplicaci\u00f3n y en un plazo",
            "start": 2411.98,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de 24 a 48 horas ustedes mantienen el mismo n\u00famero que han mantenido por siempre.",
            "start": 2418.14,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Si bien, como ya lo comentaba, M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s conectados, tambi\u00e9n es",
            "start": 2425.3,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " cierto que en M\u00e9xico el servicio de telefon\u00eda e Internet es de los m\u00e1s caros del continente",
            "start": 2429.34,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " y lo que estamos haciendo con Internet del Bienestar precisamente y con otros operadores",
            "start": 2434.46,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " m\u00f3viles virtuales es otorgar uno de los servicios m\u00e1s baratos de todo el continente, servicio",
            "start": 2438.42,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " que cualquier mexicano podr\u00e1 adquirir hasta tres veces m\u00e1s barato que cualquiera de las",
            "start": 2444.6200000000003,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " otras compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas.",
            "start": 2450.94,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tenemos una serie de ejemplos para todas las capacidades.",
            "start": 2452.86,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " La gente podr\u00e1 estar conectado hasta por 50 pesos, 65 pesos, 100 pesos, es decir, de",
            "start": 2458.34,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " acuerdo a su econom\u00eda y a sus necesidades.",
            "start": 2463.2200000000003,
            "duration": 2.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el paquete de 30 d\u00edas por 100 pesos, ustedes podr\u00e1n tener hasta 10 gigas",
            "start": 2465.98,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " de capacidad para utilizar.",
            "start": 2474.02,
            "duration": 2.2400000000002365
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 significa esto en t\u00e9rminos de uso?",
            "start": 2476.26,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Es que cualquier mexicano, cualquier mexicana, un estudiante podr\u00e1 tener hasta 15 horas",
            "start": 2480.22,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " de clases virtuales solamente por 100 pesos o bien que una persona que trabaja podr\u00e1",
            "start": 2486.42,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " tener 15 horas de reuniones virtuales o una persona podr\u00e1 estar comunicado con videollamadas",
            "start": 2493.06,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " con sus familiares en M\u00e9xico y en otros pa\u00edses hasta por 15 horas.",
            "start": 2500.22,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Adicionalmente podr\u00e1 escuchar obviamente m\u00fasica, podr\u00e1 bajar contenidos en Internet,",
            "start": 2504.54,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " podr\u00e1 tener los servicios como los tienen en cualquier otra compa\u00f1\u00eda de mensajer\u00eda",
            "start": 2509.58,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " y redes sociales, adem\u00e1s del uso de Internet.",
            "start": 2513.46,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y una vez, adem\u00e1s de poder adquirir estos servicios, obviamente una vez que el peri\u00f3domo",
            "start": 2517.42,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " se cumple o la capacidad que se adquiri\u00f3 de un principio se agota, tambi\u00e9n estamos",
            "start": 2525.7,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " creando toda una infraestructura para que la gente tenga la posibilidad de recargar",
            "start": 2532.58,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " y poder adquirir m\u00e1s servicios.",
            "start": 2536.74,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Hoy por hoy ya lo tenemos por forma digital a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de Internet, a trav\u00e9s",
            "start": 2539.7799999999997,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de una aplicaci\u00f3n y ya tenemos m\u00e1s de 400 mil puntos de recarga, b\u00e1sicamente cadenas",
            "start": 2544.7799999999997,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " comerciales de las m\u00e1s conocidas en M\u00e9xico y estamos trabajando para que en los primeros",
            "start": 2550.42,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " tres meses del pr\u00f3ximo a\u00f1o tambi\u00e9n estemos en la mayor parte de las tiendas de conveniencia",
            "start": 2555.8999999999996,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " y algunas otras cadenas de autoservicio.",
            "start": 2560.3799999999997,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " B\u00e1sicamente creo que esto es lo m\u00e1s relevante y creemos que se pueda accesar de una manera",
            "start": 2563.66,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " muy f\u00e1cil y r\u00e1pida.",
            "start": 2569.06,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " De cualquier forma hemos creado varios puntos de informaci\u00f3n, ustedes pueden obtener m\u00e1s",
            "start": 2571.02,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n de los puntos de adquisici\u00f3n, de recarga y de c\u00f3mo se usa el servicio en",
            "start": 2574.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la p\u00e1gina de Internet que est\u00e1 mostrada en la pantalla, tambi\u00e9n hemos creado puntos",
            "start": 2579.86,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " de contacto y con todo esto con el objetivo de que los mexicanos estemos m\u00e1s conectados",
            "start": 2584.06,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " e informados a un precio mucho m\u00e1s barato.",
            "start": 2589.86,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, quisiera compartir con todos ustedes, si me lo permiten, un video con algunos",
            "start": 2593.18,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " testimonios de mexicanos y mexicanas que ya est\u00e1n facilitando Internet del Bienestar",
            "start": 2597.62,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " y que ya est\u00e1n siendo beneficiarios de todos estos programas.",
            "start": 2604.14,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Internet para el Bienestar es una marca de Promtel que tiene el objetivo de brindar Internet",
            "start": 2616.58,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " y telefon\u00eda a todos los mexicanos a trav\u00e9s de la red de Altan que brinda se\u00f1al en todo",
            "start": 2622.06,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds al mejor precio.",
            "start": 2626.8199999999997,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Es respaldada por Altan Redes en alianza con CFE, quien brinda cobertura a m\u00e1s del 94.7%",
            "start": 2628.5,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " de la poblaci\u00f3n en territorio mexicano.",
            "start": 2635.2599999999998,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Conecta a m\u00e1s de 10 millones de mexicanos a trav\u00e9s de una red segura que est\u00e1 creciendo",
            "start": 2637.8199999999997,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " para llegar a m\u00e1s rincones de M\u00e9xico.",
            "start": 2642.8599999999997,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Internet para el Bienestar ya est\u00e1 disponible en todo M\u00e9xico, incluso en lugares donde ning\u00fan",
            "start": 2645.18,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " otro ha llegado.",
            "start": 2651.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con Internet para el Bienestar podr\u00e1s estar en contacto con tus familiares y amigos,",
            "start": 2652.1,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " sin importar si se encuentran en M\u00e9xico, Estados Unidos o Canad\u00e1.",
            "start": 2657.3,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Yo soy estudiante y pues a veces es necesario estar conectada, estar haciendo tareas mientras",
            "start": 2661.6200000000003,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " me traslado a alg\u00fan otro lado.",
            "start": 2666.26,
            "duration": 1.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Entonces, el Internet del Bienestar me permite poder terminar mis tareas o mis cosas escolares.",
            "start": 2668.1,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Internet para el Bienestar me permite estar comunicado con mi familia que vive en otros",
            "start": 2673.58,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " estados y en Estados Unidos podemos hacer llamadas y videollamadas.",
            "start": 2677.38,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Para m\u00ed cambi\u00f3 mucho porque ya est\u00e1bamos m\u00e1s comunicados.",
            "start": 2682.2200000000003,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " El compromiso de Internet para el Bienestar se alinea con el crucial objetivo de inclusi\u00f3n",
            "start": 2686.82,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " digital, reconocido como fundamental en las pol\u00edticas de desarrollo social.",
            "start": 2691.5,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Lo que podemos realizar con los paquetes de bienestar es estar m\u00e1s tiempo conectado por",
            "start": 2696.02,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " menos dinero.",
            "start": 2702.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 2734.06,
            "duration": 12.2800000000002
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas y todos.",
            "start": 2746.34,
            "duration": 2.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Sobre el tema de la b\u00fasqueda de personas reportadas como desaparecidas, queremos exponer",
            "start": 2749.22,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " lo siguiente.",
            "start": 2757.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2758.5,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Partimos del principio de que las comisiones de b\u00fasqueda se crearon para buscar personas,",
            "start": 2760.2200000000003,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " no para acumular listados.",
            "start": 2765.5800000000004,
            "duration": 2.8399999999996908
        },
        {
            "text": " En ese sentido, en consecuencia, en la Ciudad de M\u00e9xico desarrollamos una metodolog\u00eda",
            "start": 2768.42,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " de b\u00fasqueda que le llamamos metodolog\u00eda de b\u00fasqueda generalizada.",
            "start": 2775.1800000000003,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed incorporamos a un conjunto amplio de instituciones de la ciudad para la b\u00fasqueda",
            "start": 2780.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " de personas reportadas como desaparecidas.",
            "start": 2786.32,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2788.92,
            "duration": 1.7800000000002
        },
        {
            "text": " Esta metodolog\u00eda tiene b\u00e1sicamente cuatro pasos.",
            "start": 2790.7000000000003,
            "duration": 3.0599999999999454
        },
        {
            "text": " El primero es integrar las bases de datos de las personas reportadas como desaparecidas.",
            "start": 2793.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El paso dos es contrastar los registros de personas reportadas como desaparecidas con",
            "start": 2801.76,
            "duration": 8.759999999999764
        },
        {
            "text": " una serie de bases de datos administrativas.",
            "start": 2810.52,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " El paso tres es que con la informaci\u00f3n obtenida se organizan jornadas de b\u00fasqueda individualizada.",
            "start": 2814.4,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y el paso cuatro es formalizar las localizaciones que se hayan dado de personas que fueron encontradas.",
            "start": 2822.2000000000003,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2830.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, tenemos un conjunto de registros a partir de las instituciones que reciben reportes o",
            "start": 2831.0,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " denuncias y elaboramos una base de datos \u00fanica.",
            "start": 2839.08,
            "duration": 4.080000000000382
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2843.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y luego, esta base, y esta es una parte muy importante, la confrontamos, la cruzamos con",
            "start": 2844.16,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " una serie de registros, por ejemplo, los registros del registro civil, matrimonios, defunciones",
            "start": 2854.2,
            "duration": 8.820000000000164
        },
        {
            "text": " y otra serie de registros.",
            "start": 2863.02,
            "duration": 3.099999999999909
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n la cruzamos con los listados y padrones de los programas sociales.",
            "start": 2866.12,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, todo el listado de quienes se vacunaron contra el COVID, las becas, subsidios",
            "start": 2871.92,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n la cruzamos con los listados de tr\u00e1mites y servicios, licencias, pago de",
            "start": 2880.0,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " impuestos, etc\u00e9tera.",
            "start": 2887.32,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Y de igual manera se est\u00e1 haciendo el cruce con datos que tienen empresas y bancos.",
            "start": 2888.88,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 encontramos?",
            "start": 2893.48,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Esto es fundamental.",
            "start": 2896.2000000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Encontramos indicios de vida posteriores a la fecha de ausencia de la persona, es decir,",
            "start": 2898.96,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " que si una persona fue reportada como desaparecida en el mes de diciembre del 2021, encontramos",
            "start": 2906.6,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " que hizo actos jur\u00eddicos o tr\u00e1mites en 2022.",
            "start": 2915.2799999999997,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Esto es fundamental y a esto le llamamos indicios de vida posteriores a la fecha de ausencia.",
            "start": 2921.3199999999997,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n encontramos direcciones, tel\u00e9fonos, correos electr\u00f3nicos de las personas reportadas",
            "start": 2927.96,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " como desaparecidas.",
            "start": 2934.32,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 2936.36,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Con esa informaci\u00f3n nos fuimos a realizar una tarea en campo.",
            "start": 2937.84,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Organizamos, entonces, casi 30 mil visitas domiciliarias, hicimos 44 mil llamadas telef\u00f3nicas",
            "start": 2947.48,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " enviamos dos mil 300 mensajes SMS y realizamos m\u00e1s de mil 400 citas para ni\u00f1as, ni\u00f1os",
            "start": 2957.84,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " y adolescentes en agencias del Ministerio P\u00fablico.",
            "start": 2967.4,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n encontramos datos for\u00e1neos, entonces realizamos 54 visitas en otros lugares fuera",
            "start": 2971.5600000000004,
            "duration": 8.799999999999727
        },
        {
            "text": " de la Ciudad de M\u00e9xico e hicimos 166 llamadas a n\u00fameros de personas que se encuentran en",
            "start": 2980.36,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " otros lugares, es decir, realizamos 78 mil 159 acciones de b\u00fasqueda en el entendido de",
            "start": 2987.8,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " que lo m\u00e1s importante de toda esta informaci\u00f3n es aprovecharla para buscar, encontrar, localizar,",
            "start": 2995.6800000000003,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " ubicar personas.",
            "start": 3002.36,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 3003.56,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Como fue nuestro despliegue territorial, organizamos 500 c\u00e9lulas de b\u00fasqueda con servidores",
            "start": 3005.6,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " de la naci\u00f3n, compa\u00f1eros de participaci\u00f3n ciudadana y elementos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3012.2,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Seguridad Ciudadana.",
            "start": 3018.7599999999998,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, cuatro c\u00e9lulas for\u00e1neas, porque si ten\u00edamos datos de una persona fuera de",
            "start": 3020.68,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " la ciudad, fuimos a buscarla fuera de la ciudad.",
            "start": 3025.7599999999998,
            "duration": 4.120000000000346
        },
        {
            "text": " En la b\u00fasqueda telef\u00f3nica un equipo de 50 personas, en la b\u00fasqueda telef\u00f3nica de",
            "start": 3029.88,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " menores de edad, un equipo distinto de 60 elementos, pero ah\u00ed de polic\u00eda de investigaci\u00f3n,",
            "start": 3035.28,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " de la fiscal\u00eda, y tambi\u00e9n un equipo para organizar y procesar la informaci\u00f3n.",
            "start": 3041.6400000000003,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3048.5600000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, capacitamos a todos los servidores p\u00fablicos con una perspectiva de derechos humanos para",
            "start": 3049.5600000000004,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " hacer todas estas visitas y llamadas.",
            "start": 3059.2400000000002,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3062.7200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed hay, digamos, unos ejemplos de c\u00f3mo caminamos.",
            "start": 3064.72,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Cumplimos con los est\u00e1ndares normativos y as\u00ed, por ejemplo, los elementos del gobierno",
            "start": 3070.8799999999997,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " interact\u00faan directamente con las personas reportadas como desaparecidas, se saca una",
            "start": 3078.9199999999996,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " fotograf\u00eda con el peri\u00f3dico de ese d\u00eda, se realiza un escrito aut\u00f3grafo de la persona",
            "start": 3084.4399999999996,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " reportada como desaparecida, la firma y pone su huella digital y hay un informe de la persona",
            "start": 3092.16,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " localizada por parte del servidor p\u00fablico que la ha encontrado.",
            "start": 3099.68,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Esto es lo que llamamos prueba de vida.",
            "start": 3104.72,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y en el caso de los menores de edad, una evaluaci\u00f3n en ministerio p\u00fablico, adem\u00e1s de todo esto.",
            "start": 3107.48,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 3114.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, la informaci\u00f3n que tenemos la organizamos para que podamos buscar con mayor precisi\u00f3n.",
            "start": 3116.32,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Tenemos personas que ya fueron localizadas, es decir, hay prueba de vida de todas estas",
            "start": 3124.72,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " personas ubicadas, encontradas y con prueba de vida.",
            "start": 3130.4,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hay personas que ya sabemos d\u00f3nde est\u00e1n, sin embargo, todav\u00eda nos falta formalizar",
            "start": 3134.6,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " la prueba de vida.",
            "start": 3139.92,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Hay personas que ya tenemos ubicadas en las bases de datos, pero nos falta saber d\u00f3nde",
            "start": 3141.28,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " est\u00e1n y por otro lado, tener la prueba de vida.",
            "start": 3148.0400000000004,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n hay casos donde nos falta informaci\u00f3n, aqu\u00ed va a ser muy importante la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3151.32,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " ciudadana para completar informaci\u00f3n, y hay casos donde tenemos solamente el nombre, entonces",
            "start": 3156.78,
            "duration": 5.980000000000018
        },
        {
            "text": " no hay CURP, no hay denunciante, no hay otros datos que nos ayuden.",
            "start": 3162.76,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, hay tambi\u00e9n denuncias de desaparici\u00f3n confirmada, donde hay quienes",
            "start": 3168.44,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " nos dicen, familiares que dicen, sigue desaparecida la persona.",
            "start": 3172.98,
            "duration": 5.019999999999982
        },
        {
            "text": " Toda esta informaci\u00f3n sigue en las bases de datos, no se borra nada de informaci\u00f3n,",
            "start": 3178.0,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " se organiza para poder trabajar mejor en el objetivo fundamental que es buscar, encontrar,",
            "start": 3184.84,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " localizar a las personas.",
            "start": 3192.28,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Con las personas que ya tenemos prueba de vida se hace un procedimiento para formalizar",
            "start": 3195.52,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " su localizaci\u00f3n, se valida la informaci\u00f3n, se integra la documentaci\u00f3n al expediente,",
            "start": 3201.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " se registra la localizaci\u00f3n en base de datos y se informa a la persona denunciante que",
            "start": 3206.74,
            "duration": 5.660000000000309
        },
        {
            "text": " la persona que fue reportada como desaparecida ha sido encontrada.",
            "start": 3212.4,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 3218.0,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " De ello tenemos nuestras memorias.",
            "start": 3219.96,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Hay toda una metodolog\u00eda que est\u00e1 sistematizada y puede ser consultada.",
            "start": 3223.24,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n est\u00e1n las memorias de localizaci\u00f3n.",
            "start": 3229.66,
            "duration": 3.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Ese es otro documento muy importante con el que se cuenta de todo el trabajo que se ha",
            "start": 3233.3199999999997,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " hecho desde septiembre de 2022 a la fecha, es decir, de una manera bastante sistem\u00e1tica",
            "start": 3237.9199999999996,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " a lo largo de m\u00e1s de un a\u00f1o.",
            "start": 3245.52,
            "duration": 1.919999999999618
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3247.4399999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y luego nos interesa compartir con ustedes que de todas las personas que han sido localizadas",
            "start": 3248.44,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricamente que en alg\u00fan momento fueron reportadas como desaparecidas, pero que han",
            "start": 3254.52,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " sido localizadas, tenemos el siguiente an\u00e1lisis.",
            "start": 3258.96,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " 44 por ciento fueron ausencias voluntarias, 36 por ciento se ausentaron por alg\u00fan tipo",
            "start": 3263.6,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " personal o de otro tipo, siete por ciento por enfermedad mental.",
            "start": 3271.32,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Luego tambi\u00e9n tenemos casos de accidentes, un tres por ciento, cuatro punto seis por",
            "start": 3279.1600000000003,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " ciento fueron v\u00edctimas de alg\u00fan delito de alto impacto y dos punto cuatro por ciento",
            "start": 3285.44,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " fueron v\u00edctimas de homicidio.",
            "start": 3291.56,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Esa es la valoraci\u00f3n que tenemos sobre los casos de las personas que han sido localizadas",
            "start": 3294.0,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricamente en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 3299.76,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3302.32,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Es cuanto, presidente.",
            "start": 3305.0,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3306.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 3307.8,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Con su permiso, presidente.",
            "start": 3309.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pues tomando como base la metodolog\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico, una metodolog\u00eda ya",
            "start": 3313.44,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " probada, echamos a andar a partir del 1\u00ba de mayo de 2023 la Estrategia Nacional de",
            "start": 3319.36,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " B\u00fasqueda Generalizada de Personas Desaparecidas.",
            "start": 3328.5200000000004,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Obviamente inici\u00f3 una campa\u00f1a con mentiras, que se estaba manipulando el registro, que",
            "start": 3331.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo que se trataba era borrar desaparecidos y aclarando que, n\u00famero uno, no estamos desapareciendo",
            "start": 3338.84,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " desaparecidos.",
            "start": 3352.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No se ha borrado ni se borrar\u00e1 ning\u00fan registro.",
            "start": 3353.8,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Los esfuerzos han estado enfocados en la b\u00fasqueda y en la localizaci\u00f3n de las personas desaparecidas.",
            "start": 3359.48,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Desarrollamos acciones con distintas instituciones a nivel nacional con bases de datos, como",
            "start": 3368.0800000000004,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " el jefe de gobierno, y haciendo un llamado a la ciudadan\u00eda para que pueda coadyuvar",
            "start": 3378.44,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " con mayor informaci\u00f3n que nos permita continuar con la localizaci\u00f3n.",
            "start": 3384.76,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3389.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Iniciamos con el paso uno de la metodolog\u00eda, que es el registro nacional.",
            "start": 3390.52,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " 110 mil 964 era la base de datos respecto a los registros.",
            "start": 3396.0,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " Esta fue publicada por parte de la anterior Comisionada Nacional de B\u00fasqueda, un listado",
            "start": 3403.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con corte al 22 de agosto de 2023, que est\u00e1 en esta versi\u00f3n p\u00fablica, 110 mil 964 registros.",
            "start": 3409.44,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " A partir de aqu\u00ed empezamos a trabajar.",
            "start": 3419.7200000000003,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3422.2400000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo primero, como dice la metodolog\u00eda, era confrontar con registros administrativos con",
            "start": 3423.2400000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " bases de datos.",
            "start": 3429.2400000000002,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Se confrontaron a m\u00e1s de 895 millones de registros para hacer este cruce de bases de",
            "start": 3431.0,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " datos entre vacunaci\u00f3n de COVID, el padr\u00f3n \u00fanico de beneficiarios, datos que nos proporcionaron",
            "start": 3439.72,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " los gobiernos estatales, tambi\u00e9n la base de datos de Plataforma M\u00e9xico, Renapo, el",
            "start": 3448.24,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " el Seguro Social, por ejemplo, con una base de datos de 280.2 millones, entre otras, del",
            "start": 3456.52,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " SAT, del INE, ISTE, Relaciones Exteriores, de la CEP, entre otras dependencias.",
            "start": 3463.92,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3470.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y con este cruce de bases de datos iniciamos con la organizaci\u00f3n de jornadas, dos grandes",
            "start": 3471.48,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " estrategias.",
            "start": 3478.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La primera y m\u00e1s importante es la b\u00fasqueda masiva casa por casa.",
            "start": 3479.08,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Se visitaron para todos los casos en donde en el cruce de bases de datos encontramos",
            "start": 3485.92,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n de un posible domicilio asociado a la persona.",
            "start": 3491.3199999999997,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Se armaron brigadas de b\u00fasqueda en las 32 entidades federativas del pa\u00eds con la participaci\u00f3n",
            "start": 3496.7999999999997,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " de servidores de la naci\u00f3n, de la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda de Fiscal\u00edas Locales.",
            "start": 3504.2799999999997,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Y una segunda estrategia que consisti\u00f3 en las llamadas telef\u00f3nicas, esta estrategia",
            "start": 3510.64,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " a cargo de la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 3517.7599999999998,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3522.3999999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la estrategia de visitas casa por casa consisti\u00f3 en seis etapas, son mil 559 equipos",
            "start": 3524.4,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " conformados, cuatro mil 947 personas destinadas y se realizaron 111 mil 641 visitas a domicilio.",
            "start": 3534.04,
            "duration": 14.519999999999982
        },
        {
            "text": " Estamos hablando para hacer alguna comparaci\u00f3n de la mitad de todos los domicilios, por ejemplo,",
            "start": 3548.56,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " del estado de Campeche o de Colima o de Baja Sur.",
            "start": 3553.88,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3558.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la estrategia de las llamadas telef\u00f3nicas se conformaron cinco equipos con 150 personas,",
            "start": 3559.64,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " haciendo un total de 86 mil 341 llamadas en estas seis etapas.",
            "start": 3568.52,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3576.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son los resultados despu\u00e9s de este esfuerzo?",
            "start": 3577.7200000000003,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " La localizaci\u00f3n de 16 mil 681 personas, es decir, en estas 16 mil 681 tenemos la certeza",
            "start": 3582.36,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " de su paradero.",
            "start": 3595.2000000000003,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Se dividen en cuatro grandes rubros, primero las que encontramos en su domicilio a tres",
            "start": 3596.76,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " mil 945.",
            "start": 3602.4,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Aquellos que encontramos con un informe de defunci\u00f3n, cuatro mil 134, un informe por",
            "start": 3605.72,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " parte de la autoridad local de que ya se hab\u00eda cerrado la carpeta, ya se hab\u00eda localizado",
            "start": 3612.9599999999996,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " a la persona desaparecida, ocho mil 405, y 197 personas que estaban en el registro de",
            "start": 3617.4799999999996,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " desaparecidos, pero se encontraban en alg\u00fan centro penitenciario.",
            "start": 3624.72,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Por el otro lado, tambi\u00e9n ubicamos a 17 mil 843.",
            "start": 3630.16,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " A diferencia de los localizados, estos los hemos encontrado en bases de datos, pero a\u00fan",
            "start": 3637.24,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " no contamos con la prueba de vida porque no hemos podido encontrarlos cara a cara.",
            "start": 3642.44,
            "duration": 5.7599999999997635
        },
        {
            "text": " En este caso, los 17 mil 843, 14 mil, un poquito m\u00e1s de 14 mil en bases de datos que confirman",
            "start": 3648.2,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " vida y tres mil 100 a trav\u00e9s de las llamadas telef\u00f3nicas, ya sea hablando con ellos o",
            "start": 3657.0,
            "duration": 5.7800000000002
        },
        {
            "text": " con alg\u00fan familiar.",
            "start": 3662.78,
            "duration": 1.6199999999998909
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3664.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es decir, si sumamos estas dos entre personas localizadas y ubicadas, tenemos 34 mil 524",
            "start": 3665.4,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " personas o representa un 31 por ciento del total.",
            "start": 3674.92,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3680.48,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Estos ejemplos de las personas localizadas donde ya conocemos su paradero, est\u00e1 el caso,",
            "start": 3682.04,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " por ejemplo, de Yesenia RT, v\u00edctima de un delito, Yesenia fue secuestrada y liberada",
            "start": 3687.4,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " al d\u00eda siguiente, en 2019, la localizamos en su domicilio en Cuauht\u00e9moc, Chihuahua.",
            "start": 3694.1,
            "duration": 7.980000000000018
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 el caso, por ejemplo, de Francisco G.C. Fue reportado por parte de un familiar como",
            "start": 3702.08,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " desaparecido.",
            "start": 3709.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Francisco se comenta que se hab\u00eda ido a trabajar al Estado de M\u00e9xico, no se pudo comunicar",
            "start": 3710.28,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " con su familia, lo dio de alta como desaparecido, a \u00e9l lo localizamos en su domicilio en Palmar",
            "start": 3715.7200000000003,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " de Bravo.",
            "start": 3724.2400000000002,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Tenemos otros casos, por ejemplo, que encontramos en los centros penitenciarios.",
            "start": 3726.0800000000004,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 el caso de, digamos, un personaje famoso como es el Z-40, estaba en las bases de datos",
            "start": 3730.64,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " como desaparecidos, pero todos conocemos que esta persona est\u00e1 recluida en uno de los",
            "start": 3739.08,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " penales de alta seguridad.",
            "start": 3745.4,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3747.16,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y luego algunos ejemplos de personas ubicadas.",
            "start": 3748.16,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed empezamos a pedir el apoyo de la ciudadan\u00eda para poder contar con mayor informaci\u00f3n que",
            "start": 3752.48,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " nos permita tener la prueba de vida.",
            "start": 3758.2,
            "duration": 3.7800000000002
        },
        {
            "text": " Tenemos a Nayeli.",
            "start": 3761.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A Nayeli ella fue reportada el 1 de febrero de 2014 a los 13 a\u00f1os como desaparecida,",
            "start": 3762.98,
            "duration": 7.859999999999673
        },
        {
            "text": " pero la hemos encontrado en m\u00e1s de siete bases de datos.",
            "start": 3770.8399999999997,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En 2019, como beneficiaria de Likonza, se inscribi\u00f3 en el programa para educaci\u00f3n para adultos.",
            "start": 3774.2799999999997,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " En 2020 ingres\u00f3 al sistema de salud de Quintana Roo.",
            "start": 3785.5600000000004,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s en el 21 obtuvo un certificado de secundaria, sabemos que se vacun\u00f3 de COVID,",
            "start": 3789.6800000000003,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " fue beneficiaria de J\u00f3venes Construyendo el Futuro y finalmente en 2022 actualiz\u00f3",
            "start": 3796.32,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " su registro en el SAT y est\u00e1 pagando impuestos.",
            "start": 3802.0800000000004,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Hemos tratado de localizarla, se realiz\u00f3 una visita a su domicilio en Quintana Roo,",
            "start": 3805.7200000000003,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " en Campeche, pero no hemos tenido \u00e9xito para poder contar con su prueba de vida.",
            "start": 3811.2599999999998,
            "duration": 7.019999999999982
        },
        {
            "text": " En el caso, por ejemplo, de Ricardo C.F., \u00e9l fue reportado como desaparecido el 14",
            "start": 3818.2799999999997,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " de noviembre de 2013 a los 25 a\u00f1os.",
            "start": 3825.22,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y conocemos por las bases de datos queadian 2019 ha sido beneficiario de producci\u00f3n para",
            "start": 3829.06,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " el bienestar, tambi\u00e9n beneficiario del programa de fertilizantes.",
            "start": 3834.5,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " En 2000, de 2019 a 2023 ha sido beneficiario del programa de pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 3839.9,
            "duration": 8.659999999999854
        },
        {
            "text": " discapacidad.",
            "start": 3848.56,
            "duration": 1.4200000000000728
        },
        {
            "text": " En el 21 recibi\u00f3 tambi\u00e9n la vacuna COVID, en el 23 sabemos que volvi\u00f3 a ser beneficiario",
            "start": 3849.98,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " de fertilizantes.",
            "start": 3856.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se ha intentado contactarlo a trav\u00e9s del tel\u00e9fono, se han realizado dos visitas a",
            "start": 3857.62,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " domicilios asociados, pero no hemos tenido \u00e9xito.",
            "start": 3863.54,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces, tambi\u00e9n aprovechar si las personas nos escuchan o alg\u00fan familiar para poder",
            "start": 3867.14,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " contar y concluir con la metodolog\u00eda que es la prueba de vida.",
            "start": 3874.22,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3878.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de estas dos, en la base de datos de 110 mil, tenemos tambi\u00e9n 24 por ciento,",
            "start": 3881.62,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " 26 mil 90 registros sin datos suficientes para identificar a la persona.",
            "start": 3889.22,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y tenemos 36 mil registros, es decir, el 32 por ciento de la base de datos total que cuentan",
            "start": 3896.3799999999997,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " con una identidad, pero no tenemos indicios suficientes para poder hacer alg\u00fan tipo de",
            "start": 3905.8199999999997,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n de b\u00fasqueda.",
            "start": 3913.7,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Y finalmente 12 mil 377, que es el 11 por ciento, que son registros confirmados como",
            "start": 3915.54,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " desaparecidos.",
            "start": 3922.38,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Respecto a estos dos, algunos ejemplos.",
            "start": 3923.78,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Los registros sin datos para identificar a la persona son parecidos a este, es decir,",
            "start": 3926.82,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " tenemos un registro donde s\u00f3lo se tiene el nombre o apodo, en este caso Chava, g\u00e9nero,",
            "start": 3933.42,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " nacionalidad y edad.",
            "start": 3941.3,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Pero no tenemos ning\u00fan dato adicional, lo cual nos imposibilita a conocer la identidad",
            "start": 3943.82,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " en este caso de Chava.",
            "start": 3950.5800000000004,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Por eso la necesidad de contar con mayores elementos y que nos ayude la ciudadan\u00eda a",
            "start": 3952.34,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " poder tener m\u00e1s informaci\u00f3n y poder buscarlo.",
            "start": 3958.02,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " O est\u00e1 el caso de Juan Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez, es un registro sin identidad confirmada,",
            "start": 3961.94,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " el nombre completo, la edad y la fecha de los hechos, pero no se cuenta con alguna caracter\u00edstica",
            "start": 3969.7,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " para identificarle.",
            "start": 3977.98,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " El caso de Juan Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez, por ejemplo, cuando lo cruzamos en las bases de",
            "start": 3979.9,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " datos, tenemos cinco mil 219 personas con el mismo nombre, con la misma fecha de nacimiento",
            "start": 3985.34,
            "duration": 7.839999999999691
        },
        {
            "text": " y el mismo lugar de nacimiento.",
            "start": 3993.18,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, necesitamos m\u00e1s datos para poder continuar con estas acciones de b\u00fasqueda.",
            "start": 3995.9399999999996,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 4000.9399999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Finalmente, en resumen, son 110 mil 964 registros, como dec\u00edamos, 15 por ciento ya localizados,",
            "start": 4001.9399999999996,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " 17 mil, que es el 16 por ciento, personas ubicadas, 24 por ciento registros sin datos",
            "start": 4012.22,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " suficientes para identificar y 32 por ciento registros sin indicios para la b\u00fasqueda.",
            "start": 4019.26,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " Adicionalmente, tambi\u00e9n decir que hab\u00eda 1951 registros duplicados en la base de datos.",
            "start": 4026.98,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " En este universo necesitamos que nos ayuden a contar con mayor informaci\u00f3n.",
            "start": 4034.86,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y por eso, adelante, ponemos a disposici\u00f3n esta p\u00e1gina de internet y tambi\u00e9n Locatel.",
            "start": 4040.34,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " Hacemos un llamado para completar los reportes o brindar cualquier informaci\u00f3n adicional",
            "start": 4049.7400000000002,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " que nos ayude en la b\u00fasqueda, ingresar a la p\u00e1gina o llamarnos a Locatel al 55 56 55",
            "start": 4056.7000000000003,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " 58 11 11. Hay personas capacitadas que pueden a partir de ya contestar las llamadas y obtener",
            "start": 4068.98,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " estos nuevos elementos de informaci\u00f3n.",
            "start": 4077.54,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y finalmente, para reportar personas desaparecidas, contamos con la p\u00e1gina cnbreportadesaparecidos.cgov.gov.mx",
            "start": 4081.8599999999997,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " o tambi\u00e9n Locatel en el 55 56 58 11 11.",
            "start": 4094.62,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Estamos haciendo un esfuerzo may\u00fasculo y por las indicaciones del presidente vamos",
            "start": 4100.7,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " a continuar hasta concluir con la b\u00fasqueda y seguir con un esfuerzo interinstitucional",
            "start": 4105.54,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " que agradecemos a gobiernos de los estados y a las instituciones que nos han venido apoyando",
            "start": 4114.26,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " en este esfuerzo.",
            "start": 4119.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es cuanto, presidente.",
            "start": 4120.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a poner un video si les parece bien. Adelante.",
            "start": 4121.1,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Para el gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n, la b\u00fasqueda de personas desaparecidas y no",
            "start": 4130.5,
            "duration": 8.480000000000473
        },
        {
            "text": " localizadas es una prioridad. Con este objetivo en mente, el Gobierno de M\u00e9xico implement\u00f3",
            "start": 4138.9800000000005,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " la Estrategia Nacional de B\u00fasqueda Generalizada.",
            "start": 4144.860000000001,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " A partir de la metodolog\u00eda desarrollada por el Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y tomando",
            "start": 4148.7,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " como base el registro nacional de personas desaparecidas y no localizadas, se compar\u00f3",
            "start": 4153.5,
            "duration": 5.099999999999454
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n de diversas bases de datos para identificar coincidencias a nivel nacional.",
            "start": 4158.599999999999,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " Se trata de una b\u00fasqueda masiva utilizando herramientas tecnol\u00f3gicas con el objetivo",
            "start": 4164.0599999999995,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " de salir a campo a encontrar personas a partir de indicios reales.",
            "start": 4168.82,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Este esfuerzo de colaboraci\u00f3n interinstitucional ya ha dado resultados. A la fecha y gracias",
            "start": 4174.66,
            "duration": 6.100000000000364
        },
        {
            "text": " al trabajo de miles de servidores p\u00fablicos, se ha localizado a muchas personas reportadas",
            "start": 4180.76,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " como desaparecidas. No se trata de cambiar los n\u00fameros, sino de encontrar personas.",
            "start": 4186.34,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Del registro no se borra nadie.",
            "start": 4192.7,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " De mayo a la fecha se realizaron diversas acciones de b\u00fasqueda. De 110.964 registros",
            "start": 4195.94,
            "duration": 6.980000000000473
        },
        {
            "text": " de personas desaparecidas y no localizadas se obtuvieron los siguientes resultados.",
            "start": 4202.92,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " 16.681 personas localizadas. 17.843 personas ubicadas. 26.090 registros que no cuentan",
            "start": 4208.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con datos suficientes para confirmar la identidad. 36.022 registros en los que no se cuenta con",
            "start": 4219.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nuevos domicilios o tel\u00e9fonos para continuar la b\u00fasqueda.",
            "start": 4226.28,
            "duration": 3.7399999999997817
        },
        {
            "text": " Y 12.377 confirmaciones de desaparici\u00f3n. Adem\u00e1s, se encontraron 1.951 registros duplicados.",
            "start": 4230.0199999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por ello, necesitamos que el registro sea mejor.",
            "start": 4239.78,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Existe una gran cantidad de reportes con informaci\u00f3n incompleta que impide confirmar la identidad",
            "start": 4242.9,
            "duration": 5.100000000000364
        },
        {
            "text": " de la persona buscada, lo que dificulta su localizaci\u00f3n.",
            "start": 4248.0,
            "duration": 3.759999999999309
        },
        {
            "text": " Para atender este problema, el Gobierno de M\u00e9xico pone a disposici\u00f3n la p\u00e1gina b\u00fasquedageneralizada.gov.mx.",
            "start": 4251.900000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Si tienes datos que ayuden a completar los reportes o reconoces a alguna de las personas",
            "start": 4260.3,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " en el listado, comun\u00edcate a Locatel, al 55-5658-1111 para proporcionar m\u00e1s informaci\u00f3n.",
            "start": 4264.860000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hacemos un llamado al pueblo de M\u00e9xico para que se una a este esfuerzo colectivo.",
            "start": 4274.02,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " Cada dato que aportes ser\u00e1 una contribuci\u00f3n valiosa. Lo que t\u00fa sepas puede hacer la diferencia.",
            "start": 4278.76,
            "duration": 6.260000000000218
        },
        {
            "text": " M\u00e1s informaci\u00f3n, m\u00e1s indicios, m\u00e1s b\u00fasquedas, m\u00e1s personas localizadas.",
            "start": 4285.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, presidente, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del equipo de gobierno, amigas",
            "start": 4291.02,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " y amigos de los medios.",
            "start": 4310.14,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Una inicia operaciones del Tren Maya en el trayecto de Campeche a Canc\u00fan y como un adelanto,",
            "start": 4312.64,
            "duration": 10.300000000000182
        },
        {
            "text": " una panor\u00e1mica general del conjunto de ciudades antiguas, testimonios de la grandeza y la",
            "start": 4322.9400000000005,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " profundidad cultural de la gran civilizaci\u00f3n maya en este amplio territorio.",
            "start": 4330.62,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Vamos a pasar un video que nos da una panor\u00e1mica de las 29 zonas arqueol\u00f3gicas atendidas en",
            "start": 4336.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Tren Maya.",
            "start": 4344.26,
            "duration": 3.7799999999997453
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 4348.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya es una iniciativa del gobierno",
            "start": 4367.04,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico para impulsar la investigaci\u00f3n, la restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n de monumentos,",
            "start": 4374.68,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " as\u00ed como la renovaci\u00f3n de la infraestructura y servicios para el p\u00fablico en 29 sitios",
            "start": 4380.4800000000005,
            "duration": 5.259999999999309
        },
        {
            "text": " arqueol\u00f3gicos cercanos a la ruta del Tren Maya.",
            "start": 4385.74,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " Con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica, el Promesa permitir\u00e1 construir o reestructurar nueve",
            "start": 4393.5,
            "duration": 5.020000000000437
        },
        {
            "text": " museos a lo largo de la ruta.",
            "start": 4398.52,
            "duration": 2.4600000000000364
        },
        {
            "text": " Adicionalmente, se edifican 11 centros de atenci\u00f3n a visitantes, cadvis.",
            "start": 4400.9800000000005,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " A la vez que se ampl\u00edan las \u00e1reas de visita, se habilitan senderos y se actualiza el sedulario.",
            "start": 4406.82,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " El Promesa atraer\u00e1 beneficios econ\u00f3micos, sociales y culturales para muchas comunidades",
            "start": 4415.58,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " de los estados por donde pasa el Tren Maya, Simin Kaak, Chiapas, Tabasco, Campeche, Yucat\u00e1n",
            "start": 4421.28,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " y Quintana Roo.",
            "start": 4428.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La antigua ciudad de La Camj\u00e1, hoy conocida como Palenque, patrimonio de la humanidad,",
            "start": 4437.92,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " impresiona por sus templos, palacios y plazas.",
            "start": 4444.08,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Este fue el hogar de una poderosa dinast\u00eda a la que perteneci\u00f3 el gobernante Kynish",
            "start": 4447.599999999999,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Hanaf Pakal.",
            "start": 4453.16,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Gracias al Promesa, en Palenque se han restaurado frisos, columnas y muros.",
            "start": 4455.12,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Destacan los hallazgos de un taller de l\u00edtica y de una c\u00e1mara funeraria con entierros y",
            "start": 4460.48,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " ofrendas.",
            "start": 4465.719999999999,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, los visitantes podr\u00e1n apreciar el renovado museo de sitio Alberto Rousse-Lulier",
            "start": 4466.799999999999,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " y disfrutar el cadvi.",
            "start": 4473.2,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Su cercan\u00eda con el r\u00edo San Pedro hizo de moral reforma un importante enclave comercial,",
            "start": 4477.599999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que mantuvo alianzas con los se\u00f1or\u00edos de Calakmul, Palenque y Yaxchil\u00e1n.",
            "start": 4486.599999999999,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed sobresale el hallazgo de numerosos entierros con ofrendas.",
            "start": 4491.919999999999,
            "duration": 4.080000000000837
        },
        {
            "text": " Identificado con la antigua Isam Kanak, el tigre, en Campeche, sobresale por sus mascarones",
            "start": 4496.0,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " de estuco.",
            "start": 4509.08,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Los recursos de Promesa permiten trabajar en la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de sus",
            "start": 4510.28,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " dos principales plazas y del conjunto tri\u00e1dico.",
            "start": 4515.4,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " En la casa de los Itzaes, o Etzna, los mayas dan muestra de su capacidad de adaptar el",
            "start": 4518.8,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " medio ambiente y desarrollar estilos arquitect\u00f3nicos propios.",
            "start": 4531.92,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, el Promesa concreta trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en sus mascarones, la escalinata",
            "start": 4536.4400000000005,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " jerogl\u00edfica y su emblem\u00e1tico edificio de los cinco pisos.",
            "start": 4543.6,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se habilita el museo de sitio y un cadby.",
            "start": 4548.16,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Xcalumqu\u00edn es un sitio rico en inscripciones jerogl\u00edficas, donde llevamos a cabo tareas",
            "start": 4558.8,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n, adem\u00e1s de mejorar su infraestructura.",
            "start": 4565.04,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Portentosa y monumental, Uxmal es la ciudad tres veces construida, o el lugar donde se",
            "start": 4578.5599999999995,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " cosecha con abundancia.",
            "start": 4584.8,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, la pir\u00e1mide del adivino, el cuadr\u00e1ngulo de las monjas y el palacio del gobernador",
            "start": 4586.72,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " encantan al visitante.",
            "start": 4592.96,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " En este sitio, Patrimonio de la Humanidad, el m\u00e1s representativo de la arquitectura",
            "start": 4594.88,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " PUC, con el Promesa se trabaj\u00f3 en la conservaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de El Palomar, El Patio",
            "start": 4599.6,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Hundido y El Grupo Tard\u00edo, para ampliar el \u00e1rea de visita.",
            "start": 4605.72,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y se construye el cadby, donde artesanas y artesanos podr\u00e1n ofrecer sus productos.",
            "start": 4610.2,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " En Cabag se siente el esplendor de la ancestralidad maya.",
            "start": 4622.4400000000005,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, adem\u00e1s de realizar tareas de conservaci\u00f3n en edificios, esculturas, estucos y relieves,",
            "start": 4626.52,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " se habilita el sagbe, o camino blanco, que lo comunica con Uxmal.",
            "start": 4632.96,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Se emprende la construcci\u00f3n del museo arqueol\u00f3gico del PUC, donde se exhibir\u00e1n piezas de esta",
            "start": 4638.32,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " regi\u00f3n del \u00e1rea maya en que florecieron Oshkintok, Labn\u00e1, Sajil, Shlapak y Chakmult\u00fan.",
            "start": 4643.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En los que se desarrollan trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n al amparo del Promesa.",
            "start": 4655.28,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " Y se trabaja en la restauraci\u00f3n de los petrogravados de las grutas del Olt\u00fan y la construcci\u00f3n",
            "start": 4660.72,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " de nuevas unidades de servicios.",
            "start": 4666.6,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Zivilchalt\u00fan es un sitio asombroso por sus registros arqueoastron\u00f3micos que confirman",
            "start": 4675.8,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " la profundidad y exactitud de la ciencia maya.",
            "start": 4682.320000000001,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Gracias al Promesa, se reestructura el museo de sitio, se erige un kadbi y se realizan",
            "start": 4686.6,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " trabajos de investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, consolidaci\u00f3n y mantenimiento de estructuras,",
            "start": 4693.04,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " entre ellas el ic\u00f3nico Templo de las Siete Mu\u00f1ecas.",
            "start": 4699.0,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Inscrita en la Lista del Patrimonio Mundial, Chichen Itz\u00e1 fue capital de una amplia regi\u00f3n",
            "start": 4702.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y en su \u00e9poca, una de las ciudades m\u00e1s importantes del M\u00e9xico Antiguo. Su nombre significa",
            "start": 4717.0,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Boca del Pozo de los Itzaes, en referencia al Cenote Sagrado.",
            "start": 4723.16,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Gracias al Promesa, se restauraron importantes estructuras como el Gran Juego de Pelota,",
            "start": 4728.6,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " el Templo de los Guerreros y el Anexo de las Monjas. Adem\u00e1s, se construye el kadbi",
            "start": 4735.040000000001,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " y el Gran Museo de Chichen Itz\u00e1, donde se exhibir\u00e1 su amplio acervo, as\u00ed como piezas",
            "start": 4741.080000000001,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " recuperadas en el trabajo reciente. Y pudo abrirse a la visita el \u00e1rea de Chichen Viejo",
            "start": 4746.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " o Serie Inicial.",
            "start": 4753.22,
            "duration": 1.300000000000182
        },
        {
            "text": " Murallas, murales, estelas, plazas y suntuosos palacios caracterizan a Ek Balam, sitio de",
            "start": 4758.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " gran belleza en sus elementos decorativos en edificios como la Acr\u00f3polis, con su entrada",
            "start": 4774.4800000000005,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que simula unas fauces gigantescas. Adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de un kadbi, el Promesa",
            "start": 4780.320000000001,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " ha permitido poner en valor estructuras y conjuntos arquitect\u00f3nicos como el Juego de",
            "start": 4787.12,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pelota o el Patoli. Trabajos que han develado interesantes descubrimientos, como la escultura",
            "start": 4792.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que representa a un cautivo y una tapa de b\u00f3veda pintada.",
            "start": 4799.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ubicado frente a Isla Mujeres, en la costa oriental quintanarroense, el Meco debi\u00f3 tener",
            "start": 4806.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un papel relevante en las rutas de navegaci\u00f3n por el mar Caribe y fue un importante puerto",
            "start": 4819.679999999999,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " comercial. En este sitio han empezado tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y se proyecta",
            "start": 4825.36,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " un paso para integrar la zona arqueol\u00f3gica con la playa.",
            "start": 4831.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tulum es el sitio m\u00e1s emblem\u00e1tico de la costa Caribe mexicana, dada su privilegiada",
            "start": 4850.76,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " ubicaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n de sus edificios, decoraciones y pinturas murales. En esta antigua",
            "start": 4856.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ciudad amurallada, el Promesa ha hecho posible la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n, la habilitaci\u00f3n",
            "start": 4864.7,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " de nuevas \u00e1reas de visita, la renovaci\u00f3n de la infraestructura y la creaci\u00f3n del Museo",
            "start": 4871.0,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " de la Costa Oriental.",
            "start": 4876.4800000000005,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Cerca de 70 kil\u00f3metros cuadrados de extensi\u00f3n, Cob\u00e1 estuvo comunicada por una extensa red",
            "start": 4887.16,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " de caminos, o SAC-BO. En el marco del Promesa, el INA emprende trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 4893.44,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y conservaci\u00f3n, as\u00ed como la construcci\u00f3n de un cadby y un museo comunitario, de la",
            "start": 4899.28,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " mano con los habitantes de Cob\u00e1. Mujil fue una importante ciudad costera, con",
            "start": 4904.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " una arquitectura vinculada al pet\u00e9n guatemalteco, de templos erguidos con intrincadas aristas.",
            "start": 4911.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Fue clave en el comercio de la costa peninsular y se relacion\u00f3 con Chichen Itz\u00e1 y Mayap\u00e1n.",
            "start": 4918.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se llevan a cabo tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n, as\u00ed como la construcci\u00f3n",
            "start": 4923.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de una nueva unidad de servicios.",
            "start": 4929.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En una de las m\u00e1s extensas \u00e1reas naturales protegidas de M\u00e9xico, Patrimonio Mundial,",
            "start": 4942.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " los mayas ancestrales erigieron edificaciones a lo largo de la extensa l\u00ednea costera oriental",
            "start": 4951.84,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la pen\u00ednsula, de belleza tal que llamaron a la zona Ciancaan, o el origen del cielo.",
            "start": 4957.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los cinco edificios de esta regi\u00f3n se encuentran en proceso de consolidaci\u00f3n.",
            "start": 4965.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En el post cl\u00e1sico tard\u00edo, Xelj\u00e1 se convirti\u00f3 en el principal puerto comercial. En el sitio",
            "start": 4980.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pueden observarse magn\u00edficos ejemplos de pintura mural en el llamado edificio de los",
            "start": 4986.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " p\u00e1jaros. En el grupo jaguar puede apreciarse un felino que da nombre al conjunto. El INA",
            "start": 4991.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " emprende ah\u00ed trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n.",
            "start": 4998.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En la costa oriental de la pen\u00ednsula, las obras del Tren Maya permitieron dimensionar",
            "start": 5012.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el sitio conocido como Paamul II, ubicando m\u00e1s de 300 estructuras, algunas con m\u00e1s de 8 metros",
            "start": 5017.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de altura. Para que el turismo pueda conocerlo, se establecer\u00e1 un corredor eco arqueol\u00f3gico",
            "start": 5024.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que incluir\u00e1 las grutas, ocho balas, garra de jaguar y manitas.",
            "start": 5031.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pueblo de h\u00e1biles navegantes, Ortankag fue la ciudad maya m\u00e1s grande de la bah\u00eda de",
            "start": 5038.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Chetumal. Es reconocida por sus numerosas estructuras y la presencia de chultunes para almacenar",
            "start": 5045.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el agua dulce. Con el promesa, se impulsan tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y",
            "start": 5052.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n de una nueva unidad de servicios.",
            "start": 5059.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El promesa permitir\u00e1 el estudio y consolidaci\u00f3n de las imponentes estructuras de Ishkaval,",
            "start": 5068.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la ciudad con los vestigios monumentales m\u00e1s antiguos conocidos de la civilizaci\u00f3n maya,",
            "start": 5075.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cuyos or\u00edgenes se remontan a 400 a\u00f1os antes de nuestra era. Aqu\u00ed, el INA ha iniciado",
            "start": 5082.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " trabajos de liberaci\u00f3n de monumentos y la construcci\u00f3n de un nuevo departamento.",
            "start": 5089.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Gracias al promesa, impulsamos un proyecto de investigaci\u00f3n y habilitaci\u00f3n de servicios",
            "start": 5095.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " b\u00e1sicos en la zona arqueol\u00f3gica de Chakchoven, el asentamiento m\u00e1s relevante en la regi\u00f3n",
            "start": 5101.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de los lagos quintanaroenses. Siete de sus conjuntos, el cual se llama Chakchoven,",
            "start": 5107.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es el m\u00e1s importante de la ciudad.",
            "start": 5114.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El asentamiento de Chakchoven es el m\u00e1s relevante en la regi\u00f3n de los lagos quintanaroenses.",
            "start": 5120.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Siete de sus conjuntos arquitect\u00f3nicos, como la Casa de la Sabidur\u00eda y el Templo del Cascabel,",
            "start": 5126.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " son objeto de tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n.",
            "start": 5132.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Al sur de Quintana Roo se encuentran Sivanch\u00e9 y Kinishn\u00e1, que formaron parte de un mismo",
            "start": 5141.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " centro por m\u00e1s de 150 a\u00f1os la dinast\u00eda Kanul. Adem\u00e1s de conservar mascarones, tumbas",
            "start": 5148.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de dignatarios y juegos de pelota, estos sitios son rehabilitados gracias al promesa,",
            "start": 5154.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con el mejoramiento de los servicios y la colocaci\u00f3n de un nuevo sedulario.",
            "start": 5160.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ubicada donde convergen un paisaje plano y un lomer\u00edo de elevaciones bajas,",
            "start": 5166.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la antigua ciudad maya de Kohun Lich integraba unidades habitacionales y complejos",
            "start": 5172.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " arquitect\u00f3nicos c\u00edvicos y ceremoniales, rodeados de tierras para el cultivo.",
            "start": 5178.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Las acciones del promesa permitir\u00edan que el pueblo pudiera ser m\u00e1s rica y m\u00e1s rica",
            "start": 5184.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y que se refiere a los nuevos espacios para la visita y dar mantenimiento al edificio",
            "start": 5190.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de los mascarones.",
            "start": 5196.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El tren maya facilitar\u00e1 la posibilidad de adentrarse en una de las ciudades mayas",
            "start": 5202.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s imponentes y enigm\u00e1ticas.",
            "start": 5208.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Que junto con Tikal, Palenque y Tonin\u00e1, encabezaron la organizaci\u00f3n pol\u00edtica de las tierras altas",
            "start": 5214.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " del periodo cl\u00e1sico maya. Su majestuosidad se manifiesta en su planeaci\u00f3n urbana",
            "start": 5220.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con grandes plazas ceremoniales y conjuntos residenciales. Y es el sitio con el mayor n\u00famero",
            "start": 5226.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de estelas del \u00e1rea maya.",
            "start": 5232.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Gracias a las cuales se devela su historia pol\u00edtica y din\u00e1stica.",
            "start": 5238.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " De todo ello dar\u00e1 cuenta su museo de sitio que se construye con recursos del promesa.",
            "start": 5244.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El promesa integra y rehabilita otros espacios de la tierra",
            "start": 5250.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que se presentan en el \u00e1rea maya.",
            "start": 5256.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El promesa integra y rehabilita otros espacios para la investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n",
            "start": 5262.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y divulgaci\u00f3n del patrimonio, como el Ateneo Peninsular de M\u00e9rida, que albergar\u00e1 la sala de exposici\u00f3n",
            "start": 5268.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estren Maya y el Museo de Historia del pueblo de Yucat\u00e1n, as\u00ed como el Museo Hist\u00f3rico",
            "start": 5274.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de la ciudad de Felipe Carrillo Puerto en Quintana Roo.",
            "start": 5280.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El promesa representa para Elina la oportunidad de profundizar en el estudio, la conservaci\u00f3n",
            "start": 5286.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y difusi\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico, hist\u00f3rico y cultural de la macro regi\u00f3n maya de M\u00e9xico.",
            "start": 5292.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A su vez, ha brindado oportunidades de trabajo a cientos de j\u00f3venes egresados de una docena",
            "start": 5298.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de universidades p\u00fablicas, enriqueciendo su formaci\u00f3n y su experiencia.",
            "start": 5304.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estos trabajos han permitido acceder a numerosos y relevantes hallazgos que se suman a la inagotable informaci\u00f3n",
            "start": 5310.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " obtenida del salvamento arqueol\u00f3gico que habr\u00e1n de nutrir las investigaciones sobre la g\u00e9nesis,",
            "start": 5316.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la configuraci\u00f3n, las transformaciones y la resistencia de los pueblos mayas en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.",
            "start": 5322.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 5340.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 5342.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos, v\u00e1monos por aqu\u00ed. \u00bfA d\u00f3nde empezamos ayer?",
            "start": 5344.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos por ac\u00e1.",
            "start": 5350.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Judith S\u00e1nchez Reyes, de Perspectivas MX.",
            "start": 5352.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ayer en el Senado de la Rep\u00fablica no se logr\u00f3 un acuerdo para que se diera el nombramiento",
            "start": 5358.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de la ministra de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n.",
            "start": 5363.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por primera vez, usted podr\u00eda hacer esta designaci\u00f3n directamente.",
            "start": 5367.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle entonces si ya eligi\u00f3 a alguna de las juristas que conformaron la \u00faltima terna",
            "start": 5372.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre que no haya habido tampoco consenso",
            "start": 5378.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para elegir a los cinco ministros regionales del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n.",
            "start": 5383.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esto en la antesala del proceso electoral del pr\u00f3ximo a\u00f1o.",
            "start": 5389.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, se est\u00e1n dando estas cosas que antes no suced\u00edan, estamos en el terreno de lo in\u00e9dito,",
            "start": 5394.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " porque hay libertades, hay democracia.",
            "start": 5407.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Antes s\u00f3lo exist\u00eda un poder, el Ejecutivo, era el poder de los poderes, el Legislativo y el Judicial",
            "start": 5412.96,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " y eran como ap\u00e9ndices, pero esto no es nuevo, viene desde el porfiriato.",
            "start": 5433.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ahora no, ahora hay un aut\u00e9ntico Estado de derecho, no hay un Estado de chueco y hay libertades.",
            "start": 5440.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y las libertades antes era lo que decid\u00eda el presidente y todo era as\u00ed, se\u00f1or.",
            "start": 5454.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 horas son las que usted quiera que sean, se\u00f1or?",
            "start": 5467.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora no.",
            "start": 5473.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y c\u00f3mo lograban ese control absoluto de distintas maneras, sobre todo con negociaciones en Ju\u00e1gue",
            "start": 5476.96,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " y con mucha corrupci\u00f3n, mucho dinero.",
            "start": 5493.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Un ejemplo que lo tengo que estar, repite y repite y repite y repite, ya s\u00e9 que no van a sacar nada en el Reforma,",
            "start": 5497.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " ni en ning\u00fan peri\u00f3dico convencional, ni supuestamente independiente,",
            "start": 5508.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " pero mi labor es hacer conciencia, politizar, sobre todo informar a los j\u00f3venes.",
            "start": 5517.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que en los tiempos de Calder\u00f3n, aparte del fen\u00f3meno Garc\u00eda Luna, que no se dice nada absolutamente en los medios,",
            "start": 5528.96,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " que deber\u00eda ser motivo de una investigaci\u00f3n profunda, c\u00f3mo se lleg\u00f3 a un narcoestado,",
            "start": 5549.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " no es cualquier tema, pero silencio en todos los medios con rosas excepciones.",
            "start": 5563.96,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Bueno, lo mismo en la parte del manejo de pol\u00edtica econ\u00f3mica.",
            "start": 5579.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En tres a\u00f1os consecutivos se aprob\u00f3 el presupuesto en el Congreso por unanimidad.",
            "start": 5586.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo le hizo Calder\u00f3n y Carstens?",
            "start": 5601.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfMagos?",
            "start": 5608.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores?",
            "start": 5611.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed, as\u00ed?",
            "start": 5617.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores?",
            "start": 5623.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores?",
            "start": 5630.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores?",
            "start": 5637.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya actuamos con absoluta libertad, porque no queremos ser rehenes de nadie, queremos mantener autoridad moral,",
            "start": 5644.96,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " porque si no se tiene autoridad moral no se tiene autoridad pol\u00edtica.",
            "start": 5661.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y no se puede gobernar un pa\u00eds como M\u00e9xico con un pueblo tan extraordinario, bueno trabajador noble,",
            "start": 5666.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a partir de enjuagues y de triqui\u00f1uelas y de corruptelas.",
            "start": 5677.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico y su pueblo no merecen eso.",
            "start": 5687.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa? Como no hay arreglos, porque s\u00ed vienen aqu\u00ed a decirme, vamos a ponerse de acuerdo,",
            "start": 5692.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " uno para ti y uno para m\u00ed, \u00bfno? Ustedes uno y otro, no, pues ustedes son midrones profesionales,",
            "start": 5705.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " o sea, pues ya todo me lo dejan a m\u00ed, o sea, yo tengo que hacer las investigaciones, no.",
            "start": 5716.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " O sea, pero no, pues eso es lo que pasaba antes.",
            "start": 5723.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se constitu\u00edan los consejos en el INE, en el Tribunal Electoral?",
            "start": 5728.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tres para el PAN, tres para el PRI, uno para el PRD.",
            "start": 5736.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Eso me toc\u00f3 constatarlo una vez, bueno, cuando nombraron a los que salieron del Consejo, del se\u00f1or C\u00f3rdoba.",
            "start": 5746.96,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Estaba yo en una gira en Veracruz, tanto Yucca, me acuerdo, y ya iban a nombrar en el Congreso.",
            "start": 5766.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y grab\u00e9 un mensaje, un video, y yo los destap\u00e9 antes de que los nombraran a los del pasado",
            "start": 5778.96,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Consejo del INE. Les dije que iban a ser tres, tres y uno, y as\u00ed pas\u00f3.",
            "start": 5799.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No me equivoqu\u00e9, porque son predecibles, porque as\u00ed era antes.",
            "start": 5808.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora no es as\u00ed, estamos viviendo tiempos interesantes, no debemos de quejarnos.",
            "start": 5815.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo a la ley, a las normas, cuando rechazan, porque no hay mayor\u00eda calificada",
            "start": 5830.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " para que los que nos est\u00e1n viendo conozcan los procedimientos, que s\u00ed los conocen, pero no todos,",
            "start": 5841.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " para nombrar a un ministro, ministra de la Corte son 11.",
            "start": 5851.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, conforme se va venciendo el plazo que tienen, o si alguien abandona el cargo, renuncia por alguna raz\u00f3n,",
            "start": 5859.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " entonces, el presidente tiene la facultad para proponer a tres hombres o mujeres que re\u00fanan los requisitos,",
            "start": 5871.96,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n eso tienen que ser abogados, tienen que tener un tiempo de haber egresado de la Escuela de Derecho y otros requisitos.",
            "start": 5889.96,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se env\u00eda esa terna, el presidente env\u00eda la terna.",
            "start": 5907.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por lo general, antes ya la terna ya llevaba un subrayado o ya iba alguien palomeado de la terna.",
            "start": 5913.96,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Eso tambi\u00e9n es importante que se sepa. Se env\u00eda la terna para decir, quiero a este, quiero a esta otra compa\u00f1era y estos dos van de relleno.",
            "start": 5939.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se daba la l\u00ednea a la C\u00e1mara de Diputados, a la C\u00e1mara de Senadores, y ya el que quer\u00eda el presidente es el que entraba,",
            "start": 5951.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " los diputados, los senadores votaban. Por eso el caso de los senadores b\u00e1sicamente en lo de la elecci\u00f3n de los magistrados.",
            "start": 5966.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Todo esto es muy ilustrativo del momento que estamos viviendo, de los cambios que se est\u00e1n dando.",
            "start": 5979.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, desde que yo llegu\u00e9, envi\u00e9 a tres, sin decir este o esta compa\u00f1era, sino dec\u00edan ustedes, ese es su trabajo, es su facultad.",
            "start": 5986.96,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Buscando siempre que cualquiera de los tres sea gente de bien, honesta, \u00edntegra, con",
            "start": 6007.96,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " que quiera realmente contribuir a que haya justicia en nuestro pa\u00eds. Eso es lo que hago y he hecho siempre.",
            "start": 6026.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y el procedimiento es que uno de los tres tiene que contar con mayor\u00eda calificada,",
            "start": 6041.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " no es mayor\u00eda simple, no es la mitad m\u00e1s uno, sino sale electo o electa quien obtiene mayor\u00eda calificada.",
            "start": 6055.96,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " En el caso del Senado son 128 senadores, son dos terceras partes la mayor\u00eda calificada, 96 tienen que aprobar.",
            "start": 6075.96,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Entonces, nuestro movimiento tiene mayor\u00eda, pero no calificada, y la mayor\u00eda calificada se requiere para esto y se requiere tambi\u00e9n para reformar la Constituci\u00f3n.",
            "start": 6094.96,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Aprovecho para informar, porque a veces se piensa que ya se gan\u00f3 la Presidencia.",
            "start": 6115.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, cuando no hab\u00eda democracia, si se ganaba la Presidencia ya con eso era suficiente, pero cuando hay democracia, pues hay que ganar la Presidencia y tener mayor\u00eda.",
            "start": 6127.96,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y no simple, sino calificada en la C\u00e1mara de Diputados y en la C\u00e1mara de Senadores, s\u00ed se busca una transformaci\u00f3n.",
            "start": 6143.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Si es para estar al servicio o para poner el gobierno al servicio de una mafia como era antes, de poder econ\u00f3mico, de poder pol\u00edtico, pues no importa.",
            "start": 6152.96,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que hicieron en todo el periodo neoliberal, 36 a\u00f1os, reformaron la Constituci\u00f3n como quisieron en 36 a\u00f1os, desde el finado de la Madrid hasta el iniciado Pe\u00f1a Nieto.",
            "start": 6172.96,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " En 36 a\u00f1os, reformaron la Constituci\u00f3n para ajustarla a los intereses de una minor\u00eda que se dedic\u00f3 a saquear al pa\u00eds.",
            "start": 6192.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " No aprobaron ninguna reforma a la Constituci\u00f3n en 36 a\u00f1os los legisladores para favorecer al pueblo, que eso tambi\u00e9n merecer\u00eda un estudio, un an\u00e1lisis.",
            "start": 6207.96,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " El Instituto de Ciencias Jur\u00eddicas o de Asuntos Jur\u00eddicos de la UNAM, \u00bfc\u00f3mo se llama?",
            "start": 6229.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Investigaciones Jur\u00eddicas.",
            "start": 6240.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Investigaciones Jur\u00eddicas.",
            "start": 6242.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Te explique eso, c\u00f3mo en 36 a\u00f1os no se hace ninguna reforma en beneficio del pueblo, sino todas las reformas a la Constituci\u00f3n para favorecer a una minor\u00eda,",
            "start": 6244.96,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " para privatizar los bienes del pueblo, de la naci\u00f3n, para someter a los trabajadores, para someter a la mayor\u00eda de los mexicanos.",
            "start": 6263.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Entonces, regresando al tema, c\u00f3mo no hay en Ju\u00e1rez, se hacen tres intentos.",
            "start": 6276.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Yo envi\u00e9 para que una compa\u00f1era ocupe el lugar en la corte, porque son 11, como ya",
            "start": 6288.96,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed, miembros, y renunci\u00f3 uno el ministro Zeld\u00edbal, entonces es para suplirlo, y envi\u00e9 una terna de tres mujeres.",
            "start": 6305.96,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pero como est\u00e1n en el plan los del bloque conservador de no aprobar nada de nosotros, porque adem\u00e1s ya estamos en temporada pol\u00edtico-electoral, entonces rechazaron la propuesta una vez, dos veces y tres veces.",
            "start": 6320.96,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY ya tiene ahorita nombre?",
            "start": 6349.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya dos veces. Entonces, ya cuando es as\u00ed, ya yo tengo la facultad para proponer.",
            "start": 6351.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY ya eligi\u00f3, presidente?",
            "start": 6363.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y voy a proponer.",
            "start": 6365.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa tiene usted el nombre?",
            "start": 6369.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, esp\u00e9rense. Hoy en la ma\u00f1ana, no es para comer ansias, hoy mismo vamos a resolver, porque la verdad las tres son muy buenas, son de primera",
            "start": 6371.96,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed me meten en un predicamento, pero afortunadamente s\u00e9 la ventaja que tengo, que son mujeres con principios, son mujeres con ideales, que est\u00e1n a favor del pueblo, de la justicia, que no est\u00e1n al servicio,",
            "start": 6415.96,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " como otras autoridades del Poder Judicial, al servicio de los potentados, o sea, que no son mujeres sin criterio o sin ideales, son mujeres con convicci\u00f3n.",
            "start": 6442.96,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no me va a costar. En eso no hay problema, el asunto es que s\u00ed tengo que decidir.",
            "start": 6466.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bflo determinar\u00eda hoy y lo dar\u00eda a conocer ma\u00f1ana en la conferencia o a trav\u00e9s de un video?",
            "start": 6471.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Hoy mismo, ya para que los expertos tengan s\u00ed de qu\u00e9 hablar, que por primera vez en la historia, como si Porfirio D\u00edaz hubiese sido un dem\u00f3crata o Salinas un dem\u00f3crata, o todos los que han estado.",
            "start": 6477.96,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Como se llamaba el que mandaba antes aqu\u00ed que ten\u00eda el presidente Pe\u00f1a, no, el consejero que es famos\u00edsimo, que lo pon\u00eda todos.",
            "start": 6500.96,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCasillejo?",
            "start": 6516.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Casillejo, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. Ni se enteraba el presidente Pe\u00f1a.",
            "start": 6517.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos a muchos de esos en la Corte, los juzgados, los ministros, magistrados,",
            "start": 6525.96,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " tribunales.",
            "start": 6544.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero bueno, eso es lo que vamos a hacer. Hoy sale para que ya se resuelva.",
            "start": 6545.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bien, presidente.",
            "start": 6555.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe reunir\u00e1 aqu\u00ed con ellos?",
            "start": 6556.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, voy a hablar con ellos.",
            "start": 6559.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 hora?",
            "start": 6561.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, aqu\u00ed.",
            "start": 6562.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 hora?",
            "start": 6563.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues yo creo que de Damasco termine de mi cosico, de desayunar mis tlacoyos. Hoy me toca tlacoyos.",
            "start": 6565.96,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Bien, presidente. En otro tema.",
            "start": 6577.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En otro tema. Hace casi dos meses Javier Vargas Sempuatecatl fue designado como titular del \u00f3rgano especializado en quejas y denuncias e investigaciones de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 6579.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Este funcionario impidi\u00f3 inhabilitar a Grupo IGA, por lo que permiti\u00f3 que \u00e9sta contin\u00faase licitando obras.",
            "start": 6640.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle si usted conoc\u00eda de este nombramiento, si es as\u00ed, pues saber su opini\u00f3n al respecto y qu\u00e9 lectura se debe de tomar sobre esta designaci\u00f3n.",
            "start": 6647.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pues no tengo conocimiento del nombramiento.",
            "start": 6657.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo hizo la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 6662.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues vamos a pedirle que ellos informen.",
            "start": 6667.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero en caso de haber sido esta designaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n?",
            "start": 6671.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero es que no tengo los elementos, no puedo hacer un juicio sumario.",
            "start": 6676.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a esperar a que informen los de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 6682.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, esa es su responsabilidad, porque si fuese en la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n o en Seguridad P\u00fablica o en Presidencia,",
            "start": 6690.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " pero es en la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, que ese es su trabajo,",
            "start": 6704.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " cuidar de que los servidores p\u00fablicos no tengan antecedentes penales, sean gentes \u00edntegras, que no hayan sido sometidos a juicios.",
            "start": 6710.96,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Esa es su funci\u00f3n, entonces vamos a esperar que nos den.",
            "start": 6729.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y en caso de que se corroborara esa designaci\u00f3n, \u00bfusted fijar\u00eda alguna postura respecto a esto?",
            "start": 6733.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esa es la funci\u00f3n p\u00fablica. Ellos saben que no podemos nosotros infringir la ley, pero tenemos que actuar con rectitud.",
            "start": 6739.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Bien, presidente.",
            "start": 6750.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En otro tema, nuevamente, en el Poder Judicial se desacata la orden de no contratar a empresas que han sido se\u00f1aladas por actos de corrupci\u00f3n,",
            "start": 6751.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " como es el caso de Instrumentos y Equipos Falc\u00f3n, quien a trav\u00e9s de una empresa moral Genesis Healthcare Adversaries,",
            "start": 6760.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que realizaron operaciones mensuales con montos millonarios durante los primeros 11 meses del 2023.",
            "start": 6768.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El pasado 30 de noviembre se public\u00f3 en el diario oficial de la Federaci\u00f3n un acuerdo que permite a las dependencias de gobierno volver a contratar a esta empresa.",
            "start": 6774.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " La sexta sala regional metropolitana del Tribunal Federal de Justicia Administrativa no solo no inhabilit\u00f3 a esta empresa,",
            "start": 6785.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sino que adem\u00e1s le devolvi\u00f3 sus potestades comerciales para ser contratada en licitaciones p\u00fablicas y le levantaron la multa de 100 millones de pesos",
            "start": 6793.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que no corresponden al a\u00f1o patrimonial que ha generado al Estado.",
            "start": 6802.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Al parecer, la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica podr\u00edan intervenir en esta empresa para que rinda cuentas.",
            "start": 6807.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, bueno, pues preguntarle, presidente, \u00bfc\u00f3mo se puede garantizar que empresas que fueron se\u00f1aladas por actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 6815.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sigan continuando realizando este tipo de contratos irregulares y pr\u00e1cticas monop\u00f3licas?",
            "start": 6823.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pues tampoco tengo la informaci\u00f3n precisa, creo que la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica puede explicarnos.",
            "start": 6831.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 dependencia fue la que adquiri\u00f3?",
            "start": 6839.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, la sexta sala regional metropolitana del Tribunal Federal es la que le consigue nuevamente estos\u2026",
            "start": 6844.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ah, bueno, es un juicio.",
            "start": 6850.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed es.",
            "start": 6853.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ellos exoneran a la empresa.",
            "start": 6854.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 6857.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n tambi\u00e9n en ese sentido?",
            "start": 6858.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pues ya sabemos que el Poder Judicial no act\u00faa con integridad, y eso ya es de dominio p\u00fablico,",
            "start": 6862.96,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n con honrosas excepciones para no generalizar, pero el Poder Judicial est\u00e1 podrido.",
            "start": 6879.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y ojal\u00e1 y ayudar\u00e1n todos ustedes a que se avance en el prop\u00f3sito de reformar el Poder Judicial",
            "start": 6889.96,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y que se impulse la propuesta, porque yo no veo otra opci\u00f3n para limpiar el Poder Judicial",
            "start": 6905.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que la de aplicar el m\u00e9todo democr\u00e1tico, que el pueblo elija a los jueces, a los magistrados",
            "start": 6915.96,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y a los ministros, as\u00ed como se elige a los diputados, a los senadores, a los presidentes",
            "start": 6929.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " municipales, a los gobernadores, al presidente de la Rep\u00fablica.",
            "start": 6937.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo no veo otra posibilidad de limpiar el Poder Judicial.",
            "start": 6942.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 echado a perder completamente de arriba abajo y de abajo hacia arriba.",
            "start": 6950.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Impera la corrupci\u00f3n.",
            "start": 6960.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ayer est\u00e1bamos viendo, no es para ponerles un ejemplo, pero aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el",
            "start": 6962.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " d\u00eda hablando de eso, de una juez que ampar\u00f3 al que fue gobernador en Tamaulipas.",
            "start": 6971.96,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLo ampar\u00f3 o lo exoner\u00f3?",
            "start": 6993.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, desde ayer en la ma\u00f1ana que vimos esto\u2026",
            "start": 6998.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Cancel\u00f3 la orden presi\u00f3n.",
            "start": 7008.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, cancel\u00f3 la orden presi\u00f3n.",
            "start": 7011.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, le plant\u00ed al subsecretario, al general Bucio, que antecedentes tienen la",
            "start": 7014.96,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " jueza.",
            "start": 7028.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 otros casos hay?",
            "start": 7029.84,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Porque est\u00e1 tan descompuesto y tan podrido el Poder Judicial que siempre hay componendas,",
            "start": 7036.32,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " ligas con tubernio.",
            "start": 7049.32,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Bueno, hoy en la ma\u00f1ana ya me inform\u00f3 que esta juez tambi\u00e9n le dio, no s\u00e9 si protecci\u00f3n",
            "start": 7053.84,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " o amparo a un funcionario.",
            "start": 7067.08,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " A ver si te manda la nota el general Bucio.",
            "start": 7069.96,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " A fiscar anticorrupci\u00f3n de Tamaulipas en el tiempo del se\u00f1or Cabeza de Vaca.",
            "start": 7077.84,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " La misma juez\u2026",
            "start": 7091.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo es por crear una memoria?",
            "start": 7092.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 7098.64,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " El Congreso del Estado quer\u00eda quitarlo y la juez la misma, pero es ya una constante.",
            "start": 7102.8,
            "duration": 23.479999999999563
        },
        {
            "text": " Cuando uno ve un caso as\u00ed, \u00bfc\u00f3mo que no tiene relaci\u00f3n?, \u00bfqu\u00e9 otra cosa ha hecho?,",
            "start": 7126.759999999999,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfa qui\u00e9n ha dejado en libertad?, \u00bfa qui\u00e9n amparo?, \u00bfa qui\u00e9n exoner\u00f3?, y encuentra",
            "start": 7137.28,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " uno inmediatamente.",
            "start": 7146.679999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el Consejo de la Judicatura?, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1?, \u00bfqu\u00e9 hacen?, \u00bfno ven esto?",
            "start": 7147.68,
            "duration": 22.479999999999563
        },
        {
            "text": " Porque es m\u00e1s que evidente que existe esta relaci\u00f3n de complicidad, es una red de intereses,",
            "start": 7170.639999999999,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " de componendas.",
            "start": 7185.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a salir adelante as\u00ed?",
            "start": 7186.44,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ya lo que tiene que ver con el poder ejecutivo se est\u00e1 limpiando.",
            "start": 7193.04,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Miren, no les va a gustar mis adversarios, \u00bfverdad?, Danielito Blanca, pero hay divisi\u00f3n",
            "start": 7197.36,
            "duration": 21.720000000000255
        },
        {
            "text": " de poderes y equilibrio de poderes, es una verdadera democracia.",
            "start": 7219.08,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, no es posible que el Poder Ejecutivo est\u00e9 siendo un esfuerzo para acabar con la",
            "start": 7224.2,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " corrupci\u00f3n, que no hay impunidad.",
            "start": 7234.96,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " De una u otra forma, ha mejorado mucho el poder legislativo, pero el Poder Judicial",
            "start": 7237.8,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Es un retroceso, cada vez peor. Eso que hizo el ministro Lainez en un mes, a ver si me",
            "start": 7245.879999999999,
            "duration": 13.44000000000051
        },
        {
            "text": " ayudan ustedes a tres decisiones de un ministro.",
            "start": 7259.32,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " F\u00edjense, esto es para la gente, no para los del Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas,",
            "start": 7268.6,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " de los juris consultos, no, no, no, no para el pueblo, porque lo que cuenta m\u00e1s siempre",
            "start": 7281.56,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " es el juicio pr\u00e1ctico, el sentido com\u00fan, que es a veces en estos casos el menos com\u00fan",
            "start": 7297.04,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " de los sentidos.",
            "start": 7306.48,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " Resuelve el Poder Legislativo cancelar el fideicomiso del Poder Judicial que utilizan",
            "start": 7312.6,
            "duration": 11.519999999999527
        },
        {
            "text": " para que jueces, magistrados, ministros ganen hasta 700 mil pesos mensuales, violando la",
            "start": 7324.36,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n, que en su art\u00edculo 127 establece que nadie debe ganar m\u00e1s que el presidente",
            "start": 7333.28,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica, ganan cuatro veces m\u00e1s que lo que yo obtengo por mi trabajo.",
            "start": 7342.599999999999,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " Estamos hablando del Poder Judicial, el poder que tiene que velar por el cumplimiento de",
            "start": 7352.88,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " la Constituci\u00f3n y de las leyes, pues mediante triqui\u00f1uelas se amparan y dejan sin efecto",
            "start": 7362.8,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n.",
            "start": 7379.76,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Luego tienen un fideicomiso porque no es nada m\u00e1s que ganen m\u00e1s, que obtengan m\u00e1s ingresos,",
            "start": 7382.16,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " sino que tienen prestaciones de todo tipo.",
            "start": 7395.2,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Voy a repetirlo, se hacen hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario y cada horro especial",
            "start": 7404.8,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " viven colmados de atenciones, de privilegios.",
            "start": 7417.88,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Resuelve el Poder Legislativo que ya no usen ese fideicomiso, 15 mil millones, incluso",
            "start": 7424.6,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " la presidenta decide que van a destinar esos recursos para la reconstrucci\u00f3n de Acapulco.",
            "start": 7433.28,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y luego, no s\u00e9 si no le hicieron caso o era un truco, ya ensayado de antemano y empiezan",
            "start": 7445.28,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " a los mismos jueces a ampararse para que el fideicomiso no se destine a los danos de",
            "start": 7461.16,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Cabo de Acapulco.",
            "start": 7471.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero llega la corte porque llueven los amparos defendiendo su fideicomiso y el ministro La",
            "start": 7474.24,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " In\u00e9s decide suspender la decisi\u00f3n del Poder Legislativo, de otro poder.",
            "start": 7485.32,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " Esa es una.",
            "start": 7500.599999999999,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pero a ver, acu\u00e9rdeme.",
            "start": 7504.799999999999,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " \u00bfVa peor esto?",
            "start": 7507.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, Nuevo Le\u00f3n, Nuevo Le\u00f3n, Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 7511.08,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " Como est\u00e1n subordinados al bloque conservador y no le conven\u00eda al bloque conservador que",
            "start": 7515.679999999999,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " hubiese otro candidato, porque les divid\u00eda supuestamente sus simpat\u00edas en las clases",
            "start": 7529.52,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " medias, tambi\u00e9n pensando que ellos son los due\u00f1os de las clases medias, as\u00ed de manera",
            "start": 7544.040000000001,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " como si los de las clases medias fuesen borregos y no tuviesen criterio y no fuesen conscientes,",
            "start": 7553.24,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " porque hay mucha gente en las clases medias que no quiere m\u00e1s corrupci\u00f3n, est\u00e1n hartos",
            "start": 7566.36,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " de la corrupci\u00f3n y no van a estar apoyando a quienes representan la corrupci\u00f3n.",
            "start": 7578.96,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que en los equipos del bloque conservador, acaba de cumplirse 25 a\u00f1os que",
            "start": 7587.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " aprobaron el PRI, el PAN, el FOA, aproba un 12 de diciembre, d\u00eda de la Virgen de Guadalupe.",
            "start": 7595.2,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Aprobaron el FOA, aproba hace 25 a\u00f1os para convertir deudas privadas de unos cuantos",
            "start": 7606.16,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " en deuda p\u00fablica, en deuda de todos, tres billones de pesos. Se han pagado dos y todav\u00eda",
            "start": 7617.08,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " se debe un bill\u00f3n y qui\u00e9n sabe cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s, hay que les hablan de 50 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 7629.84,
            "duration": 9.979999999999563
        },
        {
            "text": " para terminar de pagar. No te me desespere, porque esto es muy importante.",
            "start": 7639.82,
            "duration": 6.740000000000691
        },
        {
            "text": " Entonces, se pusieron de acuerdo y aprobaron el FOA, aproba.",
            "start": 7646.56,
            "duration": 19.31999999999971
        },
        {
            "text": " En estos acuerdos que toman piensan que la gente, los de las clases medias no se dan",
            "start": 7665.88,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " cuenta, creen que el de la clase media no se da cuenta de c\u00f3mo aumentaban la gasolina,",
            "start": 7681.72,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " que los de las clases medias no se daban cuenta o no les afectaba los aumentos constantes",
            "start": 7694.36,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " en el precio de la luz, que los de las clases medias estaban muy felices por los aumentos",
            "start": 7701.96,
            "duration": 6.979999999999563
        },
        {
            "text": " de impuestos y porque suponen que las clases medias van a seguir votando por ellos, que",
            "start": 7708.94,
            "duration": 13.38000000000011
        },
        {
            "text": " clases medias no se enteraron de que hab\u00eda un narcoestado.",
            "start": 7722.799999999999,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo suponen ellos que son los que mandan las clases medias? Y sale otro",
            "start": 7727.32,
            "duration": 18.960000000000036
        },
        {
            "text": " candidato y dice, nos van a dividir.",
            "start": 7746.28,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Entonces, este es un esquirolo o algo progestivo, mercenario, viene a dividir.",
            "start": 7749.8,
            "duration": 22.55999999999949
        },
        {
            "text": " Pues una lanzada tremenda del bloque conservador y de todos los medios, sobre todo del Reforma.",
            "start": 7772.36,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " Una vez pusimos aqu\u00ed una portada, ponla otra vez, porque hasta me llam\u00f3 la atenci\u00f3n,",
            "start": 7788.719999999999,
            "duration": 7.160000000000764
        },
        {
            "text": " la portada del Reforma de ese d\u00eda tra\u00eda los colores del partido del que estaba compitiendo",
            "start": 7796.36,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " del movimiento ciudadano, hasta los colores.",
            "start": 7810.16,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y fue de pura casualidad, claro, ya hablamos de que son predecibles, pero bueno.",
            "start": 7813.92,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, tienen alaines ah\u00ed sentados, sentaditos, haciendo guardia para ver hasta las 12 de",
            "start": 7822.84,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " la noche y entonces se emite una resoluci\u00f3n.",
            "start": 7838.96,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, un ministro de la Corte haciendo guardia, si se tratara de vamos a evitar que",
            "start": 7847.16,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " el aumento al salario m\u00ednimo est\u00e9 por abajo de la inflaci\u00f3n, porque eso perjudica much\u00edsimo.",
            "start": 7865.04,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed estoy sentado, esperando, velando para sacar una resoluci\u00f3n.",
            "start": 7875.32,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " Esto es inconstitucional, porque el salario tiene que ser justo y me opongo rotundamente",
            "start": 7885.04,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " a ese aumento de salario que est\u00e1 por abajo de la inflaci\u00f3n.",
            "start": 7897.4800000000005,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " \u00bfLo podr\u00eda hacer un ministro?",
            "start": 7901.28,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " No, estaba ah\u00ed cuidando de que no se les fuera a pasar el adversario, el que les compite",
            "start": 7906.679999999999,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " y les quita apoyos para la clase media.",
            "start": 7924.28,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " La pregunta ser\u00eda ahora, no haciendo un par\u00e9ntesis, \u00bfy qu\u00e9?, \u00bfcon eso ya levantaron?",
            "start": 7928.12,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " No me puedo meter yo en esas cosas, pero estamos hablando aqu\u00ed de cuestiones de la ciencia",
            "start": 7934.48,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica.",
            "start": 7944.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, entonces, segundo, falta el tercero, falta el tercero de la INES.",
            "start": 7945.4,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Se avienta a la INES la cancelaci\u00f3n del decreto para que no se comercialice, la INES cancela",
            "start": 7955.32,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " el decreto que emit\u00ed para que no se comercializaran los vapeadores, no se midi\u00f3.",
            "start": 7973.72,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y si hacen la revisi\u00f3n, argumenta o esgrime de que afecta la relaci\u00f3n comercial mercantil",
            "start": 7986.36,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde queda el da\u00f1o tan terrible que hacen los vapeadores?",
            "start": 8008.12,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Al grado que le digo al se\u00f1or La In\u00e9s y a todos del Poder Judicial y a los abogados",
            "start": 8016.0,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " que piensan como \u00e9l y a los que nada m\u00e1s est\u00e1n buscando el lucro que s\u00f3lo tienen",
            "start": 8025.44,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " como dios al dinero, que voy a enviar una iniciativa del ley antes de irme para prohibir",
            "start": 8039.719999999999,
            "duration": 10.0600000000004
        },
        {
            "text": " lo de los vapeadores, porque est\u00e1 demostrado t\u00e9cnica, cient\u00edficamente, que da\u00f1an a los",
            "start": 8049.78,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes, les destruyen los pulmones todas las l\u00edneas respiratorias.",
            "start": 8061.3,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo voy a quedar as\u00ed?, nada m\u00e1s porque ya la INES decidi\u00f3.",
            "start": 8071.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, aqu\u00ed est\u00e1, mire c\u00f3mo est\u00e1 de naranja, naranja, naranja, todo en contra",
            "start": 8079.66,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " por el Reformo.",
            "start": 8097.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, regresando a tu pregunta, si hay que revisar a ver qu\u00e9 hicieron, \u00bfpor qu\u00e9",
            "start": 8100.860000000001,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " exoneraron a esta empresa?",
            "start": 8109.860000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ojal\u00e1 nos informe la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 8111.860000000001,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " Y finalmente, presidente, en este contexto, la semana pasada Rosario Robles fue absuelta",
            "start": 8116.38,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " por el Tribunal Federal por el caso de la estafa maestra.",
            "start": 8121.34,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Hay quienes dicen que este caso era m\u00e1s un caso pol\u00edtico que jur\u00eddico o judicial.",
            "start": 8125.18,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto?",
            "start": 8131.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8134.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, fue una investigaci\u00f3n que hizo, yo creo, de Claudio X. Gonz\u00e1lez o algunos",
            "start": 8135.3,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " de esos\u2026",
            "start": 8143.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPreguntar la corrupci\u00f3n?",
            "start": 8144.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, \u00bfverdad?",
            "start": 8145.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8146.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues hay que preguntarle a Claudio.",
            "start": 8147.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe registri\u00f3 antes de que entrara?",
            "start": 8149.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, eso fue antes de que yo llegara aqu\u00ed.",
            "start": 8152.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya nada m\u00e1s falta que me echen a m\u00ed la culpa de Garc\u00eda Luna.",
            "start": 8156.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Zafo, como dir\u00edan los j\u00f3venes.",
            "start": 8162.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 8171.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Julio Omar G\u00f3mez informando de la transformaci\u00f3n, denunciando",
            "start": 8172.18,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n, y ver si hay esa noticia.",
            "start": 8178.34,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Presidente, la venta de amparos est\u00e1 hoy a flor de piel.",
            "start": 8180.18,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " Presidente, pareciera que hay prisas por cierre de su administraci\u00f3n y hoy los individuos",
            "start": 8191.9400000000005,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " corruptos tienen prisas como los pertenecientes al Poder Judicial de la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 8196.34,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " ya que han apuntado hacia el Banco del Bienestar.",
            "start": 8202.5,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Sus modos operandi o red de corrupci\u00f3n con los que han apoyado con abogados de despachos",
            "start": 8204.9,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " y jueces, secretarios, magistrados, quienes act\u00faan en favor de grandes empresas extranjeras,",
            "start": 8210.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " aprovech\u00e1ndose del tr\u00e1fico de influencias y a trav\u00e9s de chicanadas o trampas legaloides",
            "start": 8216.46,
            "duration": 5.960000000000946
        },
        {
            "text": " da\u00f1an a empresas nacionales y lo que es peor tambi\u00e9n al erario p\u00fablico.",
            "start": 8222.42,
            "duration": 4.279999999998836
        },
        {
            "text": " En este caso, ahora succionando ilegalmente recursos de baja presi\u00f3n al ya citado banco.",
            "start": 8226.699999999999,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Presidente, hoy vengo a denunciar con car\u00e1cter urgente que un grupo de jueces locales han",
            "start": 8235.34,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " afectado de manera considerable al erario p\u00fablico, inaugurado de una nueva forma de fraude, por",
            "start": 8239.5,
            "duration": 6.040000000000873
        },
        {
            "text": " lo que es peor a\u00fan que detr\u00e1s de esta trama est\u00e1n los intereses del grupo del exgobernador",
            "start": 8245.54,
            "duration": 5.260000000000218
        },
        {
            "text": " de Veracruz, Miguel \u00c1ngel Lunes, quien en las \u00faltimas 48 horas logr\u00f3 hacerse con m\u00e1s",
            "start": 8250.800000000001,
            "duration": 5.539999999999054
        },
        {
            "text": " de un mil 80 millones de pesos del Banco del Bienestar.",
            "start": 8256.34,
            "duration": 4.800000000001091
        },
        {
            "text": " Ese es un resumen que hicimos nosotros de una investigaci\u00f3n que nos llev\u00f3 a la edici\u00f3n",
            "start": 8261.66,
            "duration": 3.7399999999997817
        },
        {
            "text": " y pues bueno, comentarle que el pasado 30 de agosto y a pesar de tres a\u00f1os de litigio",
            "start": 8265.4,
            "duration": 6.539999999999054
        },
        {
            "text": " se emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n donde se le ordena a Pemex que le d\u00e9 un billete de dep\u00f3sito",
            "start": 8271.939999999999,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " del Banco del Bienestar a un juzgado federal para que este proceda a dividir los pagos",
            "start": 8276.519999999999,
            "duration": 4.960000000000946
        },
        {
            "text": " entre los integrantes de un consorcio que le rent\u00f3 una embarcaci\u00f3n a la parestatal.",
            "start": 8281.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " Este pago ya lo ten\u00eda reservado Pemex para su liquidaci\u00f3n, por lo cual dicho desembolso",
            "start": 8287.18,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " ya estaba previsto como pago de una renta erogada.",
            "start": 8291.58,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " El apercibimiento del juzgado obligaba a la Petrolera a depositar en el dicho juzgado",
            "start": 8295.06,
            "duration": 3.9400000000005093
        },
        {
            "text": " federal y si no lo hac\u00eda o lo hac\u00eda en otra instituci\u00f3n o juzgado diferente ser\u00eda sancionado",
            "start": 8299.0,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " con un doble pago.",
            "start": 8303.72,
            "duration": 1.8999999999996362
        },
        {
            "text": " Algunos funcionarios de mandos medios del \u00e1rea jur\u00eddica de Pemex coludidos con una",
            "start": 8305.619999999999,
            "duration": 3.6599999999998545
        },
        {
            "text": " sola de las empresas han dicho al consorcio que dispuso con signar un billete de Banco",
            "start": 8309.279999999999,
            "duration": 5.700000000000728
        },
        {
            "text": " pero ha juzgado diferente que lo requiri\u00f3, es decir, sin tener vela en el entierro, puso",
            "start": 8315.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a disposici\u00f3n de un juez local de la Ciudad de M\u00e9xico y nosotros decimos que tiene que",
            "start": 8323.3,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " ver con esta injerencia por ser ya un asunto federal esto.",
            "start": 8329.06,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " De otra forma, sospechosa el juez local pone un billete a disposici\u00f3n de s\u00f3lo una empresa",
            "start": 8334.22,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " del consorcio sin darle vista a las restantes.",
            "start": 8339.98,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Lo que puso en riesgo a Pemex pues con ello sigue firme su requerimiento original y esta",
            "start": 8343.42,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n extinga su obligaci\u00f3n y responsabilidad por lo que en breve ser\u00e1 nuevamente requerida.",
            "start": 8348.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La cantidad puesta en riesgo de m\u00e1s de mil 80 millones de pesos, o sea, alrededor de",
            "start": 8353.9,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " 60 millones de d\u00f3lares es lo que se tiene previsto.",
            "start": 8359.1,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Lo interesante del asunto, presidente, es que en esta empresa de nombres sistemas integrales",
            "start": 8365.26,
            "duration": 3.6599999999998545
        },
        {
            "text": " de compresi\u00f3n perteneciente al grupo Nuboil es muy cercana al departamento jur\u00eddico",
            "start": 8368.92,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " de Pemex y ha sido beneficiada en los \u00faltimos a\u00f1os con asignaciones de que rondan los m\u00e1s",
            "start": 8374.72,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " de mil 500 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 8379.92,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, esta empresa pertenece a la red de empresas coludidas con la red de corrupci\u00f3n",
            "start": 8382.56,
            "duration": 3.960000000000946
        },
        {
            "text": " de jueces magistrados y su director general de nombre Edel \u00c1lvarez del Onco es hijo del",
            "start": 8386.52,
            "duration": 6.279999999998836
        },
        {
            "text": " ex magistrado Edel \u00c1lvarez Pe\u00f1a, quien fue nombrado presidente del Tribunal de Justicia",
            "start": 8392.8,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " del Estado de Veracruz por el gobernador Miguel \u00c1ngel Llenes, con quien comparte una relaci\u00f3n",
            "start": 8397.72,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " de amistad y negocios turbios p\u00fablicamente conocida en ese estado.",
            "start": 8402.16,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Este magistrado est\u00e1 siendo investigado por un desv\u00edo de fondos p\u00fablicos por m\u00e1s de",
            "start": 8406.6,
            "duration": 3.8799999999991996
        },
        {
            "text": " 350 millones de pesos que desaparecieron del presupuesto judicial en los impuestos del",
            "start": 8410.48,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " magistrado Luis Mar\u00eda Aguilar, investigaci\u00f3n, por cierto, que est\u00e1 en proceso.",
            "start": 8415.6,
            "duration": 6.119999999998981
        },
        {
            "text": " Ahora se sabe que el Banco del Bienestar, a trav\u00e9s de su director, el maestro V\u00edctor",
            "start": 8421.72,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Manuel Lamoje, fue fuertemente presionado por el juez de 18\u00ba local de la Ciudad de",
            "start": 8425.32,
            "duration": 5.959999999999127
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico para que pagara esta inmensa cantidad en 24 horas o lo que resulta incongruente",
            "start": 8431.279999999999,
            "duration": 5.56000000000131
        },
        {
            "text": " por lo que resulta incongruente y mencionamos anteriormente que puso en riesgo el erario",
            "start": 8436.84,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " p\u00fablico.",
            "start": 8440.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tenemos todas las evidencias, se\u00f1or presidente, y entendemos muy bien c\u00f3mo jueces y abogados",
            "start": 8441.92,
            "duration": 5.359999999998763
        },
        {
            "text": " corruptos hicieron de todo para confundir, excepcionar y presionar al director del Banco",
            "start": 8447.279999999999,
            "duration": 5.320000000001528
        },
        {
            "text": " del Bienestar para que hiciera este dep\u00f3sito lo m\u00e1s r\u00e1pido posible sin importarle las",
            "start": 8452.6,
            "duration": 4.040000000000873
        },
        {
            "text": " consecuencias.",
            "start": 8456.640000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por estas razones y con el fin de que no se salgan con las suyas estos funcionarios de",
            "start": 8457.640000000001,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " sexenios pesados, le hago conocimiento de este asunto, de este caso, y estoy a mejor",
            "start": 8463.04,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " disposici\u00f3n para entregarle al maestro V\u00edctor Manuel y a las dem\u00e1s autoridades competentes",
            "start": 8468.76,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " las evidencias que comprobaron el enga\u00f1o ficioso de la ley para que no se siga robar",
            "start": 8473.68,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " por casi mil cientos millones de pesos, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8483.28,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " \u00bfTen\u00eda conocimiento de esto?",
            "start": 8486.92,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " No, no. Pero te pregunto, \u00bfles pagaron?",
            "start": 8488.24,
            "duration": 3.8800000000010186
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8492.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa pag\u00f3 el Banco del Bienestar?",
            "start": 8493.12,
            "duration": 2.1999999999989086
        },
        {
            "text": " As\u00ed es. Es lo que se tiene, es un dep\u00f3sito que se lo dio Pemex al Banco del Bienestar",
            "start": 8495.32,
            "duration": 9.640000000001237
        },
        {
            "text": " para que fuera el v\u00ednculo vaya para hacer ese dep\u00f3sito.",
            "start": 8504.960000000001,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " No creo, porque el Banco del Bienestar no se ocupa de eso.",
            "start": 8509.68,
            "duration": 3.5199999999986176
        },
        {
            "text": " S\u00ed, estoy de acuerdo, pero tenemos\u2026",
            "start": 8513.199999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, lo investigamos.",
            "start": 8516.199999999999,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y con gusto se lo hago llegar.",
            "start": 8519.359999999999,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8521.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfT\u00fa ten\u00edas conocimiento?",
            "start": 8522.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 8523.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHay cuentas corporativas?",
            "start": 8524.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es que no hay cuentas, o sea, el Banco del Bienestar tiene como funci\u00f3n dispersar los",
            "start": 8525.96,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " fondos.",
            "start": 8532.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8533.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Solo que haya quedado algo\u2026",
            "start": 8535.32,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Como depositario.",
            "start": 8538.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, del antiguo que se llamaba Bansefi, pero lo investigamos.",
            "start": 8539.4,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y claro, yo tambi\u00e9n con gusto le puedo hacer llegar lo que tengo.",
            "start": 8549.88,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8552.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien. Muchas gracias, presidente.",
            "start": 8553.96,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Por otra parte, presidente, \u00bfpodr\u00eda usted pensar que se trata de una pregunta con tintes",
            "start": 8556.039999999999,
            "duration": 5.800000000001091
        },
        {
            "text": " como la choquiza relacionada con la distribuci\u00f3n de estupefacientes y extorsiones en el municipio",
            "start": 8587.32,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " de Catepec.",
            "start": 8592.84,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sorprende que mientras la gobernadora Delfina G\u00f3mez se ha comprometido a combatir a los",
            "start": 8594.84,
            "duration": 3.8799999999991996
        },
        {
            "text": " grupos criminales en el sur del estado, la diputada Azucena Cisneros aparece en este",
            "start": 8598.72,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " video donde le llaman el gran ser humano, as\u00ed le llam\u00f3, a este sujeto identificado",
            "start": 8602.8,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " como Alejandro Gilmar Mendoza, alias el choco, que el a\u00f1o pasado fue detenido, por cierto,",
            "start": 8608.119999999999,
            "duration": 5.040000000000873
        },
        {
            "text": " este tipo de conductas tan poca \u00e9ticas y quiz\u00e1s il\u00edcitas como la de la diputada Azucena",
            "start": 8642.52,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Cisneros?",
            "start": 8648.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto tambi\u00e9n es referencia, ya que varias aspiraciones pol\u00edticas a cargos p\u00fablicos",
            "start": 8649.12,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " desde presidentes municipales y diputados deben de ser revisados, presidente, dado que",
            "start": 8654.6,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " hay muchas personas que no tienen las manos limpias y quieren ser parte de esta Cuarta",
            "start": 8659.52,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " Transformaci\u00f3n, agarrarse.",
            "start": 8665.32,
            "duration": 1.320000000001528
        },
        {
            "text": " Bueno, t\u00fa mismo lo dijiste, s\u00ed tiene tintes electorales.",
            "start": 8667.4,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Pareciera.",
            "start": 8677.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, c\u00f3mo no, porque esta compa\u00f1era\u2026 Yo como ando recorriendo, ahora he estado en",
            "start": 8678.24,
            "duration": 15.799999999999272
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, he visto algunas pintas en el Catepec, yo creo que aspira algo en el Catepec.",
            "start": 8694.44,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed, verdad?",
            "start": 8704.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La que.",
            "start": 8705.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa qu\u00e9?",
            "start": 8706.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La que es el SESO.",
            "start": 8707.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAh, entonces? \u00bfDe qu\u00e9 partido?",
            "start": 8708.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pues de Morena.",
            "start": 8711.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Digo, para que no nos vayan a culpar aqu\u00ed de que estamos haciendo promoci\u00f3n, yo no s\u00e9",
            "start": 8714.76,
            "duration": 7.56000000000131
        },
        {
            "text": " de qu\u00e9 partido.",
            "start": 8722.320000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero no, es eso. Bueno, ya lo expusiste.",
            "start": 8723.6,
            "duration": 4.199999999998909
        },
        {
            "text": " Bueno, con gusto tambi\u00e9n le comparto lo que hemos obtenido en redes sociales.",
            "start": 8727.8,
            "duration": 4.640000000001237
        },
        {
            "text": " Presidente, ya como es costumbre, a trav\u00e9s de un servidor, compa\u00f1eros del medio de la",
            "start": 8732.44,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " Presidencia de Corresponsales, me han solicitado que si ten\u00eda la oportunidad de hablar con",
            "start": 8741.08,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " usted, de poner la palabra, que si nos har\u00eda el favor de hacer la foto del cierre de a\u00f1o",
            "start": 8745.64,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " y pues obviamente important\u00edsimo para nosotros. No est\u00e1n todos aqu\u00ed, pero s\u00ed que pusieron",
            "start": 8752.48,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " una fecha.",
            "start": 8756.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, vamos a poner una fecha.",
            "start": 8757.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8758.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y yo les la verdad, s\u00ed les agradezco mucho a todas y a todos, porque nada m\u00e1s levantarse",
            "start": 8759.64,
            "duration": 14.1200000000008
        },
        {
            "text": " temprano, estar aqu\u00ed.",
            "start": 8774.76,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s cuando preguntan, pues hay pasiones, los que preguntan de una manera, los que preguntan",
            "start": 8781.92,
            "duration": 10.299999999999272
        },
        {
            "text": " de otra y todo, pero est\u00e1n aqu\u00ed y eso es muy importante, mucho muy importante. No podr\u00edamos",
            "start": 8792.22,
            "duration": 8.580000000001746
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda un mon\u00f3logo, \u00bfno?, que yo estuviese nada m\u00e1s hablando si no hay preguntas, si",
            "start": 8800.84,
            "duration": 6.679999999998472
        },
        {
            "text": " no ustedes hacen preguntas, piden que se aclaren cosas y denuncian.",
            "start": 8807.519999999999,
            "duration": 10.640000000001237
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed, nos tomamos la foto.",
            "start": 8818.16,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, si les parece, para la semana que viene.",
            "start": 8823.56,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " S\u00ed, para que puedan venir los compa\u00f1eros.",
            "start": 8827.36,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Yo voy a estar el 21\u2026 perd\u00f3n, el 18, voy a estar aqu\u00ed, 18. Bueno, pues s\u00ed, 19.",
            "start": 8830.640000000001,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " 20 de capulco.",
            "start": 8842.560000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, el 20 s\u00ed, es en el capulco, pero s\u00ed lunes y martes, puede ser, 18, 19, 20 no,",
            "start": 8844.560000000001,
            "duration": 12.599999999998545
        },
        {
            "text": " es en el capulco, pero 21 s\u00ed, vamos a estar aqu\u00ed.",
            "start": 8857.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n les comento que hoy salimos a Campeche en la tarde, vamos a la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 8866.16,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " y el s\u00e1bado vamos a Monterrey y vamos a Nuevo Laredo. Luego el lunes, despu\u00e9s de la reuni\u00f3n",
            "start": 8876.32,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " de seguridad de la conferencia, vamos a inaugurar la presa de Santa Mar\u00eda en El Rosario. Luego",
            "start": 8891.08,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " tenemos otra inauguraci\u00f3n de una primera etapa del acueducto Agua Saludable para la",
            "start": 8903.880000000001,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Laguna el d\u00eda 21.",
            "start": 8913.04,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " El d\u00eda 22 vamos a inaugurar el tren de Salina Cruz, el Cuartel Cualcos, de pasajeros, pero",
            "start": 8917.720000000001,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s vamos a firmar convenios de los parques industriales del Istmo con empresas el d\u00eda",
            "start": 8927.44,
            "duration": 18.200000000000728
        },
        {
            "text": " 22.",
            "start": 8945.64,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Ya tambi\u00e9n les aviso que el d\u00eda 23 tambi\u00e9n vamos a andar por all\u00e1, por el sureste, 24,",
            "start": 8948.84,
            "duration": 19.519999999998618
        },
        {
            "text": " es el d\u00eda 24, es viernes, no, domingo.",
            "start": 8968.36,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " Pero el martes s\u00ed vamos a estar, el 26, y es muy probable que el 26 inauguremos Mexicana,",
            "start": 8977.0,
            "duration": 23.520000000000437
        },
        {
            "text": " vuelva a volar Mexicana.",
            "start": 9000.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde a d\u00f3nde?",
            "start": 9001.52,
            "duration": 3.959999999999127
        },
        {
            "text": " El 26, s\u00ed, vamos a estar en el inicio de todos los servicios ya de la nueva l\u00ednea",
            "start": 9005.48,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " mexicana, pero el 26, ya lo vamos a ver, lo estoy pensando.",
            "start": 9017.88,
            "duration": 10.800000000001091
        },
        {
            "text": " Luego vamos a inaugurar una primera etapa, es probable, de la presa del Zapotillo para",
            "start": 9029.4,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " llevar agua a Guadalajara.",
            "start": 9039.16,
            "duration": 2.5600000000013097
        },
        {
            "text": " Ah, vamos a inaugurar la farmacia, la mega farmacia, esa que les gusta mucho, ministros",
            "start": 9041.720000000001,
            "duration": 15.599999999998545
        },
        {
            "text": " de salud, donde va a haber de todo.",
            "start": 9057.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que el 29, y el 31 vamos a inaugurar el tren Maya de Canc\u00fan a Palenque.",
            "start": 9059.8,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " El d\u00eda 2 nos vamos a quedar por all\u00e1 tambi\u00e9n, tenemos otra actividad.",
            "start": 9078.92,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " El 3 vamos a conmemorar, a recordar el fusilamiento, el asesinato de Felipe Carrillo Puerto, vamos",
            "start": 9086.960000000001,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " a ir a Motul, Yucat\u00e1n, su tierra.",
            "start": 9104.2,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n les adelanto que el a\u00f1o pr\u00f3ximo, 2024, va a ser el a\u00f1o de Felipe Carrillo",
            "start": 9110.36,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Puerto, oficialmente, ya nuestro \u00faltimo a\u00f1o va a estar dedicado a Felipe Carrillo Puerto.",
            "start": 9118.560000000001,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " Vamos el d\u00eda 3 a estar en Motul y tenemos mucho trabajo hacia adelante.",
            "start": 9130.52,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " Lo bueno es que ya vamos a entregar la banda a finales de septiembre.",
            "start": 9139.800000000001,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Sobre la bendici\u00f3n que le dio el mando a la presa.",
            "start": 9146.12,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda la carta?",
            "start": 9153.880000000001,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Es una carta que la env\u00eda, con mis saludos, Beatriz, y con mis saludos al papa.",
            "start": 9157.88,
            "duration": 26.719999999999345
        },
        {
            "text": " Yo tengo por \u00e9l mucho respeto y admiraci\u00f3n.",
            "start": 9184.6,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " Lo considero el dirigente pol\u00edtico m\u00e1s importante del mundo, sobre todo por su preferencia,",
            "start": 9191.4,
            "duration": 22.159999999999854
        },
        {
            "text": " por estar siempre a favor de los pobres, de los humillados, de los despose\u00eddos.",
            "start": 9213.56,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " Eso no lo hab\u00edamos visto en otros tiempos.",
            "start": 9223.279999999999,
            "duration": 4.880000000001019
        },
        {
            "text": " Y en la relaci\u00f3n de los papas con M\u00e9xico en los momentos de transformaci\u00f3n, en las",
            "start": 9228.16,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " tres transformaciones que han habido en el pa\u00eds hist\u00f3ricas, los papas no han estado",
            "start": 9234.4,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " a su lado de las causas del pueblo.",
            "start": 9242.04,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " En la independencia, imag\u00ednense que el padre de nuestra patria fue excomulgado.",
            "start": 9244.36,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " En el movimiento de reforma y cuando la intervenci\u00f3n francesa, lo mismo, les comulgaron a los dirigentes",
            "start": 9255.0,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " liberales.",
            "start": 9273.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El papa de ese entonces estuvo a favor de la invasi\u00f3n francesa y del establecimiento",
            "start": 9274.08,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " del imperio.",
            "start": 9291.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la Revoluci\u00f3n fue algo terrible, vergonzoso.",
            "start": 9292.32,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " El papa de ese entonces reconoci\u00f3 a Huerta que hab\u00eda ordenado asesinar a Madero, al",
            "start": 9302.44,
            "duration": 19.840000000000146
        },
        {
            "text": " ap\u00f3stol de nuestra democracia.",
            "start": 9322.28,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Ahora, papa Francisco, respetuoso a favor de los pobres, de los despose\u00eddos.",
            "start": 9324.16,
            "duration": 19.719999999999345
        },
        {
            "text": " Y la Iglesia cat\u00f3lica en M\u00e9xico se ha portado muy respetuoso con nuestro proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 9343.88,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " ha sido pac\u00edfico, pero muy profundo, porque estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n,",
            "start": 9362.36,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " pero eso es muy radical y enoja a muchos, pero no hemos tenido problemas con la Iglesia,",
            "start": 9375.92,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " con otras iglesias.",
            "start": 9390.84,
            "duration": 4.200000000000728
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n mi reconocimiento a las iglesias evang\u00e9licas de todas las denominaciones y",
            "start": 9395.04,
            "duration": 7.099999999998545
        },
        {
            "text": " a todas las religiones, y desde luego a los agn\u00f3sticos y ateos no creyentes a todos,",
            "start": 9402.14,
            "duration": 14.780000000000655
        },
        {
            "text": " con respeto.",
            "start": 9416.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No hemos tenido una oposici\u00f3n de las iglesias y yo atribuyo que en el caso de la Iglesia",
            "start": 9417.92,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " cat\u00f3lica tiene mucho que ver con la postura del papa Francisco.",
            "start": 9435.68,
            "duration": 6.199999999998909
        },
        {
            "text": " \u00bfLo impidi\u00f3 venir una vez a que el poble se detenga?",
            "start": 9441.88,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " No, porque ya no est\u00e1 saliendo, no est\u00e1 saliendo, pero s\u00ed le tengo mucho respeto",
            "start": 9447.679999999998,
            "duration": 12.320000000001528
        },
        {
            "text": " y se ha atrevido a fijar posturas que otros no se atreven.",
            "start": 9460.0,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y les cuento, miren, aqu\u00ed nos han visitado dirigentes importantes como Salvador Allende,",
            "start": 9473.36,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " su discurso de Guadalajara es hist\u00f3rico, es pol\u00edtico fallecido que m\u00e1s admiro, porque",
            "start": 9489.36,
            "duration": 19.959999999999127
        },
        {
            "text": " Allende luch\u00f3 muchos a\u00f1os por la democracia y siempre por la v\u00eda pac\u00edfica.",
            "start": 9510.32,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " Por eso duele mucho lo que le hicieron, porque el que lucha con las armas sabe que se trata",
            "start": 9520.68,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " de vencer o morir, pero que no quiere la violencia, no merece un trato as\u00ed, nadie pues, pero",
            "start": 9533.36,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " menos un pacifista.",
            "start": 9547.720000000001,
            "duration": 4.019999999998618
        },
        {
            "text": " Y vaya que le insistieron que no se iba a poder la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica,",
            "start": 9551.74,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " si no era con las armas.",
            "start": 9558.1,
            "duration": 2.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Y en aquel entonces predominaba m\u00e1s esa idea y \u00e9l siempre luchando, buscando los cambios",
            "start": 9560.9,
            "duration": 14.720000000001164
        },
        {
            "text": " por la v\u00eda pac\u00edfica y electoral.",
            "start": 9575.62,
            "duration": 3.1999999999989086
        },
        {
            "text": " A nosotros nos influy\u00f3 mucho, a m\u00ed me influy\u00f3 mucho en eso, porque imag\u00ednense un fraude,",
            "start": 9578.82,
            "duration": 15.219999999999345
        },
        {
            "text": " otro fraude y cu\u00e1ntos con raz\u00f3n sosteniendo, as\u00ed no vamos a poder.",
            "start": 9594.039999999999,
            "duration": 12.659999999999854
        },
        {
            "text": " Las cartas est\u00e1n marcadas, los dados est\u00e1n cargados.",
            "start": 9606.7,
            "duration": 5.040000000000873
        },
        {
            "text": " No, s\u00ed vamos a poder.",
            "start": 9611.740000000002,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, esta es la v\u00eda, porque lo otro es muy doloroso, lo otro es dar pretextos a",
            "start": 9616.240000000002,
            "duration": 10.219999999999345
        },
        {
            "text": " los poderosos, que nada m\u00e1s tienen la fuerza bruta para reprimir.",
            "start": 9626.460000000001,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " Entonces, Allende, important\u00edsimo, estuvo aqu\u00ed el comandante Castro y han estado otros",
            "start": 9632.74,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " dirigentes, pero cuando vino el papa Francisco, si ustedes revisan sus discursos, sus homil\u00edas,",
            "start": 9645.9,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que son de las posturas m\u00e1s claras, definidas en favor de los pobres, en favor de los despose\u00eddos,",
            "start": 9657.9,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " que haya externado un dirigente internacional, religioso o pol\u00edtico, no hay nadie.",
            "start": 9671.74,
            "duration": 12.360000000000582
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que desde luego cuando \u00e9l vino y expres\u00f3 sus ideas con esas intervenciones,",
            "start": 9684.300000000001,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " eso no se destac\u00f3, pas\u00f3 de noche.",
            "start": 9696.18,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto fue\u2026 \u00bfc\u00f3mo le llaman ustedes en el periodismo cuando se va a los accesorios?",
            "start": 9703.58,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " Nota de color, \u00bfc\u00f3mo es?",
            "start": 9716.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, la nota de color.",
            "start": 9719.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNota de color?",
            "start": 9722.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, que abraz\u00f3 a un ni\u00f1o.",
            "start": 9725.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSocial?",
            "start": 9727.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9728.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLas cartas?",
            "start": 9731.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo es de fondo su paquete?",
            "start": 9733.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, es aderezo pues, no el fondo, no el fondo.",
            "start": 9735.26,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero si revisan esos discursos, habl\u00f3 sobre el maltrato a las mujeres, habl\u00f3 sobre los",
            "start": 9751.460000000001,
            "duration": 11.279999999998836
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes, habl\u00f3 sobre el maltrato a migrantes, desde luego habl\u00f3 de los pobres, habl\u00f3 del",
            "start": 9762.74,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " papel de las iglesias y de c\u00f3mo las c\u00fapulas de las iglesias no deben estar al servicio",
            "start": 9773.34,
            "duration": 14.639999999999418
        },
        {
            "text": " de los potentados.",
            "start": 9787.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Habl\u00f3 de muchas cosas interesantes, pero a fin.",
            "start": 9788.98,
            "duration": 7.480000000001382
        },
        {
            "text": " Ya nos vamos.",
            "start": 9796.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n viene, van las exposiciones ma\u00f1ana?",
            "start": 9797.58,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " No, pues ma\u00f1ana tenemos campeones.",
            "start": 9810.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ah, muy bien.",
            "start": 9815.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero van a estar la semana que viene.",
            "start": 9816.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Manti.",
            "start": 9819.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De las personas que ustedes se encontraron hab\u00edan sido denunciadas como desaparecidas",
            "start": 9821.7,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " por hechos relacionados con el crimen organizado, \u00bfcu\u00e1les son las fechas?",
            "start": 9832.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDesde cu\u00e1ndo estaba reportado como desaparecido el Z-40?",
            "start": 9838.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico, saber si te diga en la exposici\u00f3n, \u00bfese censo se",
            "start": 9841.820000000002,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " inici\u00f3 desde mucho antes que el nacional?",
            "start": 9849.820000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, la ciudad empez\u00f3 esta tarea, esta metodolog\u00eda desde hace como un a\u00f1o, un poco m\u00e1s de un",
            "start": 9852.820000000002,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o empez\u00f3 y es la que est\u00e1 utilizando ahora el gobierno federal, la Secretar\u00eda",
            "start": 9863.820000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la Naci\u00f3n y otras instancias la est\u00e1n utilizando a nivel nacional, esta metodolog\u00eda",
            "start": 9870.94,
            "duration": 4.519999999998618
        },
        {
            "text": " que expusimos.",
            "start": 9875.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora, de todas las personas que hist\u00f3ricamente fueron reportadas como desaparecidas y han",
            "start": 9876.46,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " sido localizadas, tenemos estos resultados que dimos.",
            "start": 9887.46,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " tenemos en el caso de v\u00edctimas de delitos de alto impacto que pueden ser, ah\u00ed entra",
            "start": 9920.1,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " lo que comentas, que pueden ser de crimen organizado, secuestro, en fin, v\u00edctimas de",
            "start": 9924.02,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " delitos de alto impacto 4.8% y v\u00edctimas de homicidio 2.4%.",
            "start": 9930.300000000001,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " Entonces, ese es el an\u00e1lisis de todas las personas que hist\u00f3ricamente han sido localizadas",
            "start": 9936.740000000002,
            "duration": 6.959999999999127
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico que fueron reportadas en alg\u00fan momento como desaparecidas.",
            "start": 9943.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por esto que dijimos, \u00bfqu\u00e9 deben hacer las instituciones del estado?",
            "start": 9949.86,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pues buscar.",
            "start": 9960.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos un reporte de personas desaparecidas, pues lo que se hace es buscarlas.",
            "start": 9961.34,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " Hay varias metodolog\u00edas y tambi\u00e9n hay casos donde tiene que haber una investigaci\u00f3n de",
            "start": 9970.06,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " corte penal muy espec\u00edfico, pero se trabaj\u00f3 esta metodolog\u00eda de b\u00fasqueda generalizada",
            "start": 9974.38,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " a partir de estos datos.",
            "start": 9982.3,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, cuando cruzamos con todo el padr\u00f3n de los que se vacunaron contra el COVID, porque",
            "start": 9984.179999999998,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " todo mundo acudi\u00f3 a vacunarse contra el COVID, ah\u00ed encontramos a muchas personas en los",
            "start": 9990.699999999999,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " listados que hab\u00edan sido reportadas como desaparecidas y luego las encontramos en sus domicilios.",
            "start": 9997.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 detonante justamente en ese \u00e1ngulo?",
            "start": 10002.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me pregunta, \u00bfqu\u00e9 detono?",
            "start": 10004.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Digamos que eso fue uno de los aspectos donde pudimos encontrar, en efecto.",
            "start": 10006.74,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " Pero bueno, todo se fue sistematizando hasta que se hizo esta metodolog\u00eda y empez\u00f3 a",
            "start": 10013.18,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " aplicarse por septiembre, por septiembre empez\u00f3 a aplicarse cada vez m\u00e1s y es la que se ha",
            "start": 10019.06,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " compartido con el gobierno federal y el gobierno federal est\u00e1 llevando a cabo tambi\u00e9n con",
            "start": 10024.42,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " resultados que ya expuso la secretaria de Gobernaci\u00f3n, que son muy importantes.",
            "start": 10029.5,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfDesde cu\u00e1ndo se ha reportado como desaparecido el secretario?",
            "start": 10033.34,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " El Z-40 est\u00e1 reportado en la base de datos como persona desaparecida en 2020 y como este,",
            "start": 10042.1,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " y muchos presos m\u00e1s, ya habl\u00e1bamos de m\u00e1s de 100 que hemos encontrado en las bases de datos de Plataforma M\u00e9xico.",
            "start": 10053.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esta base de datos se construye, digamos, por un lado, puede ser denuncias de personas que entran a la p\u00e1gina",
            "start": 10060.42,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y pueden subir estos reportes o tambi\u00e9n pueden venir de las comisiones estatales de b\u00fasqueda o de las propias fiscal\u00edas.",
            "start": 10073.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Pero este es un caso, digamos, ejemplo que permite notar c\u00f3mo es p\u00fablico que esta persona est\u00e1 detenida",
            "start": 10082.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y a\u00fan as\u00ed cuando cruzamos las bases de datos lo encontramos como reporte desaparecido.",
            "start": 10089.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n lo reconoci\u00f3?",
            "start": 10096.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No tenemos la informaci\u00f3n. Ahora, puede ser an\u00f3nimo, no es obligatorio dar la identidad para poder subir un reporte.",
            "start": 10101.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces cualquiera puede subirlo.",
            "start": 10110.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Incluso como ve\u00edamos, parte de la problem\u00e1tica de esta base de datos tiene que ver con que hay mucha falta de informaci\u00f3n,",
            "start": 10113.42,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que se puede subir un reporte desaparecido, pero como coment\u00e1bamos, quiz\u00e1 solo con un apodo, sin ning\u00fan dato adicional.",
            "start": 10126.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso estamos haciendo un llamado a que nos ayuden a contribuir con mayor informaci\u00f3n,",
            "start": 10134.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " porque la l\u00f3gica de tener un padr\u00f3n de personas desaparecidos, un registro de personas desaparecidas es que el Estado mexicano los busque,",
            "start": 10140.42,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que es lo que estamos haciendo a partir de mayo, un esfuerzo extraordinario de b\u00fasqueda.",
            "start": 10153.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Precisamente esa es la demanda de los familiares, esa es la demanda de los colectivos,",
            "start": 10158.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que todos los esfuerzos est\u00e9n dirigidos a buscar a estas personas desaparecidas.",
            "start": 10163.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y eso es en lo que nos hemos abocado ahora, en buscarlas, porque de nada sirve una base de datos que ah\u00ed est\u00e1 muy bien como un repositorio,",
            "start": 10169.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " pero que finalmente no tiene utilidad para efectos de encontrar a estas personas.",
            "start": 10179.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEst\u00e1n pensando en identificar por utilidad en esta actualizaci\u00f3n?",
            "start": 10188.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se present\u00f3 la metodolog\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 10193.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que presentamos es el reporte nacional, aqu\u00ed se incluye a la Ciudad de M\u00e9xico, como a todas las entidades federativas,",
            "start": 10196.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " es un esfuerzo en todos los estados y en todos los municipios, el esfuerzo del apoyo de bienestar,",
            "start": 10205.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " en la b\u00fasqueda a casa por caso, en las llamadas telef\u00f3nicas, es en todo el pa\u00eds.",
            "start": 10214.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hicimos?",
            "start": 10218.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Retomamos una metodolog\u00eda que ya est\u00e1 aprobada y que ha sido implementada por la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 10220.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de ciertos pasos que hoy fueron presentados aqu\u00ed.",
            "start": 10227.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Con esa metodolog\u00eda hicimos este esfuerzo con el registro que se ten\u00eda de los cerca de 110 mil registros de desaparecidos.",
            "start": 10230.42,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Esto no acaba, vamos a continuar. Por eso estamos haciendo el llamado a la ciudadan\u00eda.",
            "start": 10241.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es el objetivo?",
            "start": 10246.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Idealmente que todos pasaran a ser personas o registros localizados.",
            "start": 10248.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos en el caso de personas ubicadas ya indicios, pero no hemos podido ubicarlos.",
            "start": 10253.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed ser\u00eda pasarlos a ubicados una vez que contemos con la prueba de vida y podamos verlos f\u00edsicamente.",
            "start": 10260.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y por supuesto, en el caso de los que no tienen identidad o s\u00ed tenemos sucur, pero no tenemos datos adicionales,",
            "start": 10268.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pues es el llamado que estamos haciendo actualmente a darnos m\u00e1s datos.",
            "start": 10276.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si se tiene m\u00e1s informaci\u00f3n sobre un posible domicilio, un posible tel\u00e9fono que nos permita contar con m\u00e1s informaci\u00f3n,",
            "start": 10280.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " precisamente para el objetivo l\u00f3gico de este registro,",
            "start": 10289.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que es tratar de hacer todo el esfuerzo del Estado mexicano para localizar estas personas.",
            "start": 10293.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY cada vez que?",
            "start": 10300.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, hemos aqu\u00ed\u2026 perd\u00f3n.",
            "start": 10303.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY cada vez que?",
            "start": 10306.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, son 39 mil.",
            "start": 10308.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, eso tambi\u00e9n es un asunto, pero aqu\u00ed en realidad lo que hemos hecho es todo un esfuerzo de ir casa por casa.",
            "start": 10309.42,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero su secretario dec\u00eda que era uno de los problemas centrales, de los aparecidos, \u00bfc\u00f3mo que es un asunto?",
            "start": 10320.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, hay que avanzar, hay que avanzar en la identificaci\u00f3n, en todo lo que tiene que ver con ADN",
            "start": 10325.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y hay muchas cosas pendientes en las cuales hay que ir avanzando.",
            "start": 10331.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O esto aqu\u00ed, con esto, o sea, los cad\u00e1veres\u2026",
            "start": 10334.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo concatenaron, vaya, o no.",
            "start": 10337.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo que hemos logrado identificar, y lo ve\u00edamos en el caso de personas localizadas,",
            "start": 10339.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " tiene que ver con aquellos que ya sea tengan indicios de vida o que tengamos alg\u00fan acta de defunci\u00f3n.",
            "start": 10344.42,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n cuando tenemos actas de defunciones los concentramos en personas localizadas,",
            "start": 10358.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " es decir, puede ser en vida o tambi\u00e9n personas fallecidas.",
            "start": 10364.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no hacemos algo, si les parece?",
            "start": 10368.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es que este tema, hablando en plata, ya lo estaban utilizando nuestros adversarios, los conservadores.",
            "start": 10377.42,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ya hab\u00eda una campa\u00f1a que tiene que ver mucho con tu pregunta y los 50 mil muertos,",
            "start": 10389.42,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " pero esto tiene que ver con desaparecidos, o sea, los otros son cuerpos que est\u00e1n\u2026",
            "start": 10400.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe identifica?",
            "start": 10410.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero son dos cosas distintas y vamos a atenderlas todas.",
            "start": 10412.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 hicimos?",
            "start": 10422.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Primero, porque si aqu\u00ed se expone esto nos ayudan mucho, familiares, \u00bfqui\u00e9n nos ayuda m\u00e1s?, la gente.",
            "start": 10424.42,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y lo que queremos es que donde est\u00e1n incompletos los datos nos ayuden.",
            "start": 10436.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe les inform\u00f3?",
            "start": 10445.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, y tambi\u00e9n el gobierno, es nuestra responsabilidad.",
            "start": 10454.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tambi\u00e9n, tambi\u00e9n.",
            "start": 10459.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, pero nosotros tenemos que buscar que haya justicia, o sea, es nuestra responsabilidad.",
            "start": 10462.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero vamos por parte.",
            "start": 10470.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buscamos esto para tener una idea por qu\u00e9 la derecha, el conservadurismo, los adversarios nuestros,",
            "start": 10473.42,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " los adversarios nuestros, primero sosten\u00edan de que nosotros est\u00e1bamos, bueno, no buscando,",
            "start": 10487.42,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " primero, que no nos importaba.",
            "start": 10503.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nunca se hab\u00eda buscado tanto a desaparecidos como ahora, ni se hab\u00edan destinado tantos",
            "start": 10506.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " recursos para eso como ahora.",
            "start": 10513.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Primero.",
            "start": 10516.42,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Segundo, como hubo cambios, as\u00ed como tomaron el poder judicial, estaba tomado el Ejecutivo",
            "start": 10518.42,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " por seudodefensores de derechos humanos, quienes traficaban con el dolor de la gente,",
            "start": 10536.42,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como seudohambientalistas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, de la sociedad civil, de las organizaciones",
            "start": 10550.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " no gubernamentales, hasta financiados por el extranjero.",
            "start": 10559.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando hacemos cambios dicen, quieren desaparecer a los no encontrados, llegaron",
            "start": 10569.42,
            "duration": 22.23999999999978
        },
        {
            "text": " incluso a decir que todos los desaparecidos se hab\u00edan registrado en nuestro gobierno.",
            "start": 10591.66,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, ya volteando perversamente las cosas, ahora resulta que hay m\u00e1s desaparecidos",
            "start": 10605.9,
            "duration": 15.280000000000655
        },
        {
            "text": " en el gobierno de nosotros que en el de Felipe Calder\u00f3n.",
            "start": 10621.7,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " Hay entrevistas de la que manejaba esto con Carmen Aristegui y declaraciones de todo el",
            "start": 10630.460000000001,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " bloque derecha en ese sentido.",
            "start": 10640.02,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Entonces, lo primero que hicimos fue, vamos, porque es una cuesti\u00f3n humanitaria, es nuestra",
            "start": 10642.58,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " responsabilidad, porque incluso hay grupos que tienen todo el inter\u00e9s por encontrar",
            "start": 10653.3,
            "duration": 19.479999999999563
        },
        {
            "text": " familiares que tienen todo nuestro respeto y nuestra admiraci\u00f3n muy humana, pero hay",
            "start": 10673.26,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " otros que ya han hecho un modo operand\u00ed, en este caso y en otros, de la llamada sociedad",
            "start": 10684.94,
            "duration": 14.040000000000873
        },
        {
            "text": " civil, de las llamadas organizaciones no gubernamentales, pero adem\u00e1s vinculados",
            "start": 10698.98,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " completamente al conservadurismo, a organizaciones de derechos humanos que est\u00e1n abiertamente",
            "start": 10709.34,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " en contra de nosotros.",
            "start": 10720.9,
            "duration": 2.959999999999127
        },
        {
            "text": " Cuando nosotros no mandamos a reprimir a nadie, a desaparecer a nadie, no torturamos, no",
            "start": 10723.859999999999,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " permitimos masacres y, sin embargo, ellos que se prestaron a la simulaci\u00f3n en los momentos",
            "start": 10735.699999999999,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " de autoritarismo y de represi\u00f3n, ahora se convierten en los paladines en los que nos",
            "start": 10750.34,
            "duration": 10.800000000001091
        },
        {
            "text": " quieren sentar en el banquillo de los acusados.",
            "start": 10761.140000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso esto, entre otras cosas, vamos todos al gobierno.",
            "start": 10767.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 nos van a decir a nosotros si venimos de la lucha social?",
            "start": 10776.14,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Que venimos de defender los derechos humanos.",
            "start": 10783.06,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Lo puedo probar, todav\u00eda ni exist\u00eda la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos, yo ya estaba defendiendo",
            "start": 10787.22,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " a desaparecidos.",
            "start": 10793.98,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " No vengo de la academia, no soy te\u00f3rico, vengo de luchar con la gente y tengo convicciones",
            "start": 10798.46,
            "duration": 10.040000000000873
        },
        {
            "text": " y tengo principios, no soy un simulador.",
            "start": 10808.5,
            "duration": 4.43999999999869
        },
        {
            "text": " Entonces, optamos por esto.",
            "start": 10812.939999999999,
            "duration": 5.880000000001019
        },
        {
            "text": " Esta es una parte.",
            "start": 10818.82,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Cada mes o cada dos meses vamos a estar informando, porque si no informamos, desinforman, aunque",
            "start": 10822.46,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " parezca una obviedad, se dedican a eso.",
            "start": 10840.22,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, es importante que la gente tenga toda la informaci\u00f3n y las madres, buscadoras",
            "start": 10847.22,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " y los familiares de las v\u00edctimas.",
            "start": 10860.3,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto es una cosa.",
            "start": 10863.699999999999,
            "duration": 1.7200000000011642
        },
        {
            "text": " Entonces, t\u00fa dices, \u00bfy los 50 mil fallecidos o cuerpos no identificados?",
            "start": 10865.42,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " Ese es otro asunto que estamos atendiendo tambi\u00e9n.",
            "start": 10877.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es otro proceso de busca.",
            "start": 10884.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es otro proceso de busca, pero vamos a informarlo aqu\u00ed tambi\u00e9n, porque hemos avanzado tambi\u00e9n",
            "start": 10885.3,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " en ese sentido.",
            "start": 10891.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, son cosas distintas.",
            "start": 10893.98,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es\u2026 a ver, no borramos a nadie, incluso los 16 mil que ya est\u00e1n identificados,",
            "start": 10896.539999999999,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " no se van a borrar.",
            "start": 10910.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSabemos a las personas organizadas en la comunidad de M\u00e9xico?",
            "start": 10911.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 10918.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntas corresponden a los ayuntamientos voluntarios?",
            "start": 10919.939999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Todos, todos, todos.",
            "start": 10922.939999999999,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Y lo vamos a subir tambi\u00e9n a las redes, porque adem\u00e1s nos importa mucho que nos ayuden",
            "start": 10924.339999999998,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " a complementar los datos.",
            "start": 10933.939999999999,
            "duration": 2.5600000000013097
        },
        {
            "text": " \u00bfIncluyen las 32 unidades del pa\u00eds?",
            "start": 10936.5,
            "duration": 3.5199999999986176
        },
        {
            "text": " Todas, todas.",
            "start": 10940.019999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me reun\u00ed con todos los gobernadores, me reun\u00ed con todos los gobernadores, participaron",
            "start": 10941.019999999999,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " todos los servidores de la naci\u00f3n, se fue casa por casa, pero todav\u00eda no terminamos.",
            "start": 10948.62,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " Porque, por ejemplo, estos 17 mil 843, s\u00ed, hay indicios, pero no tenemos com\u00fan el caso",
            "start": 10956.34,
            "duration": 20.719999999999345
        },
        {
            "text": " de los 16 mil, en donde hay entrevista, hay acta levantada, prueba de vida.",
            "start": 10977.14,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfEl posterior se est\u00e1 pensando en una prueba de caso m\u00e1s t\u00f3pica de la ley de por ejemplo?",
            "start": 10986.74,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 10993.539999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa ley de por ejemplo?",
            "start": 10994.539999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, no vamos a terminar.",
            "start": 10996.539999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, hasta el final vamos a ir avanzando y viendo, porque todav\u00eda sigue la b\u00fasqueda",
            "start": 10999.02,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " y la vamos a continuar.",
            "start": 11007.220000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa vamos a continuar?",
            "start": 11008.220000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe va a actualizar o se va a ir actualizando?",
            "start": 11011.220000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque diariamente, o sea, se est\u00e1 actualizando, porque diariamente hay registros.",
            "start": 11015.220000000001,
            "duration": 8.959999999999127
        },
        {
            "text": " Y lo que tenemos que buscar, es que tambi\u00e9n se cuide m\u00e1s lo de la informaci\u00f3n para que",
            "start": 11024.82,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " no tengamos esto de los\u2026 que no est\u00e1n los registros.",
            "start": 11036.06,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " Esa cifra 2636, el estatus ser\u00eda desaparecido y luego empezando un poco la \u00faltima, la de",
            "start": 11044.54,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " 12 mil, dice confirmaci\u00f3n de desapariciones, \u00bfse refiere a las de su sexenio en general?",
            "start": 11055.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es en general, es de todos.",
            "start": 11062.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el resto?",
            "start": 11065.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n todos, todos, todos, todos.",
            "start": 11066.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y se va a presentar por a\u00f1os tambi\u00e9n.",
            "start": 11069.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl estatus ser\u00eda alrededor de 80 mil desaparecidos, desaparecidas, perd\u00f3n, desaparecidas?",
            "start": 11073.220000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la nueva cifra?",
            "start": 11079.220000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, no, no, no, no, no metamos a eso, lo que pasa que ah\u00ed con Carmen Aristegui",
            "start": 11082.220000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " llegaron a decir que hab\u00edan 126 mil desaparecidos.",
            "start": 11090.220000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya como estamos viendo, no es as\u00ed.",
            "start": 11097.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY si tambi\u00e9n hay otras personas desaparecidas?",
            "start": 11103.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda no terminamos, todav\u00eda no terminamos, no, no, no, porque vamos, esto mismo lo tenemos",
            "start": 11110.9,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " que poner por estado.",
            "start": 11118.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY saben tambi\u00e9n que quisimos hacerlo ahora?",
            "start": 11119.22,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y lo cuidamos, lo cuidamos, porque son como buitres, de veras, o sea, traen un enojo",
            "start": 11127.22,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " enfermizo.",
            "start": 11147.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, si ponemos un estado donde hay m\u00e1s, inmediatamente se va sobre eso.",
            "start": 11149.38,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " O como la pregunta del compa\u00f1ero, \u00bfcu\u00e1nto dijiste 50 mil?, d\u00e9janos ver si son 50 mil.",
            "start": 11160.38,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por eso, pero me avientas una as\u00ed, o sea, esp\u00e9rate.",
            "start": 11171.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No, por eso, pero no queremos contestarte ahora, porque ser\u00eda una improvisaci\u00f3n.",
            "start": 11178.46,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir con esto y tambi\u00e9n vamos a dar a conocer lo otro.",
            "start": 11189.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La visita de los expertos en iniciativa de su gobierno se invit\u00f3 al Comit\u00e9 de Desaparici\u00f3n",
            "start": 11194.539999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Forzada en la UNA, distrajo, vino a la visita del experto, \u00bfesa colaboraci\u00f3n seguir\u00e1?",
            "start": 11199.539999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, todas.",
            "start": 11204.539999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe informar\u00e1 al Comit\u00e9 de Desaparici\u00f3n Forzada o c\u00f3mo va a estar?",
            "start": 11205.539999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya se est\u00e1 informando y hay una relaci\u00f3n, pero tenemos de parte de estas organizaciones",
            "start": 11209.539999999999,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " mucha oposici\u00f3n.",
            "start": 11220.539999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, nombramos a Guadalupe, a Tere Lupe, que es una mujer de convicciones, de",
            "start": 11221.62,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " principios, honesta.",
            "start": 11232.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no explicas qui\u00e9n eres t\u00fa, de d\u00f3nde vienes, de tu lucha social?",
            "start": 11234.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY saben qu\u00e9?",
            "start": 11240.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La vetaron, la vetaron.",
            "start": 11241.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque ten\u00edan secuestrada esta comisi\u00f3n como otras, tenemos que andar ah\u00ed limpiando,",
            "start": 11246.7,
            "duration": 23.280000000000655
        },
        {
            "text": " pero no s\u00f3lo es esto.",
            "start": 11269.980000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo recuerdo que hab\u00eda una subsecretaria de Econom\u00eda que creo que la puso Graciela, de",
            "start": 11272.34,
            "duration": 19.479999999999563
        },
        {
            "text": " subsecretaria de Econom\u00eda, y luego entr\u00f3 de secretaria de Econom\u00eda Tatiana y la dej\u00f3.",
            "start": 11291.82,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfDiv\u00edn?",
            "start": 11298.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDiv\u00edn?",
            "start": 11299.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed.",
            "start": 11300.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s.",
            "start": 11301.3,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " De repente entra de secretaria de Econom\u00eda Raquel y me dice a m\u00ed, Raquel, yo quiero",
            "start": 11306.939999999999,
            "duration": 12.06000000000131
        },
        {
            "text": " tener una subsecretaria o subsecretaria, quiero cambiar.",
            "start": 11319.0,
            "duration": 5.739999999999782
        },
        {
            "text": " Ha estado con nosotros mucho tiempo y se ha portado muy bien, esa era mi impresi\u00f3n.",
            "start": 11324.74,
            "duration": 16.959999999999127
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no le dices para no mandarla a su casa?",
            "start": 11341.7,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Yo voy a decir una cosa, porque no soy mi ley, pues s\u00ed lo voy a decir, y ojal\u00e1 y sirva,",
            "start": 11349.94,
            "duration": 14.719999999999345
        },
        {
            "text": " porque se quedan callados.",
            "start": 11364.66,
            "duration": 2.400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, y se va a\u2026 ofrece otras, como crearon tantos aparatos burocr\u00e1ticos, no saben cu\u00e1ntos",
            "start": 11367.06,
            "duration": 22.040000000000873
        },
        {
            "text": " No alcanzo y no los n\u00famero, porque como no hacen mucho nos ahorramos el dinero. Me refiero",
            "start": 11390.1,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " a los de arriba, a los de abajo no se toca a ninguno.",
            "start": 11406.42,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y ofr\u00e9cele algo, que adem\u00e1s nos ayude en otras cosas. No, no acept\u00f3, se fue. Pero",
            "start": 11412.34,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " a la semana una marcha de los de Claudia que es Gonz\u00e1lez y que ah\u00ed viene la se\u00f1ora en",
            "start": 11421.78,
            "duration": 12.199999999998909
        },
        {
            "text": " la marcha.",
            "start": 11433.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De l\u00ednea no se toca.",
            "start": 11434.98,
            "duration": 5.720000000001164
        },
        {
            "text": " A la semana.",
            "start": 11440.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY la verdad?",
            "start": 11441.7,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " No tiene caso, pero lo que quiero decirles es que nos hemos pasado bastante tiempo viendo",
            "start": 11443.740000000002,
            "duration": 11.279999999998836
        },
        {
            "text": " gente que no est\u00e1 de acuerdo con nuestro proyecto y un acto de deshonestidad se queda,",
            "start": 11455.02,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " porque si uno no est\u00e1 de acuerdo, s\u00f3lo que tiene mucha necesidad, pero no es el caso.",
            "start": 11469.54,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que andar limpiando porque estaban metidos, no pobre, nuestro pro ser",
            "start": 11475.62,
            "duration": 21.31999999999971
        },
        {
            "text": " Madero. Imag\u00ednense, 34 a\u00f1os de dictadura porfirista, llega \u00e9l, c\u00f3mo desmontar esa",
            "start": 11497.34,
            "duration": 16.040000000000873
        },
        {
            "text": " estructura, esa manera de pensar, que es un poco lo que nos pasa tambi\u00e9n ahora.",
            "start": 11513.380000000001,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " Son 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal, lavaron el cerebro de muchos.",
            "start": 11522.7,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " \u00bfLes funcion\u00f3?, \u00bfpor qu\u00e9 no pones la carta, ahorita que termine Teri Lupe, del",
            "start": 11532.26,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " departamento del jefe del Departamento de Estado, Devor Wilson, cuando hablaba de c\u00f3mo",
            "start": 11550.94,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " dominar M\u00e9xico?",
            "start": 11559.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 11560.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?, pero mientras explica, mientras busca la carta, \u00bfpor qu\u00e9 no te aceptan?, \u00bfde d\u00f3nde",
            "start": 11561.3,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " vienes?",
            "start": 11572.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos y todas, presidente.",
            "start": 11575.98,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 fundaci\u00f3n, de la de Claudio Gonz\u00e1lez?",
            "start": 11578.539999999999,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " No tengo esas cartas credenciales. Buenos d\u00edas, soy Teresa Guadalupe Reyes Ag\u00fan, soy",
            "start": 11583.380000000001,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " servidora p\u00fablica. Mi antecedente fundamental es que tengo casi 41 a\u00f1os en la lucha social",
            "start": 11592.54,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " y popular en este pa\u00eds, que es mi pa\u00eds y junto a mi pueblo. He estado en el movimiento",
            "start": 11605.3,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " urbano, he estado en luchas por defensa de los derechos humanos, en defensa del agua,",
            "start": 11612.939999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en defensa de la tierra, en defensa de los desaparecidos, de los perseguidos, he estado",
            "start": 11618.939999999999,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " movimientos en continentales por los excluidos, por los olvidados y he estado en las principales",
            "start": 11625.62,
            "duration": 11.719999999999345
        },
        {
            "text": " luchas de mi pueblo en estos 40 a\u00f1os aproximadamente.",
            "start": 11637.34,
            "duration": 5.400000000001455
        },
        {
            "text": " En t\u00e9rminos acad\u00e9micos tengo una licenciatura honrosamente en la UNAM y una maestr\u00eda en",
            "start": 11642.740000000002,
            "duration": 7.119999999998981
        },
        {
            "text": " derechos humanos en la UACM y estoy terminando el doctorado.",
            "start": 11650.26,
            "duration": 4.880000000001019
        },
        {
            "text": " Y sobre todo he estado en el servicio p\u00fablico alrededor de 12 a\u00f1os, un poco m\u00e1s. He estado",
            "start": 11655.140000000001,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " trabajando tambi\u00e9n en una temporada, tres a\u00f1os trabaj\u00e9 como diputada federal y he",
            "start": 11668.54,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " estado en las luchas sociales, pol\u00edticas de mi pa\u00eds.",
            "start": 11678.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y ha sido el tema de los derechos humanos, la defensa de los derechos humanos, la reivindicaci\u00f3n",
            "start": 11682.82,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " de los derechos humanos, una de las grandes tareas que he decidido tomar como persona,",
            "start": 11690.62,
            "duration": 8.599999999998545
        },
        {
            "text": " como ser humano.",
            "start": 11700.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en este caso, efectivamente desde el 20 de octubre estoy como comisionada nacional",
            "start": 11701.099999999999,
            "duration": 9.1200000000008
        },
        {
            "text": " de b\u00fasqueda y aprovecho nada m\u00e1s para comentar lo que se present\u00f3 el d\u00eda de hoy fue el",
            "start": 11710.22,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " gran esfuerzo interinstitucional dirigido desde el gobierno de M\u00e9xico para buscar a",
            "start": 11717.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " miles de seres humanos que se encuentran desaparecidos.",
            "start": 11724.9,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y ha sido un esfuerzo que efectivamente retoma la experiencia de la Ciudad de M\u00e9xico que",
            "start": 11729.66,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " es anterior, desde el a\u00f1o pasado y se organiz\u00f3 una gran b\u00fasqueda generalizada. Las b\u00fasquedas",
            "start": 11736.34,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " generalizadas en vida no son el \u00fanico m\u00e9todo de b\u00fasqueda, pero s\u00ed ha sido muy importante",
            "start": 11747.34,
            "duration": 6.43999999999869
        },
        {
            "text": " lo que se desarroll\u00f3 desde el gobierno de M\u00e9xico y los logros.",
            "start": 11753.86,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Miles de personas encontradas, miles de personas encontradas. \u00bfHa valido la pena?",
            "start": 11758.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por supuesto que ha valido la pena. \u00bfEs el \u00fanico m\u00e9todo de b\u00fasqueda?",
            "start": 11765.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No. Quiero informarles que efectivamente estamos con otros m\u00e9todos de b\u00fasqueda, b\u00fasqueda",
            "start": 11769.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sin vida y con mecanismos de tipo forense que se est\u00e1n trabajando, se ha estado trabajando",
            "start": 11777.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y se ha estado haciendo contacto, cercan\u00eda, trabajo colectivo con familiares, colectivos,",
            "start": 11784.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " plataformas, algunos organismos internacionales y obviamente en un trabajo muy interinstitucional",
            "start": 11792.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " encabezado por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, que es la cabeza del sector.",
            "start": 11799.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En su momento, se\u00f1or presidente, si nos permite, quiero que nada m\u00e1s informar que se est\u00e1",
            "start": 11804.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " haciendo una revisi\u00f3n efectivamente del registro. El registro nacional de personas desaparecidas",
            "start": 11811.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " trae informaci\u00f3n desde 1962.",
            "start": 11817.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El registro es un instrumento acumulado que tiene como por lo menos tres grandes \u00e1reas.",
            "start": 11820.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por un lado es el fruto de la lucha de personas, familias en busca de sus seres amados.",
            "start": 11827.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pero tenemos que recordar que en los a\u00f1os 60, 70, la guerra sucia, la represi\u00f3n, la",
            "start": 11833.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " desaparici\u00f3n forzada, que es la represi\u00f3n del Estado, dicho m\u00e1s colombiano, que es",
            "start": 11840.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la represi\u00f3n del Estado, dicho m\u00e1s coloquialmente.",
            "start": 11846.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " All\u00ed vienen los registros tambi\u00e9n de luchadores sociales como Eureka, la lucha de las personas.",
            "start": 11853.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando tambi\u00e9n por encontrar a las personas desaparecidas en la \u00e9poca de",
            "start": 11861.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la guerra sucia. Se est\u00e1 trabajando con un equipo y se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n, es tambi\u00e9n",
            "start": 11866.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el registro un documento hist\u00f3rico de investigaci\u00f3n, se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n para",
            "start": 11873.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " conocer las caracter\u00edsticas m\u00e1s locales, m\u00e1s estatales y m\u00e1s bien de segmentos de",
            "start": 11878.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " tiempos, como lo hemos estado trabajando.",
            "start": 11884.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tenemos el apoyo invaluable de un equipo de especialistas de Conacyt.",
            "start": 11887.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo y el m\u00e1s importante, como ya lo dijo la se\u00f1ora secretaria, el registro",
            "start": 11894.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es un instrumento, es un instrumento para buscar. Y en ese sentido se ha estado buscando,",
            "start": 11901.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " se ha estado buscando con toda la fuerza del Estado, con todas las instituciones, secretarias",
            "start": 11907.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de Estado, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, con gobernadores, con muchas, muchas instituciones",
            "start": 11913.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " para encontrar estas miles de personas, lo cual es creo que un logro muy, muy importante.",
            "start": 11922.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y a todos ustedes lo que m\u00e1s les pedimos es que nos ayuden a difundir, que todas las",
            "start": 11933.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " personas que lo requieran, que tengan personas desaparecidas, que tengan m\u00e1s elementos,",
            "start": 11941.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s indicios, m\u00e1s informaci\u00f3n, se acerquen por Locatel, se acerquen por La Liga para",
            "start": 11947.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que nos den m\u00e1s informaci\u00f3n y podamos buscar a las personas desaparecidas, porque para",
            "start": 11956.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de M\u00e9xico los y las desaparecidas son nuestros desaparecidos.",
            "start": 11962.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 11968.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero \u00bfno dijiste que te impugnaron?",
            "start": 11969.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Me impugnaron porque el argumento al parecer es\u2026 Dijeron varias cosas, una que no era experto",
            "start": 11976.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " en desapariciones, no hay una categor\u00eda de expertis en desapariciones, hay categor\u00edas",
            "start": 11988.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de expertis en el bloque generalizado de los derechos humanos. Y en ese s\u00ed tengo experiencia",
            "start": 11994.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y s\u00ed tengo capacidad y tengo vocaci\u00f3n.",
            "start": 12002.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y la otra es que s\u00ed he estado muy cercana a la izquierda, al se\u00f1or presidente, a las",
            "start": 12007.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " luchas de mi pueblo.",
            "start": 12016.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, efectivamente s\u00ed.",
            "start": 12017.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAlgunos grupos, algunos colectivos, algunas personas que al parecer ten\u00edan m\u00e1s cercan\u00eda",
            "start": 12022.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " con otras posiciones?",
            "start": 12034.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl Pro que impugn\u00f3?",
            "start": 12037.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9.",
            "start": 12040.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl Pro?",
            "start": 12042.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No tengo el dato espec\u00edfico, s\u00e9 que hay algunos amparos o un amparo por lo menos.",
            "start": 12043.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 atendiendo, pero sobre todo m\u00e1s que atender el amparo de la impugnaci\u00f3n,",
            "start": 12050.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " h\u00edjole, lo que necesito es ponerme a trabajar para servirles, m\u00e1s que dedicarme a contestar",
            "start": 12057.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " el amparo.",
            "start": 12067.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo un asunto que quiero tratar con el Pro, nada m\u00e1s que m\u00e1s adelante, que tiene",
            "start": 12068.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que ver con Ayotzinapa y que tiene que ver con este senador farsante \u00c1lvares y Casas,",
            "start": 12078.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que es el que maneja a los del Pro, que ya no son los del Pro que yo conoc\u00ed, que se",
            "start": 12087.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " han ido echando a perder y que quiero que los que son aut\u00e9nticos defensores de derechos",
            "start": 12097.78,
            "duration": 12.200000000000728
        },
        {
            "text": " humanos y sobre todo que est\u00e1n en el movimiento y cabezado por jesuitas que revisen, porque",
            "start": 12109.980000000001,
            "duration": 12.959999999999127
        },
        {
            "text": " que no se ha ido a perder.",
            "start": 12123.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay un caso que nos encontramos, yo estoy ahora a cargo de la investigaci\u00f3n, pues es",
            "start": 12124.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n parte de mi profesi\u00f3n, me dedico a investigar, siempre me he dedicado a investigar,",
            "start": 12131.94,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " y ahora con lo de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes en Ayotzinapa me met\u00ed a ver todo,",
            "start": 12141.78,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " me estoy metiendo a ver todo, declaraciones de detenidos, los torturados y todo, y me",
            "start": 12151.66,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " estoy encontrando cosas raras, muy raras, porque est\u00e1 enmara\u00f1ado todo el asunto.",
            "start": 12159.619999999999,
            "duration": 8.480000000001382
        },
        {
            "text": " Se habl\u00f3 del pacto del silencio, pero hay m\u00e1s que eso, con el prop\u00f3sito de que no",
            "start": 12168.1,
            "duration": 11.199999999998909
        },
        {
            "text": " la verdad, con el prop\u00f3sito de da\u00f1ar al Estado mexicano, de socavar a instituciones.",
            "start": 12195.22,
            "duration": 21.079999999999927
        },
        {
            "text": " Es mi hip\u00f3tesis, pero lo que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n es que, como a todos les consta,",
            "start": 12216.3,
            "duration": 14.639999999999418
        },
        {
            "text": " detienen a supuestos responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y crearon la llamada verdad",
            "start": 12230.939999999999,
            "duration": 14.960000000000946
        },
        {
            "text": " hist\u00f3rica, que eso est\u00e1 descartado, todo eso fue un invento, lo de la verdad hist\u00f3rica.",
            "start": 12245.9,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " Hasta ah\u00ed est\u00e1, est\u00e1 bien, pero hay dos cosas que me llaman la atenci\u00f3n.",
            "start": 12259.22,
            "duration": 11.960000000000946
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo es que los del Pro, que son defensores de los derechos humanos, pero adem\u00e1s que",
            "start": 12271.74,
            "duration": 13.56000000000131
        },
        {
            "text": " est\u00e1n asesorando a los padres de los muchachos, no exig\u00edan o no ped\u00edan, sobre todo sus",
            "start": 12285.3,
            "duration": 14.719999999999345
        },
        {
            "text": " abogados y estas organizaciones, de que se castigara a quienes inventaron la llamada",
            "start": 12300.019999999999,
            "duration": 10.56000000000131
        },
        {
            "text": " verdad hist\u00f3rica? \u00bfPor qu\u00e9 andaba tan campante tanto tiempo el procurador? \u00bfC\u00f3mo se llama?",
            "start": 12310.58,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " Murillo Caram.",
            "start": 12328.82,
            "duration": 0.9600000000009459
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed, y lo de Tom\u00e1s Ser\u00f3n, pero si ellos, hay testimonios, se hicieron responsables",
            "start": 12332.98,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " de la investigaci\u00f3n y del resultado de la supuesta verdad hist\u00f3rica.",
            "start": 12347.9,
            "duration": 9.800000000001091
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se callaban?",
            "start": 12358.58,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " Pero lo que m\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que cuando tomamos la decisi\u00f3n,",
            "start": 12361.86,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " porque hay elementos de que son responsables y se toma la decisi\u00f3n de que se soliciten las",
            "start": 12367.7,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y se detienen a estos personajes del m\u00e1s alto nivel, incluso a militares,",
            "start": 12379.94,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " los defensores de derechos humanos, los abogados, en vez de reconocerlo,",
            "start": 12393.140000000001,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " me reclaman que se hab\u00edan hecho mal las cosas. Esa es una, pero hay otra, peor.",
            "start": 12405.86,
            "duration": 18.1200000000008
        },
        {
            "text": " Resulta que los detenidos originalmente, algunos, si no es que todos, son torturados,",
            "start": 12423.98,
            "duration": 16.8799999999992
        },
        {
            "text": " algunos, y declaran.",
            "start": 12440.86,
            "duration": 17.799999999999272
        },
        {
            "text": " Como son torturados, dicen, s\u00ed particip\u00e9, algunos, yo s\u00ed particip\u00e9 y pas\u00f3 esto y",
            "start": 12458.66,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " esto y esto y esto y declaran.",
            "start": 12471.42,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Por eso algunos no torturados, si se declararon, pero despu\u00e9s alegan o argumentan en su defensa",
            "start": 12477.66,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " de que fueron torturados. Y los mismos defensores de derechos humanos, los mismos defensores",
            "start": 12491.66,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " de derechos humanos que est\u00e1n pidiendo justicia para los j\u00f3venes, llevan a cabo la defensa",
            "start": 12511.82,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " de los torturados y logran que los torturados o no salgan libres, todos libres.",
            "start": 12526.74,
            "duration": 27.159999999999854
        },
        {
            "text": " No hay evidencias de que s\u00ed hab\u00edan participado, cuando hay pruebas de que s\u00ed participaron",
            "start": 12553.9,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y los dejan libres, pero la sentencia para dejarlos libres la hacen asesores de derechos",
            "start": 12564.9,
            "duration": 9.040000000000873
        },
        {
            "text": " humanos, no es una sentencia hecha por abogados, sino toda la argumentaci\u00f3n tiene que ver",
            "start": 12573.94,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " con derechos humanos, se las hacen.",
            "start": 12583.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y el juez magistrado le da al Ministerio P\u00fablico 10 d\u00edas de plazo para que presente las pruebas",
            "start": 12589.74,
            "duration": 20.799999999999272
        },
        {
            "text": " con el protocolo de Estambul de que no hab\u00edan sido torturados, porque si no las presentaba",
            "start": 12610.54,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " en 10 d\u00edas, los dejaba en libertad y los dejan en libertad.",
            "start": 12625.060000000001,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed se va entendiendo?",
            "start": 12632.14,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 12641.779999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A la liberaci\u00f3n de los que participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes.",
            "start": 12642.779999999999,
            "duration": 10.800000000001091
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed intervienen gentes del Pro.",
            "start": 12653.58,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " O sea, los del Pro celebran la libertad de los torturados.",
            "start": 12657.42,
            "duration": 17.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfVan de\u2026?",
            "start": 12674.7,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 12677.86,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Por un lado, defienden a las v\u00edctimas, pero por el otro lado participan para dar la libertad",
            "start": 12679.66,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " a los que argumentan con elementos o no de que fueron torturados y eso lleva a que los",
            "start": 12697.06,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " dejen libres.",
            "start": 12706.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 me entero de esto?",
            "start": 12708.34,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " Porque tengo las pruebas de que los que supuestamente hab\u00edan denunciado que hab\u00edan sido v\u00edctimas",
            "start": 12713.7,
            "duration": 14.619999999998981
        },
        {
            "text": " de tortura, despu\u00e9s declaran como testigos protegidos libres de que s\u00ed hab\u00edan participado.",
            "start": 12729.16,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hay gente no al doble cachucha?",
            "start": 12738.76,
            "duration": 6.199999999998909
        },
        {
            "text": " Pues es que ay\u00fadenme, por eso lo digo.",
            "start": 12744.96,
            "duration": 2.960000000000946
        },
        {
            "text": " Pero lo que quiero saber es qu\u00e9 hay en el fondo.",
            "start": 12748.52,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo dice un bolet\u00edn del Pro?",
            "start": 12756.6,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " La sentencia para liberar a los torturados es excelente, de vanguardia.",
            "start": 12769.039999999999,
            "duration": 22.80000000000109
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que damos\u2026 \u00bfsaben cu\u00e1nto salieron as\u00ed?",
            "start": 12791.84,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " M\u00e1s de 60.",
            "start": 12797.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY los municipales?",
            "start": 12799.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, esos no estaban, fundamentalmente de las bandas y algunas autoridades municipales.",
            "start": 12801.36,
            "duration": 12.359999999998763
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 informa del fiscal?",
            "start": 12813.72,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Pues es que los abogados que hicieron la gesti\u00f3n, el fiscal que estaba para atender los asuntos,",
            "start": 12816.8,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " todos vinculados a \u00c1lvarez y Casas y a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos,",
            "start": 12831.32,
            "duration": 9.039999999999054
        },
        {
            "text": " que es de la OEA.",
            "start": 12840.359999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya ven c\u00f3mo es\u2026 bueno, pero es interesant\u00edsimo.",
            "start": 12841.36,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y a m\u00ed me llamaba mucho la atenci\u00f3n de que no quer\u00edan o no quieren que se hable de manera",
            "start": 12851.68,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " directa con los padres, no lo permiten.",
            "start": 12862.08,
            "duration": 3.720000000001164
        },
        {
            "text": " \u00bfTampoco los periodistas?",
            "start": 12865.800000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, siempre quer\u00edan los suscriptores para hacer la mediaci\u00f3n.",
            "start": 12869.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, algunos s\u00ed, claro, estoy seguro que Carmen Garisegui tiene todas las entrevistas",
            "start": 12874.24,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " y otras.",
            "start": 12887.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el que le ha dado la mano a los padres la mantiene en comunicaci\u00f3n con los padres?",
            "start": 12888.32,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Porque incluso ellos mismos hab\u00edan dicho que el v\u00ednculo de comunicaci\u00f3n con su gobierno",
            "start": 12894.039999999999,
            "duration": 4.1200000000008
        },
        {
            "text": " era Alejandro Encinas, despu\u00e9s de la salida de Encinas ha mantenido\u2026",
            "start": 12898.52,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Ah, \u00bfc\u00f3mo no?",
            "start": 12902.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana el nuevo subsecretario Arturo Medina tiene una reuni\u00f3n con ellos y le ped\u00ed a Arturo",
            "start": 12903.0,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " que les explicara todo esto a los padres.",
            "start": 12914.08,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfNinguno de los padres est\u00e1 entre los asesores?",
            "start": 12917.4,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " No, no me quiero meter a ese tipo de cosas, lo que quiero es que los padres sepan, porque",
            "start": 12920.72,
            "duration": 5.56000000000131
        },
        {
            "text": " los padres no saben esto que les estoy diciendo.",
            "start": 12926.400000000001,
            "duration": 2.719999999999345
        },
        {
            "text": " Los padres no saben que la sentencia que dej\u00f3 libres a quienes participaron, porque",
            "start": 12929.12,
            "duration": 14.639999999999418
        },
        {
            "text": " eso s\u00ed lo puedo probar, en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes, al menos algunos de los que",
            "start": 12943.76,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " participaron.",
            "start": 12951.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tuvo que ver con un trabajo jur\u00eddico que hicieron defensores de derechos humanos que",
            "start": 12954.6,
            "duration": 17.88000000000102
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n supuestamente los est\u00e1n asesorando a ellos.",
            "start": 12972.480000000001,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfSe ve al centro de trabajo como molestia?",
            "start": 12978.880000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 raz\u00f3n y por eso me gustar\u00eda tambi\u00e9n y por eso",
            "start": 12983.32,
            "duration": 5.43999999999869
        },
        {
            "text": " lo estoy planteando, porque el que estuvo en ese entonces es ahora director de la Universidad",
            "start": 12988.759999999998,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " de Puebla, de la Ibero de Puebla.",
            "start": 12998.96,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " Patr\u00f3n, y s\u00ed me gustar\u00eda escuchar su opini\u00f3n sobre eso, sobre este tema, \u00bfqu\u00e9 papel jugaron",
            "start": 13004.76,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " ellos en la defensa de los detenidos argumentando de que hab\u00edan sido torturados para liberarlos?",
            "start": 13016.36,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 13029.720000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY si sab\u00edan que al quedar libres se les estaba dando libertad a quienes hab\u00edan participado",
            "start": 13030.720000000001,
            "duration": 18.43999999999869
        },
        {
            "text": " en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes?",
            "start": 13049.16,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Eso me gustar\u00eda que me lo contestaran.",
            "start": 13052.36,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va la investigaci\u00f3n contra el fiscal?",
            "start": 13054.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEspecial contra el fiscal con trauma?",
            "start": 13058.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no queremos meter investigaciones porque se van a convertir en v\u00edctimas y que ya los",
            "start": 13061.52,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " estamos persiguiendo.",
            "start": 13078.28,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, para nada. Lo que queremos es conocer la verdad, porque lo que est\u00e1",
            "start": 13079.52,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " de por medio es encontrar a los j\u00f3venes y es un compromiso que hice con los padres",
            "start": 13092.92,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s a todos nos conviene, es un asunto de inter\u00e9s nacional.",
            "start": 13099.16,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " Yo me encuentro estas cosas, c\u00f3mo por un lado se defiende o se busca que se castigue",
            "start": 13108.44,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " a los responsables y por el otro lado se promueve la libertad de los responsables con el argumento",
            "start": 13122.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que fueron torturados y se les libera.",
            "start": 13135.56,
            "duration": 2.8800000000010186
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s, un estudio del protocolo de Estambul de acuerdo a los especialistas lleva un mes",
            "start": 13138.44,
            "duration": 18.11999999999898
        },
        {
            "text": " porque se requieren estudios m\u00e9dicos, psicol\u00f3gicos y cosas y tr\u00e1mites.",
            "start": 13156.56,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pues resulta que el juez pone como plazo 10 d\u00edas y a los 10 d\u00edas para afuera todos,",
            "start": 13161.24,
            "duration": 23.079999999999927
        },
        {
            "text": " 14 y luego como 40, 50. Bueno, ya nos pasamos, ahora s\u00ed, pero est\u00e1 interesante, porque",
            "start": 13184.32,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " si no, no tiene caso lo de las\u2026 \u00bfQueda pendiente lo de la carta?",
            "start": 13192.8,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 13201.279999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nos vemos entonces.",
            "start": 13202.279999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA qu\u00e9 hora de la mixta?",
            "start": 13203.279999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, al mediod\u00eda, porque yo salgo al Campeche antes de irme al Campeche.",
            "start": 13209.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Un comunicado.",
            "start": 13216.24,
            "duration": 6.320000000001528
        }
    ],
    "transcription_text": "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 en\u7576aci\u00f3n a descuestos la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con Del fantastico Buenos d\u00edas. Hay fr\u00edo. \u00c1nimo. El d\u00eda de hoy, jueves, vamos a informarles sobre tres asuntos importantes. En primer lugar, c\u00f3mo vamos en el internet para todos. Es un compromiso que hicimos y vamos avanzando. No ha sido un asunto f\u00e1cil porque la tecnolog\u00eda, aunque pueda parecer extra\u00f1o, no est\u00e1 al alcance de todos. El avance tecnol\u00f3gico en todo lo que tiene que ver con comunicaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s enfocado a lo b\u00e9lico en el mundo, en eso s\u00ed hay mucho avance, pero en lo que tiene que ver con la comunicaci\u00f3n entre las personas hay un retraso. Hay pa\u00edses en donde no tienen la capacidad de comunicarse y es fibra \u00f3ptica, antenas, sat\u00e9lites, pero tampoco el desarrollo de los sat\u00e9lites ha tenido avances importantes en lo que tiene que ver con la comunicaci\u00f3n. Se da el caso que se tiene telefon\u00eda satelital, pero si est\u00e1 nublado ya no hay manera de comunicarse, hay que recurrir antenas y eso es lo que se est\u00e1 haciendo. Alguien podr\u00eda imaginar. A ver, contratamos un sat\u00e9lite que ba\u00f1e, que encienda todo nuestro territorio y que as\u00ed tengamos comunicaci\u00f3n, porque la comunicaci\u00f3n es en s\u00ed misma una revoluci\u00f3n, es un avance important\u00edsimo. \u00bfC\u00f3mo es posible que no tengamos se\u00f1al de internet o de telefon\u00eda celular en algunos lugares? No hay forma de hablar por tel\u00e9fono. Y desde luego esto se complicaba m\u00e1s porque no era rentable para las empresas dar servicio en las comunidades apartadas. \u00bfD\u00f3nde se tiene internet? Pues en las ciudades, en los pueblos no, a veces ni en las cabeceras municipales, o solo en la cabecera, pero sale uno de la cabecera municipal y ya no hay se\u00f1al. Incluso hay cabeceras municipales donde no se puede hablar por tel\u00e9fono, por celular. Entonces, hemos estado haciendo un esfuerzo de a\u00f1os invirtiendo, avanzando en este prop\u00f3sito de garantizar el internet para todos y ya vamos avanzando. Sin embargo, aunque ya se tiene la infraestructura, van a ver ahora cu\u00e1ntas antenas se tienen en todo el pa\u00eds, hasta en los pueblos m\u00e1s apartados, es importante que se sepa c\u00f3mo utilizar esa infraestructura, c\u00f3mo poder tener una tarjeta para usar el tel\u00e9fono y el internet, y eso es lo que se va a explicar. Y lo vamos a estar haciendo peri\u00f3dicamente, con frecuencia, para que todo mundo sepa c\u00f3mo puede tener posibilidad de obtener estas tarjetas y comunicaci\u00f3n, utilizar el servicio, porque se puede tener la infraestructura, ya se tiene la infraestructura, para que se puedan conectar alrededor del 94 por ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds con todos los prestadores de servicio. Sin embargo, no se puede hablar de que el 94 por ciento de la poblaci\u00f3n tenga internet, tiene la infraestructura, pero se requiere la conectividad, el que se lleve a la pr\u00e1ctica la forma de comunicarnos. Entonces, vamos a ver eso, vamos a ver tambi\u00e9n un tema muy importante que tiene que ver con derechos humanos, que es la b\u00fasqueda de personas desaparecidas. Tomamos la decisi\u00f3n hace alg\u00fan tiempo de que todo el gobierno \u00edbamos a llevar a cabo una acci\u00f3n para buscar a personas consideradas desaparecidas y hemos avanzado bastante y le queremos dar ahora la informaci\u00f3n a ustedes, a la gente que nos est\u00e1 viendo y escuchando, que conozcan el trabajo que se est\u00e1 haciendo. Y por \u00faltimo, vamos a informar sobre el salvamento arqueol\u00f3gico, que es tambi\u00e9n algo muy importante que se est\u00e1 llevando a cabo en todo el pa\u00eds, pero sobre todo en el sureste. Y luego abrimos para preguntas. Entonces, empezamos con internet. \u00bfQu\u00e9 tal? Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, buenos d\u00edas a todos. Hoy presentaremos los avances de despliegue de internet para todos. Esta gran red sin precedentes avanza y nos gustar\u00eda mucho compartirles estos avances a todos ustedes. Tambi\u00e9n vamos a exponer, como ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente, la estrategia de venta nacional de telefon\u00eda por medio de chips. Y eso ser\u00e1 todo. Vamos a empezar con un video despu\u00e9s de los avances y al final la estrategia de venta de los chips de telefon\u00eda. Adelante, por favor. Gran parte del atraso que nos dejaron los m\u00e1s de 30 a\u00f1os de gobiernos neoliberales desde el pasado fue la falta de conectividad que manten\u00eda incomunicados a los m\u00e1s pobres de nuestro pa\u00eds. Toda la inversi\u00f3n en telecomunicaciones se hab\u00eda concentrado por d\u00e9cadas en las grandes ciudades, haciendo a un lado a comunidades enteras, dej\u00e1ndolas en el olvido. La justificaci\u00f3n que se usaba es que estas personas se encontraban en comunidades inaccesibles, en regiones apartadas y marginadas. Pero ahora sabemos que en realidad no les interesaba atenderlas, ya que no representaban una ganancia econ\u00f3mica para las empresas. Pero cuando el bienestar del pueblo es lo que importa, se puede lograr. Y todas y todos pueden acceder a este derecho. Esas desigualdades e injusticias son las que el gobierno de la transformaci\u00f3n se ha comprometido a combatir para cumplir con su responsabilidad social de darle prioridad a las personas m\u00e1s pobres del pa\u00eds. En CFE Telecomunicaciones e Internet para Todos estamos instalando y fortaleciendo infraestructura que contribuir\u00e1 a robustecer el despliegue de la red de telecomunicaciones y la cobertura celular para atacar estas desigualdades. Somos conscientes de la complejidad de este trabajo, pero con el respaldo y la experiencia de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, estamos logrando reducir la brecha digital como nunca en la historia de M\u00e9xico. Todos los d\u00edas seguimos instalando torres de comunicaciones, que son las encargadas de enviar la se\u00f1al a los tel\u00e9fonos m\u00f3viles. A partir de la ubicaci\u00f3n de fibra \u00f3ptica m\u00e1s cercana, se realizan obras civiles como conductos, canalizaciones, registros, entre otros trabajos, para llevar estas conexiones de fibra \u00f3ptica a torres de telecomunicaci\u00f3n instaladas estrat\u00e9gicamente en lugares id\u00f3neos para maximizar la cobertura. De esta manera, la se\u00f1al viaja a trav\u00e9s de la fibra \u00f3ptica en las torres de transmisi\u00f3n, de ah\u00ed a torres de telecomunicaciones para despu\u00e9s ir a radio bases y, por \u00faltimo, a los dispositivos de cada persona. Si una comunidad se encuentra alejada de la red de fibra \u00f3ptica, su torre de comunicaci\u00f3n se conecta por v\u00eda satelital. Cada una de estas torres de telecomunicaci\u00f3n, a su vez, tiene una radio base que entrega los servicios de telefon\u00eda celular e Internet inal\u00e1mbrico 4.5G a la poblaci\u00f3n. Con este servicio, todos los habitantes de comunidades a lo largo y ancho del pa\u00eds pueden tener acceso a la red celular e Internet, ya que la se\u00f1al viaja por el espectro radioel\u00e9ctrico, es decir, a trav\u00e9s del aire. Nuestras torres contribuyen a tener una red con mayor alcance, ya que pueden ser utilizadas con cualquier operador m\u00f3vil, ayudando a que cada vez m\u00e1s personas cuenten con este servicio. Para el Gobierno de M\u00e9xico, el inter\u00e9s m\u00e1s alto es el de llevar bienestar a todas las personas, iniciando por las m\u00e1s pobres, que al no poder comunicarse o acceder a Internet, cre\u00edan en una gran desventaja ante el resto del pa\u00eds. Muy bien, siguiente por favor. El avance que tenemos para el d\u00eda de hoy, el mes de diciembre, es el 94.7% de cobertura poblacional. Con base a la \u00faltima vez que se present\u00f3 esta gr\u00e1fica aqu\u00ed, es un mes y llevamos un crecimiento en punto dos porcentual, que eso significa, aunque se escuche poco, mil 393 localidades m\u00e1s que contemplan 260 mil habitantes. Ahora los puntos porcentuales en este \u00faltimo tramo del despliegue cada vez son m\u00e1s dif\u00edciles, porque las localidades est\u00e1n mucho m\u00e1s apartadas. Es mucho m\u00e1s f\u00e1cil obviamente poner conectividad en las ciudades, con una antena se cubren muchas habitantes que ahora ya llegaran a las \u00faltimas localidades. Siguiente por favor. Tenemos ya 10 mil 115 torres construidas y vamos avanzando bastante bien. Va a empezar a haber pr\u00f3ximamente picos de muchos m\u00e1s torres construidas. Siguiente por favor. Los puntos de internet gratuito ahora son 87 mil 704. En el \u00faltimo mes se instalaron tres mil 117 sitios, igualmente en las localidades m\u00e1s apartadas. Ahorita veremos un mapa para ejemplificar esto. Ahora bien, en la Red Nacional de Fibra \u00d3ptica, que es la red que transporta todos los datos, tenemos ya 11 mil 996 kil\u00f3metros. En el \u00faltimo mes, tan s\u00f3lo en el \u00faltimo mes, se han construido 585 kil\u00f3metros m\u00e1s. Siguiente por favor. Y la instalaci\u00f3n de Fibra \u00d3ptica en torres de telefon\u00eda, ya tenemos seis mil 553 kil\u00f3metros. En el \u00faltimo mes se hicieron 685 kil\u00f3metros m\u00e1s. Siguiente por favor. Ahora, para detallar m\u00e1s este gran despliegue, tomamos el mapa que el se\u00f1or presidente nos present\u00f3 hace un par de semanas de los caminos rurales de Oaxaca construidos a mano y sobre ese mapa se proyectaron las torres y el despliegue que se est\u00e1 haciendo. Como se puede ver, est\u00e1 lleno el estado, los caminos\u2026 es algo muy importante mencionar que estos caminos eran de comunidades, las comunidades m\u00e1s olvidadas y como se puede ver las antenas tambi\u00e9n est\u00e1n sobre esos caminos. Los caminos que en este mapa no tienen antenas porque ya tienen cobertura de alg\u00fan otro operador. En Oaxaca solamente tenemos en operaci\u00f3n 540 antenas construidas, ya hay 120. Y por construir que ya se est\u00e1n edificando 206 m\u00e1s. Siguiente por favor. Aqu\u00ed agregamos los puntos de internet gratuito, que en realidad es otro medio de conectividad que complementa la cobertura de internet ya de telefon\u00eda y se ve como el mapa se va llenando. En este punto de puntos de internet gratuito tenemos en Oaxaca 3 mil 456 puntos. Ahora a continuaci\u00f3n cedo la palabra a Carlos Lerma, que es el director general de la empresa Altan Redes, que nos explicar\u00e1 la estrategia comercial para la venta de chips en todos los lugares del pa\u00eds. Muchas gracias. Muy buen d\u00eda a todos. que puedan bajar contenido educativo, en fin, que puedan obtener todos los beneficios que el internet otorga hoy en d\u00eda. Ahora que ya existe una amplia cobertura, uno de los grandes retos es que todos los mexicanos y mexicanas puedan tener se\u00f1al o acceso a esta red y utilizar mayores contenidos a un precio m\u00e1s econ\u00f3mico. Para eso se ha creado el programa y la marca de Internet para el Bienestar. \u00bfQu\u00e9 es Internet para el Bienestar? Es una marca de Frontel, un organismo dependiente de la Secretar\u00eda de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes que provee ya internet y telefon\u00eda para todos los mexicanos y al precio m\u00e1s bajo, sin plazos forzosos. Tambi\u00e9n se provee a trav\u00e9s de esta marca un servicio confiable y de calidad, el cual est\u00e1 siendo desplegada a trav\u00e9s de una red de telecomunicaciones con las tecnolog\u00edas m\u00e1s modernas del pa\u00eds, 4.5G, que est\u00e1 siendo desplegada, como ya se coment\u00f3, en todo el pa\u00eds. Es decir, esta tecnolog\u00eda se est\u00e1 llevando tanto a las zonas urbanas como a las zonas rurales, inclusive reemplazando tecnolog\u00eda de hace 20 a\u00f1os en t\u00e9rminos de telecomunicaciones. Con esta marca de Internet para el Bienestar, tambi\u00e9n cualquier usuario tendr\u00e1 servicio y estar\u00e1 conectado en cualquier parte de M\u00e9xico, Estados Unidos y Canad\u00e1. Tambi\u00e9n tendr\u00e1 Internet para navegar, minutos y mensajes para estar cerca de sus familiares y amigos. Este servicio de Internet para el Bienestar ser\u00e1 prestado a trav\u00e9s de distintos operadores privados de telefon\u00eda m\u00f3vil, como lo obliga y lo mandata la regulaci\u00f3n actual. Y bueno, es importante comunicarle a la gente d\u00f3nde tendr\u00e1n se\u00f1al, pr\u00e1cticamente tendr\u00e1n se\u00f1al en todo el pa\u00eds, como ya se coment\u00f3, actualmente a trav\u00e9s de la red propia y de la red con diferentes alianzas con empresas privadas. Tenemos cobertura ya en el 94.7 por ciento a trav\u00e9s de esta red, que es una asociaci\u00f3n p\u00fablica privada, donde el gobierno tiene una participaci\u00f3n importante. Ya estamos proveyendo servicios a m\u00e1s de 10 millones de usuarios en todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de m\u00e1s de 130 marcas. Tenemos presencia en m\u00e1s de 16 mil poblaciones donde nadie m\u00e1s tiene se\u00f1al. Y como se coment\u00f3, a trav\u00e9s del despide que se est\u00e1 haciendo actualmente y que concluye en 2024, se estar\u00e1n instalando alrededor de 3 mil 500 antenas adicionales por todo el pa\u00eds para llegar a una cobertura del 96.4 en 2024, lo que implicar\u00e1 que lleguemos a 11 mil poblaciones adicionales donde actualmente no tienen conectividad. Pero \u00bfc\u00f3mo podemos ser usuarios de Internet para el Bienestar? De una manera muy sencilla. Lo que tenemos que hacer es b\u00e1sicamente obtener una tarjeta SIM que ya tiene con un paquete determinado y introducirlo a su tel\u00e9fono. Con esto cualquier persona podemos tener acceso a este servicio. \u00bfY c\u00f3mo se puede adquirir? Actualmente ya lo pueden adquirir en l\u00ednea en la p\u00e1gina de internet www.internetparalbienestar.mx. Tambi\u00e9n, como lo comentaba, ya tenemos 25 operadores m\u00f3viles virtuales o distribuidores en todo el pa\u00eds con los cuales se podr\u00e1 tambi\u00e9n adquirir. Esta informaci\u00f3n la pueden tambi\u00e9n ver en la p\u00e1gina y a partir de la pr\u00f3xima semana tambi\u00e9n lo podr\u00e1n encontrar de forma f\u00edsica en m\u00e1s de 1,550 puntos de financiera del Bienestar y en correos de M\u00e9xico. Algo muy importante para todos cuando cambiamos de compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica es que podamos mantener el n\u00famero telef\u00f3nico que ya tenemos desde hace cinco, diez, quince a\u00f1os y donde nuestros familiares, donde nuestra mam\u00e1 o nuestros hijos nos hablan. Bueno, con Internet para el Bienestar tambi\u00e9n podr\u00e1n mantener su n\u00famero de una forma muy sencilla. Solamente es mandar un mensaje SMS y llenar algunos datos en la aplicaci\u00f3n y en un plazo de 24 a 48 horas ustedes mantienen el mismo n\u00famero que han mantenido por siempre. Si bien, como ya lo comentaba, M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s conectados, tambi\u00e9n es cierto que en M\u00e9xico el servicio de telefon\u00eda e Internet es de los m\u00e1s caros del continente y lo que estamos haciendo con Internet del Bienestar precisamente y con otros operadores m\u00f3viles virtuales es otorgar uno de los servicios m\u00e1s baratos de todo el continente, servicio que cualquier mexicano podr\u00e1 adquirir hasta tres veces m\u00e1s barato que cualquiera de las otras compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas. Aqu\u00ed tenemos una serie de ejemplos para todas las capacidades. La gente podr\u00e1 estar conectado hasta por 50 pesos, 65 pesos, 100 pesos, es decir, de acuerdo a su econom\u00eda y a sus necesidades. Por ejemplo, el paquete de 30 d\u00edas por 100 pesos, ustedes podr\u00e1n tener hasta 10 gigas de capacidad para utilizar. \u00bfY qu\u00e9 significa esto en t\u00e9rminos de uso? Es que cualquier mexicano, cualquier mexicana, un estudiante podr\u00e1 tener hasta 15 horas de clases virtuales solamente por 100 pesos o bien que una persona que trabaja podr\u00e1 tener 15 horas de reuniones virtuales o una persona podr\u00e1 estar comunicado con videollamadas con sus familiares en M\u00e9xico y en otros pa\u00edses hasta por 15 horas. Adicionalmente podr\u00e1 escuchar obviamente m\u00fasica, podr\u00e1 bajar contenidos en Internet, podr\u00e1 tener los servicios como los tienen en cualquier otra compa\u00f1\u00eda de mensajer\u00eda y redes sociales, adem\u00e1s del uso de Internet. Y una vez, adem\u00e1s de poder adquirir estos servicios, obviamente una vez que el peri\u00f3domo se cumple o la capacidad que se adquiri\u00f3 de un principio se agota, tambi\u00e9n estamos creando toda una infraestructura para que la gente tenga la posibilidad de recargar y poder adquirir m\u00e1s servicios. Hoy por hoy ya lo tenemos por forma digital a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de Internet, a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n y ya tenemos m\u00e1s de 400 mil puntos de recarga, b\u00e1sicamente cadenas comerciales de las m\u00e1s conocidas en M\u00e9xico y estamos trabajando para que en los primeros tres meses del pr\u00f3ximo a\u00f1o tambi\u00e9n estemos en la mayor parte de las tiendas de conveniencia y algunas otras cadenas de autoservicio. B\u00e1sicamente creo que esto es lo m\u00e1s relevante y creemos que se pueda accesar de una manera muy f\u00e1cil y r\u00e1pida. De cualquier forma hemos creado varios puntos de informaci\u00f3n, ustedes pueden obtener m\u00e1s informaci\u00f3n de los puntos de adquisici\u00f3n, de recarga y de c\u00f3mo se usa el servicio en la p\u00e1gina de Internet que est\u00e1 mostrada en la pantalla, tambi\u00e9n hemos creado puntos de contacto y con todo esto con el objetivo de que los mexicanos estemos m\u00e1s conectados e informados a un precio mucho m\u00e1s barato. Por \u00faltimo, quisiera compartir con todos ustedes, si me lo permiten, un video con algunos testimonios de mexicanos y mexicanas que ya est\u00e1n facilitando Internet del Bienestar y que ya est\u00e1n siendo beneficiarios de todos estos programas. Internet para el Bienestar es una marca de Promtel que tiene el objetivo de brindar Internet y telefon\u00eda a todos los mexicanos a trav\u00e9s de la red de Altan que brinda se\u00f1al en todo el pa\u00eds al mejor precio. Es respaldada por Altan Redes en alianza con CFE, quien brinda cobertura a m\u00e1s del 94.7% de la poblaci\u00f3n en territorio mexicano. Conecta a m\u00e1s de 10 millones de mexicanos a trav\u00e9s de una red segura que est\u00e1 creciendo para llegar a m\u00e1s rincones de M\u00e9xico. Internet para el Bienestar ya est\u00e1 disponible en todo M\u00e9xico, incluso en lugares donde ning\u00fan otro ha llegado. Con Internet para el Bienestar podr\u00e1s estar en contacto con tus familiares y amigos, sin importar si se encuentran en M\u00e9xico, Estados Unidos o Canad\u00e1. Yo soy estudiante y pues a veces es necesario estar conectada, estar haciendo tareas mientras me traslado a alg\u00fan otro lado. Entonces, el Internet del Bienestar me permite poder terminar mis tareas o mis cosas escolares. Internet para el Bienestar me permite estar comunicado con mi familia que vive en otros estados y en Estados Unidos podemos hacer llamadas y videollamadas. Para m\u00ed cambi\u00f3 mucho porque ya est\u00e1bamos m\u00e1s comunicados. El compromiso de Internet para el Bienestar se alinea con el crucial objetivo de inclusi\u00f3n digital, reconocido como fundamental en las pol\u00edticas de desarrollo social. Lo que podemos realizar con los paquetes de bienestar es estar m\u00e1s tiempo conectado por menos dinero. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas y todos. Sobre el tema de la b\u00fasqueda de personas reportadas como desaparecidas, queremos exponer lo siguiente. Adelante. Partimos del principio de que las comisiones de b\u00fasqueda se crearon para buscar personas, no para acumular listados. En ese sentido, en consecuencia, en la Ciudad de M\u00e9xico desarrollamos una metodolog\u00eda de b\u00fasqueda que le llamamos metodolog\u00eda de b\u00fasqueda generalizada. Ah\u00ed incorporamos a un conjunto amplio de instituciones de la ciudad para la b\u00fasqueda de personas reportadas como desaparecidas. Adelante. Esta metodolog\u00eda tiene b\u00e1sicamente cuatro pasos. El primero es integrar las bases de datos de las personas reportadas como desaparecidas. El paso dos es contrastar los registros de personas reportadas como desaparecidas con una serie de bases de datos administrativas. El paso tres es que con la informaci\u00f3n obtenida se organizan jornadas de b\u00fasqueda individualizada. Y el paso cuatro es formalizar las localizaciones que se hayan dado de personas que fueron encontradas. Adelante. As\u00ed, tenemos un conjunto de registros a partir de las instituciones que reciben reportes o denuncias y elaboramos una base de datos \u00fanica. Adelante. Y luego, esta base, y esta es una parte muy importante, la confrontamos, la cruzamos con una serie de registros, por ejemplo, los registros del registro civil, matrimonios, defunciones y otra serie de registros. Tambi\u00e9n la cruzamos con los listados y padrones de los programas sociales. Por ejemplo, todo el listado de quienes se vacunaron contra el COVID, las becas, subsidios y tambi\u00e9n la cruzamos con los listados de tr\u00e1mites y servicios, licencias, pago de impuestos, etc\u00e9tera. Y de igual manera se est\u00e1 haciendo el cruce con datos que tienen empresas y bancos. \u00bfQu\u00e9 encontramos? Esto es fundamental. Encontramos indicios de vida posteriores a la fecha de ausencia de la persona, es decir, que si una persona fue reportada como desaparecida en el mes de diciembre del 2021, encontramos que hizo actos jur\u00eddicos o tr\u00e1mites en 2022. Esto es fundamental y a esto le llamamos indicios de vida posteriores a la fecha de ausencia. Tambi\u00e9n encontramos direcciones, tel\u00e9fonos, correos electr\u00f3nicos de las personas reportadas como desaparecidas. Adelante. Con esa informaci\u00f3n nos fuimos a realizar una tarea en campo. Organizamos, entonces, casi 30 mil visitas domiciliarias, hicimos 44 mil llamadas telef\u00f3nicas enviamos dos mil 300 mensajes SMS y realizamos m\u00e1s de mil 400 citas para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en agencias del Ministerio P\u00fablico. Tambi\u00e9n encontramos datos for\u00e1neos, entonces realizamos 54 visitas en otros lugares fuera de la Ciudad de M\u00e9xico e hicimos 166 llamadas a n\u00fameros de personas que se encuentran en otros lugares, es decir, realizamos 78 mil 159 acciones de b\u00fasqueda en el entendido de que lo m\u00e1s importante de toda esta informaci\u00f3n es aprovecharla para buscar, encontrar, localizar, ubicar personas. Adelante, por favor. Como fue nuestro despliegue territorial, organizamos 500 c\u00e9lulas de b\u00fasqueda con servidores de la naci\u00f3n, compa\u00f1eros de participaci\u00f3n ciudadana y elementos de la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana. Adem\u00e1s, cuatro c\u00e9lulas for\u00e1neas, porque si ten\u00edamos datos de una persona fuera de la ciudad, fuimos a buscarla fuera de la ciudad. En la b\u00fasqueda telef\u00f3nica un equipo de 50 personas, en la b\u00fasqueda telef\u00f3nica de menores de edad, un equipo distinto de 60 elementos, pero ah\u00ed de polic\u00eda de investigaci\u00f3n, de la fiscal\u00eda, y tambi\u00e9n un equipo para organizar y procesar la informaci\u00f3n. Adelante. As\u00ed, capacitamos a todos los servidores p\u00fablicos con una perspectiva de derechos humanos para hacer todas estas visitas y llamadas. Adelante. Y aqu\u00ed hay, digamos, unos ejemplos de c\u00f3mo caminamos. Cumplimos con los est\u00e1ndares normativos y as\u00ed, por ejemplo, los elementos del gobierno interact\u00faan directamente con las personas reportadas como desaparecidas, se saca una fotograf\u00eda con el peri\u00f3dico de ese d\u00eda, se realiza un escrito aut\u00f3grafo de la persona reportada como desaparecida, la firma y pone su huella digital y hay un informe de la persona localizada por parte del servidor p\u00fablico que la ha encontrado. Esto es lo que llamamos prueba de vida. Y en el caso de los menores de edad, una evaluaci\u00f3n en ministerio p\u00fablico, adem\u00e1s de todo esto. Adelante, por favor. As\u00ed, la informaci\u00f3n que tenemos la organizamos para que podamos buscar con mayor precisi\u00f3n. Tenemos personas que ya fueron localizadas, es decir, hay prueba de vida de todas estas personas ubicadas, encontradas y con prueba de vida. Hay personas que ya sabemos d\u00f3nde est\u00e1n, sin embargo, todav\u00eda nos falta formalizar la prueba de vida. Hay personas que ya tenemos ubicadas en las bases de datos, pero nos falta saber d\u00f3nde est\u00e1n y por otro lado, tener la prueba de vida. Y tambi\u00e9n hay casos donde nos falta informaci\u00f3n, aqu\u00ed va a ser muy importante la colaboraci\u00f3n ciudadana para completar informaci\u00f3n, y hay casos donde tenemos solamente el nombre, entonces no hay CURP, no hay denunciante, no hay otros datos que nos ayuden. Y por otro lado, hay tambi\u00e9n denuncias de desaparici\u00f3n confirmada, donde hay quienes nos dicen, familiares que dicen, sigue desaparecida la persona. Toda esta informaci\u00f3n sigue en las bases de datos, no se borra nada de informaci\u00f3n, se organiza para poder trabajar mejor en el objetivo fundamental que es buscar, encontrar, localizar a las personas. Con las personas que ya tenemos prueba de vida se hace un procedimiento para formalizar su localizaci\u00f3n, se valida la informaci\u00f3n, se integra la documentaci\u00f3n al expediente, se registra la localizaci\u00f3n en base de datos y se informa a la persona denunciante que la persona que fue reportada como desaparecida ha sido encontrada. Adelante, por favor. De ello tenemos nuestras memorias. Hay toda una metodolog\u00eda que est\u00e1 sistematizada y puede ser consultada. Y tambi\u00e9n est\u00e1n las memorias de localizaci\u00f3n. Ese es otro documento muy importante con el que se cuenta de todo el trabajo que se ha hecho desde septiembre de 2022 a la fecha, es decir, de una manera bastante sistem\u00e1tica a lo largo de m\u00e1s de un a\u00f1o. Adelante. Y luego nos interesa compartir con ustedes que de todas las personas que han sido localizadas hist\u00f3ricamente que en alg\u00fan momento fueron reportadas como desaparecidas, pero que han sido localizadas, tenemos el siguiente an\u00e1lisis. 44 por ciento fueron ausencias voluntarias, 36 por ciento se ausentaron por alg\u00fan tipo personal o de otro tipo, siete por ciento por enfermedad mental. Luego tambi\u00e9n tenemos casos de accidentes, un tres por ciento, cuatro punto seis por ciento fueron v\u00edctimas de alg\u00fan delito de alto impacto y dos punto cuatro por ciento fueron v\u00edctimas de homicidio. Esa es la valoraci\u00f3n que tenemos sobre los casos de las personas que han sido localizadas hist\u00f3ricamente en la Ciudad de M\u00e9xico. Adelante. Es cuanto, presidente. Muchas gracias. Much\u00edsimas gracias. Con su permiso, presidente. Pues tomando como base la metodolog\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico, una metodolog\u00eda ya probada, echamos a andar a partir del 1\u00ba de mayo de 2023 la Estrategia Nacional de B\u00fasqueda Generalizada de Personas Desaparecidas. Obviamente inici\u00f3 una campa\u00f1a con mentiras, que se estaba manipulando el registro, que lo que se trataba era borrar desaparecidos y aclarando que, n\u00famero uno, no estamos desapareciendo desaparecidos. No se ha borrado ni se borrar\u00e1 ning\u00fan registro. Los esfuerzos han estado enfocados en la b\u00fasqueda y en la localizaci\u00f3n de las personas desaparecidas. Desarrollamos acciones con distintas instituciones a nivel nacional con bases de datos, como el jefe de gobierno, y haciendo un llamado a la ciudadan\u00eda para que pueda coadyuvar con mayor informaci\u00f3n que nos permita continuar con la localizaci\u00f3n. Adelante. Iniciamos con el paso uno de la metodolog\u00eda, que es el registro nacional. 110 mil 964 era la base de datos respecto a los registros. Esta fue publicada por parte de la anterior Comisionada Nacional de B\u00fasqueda, un listado con corte al 22 de agosto de 2023, que est\u00e1 en esta versi\u00f3n p\u00fablica, 110 mil 964 registros. A partir de aqu\u00ed empezamos a trabajar. Adelante. Lo primero, como dice la metodolog\u00eda, era confrontar con registros administrativos con bases de datos. Se confrontaron a m\u00e1s de 895 millones de registros para hacer este cruce de bases de datos entre vacunaci\u00f3n de COVID, el padr\u00f3n \u00fanico de beneficiarios, datos que nos proporcionaron los gobiernos estatales, tambi\u00e9n la base de datos de Plataforma M\u00e9xico, Renapo, el el Seguro Social, por ejemplo, con una base de datos de 280.2 millones, entre otras, del SAT, del INE, ISTE, Relaciones Exteriores, de la CEP, entre otras dependencias. Adelante. Y con este cruce de bases de datos iniciamos con la organizaci\u00f3n de jornadas, dos grandes estrategias. La primera y m\u00e1s importante es la b\u00fasqueda masiva casa por casa. Se visitaron para todos los casos en donde en el cruce de bases de datos encontramos informaci\u00f3n de un posible domicilio asociado a la persona. Se armaron brigadas de b\u00fasqueda en las 32 entidades federativas del pa\u00eds con la participaci\u00f3n de servidores de la naci\u00f3n, de la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda de Fiscal\u00edas Locales. Y una segunda estrategia que consisti\u00f3 en las llamadas telef\u00f3nicas, esta estrategia a cargo de la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Adelante. En la estrategia de visitas casa por casa consisti\u00f3 en seis etapas, son mil 559 equipos conformados, cuatro mil 947 personas destinadas y se realizaron 111 mil 641 visitas a domicilio. Estamos hablando para hacer alguna comparaci\u00f3n de la mitad de todos los domicilios, por ejemplo, del estado de Campeche o de Colima o de Baja Sur. Adelante. En la estrategia de las llamadas telef\u00f3nicas se conformaron cinco equipos con 150 personas, haciendo un total de 86 mil 341 llamadas en estas seis etapas. Adelante. \u00bfCu\u00e1les son los resultados despu\u00e9s de este esfuerzo? La localizaci\u00f3n de 16 mil 681 personas, es decir, en estas 16 mil 681 tenemos la certeza de su paradero. Se dividen en cuatro grandes rubros, primero las que encontramos en su domicilio a tres mil 945. Aquellos que encontramos con un informe de defunci\u00f3n, cuatro mil 134, un informe por parte de la autoridad local de que ya se hab\u00eda cerrado la carpeta, ya se hab\u00eda localizado a la persona desaparecida, ocho mil 405, y 197 personas que estaban en el registro de desaparecidos, pero se encontraban en alg\u00fan centro penitenciario. Por el otro lado, tambi\u00e9n ubicamos a 17 mil 843. A diferencia de los localizados, estos los hemos encontrado en bases de datos, pero a\u00fan no contamos con la prueba de vida porque no hemos podido encontrarlos cara a cara. En este caso, los 17 mil 843, 14 mil, un poquito m\u00e1s de 14 mil en bases de datos que confirman vida y tres mil 100 a trav\u00e9s de las llamadas telef\u00f3nicas, ya sea hablando con ellos o con alg\u00fan familiar. Adelante. Es decir, si sumamos estas dos entre personas localizadas y ubicadas, tenemos 34 mil 524 personas o representa un 31 por ciento del total. Adelante. Estos ejemplos de las personas localizadas donde ya conocemos su paradero, est\u00e1 el caso, por ejemplo, de Yesenia RT, v\u00edctima de un delito, Yesenia fue secuestrada y liberada al d\u00eda siguiente, en 2019, la localizamos en su domicilio en Cuauht\u00e9moc, Chihuahua. Est\u00e1 el caso, por ejemplo, de Francisco G.C. Fue reportado por parte de un familiar como desaparecido. Francisco se comenta que se hab\u00eda ido a trabajar al Estado de M\u00e9xico, no se pudo comunicar con su familia, lo dio de alta como desaparecido, a \u00e9l lo localizamos en su domicilio en Palmar de Bravo. Tenemos otros casos, por ejemplo, que encontramos en los centros penitenciarios. Est\u00e1 el caso de, digamos, un personaje famoso como es el Z-40, estaba en las bases de datos como desaparecidos, pero todos conocemos que esta persona est\u00e1 recluida en uno de los penales de alta seguridad. Adelante. Y luego algunos ejemplos de personas ubicadas. Aqu\u00ed empezamos a pedir el apoyo de la ciudadan\u00eda para poder contar con mayor informaci\u00f3n que nos permita tener la prueba de vida. Tenemos a Nayeli. A Nayeli ella fue reportada el 1 de febrero de 2014 a los 13 a\u00f1os como desaparecida, pero la hemos encontrado en m\u00e1s de siete bases de datos. En 2019, como beneficiaria de Likonza, se inscribi\u00f3 en el programa para educaci\u00f3n para adultos. En 2020 ingres\u00f3 al sistema de salud de Quintana Roo. Despu\u00e9s en el 21 obtuvo un certificado de secundaria, sabemos que se vacun\u00f3 de COVID, fue beneficiaria de J\u00f3venes Construyendo el Futuro y finalmente en 2022 actualiz\u00f3 su registro en el SAT y est\u00e1 pagando impuestos. Hemos tratado de localizarla, se realiz\u00f3 una visita a su domicilio en Quintana Roo, en Campeche, pero no hemos tenido \u00e9xito para poder contar con su prueba de vida. En el caso, por ejemplo, de Ricardo C.F., \u00e9l fue reportado como desaparecido el 14 de noviembre de 2013 a los 25 a\u00f1os. Y conocemos por las bases de datos queadian 2019 ha sido beneficiario de producci\u00f3n para el bienestar, tambi\u00e9n beneficiario del programa de fertilizantes. En 2000, de 2019 a 2023 ha sido beneficiario del programa de pensi\u00f3n para personas con discapacidad. En el 21 recibi\u00f3 tambi\u00e9n la vacuna COVID, en el 23 sabemos que volvi\u00f3 a ser beneficiario de fertilizantes. Se ha intentado contactarlo a trav\u00e9s del tel\u00e9fono, se han realizado dos visitas a domicilios asociados, pero no hemos tenido \u00e9xito. Entonces, tambi\u00e9n aprovechar si las personas nos escuchan o alg\u00fan familiar para poder contar y concluir con la metodolog\u00eda que es la prueba de vida. Adelante. Despu\u00e9s de estas dos, en la base de datos de 110 mil, tenemos tambi\u00e9n 24 por ciento, 26 mil 90 registros sin datos suficientes para identificar a la persona. Y tenemos 36 mil registros, es decir, el 32 por ciento de la base de datos total que cuentan con una identidad, pero no tenemos indicios suficientes para poder hacer alg\u00fan tipo de acci\u00f3n de b\u00fasqueda. Y finalmente 12 mil 377, que es el 11 por ciento, que son registros confirmados como desaparecidos. Respecto a estos dos, algunos ejemplos. Los registros sin datos para identificar a la persona son parecidos a este, es decir, tenemos un registro donde s\u00f3lo se tiene el nombre o apodo, en este caso Chava, g\u00e9nero, nacionalidad y edad. Pero no tenemos ning\u00fan dato adicional, lo cual nos imposibilita a conocer la identidad en este caso de Chava. Por eso la necesidad de contar con mayores elementos y que nos ayude la ciudadan\u00eda a poder tener m\u00e1s informaci\u00f3n y poder buscarlo. O est\u00e1 el caso de Juan Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez, es un registro sin identidad confirmada, el nombre completo, la edad y la fecha de los hechos, pero no se cuenta con alguna caracter\u00edstica para identificarle. El caso de Juan Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez, por ejemplo, cuando lo cruzamos en las bases de datos, tenemos cinco mil 219 personas con el mismo nombre, con la misma fecha de nacimiento y el mismo lugar de nacimiento. Entonces, necesitamos m\u00e1s datos para poder continuar con estas acciones de b\u00fasqueda. Adelante. Finalmente, en resumen, son 110 mil 964 registros, como dec\u00edamos, 15 por ciento ya localizados, 17 mil, que es el 16 por ciento, personas ubicadas, 24 por ciento registros sin datos suficientes para identificar y 32 por ciento registros sin indicios para la b\u00fasqueda. Adicionalmente, tambi\u00e9n decir que hab\u00eda 1951 registros duplicados en la base de datos. En este universo necesitamos que nos ayuden a contar con mayor informaci\u00f3n. Y por eso, adelante, ponemos a disposici\u00f3n esta p\u00e1gina de internet y tambi\u00e9n Locatel. Hacemos un llamado para completar los reportes o brindar cualquier informaci\u00f3n adicional que nos ayude en la b\u00fasqueda, ingresar a la p\u00e1gina o llamarnos a Locatel al 55 56 55 58 11 11. Hay personas capacitadas que pueden a partir de ya contestar las llamadas y obtener estos nuevos elementos de informaci\u00f3n. Y finalmente, para reportar personas desaparecidas, contamos con la p\u00e1gina cnbreportadesaparecidos.cgov.gov.mx o tambi\u00e9n Locatel en el 55 56 58 11 11. Estamos haciendo un esfuerzo may\u00fasculo y por las indicaciones del presidente vamos a continuar hasta concluir con la b\u00fasqueda y seguir con un esfuerzo interinstitucional que agradecemos a gobiernos de los estados y a las instituciones que nos han venido apoyando en este esfuerzo. Es cuanto, presidente. Vamos a poner un video si les parece bien. Adelante. Para el gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n, la b\u00fasqueda de personas desaparecidas y no localizadas es una prioridad. Con este objetivo en mente, el Gobierno de M\u00e9xico implement\u00f3 la Estrategia Nacional de B\u00fasqueda Generalizada. A partir de la metodolog\u00eda desarrollada por el Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y tomando como base el registro nacional de personas desaparecidas y no localizadas, se compar\u00f3 informaci\u00f3n de diversas bases de datos para identificar coincidencias a nivel nacional. Se trata de una b\u00fasqueda masiva utilizando herramientas tecnol\u00f3gicas con el objetivo de salir a campo a encontrar personas a partir de indicios reales. Este esfuerzo de colaboraci\u00f3n interinstitucional ya ha dado resultados. A la fecha y gracias al trabajo de miles de servidores p\u00fablicos, se ha localizado a muchas personas reportadas como desaparecidas. No se trata de cambiar los n\u00fameros, sino de encontrar personas. Del registro no se borra nadie. De mayo a la fecha se realizaron diversas acciones de b\u00fasqueda. De 110.964 registros de personas desaparecidas y no localizadas se obtuvieron los siguientes resultados. 16.681 personas localizadas. 17.843 personas ubicadas. 26.090 registros que no cuentan con datos suficientes para confirmar la identidad. 36.022 registros en los que no se cuenta con nuevos domicilios o tel\u00e9fonos para continuar la b\u00fasqueda. Y 12.377 confirmaciones de desaparici\u00f3n. Adem\u00e1s, se encontraron 1.951 registros duplicados. Por ello, necesitamos que el registro sea mejor. Existe una gran cantidad de reportes con informaci\u00f3n incompleta que impide confirmar la identidad de la persona buscada, lo que dificulta su localizaci\u00f3n. Para atender este problema, el Gobierno de M\u00e9xico pone a disposici\u00f3n la p\u00e1gina b\u00fasquedageneralizada.gov.mx. Si tienes datos que ayuden a completar los reportes o reconoces a alguna de las personas en el listado, comun\u00edcate a Locatel, al 55-5658-1111 para proporcionar m\u00e1s informaci\u00f3n. Hacemos un llamado al pueblo de M\u00e9xico para que se una a este esfuerzo colectivo. Cada dato que aportes ser\u00e1 una contribuci\u00f3n valiosa. Lo que t\u00fa sepas puede hacer la diferencia. M\u00e1s informaci\u00f3n, m\u00e1s indicios, m\u00e1s b\u00fasquedas, m\u00e1s personas localizadas. Muy buenos d\u00edas, presidente, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del equipo de gobierno, amigas y amigos de los medios. Una inicia operaciones del Tren Maya en el trayecto de Campeche a Canc\u00fan y como un adelanto, una panor\u00e1mica general del conjunto de ciudades antiguas, testimonios de la grandeza y la profundidad cultural de la gran civilizaci\u00f3n maya en este amplio territorio. Vamos a pasar un video que nos da una panor\u00e1mica de las 29 zonas arqueol\u00f3gicas atendidas en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Tren Maya. Adelante. El programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya es una iniciativa del gobierno de M\u00e9xico para impulsar la investigaci\u00f3n, la restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n de monumentos, as\u00ed como la renovaci\u00f3n de la infraestructura y servicios para el p\u00fablico en 29 sitios arqueol\u00f3gicos cercanos a la ruta del Tren Maya. Con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica, el Promesa permitir\u00e1 construir o reestructurar nueve museos a lo largo de la ruta. Adicionalmente, se edifican 11 centros de atenci\u00f3n a visitantes, cadvis. A la vez que se ampl\u00edan las \u00e1reas de visita, se habilitan senderos y se actualiza el sedulario. El Promesa atraer\u00e1 beneficios econ\u00f3micos, sociales y culturales para muchas comunidades de los estados por donde pasa el Tren Maya, Simin Kaak, Chiapas, Tabasco, Campeche, Yucat\u00e1n y Quintana Roo. La antigua ciudad de La Camj\u00e1, hoy conocida como Palenque, patrimonio de la humanidad, impresiona por sus templos, palacios y plazas. Este fue el hogar de una poderosa dinast\u00eda a la que perteneci\u00f3 el gobernante Kynish Hanaf Pakal. Gracias al Promesa, en Palenque se han restaurado frisos, columnas y muros. Destacan los hallazgos de un taller de l\u00edtica y de una c\u00e1mara funeraria con entierros y ofrendas. Adem\u00e1s, los visitantes podr\u00e1n apreciar el renovado museo de sitio Alberto Rousse-Lulier y disfrutar el cadvi. Su cercan\u00eda con el r\u00edo San Pedro hizo de moral reforma un importante enclave comercial, que mantuvo alianzas con los se\u00f1or\u00edos de Calakmul, Palenque y Yaxchil\u00e1n. Aqu\u00ed sobresale el hallazgo de numerosos entierros con ofrendas. Identificado con la antigua Isam Kanak, el tigre, en Campeche, sobresale por sus mascarones de estuco. Los recursos de Promesa permiten trabajar en la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de sus dos principales plazas y del conjunto tri\u00e1dico. En la casa de los Itzaes, o Etzna, los mayas dan muestra de su capacidad de adaptar el medio ambiente y desarrollar estilos arquitect\u00f3nicos propios. Aqu\u00ed, el Promesa concreta trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en sus mascarones, la escalinata jerogl\u00edfica y su emblem\u00e1tico edificio de los cinco pisos. Tambi\u00e9n se habilita el museo de sitio y un cadby. Xcalumqu\u00edn es un sitio rico en inscripciones jerogl\u00edficas, donde llevamos a cabo tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n, adem\u00e1s de mejorar su infraestructura. Portentosa y monumental, Uxmal es la ciudad tres veces construida, o el lugar donde se cosecha con abundancia. Aqu\u00ed, la pir\u00e1mide del adivino, el cuadr\u00e1ngulo de las monjas y el palacio del gobernador encantan al visitante. En este sitio, Patrimonio de la Humanidad, el m\u00e1s representativo de la arquitectura PUC, con el Promesa se trabaj\u00f3 en la conservaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de El Palomar, El Patio Hundido y El Grupo Tard\u00edo, para ampliar el \u00e1rea de visita. Y se construye el cadby, donde artesanas y artesanos podr\u00e1n ofrecer sus productos. En Cabag se siente el esplendor de la ancestralidad maya. Aqu\u00ed, adem\u00e1s de realizar tareas de conservaci\u00f3n en edificios, esculturas, estucos y relieves, se habilita el sagbe, o camino blanco, que lo comunica con Uxmal. Se emprende la construcci\u00f3n del museo arqueol\u00f3gico del PUC, donde se exhibir\u00e1n piezas de esta regi\u00f3n del \u00e1rea maya en que florecieron Oshkintok, Labn\u00e1, Sajil, Shlapak y Chakmult\u00fan. En los que se desarrollan trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n al amparo del Promesa. Y se trabaja en la restauraci\u00f3n de los petrogravados de las grutas del Olt\u00fan y la construcci\u00f3n de nuevas unidades de servicios. Zivilchalt\u00fan es un sitio asombroso por sus registros arqueoastron\u00f3micos que confirman la profundidad y exactitud de la ciencia maya. Gracias al Promesa, se reestructura el museo de sitio, se erige un kadbi y se realizan trabajos de investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, consolidaci\u00f3n y mantenimiento de estructuras, entre ellas el ic\u00f3nico Templo de las Siete Mu\u00f1ecas. Inscrita en la Lista del Patrimonio Mundial, Chichen Itz\u00e1 fue capital de una amplia regi\u00f3n y en su \u00e9poca, una de las ciudades m\u00e1s importantes del M\u00e9xico Antiguo. Su nombre significa Boca del Pozo de los Itzaes, en referencia al Cenote Sagrado. Gracias al Promesa, se restauraron importantes estructuras como el Gran Juego de Pelota, el Templo de los Guerreros y el Anexo de las Monjas. Adem\u00e1s, se construye el kadbi y el Gran Museo de Chichen Itz\u00e1, donde se exhibir\u00e1 su amplio acervo, as\u00ed como piezas recuperadas en el trabajo reciente. Y pudo abrirse a la visita el \u00e1rea de Chichen Viejo o Serie Inicial. Murallas, murales, estelas, plazas y suntuosos palacios caracterizan a Ek Balam, sitio de gran belleza en sus elementos decorativos en edificios como la Acr\u00f3polis, con su entrada que simula unas fauces gigantescas. Adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de un kadbi, el Promesa ha permitido poner en valor estructuras y conjuntos arquitect\u00f3nicos como el Juego de Pelota o el Patoli. Trabajos que han develado interesantes descubrimientos, como la escultura que representa a un cautivo y una tapa de b\u00f3veda pintada. Ubicado frente a Isla Mujeres, en la costa oriental quintanarroense, el Meco debi\u00f3 tener un papel relevante en las rutas de navegaci\u00f3n por el mar Caribe y fue un importante puerto comercial. En este sitio han empezado tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y se proyecta un paso para integrar la zona arqueol\u00f3gica con la playa. Tulum es el sitio m\u00e1s emblem\u00e1tico de la costa Caribe mexicana, dada su privilegiada ubicaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n de sus edificios, decoraciones y pinturas murales. En esta antigua ciudad amurallada, el Promesa ha hecho posible la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n, la habilitaci\u00f3n de nuevas \u00e1reas de visita, la renovaci\u00f3n de la infraestructura y la creaci\u00f3n del Museo de la Costa Oriental. Cerca de 70 kil\u00f3metros cuadrados de extensi\u00f3n, Cob\u00e1 estuvo comunicada por una extensa red de caminos, o SAC-BO. En el marco del Promesa, el INA emprende trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n, as\u00ed como la construcci\u00f3n de un cadby y un museo comunitario, de la mano con los habitantes de Cob\u00e1. Mujil fue una importante ciudad costera, con una arquitectura vinculada al pet\u00e9n guatemalteco, de templos erguidos con intrincadas aristas. Fue clave en el comercio de la costa peninsular y se relacion\u00f3 con Chichen Itz\u00e1 y Mayap\u00e1n. Aqu\u00ed se llevan a cabo tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n, as\u00ed como la construcci\u00f3n de una nueva unidad de servicios. En una de las m\u00e1s extensas \u00e1reas naturales protegidas de M\u00e9xico, Patrimonio Mundial, los mayas ancestrales erigieron edificaciones a lo largo de la extensa l\u00ednea costera oriental de la pen\u00ednsula, de belleza tal que llamaron a la zona Ciancaan, o el origen del cielo. Los cinco edificios de esta regi\u00f3n se encuentran en proceso de consolidaci\u00f3n. En el post cl\u00e1sico tard\u00edo, Xelj\u00e1 se convirti\u00f3 en el principal puerto comercial. En el sitio pueden observarse magn\u00edficos ejemplos de pintura mural en el llamado edificio de los p\u00e1jaros. En el grupo jaguar puede apreciarse un felino que da nombre al conjunto. El INA emprende ah\u00ed trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n. En la costa oriental de la pen\u00ednsula, las obras del Tren Maya permitieron dimensionar el sitio conocido como Paamul II, ubicando m\u00e1s de 300 estructuras, algunas con m\u00e1s de 8 metros de altura. Para que el turismo pueda conocerlo, se establecer\u00e1 un corredor eco arqueol\u00f3gico que incluir\u00e1 las grutas, ocho balas, garra de jaguar y manitas. Pueblo de h\u00e1biles navegantes, Ortankag fue la ciudad maya m\u00e1s grande de la bah\u00eda de Chetumal. Es reconocida por sus numerosas estructuras y la presencia de chultunes para almacenar el agua dulce. Con el promesa, se impulsan tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de una nueva unidad de servicios. El promesa permitir\u00e1 el estudio y consolidaci\u00f3n de las imponentes estructuras de Ishkaval, la ciudad con los vestigios monumentales m\u00e1s antiguos conocidos de la civilizaci\u00f3n maya, cuyos or\u00edgenes se remontan a 400 a\u00f1os antes de nuestra era. Aqu\u00ed, el INA ha iniciado trabajos de liberaci\u00f3n de monumentos y la construcci\u00f3n de un nuevo departamento. Gracias al promesa, impulsamos un proyecto de investigaci\u00f3n y habilitaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos en la zona arqueol\u00f3gica de Chakchoven, el asentamiento m\u00e1s relevante en la regi\u00f3n de los lagos quintanaroenses. Siete de sus conjuntos, el cual se llama Chakchoven, es el m\u00e1s importante de la ciudad. El asentamiento de Chakchoven es el m\u00e1s relevante en la regi\u00f3n de los lagos quintanaroenses. Siete de sus conjuntos arquitect\u00f3nicos, como la Casa de la Sabidur\u00eda y el Templo del Cascabel, son objeto de tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n. Al sur de Quintana Roo se encuentran Sivanch\u00e9 y Kinishn\u00e1, que formaron parte de un mismo centro por m\u00e1s de 150 a\u00f1os la dinast\u00eda Kanul. Adem\u00e1s de conservar mascarones, tumbas de dignatarios y juegos de pelota, estos sitios son rehabilitados gracias al promesa, con el mejoramiento de los servicios y la colocaci\u00f3n de un nuevo sedulario. Ubicada donde convergen un paisaje plano y un lomer\u00edo de elevaciones bajas, la antigua ciudad maya de Kohun Lich integraba unidades habitacionales y complejos arquitect\u00f3nicos c\u00edvicos y ceremoniales, rodeados de tierras para el cultivo. Las acciones del promesa permitir\u00edan que el pueblo pudiera ser m\u00e1s rica y m\u00e1s rica y que se refiere a los nuevos espacios para la visita y dar mantenimiento al edificio de los mascarones. El tren maya facilitar\u00e1 la posibilidad de adentrarse en una de las ciudades mayas m\u00e1s imponentes y enigm\u00e1ticas. Que junto con Tikal, Palenque y Tonin\u00e1, encabezaron la organizaci\u00f3n pol\u00edtica de las tierras altas del periodo cl\u00e1sico maya. Su majestuosidad se manifiesta en su planeaci\u00f3n urbana con grandes plazas ceremoniales y conjuntos residenciales. Y es el sitio con el mayor n\u00famero de estelas del \u00e1rea maya. Gracias a las cuales se devela su historia pol\u00edtica y din\u00e1stica. De todo ello dar\u00e1 cuenta su museo de sitio que se construye con recursos del promesa. El promesa integra y rehabilita otros espacios de la tierra que se presentan en el \u00e1rea maya. El promesa integra y rehabilita otros espacios para la investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n del patrimonio, como el Ateneo Peninsular de M\u00e9rida, que albergar\u00e1 la sala de exposici\u00f3n Estren Maya y el Museo de Historia del pueblo de Yucat\u00e1n, as\u00ed como el Museo Hist\u00f3rico de la ciudad de Felipe Carrillo Puerto en Quintana Roo. El promesa representa para Elina la oportunidad de profundizar en el estudio, la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico, hist\u00f3rico y cultural de la macro regi\u00f3n maya de M\u00e9xico. A su vez, ha brindado oportunidades de trabajo a cientos de j\u00f3venes egresados de una docena de universidades p\u00fablicas, enriqueciendo su formaci\u00f3n y su experiencia. Estos trabajos han permitido acceder a numerosos y relevantes hallazgos que se suman a la inagotable informaci\u00f3n obtenida del salvamento arqueol\u00f3gico que habr\u00e1n de nutrir las investigaciones sobre la g\u00e9nesis, la configuraci\u00f3n, las transformaciones y la resistencia de los pueblos mayas en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Muchas gracias. Muy bien. V\u00e1monos, v\u00e1monos por aqu\u00ed. \u00bfA d\u00f3nde empezamos ayer? Vamos por ac\u00e1. Buenos d\u00edas, presidente. Judith S\u00e1nchez Reyes, de Perspectivas MX. Ayer en el Senado de la Rep\u00fablica no se logr\u00f3 un acuerdo para que se diera el nombramiento de la ministra de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n. Por primera vez, usted podr\u00eda hacer esta designaci\u00f3n directamente. Preguntarle entonces si ya eligi\u00f3 a alguna de las juristas que conformaron la \u00faltima terna y tambi\u00e9n preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre que no haya habido tampoco consenso para elegir a los cinco ministros regionales del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n. Esto en la antesala del proceso electoral del pr\u00f3ximo a\u00f1o. Bueno, se est\u00e1n dando estas cosas que antes no suced\u00edan, estamos en el terreno de lo in\u00e9dito, porque hay libertades, hay democracia. Antes s\u00f3lo exist\u00eda un poder, el Ejecutivo, era el poder de los poderes, el Legislativo y el Judicial y eran como ap\u00e9ndices, pero esto no es nuevo, viene desde el porfiriato. Y ahora no, ahora hay un aut\u00e9ntico Estado de derecho, no hay un Estado de chueco y hay libertades. Y las libertades antes era lo que decid\u00eda el presidente y todo era as\u00ed, se\u00f1or. \u00bfQu\u00e9 horas son las que usted quiera que sean, se\u00f1or? Ahora no. Y c\u00f3mo lograban ese control absoluto de distintas maneras, sobre todo con negociaciones en Ju\u00e1gue y con mucha corrupci\u00f3n, mucho dinero. Un ejemplo que lo tengo que estar, repite y repite y repite y repite, ya s\u00e9 que no van a sacar nada en el Reforma, ni en ning\u00fan peri\u00f3dico convencional, ni supuestamente independiente, pero mi labor es hacer conciencia, politizar, sobre todo informar a los j\u00f3venes. Imag\u00ednense que en los tiempos de Calder\u00f3n, aparte del fen\u00f3meno Garc\u00eda Luna, que no se dice nada absolutamente en los medios, que deber\u00eda ser motivo de una investigaci\u00f3n profunda, c\u00f3mo se lleg\u00f3 a un narcoestado, no es cualquier tema, pero silencio en todos los medios con rosas excepciones. Bueno, lo mismo en la parte del manejo de pol\u00edtica econ\u00f3mica. En tres a\u00f1os consecutivos se aprob\u00f3 el presupuesto en el Congreso por unanimidad. \u00bfC\u00f3mo le hizo Calder\u00f3n y Carstens? \u00bfMagos? \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores? \u00bfS\u00ed, as\u00ed? \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores? \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores? \u00bfC\u00f3mo convencieron a 500 legisladores? Ya actuamos con absoluta libertad, porque no queremos ser rehenes de nadie, queremos mantener autoridad moral, porque si no se tiene autoridad moral no se tiene autoridad pol\u00edtica. Y no se puede gobernar un pa\u00eds como M\u00e9xico con un pueblo tan extraordinario, bueno trabajador noble, a partir de enjuagues y de triqui\u00f1uelas y de corruptelas. M\u00e9xico y su pueblo no merecen eso. Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa? Como no hay arreglos, porque s\u00ed vienen aqu\u00ed a decirme, vamos a ponerse de acuerdo, uno para ti y uno para m\u00ed, \u00bfno? Ustedes uno y otro, no, pues ustedes son midrones profesionales, o sea, pues ya todo me lo dejan a m\u00ed, o sea, yo tengo que hacer las investigaciones, no. O sea, pero no, pues eso es lo que pasaba antes. \u00bfC\u00f3mo se constitu\u00edan los consejos en el INE, en el Tribunal Electoral? Tres para el PAN, tres para el PRI, uno para el PRD. Eso me toc\u00f3 constatarlo una vez, bueno, cuando nombraron a los que salieron del Consejo, del se\u00f1or C\u00f3rdoba. Estaba yo en una gira en Veracruz, tanto Yucca, me acuerdo, y ya iban a nombrar en el Congreso. Y grab\u00e9 un mensaje, un video, y yo los destap\u00e9 antes de que los nombraran a los del pasado Consejo del INE. Les dije que iban a ser tres, tres y uno, y as\u00ed pas\u00f3. No me equivoqu\u00e9, porque son predecibles, porque as\u00ed era antes. Entonces, ahora no es as\u00ed, estamos viviendo tiempos interesantes, no debemos de quejarnos. De acuerdo a la ley, a las normas, cuando rechazan, porque no hay mayor\u00eda calificada para que los que nos est\u00e1n viendo conozcan los procedimientos, que s\u00ed los conocen, pero no todos, para nombrar a un ministro, ministra de la Corte son 11. Entonces, conforme se va venciendo el plazo que tienen, o si alguien abandona el cargo, renuncia por alguna raz\u00f3n, entonces, el presidente tiene la facultad para proponer a tres hombres o mujeres que re\u00fanan los requisitos, pero tambi\u00e9n eso tienen que ser abogados, tienen que tener un tiempo de haber egresado de la Escuela de Derecho y otros requisitos. Entonces, se env\u00eda esa terna, el presidente env\u00eda la terna. Por lo general, antes ya la terna ya llevaba un subrayado o ya iba alguien palomeado de la terna. Eso tambi\u00e9n es importante que se sepa. Se env\u00eda la terna para decir, quiero a este, quiero a esta otra compa\u00f1era y estos dos van de relleno. Entonces, se daba la l\u00ednea a la C\u00e1mara de Diputados, a la C\u00e1mara de Senadores, y ya el que quer\u00eda el presidente es el que entraba, los diputados, los senadores votaban. Por eso el caso de los senadores b\u00e1sicamente en lo de la elecci\u00f3n de los magistrados. Todo esto es muy ilustrativo del momento que estamos viviendo, de los cambios que se est\u00e1n dando. Entonces, desde que yo llegu\u00e9, envi\u00e9 a tres, sin decir este o esta compa\u00f1era, sino dec\u00edan ustedes, ese es su trabajo, es su facultad. Buscando siempre que cualquiera de los tres sea gente de bien, honesta, \u00edntegra, con que quiera realmente contribuir a que haya justicia en nuestro pa\u00eds. Eso es lo que hago y he hecho siempre. Y el procedimiento es que uno de los tres tiene que contar con mayor\u00eda calificada, no es mayor\u00eda simple, no es la mitad m\u00e1s uno, sino sale electo o electa quien obtiene mayor\u00eda calificada. En el caso del Senado son 128 senadores, son dos terceras partes la mayor\u00eda calificada, 96 tienen que aprobar. Entonces, nuestro movimiento tiene mayor\u00eda, pero no calificada, y la mayor\u00eda calificada se requiere para esto y se requiere tambi\u00e9n para reformar la Constituci\u00f3n. Aprovecho para informar, porque a veces se piensa que ya se gan\u00f3 la Presidencia. Pues s\u00ed, cuando no hab\u00eda democracia, si se ganaba la Presidencia ya con eso era suficiente, pero cuando hay democracia, pues hay que ganar la Presidencia y tener mayor\u00eda. Y no simple, sino calificada en la C\u00e1mara de Diputados y en la C\u00e1mara de Senadores, s\u00ed se busca una transformaci\u00f3n. Si es para estar al servicio o para poner el gobierno al servicio de una mafia como era antes, de poder econ\u00f3mico, de poder pol\u00edtico, pues no importa. Imag\u00ednense lo que hicieron en todo el periodo neoliberal, 36 a\u00f1os, reformaron la Constituci\u00f3n como quisieron en 36 a\u00f1os, desde el finado de la Madrid hasta el iniciado Pe\u00f1a Nieto. En 36 a\u00f1os, reformaron la Constituci\u00f3n para ajustarla a los intereses de una minor\u00eda que se dedic\u00f3 a saquear al pa\u00eds. No aprobaron ninguna reforma a la Constituci\u00f3n en 36 a\u00f1os los legisladores para favorecer al pueblo, que eso tambi\u00e9n merecer\u00eda un estudio, un an\u00e1lisis. El Instituto de Ciencias Jur\u00eddicas o de Asuntos Jur\u00eddicos de la UNAM, \u00bfc\u00f3mo se llama? Investigaciones Jur\u00eddicas. Investigaciones Jur\u00eddicas. Te explique eso, c\u00f3mo en 36 a\u00f1os no se hace ninguna reforma en beneficio del pueblo, sino todas las reformas a la Constituci\u00f3n para favorecer a una minor\u00eda, para privatizar los bienes del pueblo, de la naci\u00f3n, para someter a los trabajadores, para someter a la mayor\u00eda de los mexicanos. Entonces, regresando al tema, c\u00f3mo no hay en Ju\u00e1rez, se hacen tres intentos. Yo envi\u00e9 para que una compa\u00f1era ocupe el lugar en la corte, porque son 11, como ya s\u00ed, miembros, y renunci\u00f3 uno el ministro Zeld\u00edbal, entonces es para suplirlo, y envi\u00e9 una terna de tres mujeres. Pero como est\u00e1n en el plan los del bloque conservador de no aprobar nada de nosotros, porque adem\u00e1s ya estamos en temporada pol\u00edtico-electoral, entonces rechazaron la propuesta una vez, dos veces y tres veces. \u00bfY ya tiene ahorita nombre? Ya dos veces. Entonces, ya cuando es as\u00ed, ya yo tengo la facultad para proponer. \u00bfY ya eligi\u00f3, presidente? Y voy a proponer. \u00bfYa tiene usted el nombre? No, esp\u00e9rense. Hoy en la ma\u00f1ana, no es para comer ansias, hoy mismo vamos a resolver, porque la verdad las tres son muy buenas, son de primera S\u00ed me meten en un predicamento, pero afortunadamente s\u00e9 la ventaja que tengo, que son mujeres con principios, son mujeres con ideales, que est\u00e1n a favor del pueblo, de la justicia, que no est\u00e1n al servicio, como otras autoridades del Poder Judicial, al servicio de los potentados, o sea, que no son mujeres sin criterio o sin ideales, son mujeres con convicci\u00f3n. Entonces, no me va a costar. En eso no hay problema, el asunto es que s\u00ed tengo que decidir. Presidente, \u00bflo determinar\u00eda hoy y lo dar\u00eda a conocer ma\u00f1ana en la conferencia o a trav\u00e9s de un video? Hoy mismo, ya para que los expertos tengan s\u00ed de qu\u00e9 hablar, que por primera vez en la historia, como si Porfirio D\u00edaz hubiese sido un dem\u00f3crata o Salinas un dem\u00f3crata, o todos los que han estado. Como se llamaba el que mandaba antes aqu\u00ed que ten\u00eda el presidente Pe\u00f1a, no, el consejero que es famos\u00edsimo, que lo pon\u00eda todos. \u00bfCasillejo? Casillejo, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. Ni se enteraba el presidente Pe\u00f1a. Por eso tenemos a muchos de esos en la Corte, los juzgados, los ministros, magistrados, tribunales. Pero bueno, eso es lo que vamos a hacer. Hoy sale para que ya se resuelva. Bien, presidente. \u00bfSe reunir\u00e1 aqu\u00ed con ellos? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, voy a hablar con ellos. \u00bfA qu\u00e9 hora? S\u00ed, aqu\u00ed. \u00bfA qu\u00e9 hora? Pues yo creo que de Damasco termine de mi cosico, de desayunar mis tlacoyos. Hoy me toca tlacoyos. Bien, presidente. En otro tema. En otro tema. Hace casi dos meses Javier Vargas Sempuatecatl fue designado como titular del \u00f3rgano especializado en quejas y denuncias e investigaciones de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Este funcionario impidi\u00f3 inhabilitar a Grupo IGA, por lo que permiti\u00f3 que \u00e9sta contin\u00faase licitando obras. Preguntarle si usted conoc\u00eda de este nombramiento, si es as\u00ed, pues saber su opini\u00f3n al respecto y qu\u00e9 lectura se debe de tomar sobre esta designaci\u00f3n. Pues no tengo conocimiento del nombramiento. Lo hizo la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Pues vamos a pedirle que ellos informen. Pero en caso de haber sido esta designaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n? Pero es que no tengo los elementos, no puedo hacer un juicio sumario. Vamos a esperar a que informen los de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Adem\u00e1s, esa es su responsabilidad, porque si fuese en la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n o en Seguridad P\u00fablica o en Presidencia, pero es en la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, que ese es su trabajo, cuidar de que los servidores p\u00fablicos no tengan antecedentes penales, sean gentes \u00edntegras, que no hayan sido sometidos a juicios. Esa es su funci\u00f3n, entonces vamos a esperar que nos den. Y en caso de que se corroborara esa designaci\u00f3n, \u00bfusted fijar\u00eda alguna postura respecto a esto? Esa es la funci\u00f3n p\u00fablica. Ellos saben que no podemos nosotros infringir la ley, pero tenemos que actuar con rectitud. Bien, presidente. En otro tema, nuevamente, en el Poder Judicial se desacata la orden de no contratar a empresas que han sido se\u00f1aladas por actos de corrupci\u00f3n, como es el caso de Instrumentos y Equipos Falc\u00f3n, quien a trav\u00e9s de una empresa moral Genesis Healthcare Adversaries, que realizaron operaciones mensuales con montos millonarios durante los primeros 11 meses del 2023. El pasado 30 de noviembre se public\u00f3 en el diario oficial de la Federaci\u00f3n un acuerdo que permite a las dependencias de gobierno volver a contratar a esta empresa. La sexta sala regional metropolitana del Tribunal Federal de Justicia Administrativa no solo no inhabilit\u00f3 a esta empresa, sino que adem\u00e1s le devolvi\u00f3 sus potestades comerciales para ser contratada en licitaciones p\u00fablicas y le levantaron la multa de 100 millones de pesos que no corresponden al a\u00f1o patrimonial que ha generado al Estado. Al parecer, la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica podr\u00edan intervenir en esta empresa para que rinda cuentas. Sin embargo, bueno, pues preguntarle, presidente, \u00bfc\u00f3mo se puede garantizar que empresas que fueron se\u00f1aladas por actos de corrupci\u00f3n sigan continuando realizando este tipo de contratos irregulares y pr\u00e1cticas monop\u00f3licas? Pues tampoco tengo la informaci\u00f3n precisa, creo que la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica puede explicarnos. \u00bfQu\u00e9 dependencia fue la que adquiri\u00f3? Bueno, la sexta sala regional metropolitana del Tribunal Federal es la que le consigue nuevamente estos\u2026 Ah, bueno, es un juicio. As\u00ed es. Y ellos exoneran a la empresa. S\u00ed. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n tambi\u00e9n en ese sentido? Pues ya sabemos que el Poder Judicial no act\u00faa con integridad, y eso ya es de dominio p\u00fablico, tambi\u00e9n con honrosas excepciones para no generalizar, pero el Poder Judicial est\u00e1 podrido. Y ojal\u00e1 y ayudar\u00e1n todos ustedes a que se avance en el prop\u00f3sito de reformar el Poder Judicial y que se impulse la propuesta, porque yo no veo otra opci\u00f3n para limpiar el Poder Judicial que la de aplicar el m\u00e9todo democr\u00e1tico, que el pueblo elija a los jueces, a los magistrados y a los ministros, as\u00ed como se elige a los diputados, a los senadores, a los presidentes municipales, a los gobernadores, al presidente de la Rep\u00fablica. Yo no veo otra posibilidad de limpiar el Poder Judicial. Est\u00e1 echado a perder completamente de arriba abajo y de abajo hacia arriba. Impera la corrupci\u00f3n. Ayer est\u00e1bamos viendo, no es para ponerles un ejemplo, pero aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda hablando de eso, de una juez que ampar\u00f3 al que fue gobernador en Tamaulipas. \u00bfLo ampar\u00f3 o lo exoner\u00f3? Entonces, desde ayer en la ma\u00f1ana que vimos esto\u2026 Cancel\u00f3 la orden presi\u00f3n. Ah, s\u00ed, cancel\u00f3 la orden presi\u00f3n. Entonces, le plant\u00ed al subsecretario, al general Bucio, que antecedentes tienen la jueza. \u00bfQu\u00e9 otros casos hay? Porque est\u00e1 tan descompuesto y tan podrido el Poder Judicial que siempre hay componendas, ligas con tubernio. Bueno, hoy en la ma\u00f1ana ya me inform\u00f3 que esta juez tambi\u00e9n le dio, no s\u00e9 si protecci\u00f3n o amparo a un funcionario. A ver si te manda la nota el general Bucio. A fiscar anticorrupci\u00f3n de Tamaulipas en el tiempo del se\u00f1or Cabeza de Vaca. La misma juez\u2026 \u00bfNo es por crear una memoria? S\u00ed, aqu\u00ed est\u00e1. El Congreso del Estado quer\u00eda quitarlo y la juez la misma, pero es ya una constante. Cuando uno ve un caso as\u00ed, \u00bfc\u00f3mo que no tiene relaci\u00f3n?, \u00bfqu\u00e9 otra cosa ha hecho?, \u00bfa qui\u00e9n ha dejado en libertad?, \u00bfa qui\u00e9n amparo?, \u00bfa qui\u00e9n exoner\u00f3?, y encuentra uno inmediatamente. Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el Consejo de la Judicatura?, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1?, \u00bfqu\u00e9 hacen?, \u00bfno ven esto? Porque es m\u00e1s que evidente que existe esta relaci\u00f3n de complicidad, es una red de intereses, de componendas. Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a salir adelante as\u00ed? Ya lo que tiene que ver con el poder ejecutivo se est\u00e1 limpiando. Miren, no les va a gustar mis adversarios, \u00bfverdad?, Danielito Blanca, pero hay divisi\u00f3n de poderes y equilibrio de poderes, es una verdadera democracia. Entonces, no es posible que el Poder Ejecutivo est\u00e9 siendo un esfuerzo para acabar con la corrupci\u00f3n, que no hay impunidad. De una u otra forma, ha mejorado mucho el poder legislativo, pero el Poder Judicial Es un retroceso, cada vez peor. Eso que hizo el ministro Lainez en un mes, a ver si me ayudan ustedes a tres decisiones de un ministro. F\u00edjense, esto es para la gente, no para los del Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas, de los juris consultos, no, no, no, no para el pueblo, porque lo que cuenta m\u00e1s siempre es el juicio pr\u00e1ctico, el sentido com\u00fan, que es a veces en estos casos el menos com\u00fan de los sentidos. Resuelve el Poder Legislativo cancelar el fideicomiso del Poder Judicial que utilizan para que jueces, magistrados, ministros ganen hasta 700 mil pesos mensuales, violando la Constituci\u00f3n, que en su art\u00edculo 127 establece que nadie debe ganar m\u00e1s que el presidente de la Rep\u00fablica, ganan cuatro veces m\u00e1s que lo que yo obtengo por mi trabajo. Estamos hablando del Poder Judicial, el poder que tiene que velar por el cumplimiento de la Constituci\u00f3n y de las leyes, pues mediante triqui\u00f1uelas se amparan y dejan sin efecto el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n. Luego tienen un fideicomiso porque no es nada m\u00e1s que ganen m\u00e1s, que obtengan m\u00e1s ingresos, sino que tienen prestaciones de todo tipo. Voy a repetirlo, se hacen hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario y cada horro especial viven colmados de atenciones, de privilegios. Resuelve el Poder Legislativo que ya no usen ese fideicomiso, 15 mil millones, incluso la presidenta decide que van a destinar esos recursos para la reconstrucci\u00f3n de Acapulco. Y luego, no s\u00e9 si no le hicieron caso o era un truco, ya ensayado de antemano y empiezan a los mismos jueces a ampararse para que el fideicomiso no se destine a los danos de Cabo de Acapulco. Pero llega la corte porque llueven los amparos defendiendo su fideicomiso y el ministro La In\u00e9s decide suspender la decisi\u00f3n del Poder Legislativo, de otro poder. Esa es una. Pero a ver, acu\u00e9rdeme. \u00bfVa peor esto? Ah, Nuevo Le\u00f3n, Nuevo Le\u00f3n, Nuevo Le\u00f3n. Como est\u00e1n subordinados al bloque conservador y no le conven\u00eda al bloque conservador que hubiese otro candidato, porque les divid\u00eda supuestamente sus simpat\u00edas en las clases medias, tambi\u00e9n pensando que ellos son los due\u00f1os de las clases medias, as\u00ed de manera como si los de las clases medias fuesen borregos y no tuviesen criterio y no fuesen conscientes, porque hay mucha gente en las clases medias que no quiere m\u00e1s corrupci\u00f3n, est\u00e1n hartos de la corrupci\u00f3n y no van a estar apoyando a quienes representan la corrupci\u00f3n. Imag\u00ednense que en los equipos del bloque conservador, acaba de cumplirse 25 a\u00f1os que aprobaron el PRI, el PAN, el FOA, aproba un 12 de diciembre, d\u00eda de la Virgen de Guadalupe. Aprobaron el FOA, aproba hace 25 a\u00f1os para convertir deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica, en deuda de todos, tres billones de pesos. Se han pagado dos y todav\u00eda se debe un bill\u00f3n y qui\u00e9n sabe cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s, hay que les hablan de 50 a\u00f1os m\u00e1s para terminar de pagar. No te me desespere, porque esto es muy importante. Entonces, se pusieron de acuerdo y aprobaron el FOA, aproba. En estos acuerdos que toman piensan que la gente, los de las clases medias no se dan cuenta, creen que el de la clase media no se da cuenta de c\u00f3mo aumentaban la gasolina, que los de las clases medias no se daban cuenta o no les afectaba los aumentos constantes en el precio de la luz, que los de las clases medias estaban muy felices por los aumentos de impuestos y porque suponen que las clases medias van a seguir votando por ellos, que clases medias no se enteraron de que hab\u00eda un narcoestado. Entonces, \u00bfc\u00f3mo suponen ellos que son los que mandan las clases medias? Y sale otro candidato y dice, nos van a dividir. Entonces, este es un esquirolo o algo progestivo, mercenario, viene a dividir. Pues una lanzada tremenda del bloque conservador y de todos los medios, sobre todo del Reforma. Una vez pusimos aqu\u00ed una portada, ponla otra vez, porque hasta me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, la portada del Reforma de ese d\u00eda tra\u00eda los colores del partido del que estaba compitiendo del movimiento ciudadano, hasta los colores. Y fue de pura casualidad, claro, ya hablamos de que son predecibles, pero bueno. Entonces, tienen alaines ah\u00ed sentados, sentaditos, haciendo guardia para ver hasta las 12 de la noche y entonces se emite una resoluci\u00f3n. Imag\u00ednense, un ministro de la Corte haciendo guardia, si se tratara de vamos a evitar que el aumento al salario m\u00ednimo est\u00e9 por abajo de la inflaci\u00f3n, porque eso perjudica much\u00edsimo. Entonces, ah\u00ed estoy sentado, esperando, velando para sacar una resoluci\u00f3n. Esto es inconstitucional, porque el salario tiene que ser justo y me opongo rotundamente a ese aumento de salario que est\u00e1 por abajo de la inflaci\u00f3n. \u00bfLo podr\u00eda hacer un ministro? No, estaba ah\u00ed cuidando de que no se les fuera a pasar el adversario, el que les compite y les quita apoyos para la clase media. La pregunta ser\u00eda ahora, no haciendo un par\u00e9ntesis, \u00bfy qu\u00e9?, \u00bfcon eso ya levantaron? No me puedo meter yo en esas cosas, pero estamos hablando aqu\u00ed de cuestiones de la ciencia pol\u00edtica. Bueno, entonces, segundo, falta el tercero, falta el tercero de la INES. Se avienta a la INES la cancelaci\u00f3n del decreto para que no se comercialice, la INES cancela el decreto que emit\u00ed para que no se comercializaran los vapeadores, no se midi\u00f3. Y si hacen la revisi\u00f3n, argumenta o esgrime de que afecta la relaci\u00f3n comercial mercantil \u00bfD\u00f3nde queda el da\u00f1o tan terrible que hacen los vapeadores? Al grado que le digo al se\u00f1or La In\u00e9s y a todos del Poder Judicial y a los abogados que piensan como \u00e9l y a los que nada m\u00e1s est\u00e1n buscando el lucro que s\u00f3lo tienen como dios al dinero, que voy a enviar una iniciativa del ley antes de irme para prohibir lo de los vapeadores, porque est\u00e1 demostrado t\u00e9cnica, cient\u00edficamente, que da\u00f1an a los j\u00f3venes, les destruyen los pulmones todas las l\u00edneas respiratorias. \u00bfC\u00f3mo voy a quedar as\u00ed?, nada m\u00e1s porque ya la INES decidi\u00f3. Entonces, aqu\u00ed est\u00e1, mire c\u00f3mo est\u00e1 de naranja, naranja, naranja, todo en contra por el Reformo. Entonces, regresando a tu pregunta, si hay que revisar a ver qu\u00e9 hicieron, \u00bfpor qu\u00e9 exoneraron a esta empresa? Y ojal\u00e1 nos informe la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Y finalmente, presidente, en este contexto, la semana pasada Rosario Robles fue absuelta por el Tribunal Federal por el caso de la estafa maestra. Hay quienes dicen que este caso era m\u00e1s un caso pol\u00edtico que jur\u00eddico o judicial. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto? Gracias. Pues s\u00ed, fue una investigaci\u00f3n que hizo, yo creo, de Claudio X. Gonz\u00e1lez o algunos de esos\u2026 \u00bfPreguntar la corrupci\u00f3n? S\u00ed, \u00bfverdad? S\u00ed. Pues hay que preguntarle a Claudio. \u00bfSe registri\u00f3 antes de que entrara? S\u00ed, eso fue antes de que yo llegara aqu\u00ed. Ya nada m\u00e1s falta que me echen a m\u00ed la culpa de Garc\u00eda Luna. Zafo, como dir\u00edan los j\u00f3venes. Adelante. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Julio Omar G\u00f3mez informando de la transformaci\u00f3n, denunciando la corrupci\u00f3n, y ver si hay esa noticia. Presidente, la venta de amparos est\u00e1 hoy a flor de piel. Presidente, pareciera que hay prisas por cierre de su administraci\u00f3n y hoy los individuos corruptos tienen prisas como los pertenecientes al Poder Judicial de la Ciudad de M\u00e9xico, ya que han apuntado hacia el Banco del Bienestar. Sus modos operandi o red de corrupci\u00f3n con los que han apoyado con abogados de despachos y jueces, secretarios, magistrados, quienes act\u00faan en favor de grandes empresas extranjeras, aprovech\u00e1ndose del tr\u00e1fico de influencias y a trav\u00e9s de chicanadas o trampas legaloides da\u00f1an a empresas nacionales y lo que es peor tambi\u00e9n al erario p\u00fablico. En este caso, ahora succionando ilegalmente recursos de baja presi\u00f3n al ya citado banco. Presidente, hoy vengo a denunciar con car\u00e1cter urgente que un grupo de jueces locales han afectado de manera considerable al erario p\u00fablico, inaugurado de una nueva forma de fraude, por lo que es peor a\u00fan que detr\u00e1s de esta trama est\u00e1n los intereses del grupo del exgobernador de Veracruz, Miguel \u00c1ngel Lunes, quien en las \u00faltimas 48 horas logr\u00f3 hacerse con m\u00e1s de un mil 80 millones de pesos del Banco del Bienestar. Ese es un resumen que hicimos nosotros de una investigaci\u00f3n que nos llev\u00f3 a la edici\u00f3n y pues bueno, comentarle que el pasado 30 de agosto y a pesar de tres a\u00f1os de litigio se emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n donde se le ordena a Pemex que le d\u00e9 un billete de dep\u00f3sito del Banco del Bienestar a un juzgado federal para que este proceda a dividir los pagos entre los integrantes de un consorcio que le rent\u00f3 una embarcaci\u00f3n a la parestatal. Este pago ya lo ten\u00eda reservado Pemex para su liquidaci\u00f3n, por lo cual dicho desembolso ya estaba previsto como pago de una renta erogada. El apercibimiento del juzgado obligaba a la Petrolera a depositar en el dicho juzgado federal y si no lo hac\u00eda o lo hac\u00eda en otra instituci\u00f3n o juzgado diferente ser\u00eda sancionado con un doble pago. Algunos funcionarios de mandos medios del \u00e1rea jur\u00eddica de Pemex coludidos con una sola de las empresas han dicho al consorcio que dispuso con signar un billete de Banco pero ha juzgado diferente que lo requiri\u00f3, es decir, sin tener vela en el entierro, puso a disposici\u00f3n de un juez local de la Ciudad de M\u00e9xico y nosotros decimos que tiene que ver con esta injerencia por ser ya un asunto federal esto. De otra forma, sospechosa el juez local pone un billete a disposici\u00f3n de s\u00f3lo una empresa del consorcio sin darle vista a las restantes. Lo que puso en riesgo a Pemex pues con ello sigue firme su requerimiento original y esta acci\u00f3n extinga su obligaci\u00f3n y responsabilidad por lo que en breve ser\u00e1 nuevamente requerida. La cantidad puesta en riesgo de m\u00e1s de mil 80 millones de pesos, o sea, alrededor de 60 millones de d\u00f3lares es lo que se tiene previsto. Lo interesante del asunto, presidente, es que en esta empresa de nombres sistemas integrales de compresi\u00f3n perteneciente al grupo Nuboil es muy cercana al departamento jur\u00eddico de Pemex y ha sido beneficiada en los \u00faltimos a\u00f1os con asignaciones de que rondan los m\u00e1s de mil 500 millones de d\u00f3lares. Por \u00faltimo, esta empresa pertenece a la red de empresas coludidas con la red de corrupci\u00f3n de jueces magistrados y su director general de nombre Edel \u00c1lvarez del Onco es hijo del ex magistrado Edel \u00c1lvarez Pe\u00f1a, quien fue nombrado presidente del Tribunal de Justicia del Estado de Veracruz por el gobernador Miguel \u00c1ngel Llenes, con quien comparte una relaci\u00f3n de amistad y negocios turbios p\u00fablicamente conocida en ese estado. Este magistrado est\u00e1 siendo investigado por un desv\u00edo de fondos p\u00fablicos por m\u00e1s de 350 millones de pesos que desaparecieron del presupuesto judicial en los impuestos del magistrado Luis Mar\u00eda Aguilar, investigaci\u00f3n, por cierto, que est\u00e1 en proceso. Ahora se sabe que el Banco del Bienestar, a trav\u00e9s de su director, el maestro V\u00edctor Manuel Lamoje, fue fuertemente presionado por el juez de 18\u00ba local de la Ciudad de M\u00e9xico para que pagara esta inmensa cantidad en 24 horas o lo que resulta incongruente por lo que resulta incongruente y mencionamos anteriormente que puso en riesgo el erario p\u00fablico. Tenemos todas las evidencias, se\u00f1or presidente, y entendemos muy bien c\u00f3mo jueces y abogados corruptos hicieron de todo para confundir, excepcionar y presionar al director del Banco del Bienestar para que hiciera este dep\u00f3sito lo m\u00e1s r\u00e1pido posible sin importarle las consecuencias. Por estas razones y con el fin de que no se salgan con las suyas estos funcionarios de sexenios pesados, le hago conocimiento de este asunto, de este caso, y estoy a mejor disposici\u00f3n para entregarle al maestro V\u00edctor Manuel y a las dem\u00e1s autoridades competentes las evidencias que comprobaron el enga\u00f1o ficioso de la ley para que no se siga robar por casi mil cientos millones de pesos, se\u00f1or presidente. \u00bfTen\u00eda conocimiento de esto? No, no. Pero te pregunto, \u00bfles pagaron? S\u00ed. \u00bfYa pag\u00f3 el Banco del Bienestar? As\u00ed es. Es lo que se tiene, es un dep\u00f3sito que se lo dio Pemex al Banco del Bienestar para que fuera el v\u00ednculo vaya para hacer ese dep\u00f3sito. No creo, porque el Banco del Bienestar no se ocupa de eso. S\u00ed, estoy de acuerdo, pero tenemos\u2026 A ver, lo investigamos. S\u00ed, y con gusto se lo hago llegar. S\u00ed. \u00bfT\u00fa ten\u00edas conocimiento? No. \u00bfHay cuentas corporativas? Es que no hay cuentas, o sea, el Banco del Bienestar tiene como funci\u00f3n dispersar los fondos. S\u00ed. Solo que haya quedado algo\u2026 Como depositario. No, del antiguo que se llamaba Bansefi, pero lo investigamos. Y claro, yo tambi\u00e9n con gusto le puedo hacer llegar lo que tengo. S\u00ed. Muy bien. Muchas gracias, presidente. Por otra parte, presidente, \u00bfpodr\u00eda usted pensar que se trata de una pregunta con tintes como la choquiza relacionada con la distribuci\u00f3n de estupefacientes y extorsiones en el municipio de Catepec. Sorprende que mientras la gobernadora Delfina G\u00f3mez se ha comprometido a combatir a los grupos criminales en el sur del estado, la diputada Azucena Cisneros aparece en este video donde le llaman el gran ser humano, as\u00ed le llam\u00f3, a este sujeto identificado como Alejandro Gilmar Mendoza, alias el choco, que el a\u00f1o pasado fue detenido, por cierto, este tipo de conductas tan poca \u00e9ticas y quiz\u00e1s il\u00edcitas como la de la diputada Azucena Cisneros? Esto tambi\u00e9n es referencia, ya que varias aspiraciones pol\u00edticas a cargos p\u00fablicos desde presidentes municipales y diputados deben de ser revisados, presidente, dado que hay muchas personas que no tienen las manos limpias y quieren ser parte de esta Cuarta Transformaci\u00f3n, agarrarse. Bueno, t\u00fa mismo lo dijiste, s\u00ed tiene tintes electorales. Pareciera. S\u00ed, c\u00f3mo no, porque esta compa\u00f1era\u2026 Yo como ando recorriendo, ahora he estado en M\u00e9xico, he visto algunas pintas en el Catepec, yo creo que aspira algo en el Catepec. \u00bfS\u00ed, verdad? La que. \u00bfLa qu\u00e9? La que es el SESO. \u00bfAh, entonces? \u00bfDe qu\u00e9 partido? Pues de Morena. Digo, para que no nos vayan a culpar aqu\u00ed de que estamos haciendo promoci\u00f3n, yo no s\u00e9 de qu\u00e9 partido. Pero no, es eso. Bueno, ya lo expusiste. Bueno, con gusto tambi\u00e9n le comparto lo que hemos obtenido en redes sociales. Presidente, ya como es costumbre, a trav\u00e9s de un servidor, compa\u00f1eros del medio de la Presidencia de Corresponsales, me han solicitado que si ten\u00eda la oportunidad de hablar con usted, de poner la palabra, que si nos har\u00eda el favor de hacer la foto del cierre de a\u00f1o y pues obviamente important\u00edsimo para nosotros. No est\u00e1n todos aqu\u00ed, pero s\u00ed que pusieron una fecha. S\u00ed, vamos a poner una fecha. S\u00ed. Y yo les la verdad, s\u00ed les agradezco mucho a todas y a todos, porque nada m\u00e1s levantarse temprano, estar aqu\u00ed. Y adem\u00e1s cuando preguntan, pues hay pasiones, los que preguntan de una manera, los que preguntan de otra y todo, pero est\u00e1n aqu\u00ed y eso es muy importante, mucho muy importante. No podr\u00edamos Ser\u00eda un mon\u00f3logo, \u00bfno?, que yo estuviese nada m\u00e1s hablando si no hay preguntas, si no ustedes hacen preguntas, piden que se aclaren cosas y denuncian. Entonces, s\u00ed, nos tomamos la foto. Adem\u00e1s, si les parece, para la semana que viene. S\u00ed, para que puedan venir los compa\u00f1eros. Yo voy a estar el 21\u2026 perd\u00f3n, el 18, voy a estar aqu\u00ed, 18. Bueno, pues s\u00ed, 19. 20 de capulco. Ah, el 20 s\u00ed, es en el capulco, pero s\u00ed lunes y martes, puede ser, 18, 19, 20 no, es en el capulco, pero 21 s\u00ed, vamos a estar aqu\u00ed. Tambi\u00e9n les comento que hoy salimos a Campeche en la tarde, vamos a la inauguraci\u00f3n del y el s\u00e1bado vamos a Monterrey y vamos a Nuevo Laredo. Luego el lunes, despu\u00e9s de la reuni\u00f3n de seguridad de la conferencia, vamos a inaugurar la presa de Santa Mar\u00eda en El Rosario. Luego tenemos otra inauguraci\u00f3n de una primera etapa del acueducto Agua Saludable para la Laguna el d\u00eda 21. El d\u00eda 22 vamos a inaugurar el tren de Salina Cruz, el Cuartel Cualcos, de pasajeros, pero adem\u00e1s vamos a firmar convenios de los parques industriales del Istmo con empresas el d\u00eda 22. Ya tambi\u00e9n les aviso que el d\u00eda 23 tambi\u00e9n vamos a andar por all\u00e1, por el sureste, 24, es el d\u00eda 24, es viernes, no, domingo. Pero el martes s\u00ed vamos a estar, el 26, y es muy probable que el 26 inauguremos Mexicana, vuelva a volar Mexicana. \u00bfDe d\u00f3nde a d\u00f3nde? El 26, s\u00ed, vamos a estar en el inicio de todos los servicios ya de la nueva l\u00ednea mexicana, pero el 26, ya lo vamos a ver, lo estoy pensando. Luego vamos a inaugurar una primera etapa, es probable, de la presa del Zapotillo para llevar agua a Guadalajara. Ah, vamos a inaugurar la farmacia, la mega farmacia, esa que les gusta mucho, ministros de salud, donde va a haber de todo. Creo que el 29, y el 31 vamos a inaugurar el tren Maya de Canc\u00fan a Palenque. El d\u00eda 2 nos vamos a quedar por all\u00e1 tambi\u00e9n, tenemos otra actividad. El 3 vamos a conmemorar, a recordar el fusilamiento, el asesinato de Felipe Carrillo Puerto, vamos a ir a Motul, Yucat\u00e1n, su tierra. Y tambi\u00e9n les adelanto que el a\u00f1o pr\u00f3ximo, 2024, va a ser el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto, oficialmente, ya nuestro \u00faltimo a\u00f1o va a estar dedicado a Felipe Carrillo Puerto. Vamos el d\u00eda 3 a estar en Motul y tenemos mucho trabajo hacia adelante. Lo bueno es que ya vamos a entregar la banda a finales de septiembre. Sobre la bendici\u00f3n que le dio el mando a la presa. \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda la carta? Es una carta que la env\u00eda, con mis saludos, Beatriz, y con mis saludos al papa. Yo tengo por \u00e9l mucho respeto y admiraci\u00f3n. Lo considero el dirigente pol\u00edtico m\u00e1s importante del mundo, sobre todo por su preferencia, por estar siempre a favor de los pobres, de los humillados, de los despose\u00eddos. Eso no lo hab\u00edamos visto en otros tiempos. Y en la relaci\u00f3n de los papas con M\u00e9xico en los momentos de transformaci\u00f3n, en las tres transformaciones que han habido en el pa\u00eds hist\u00f3ricas, los papas no han estado a su lado de las causas del pueblo. En la independencia, imag\u00ednense que el padre de nuestra patria fue excomulgado. En el movimiento de reforma y cuando la intervenci\u00f3n francesa, lo mismo, les comulgaron a los dirigentes liberales. El papa de ese entonces estuvo a favor de la invasi\u00f3n francesa y del establecimiento del imperio. En la Revoluci\u00f3n fue algo terrible, vergonzoso. El papa de ese entonces reconoci\u00f3 a Huerta que hab\u00eda ordenado asesinar a Madero, al ap\u00f3stol de nuestra democracia. Ahora, papa Francisco, respetuoso a favor de los pobres, de los despose\u00eddos. Y la Iglesia cat\u00f3lica en M\u00e9xico se ha portado muy respetuoso con nuestro proceso de transformaci\u00f3n ha sido pac\u00edfico, pero muy profundo, porque estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n, pero eso es muy radical y enoja a muchos, pero no hemos tenido problemas con la Iglesia, con otras iglesias. Tambi\u00e9n mi reconocimiento a las iglesias evang\u00e9licas de todas las denominaciones y a todas las religiones, y desde luego a los agn\u00f3sticos y ateos no creyentes a todos, con respeto. No hemos tenido una oposici\u00f3n de las iglesias y yo atribuyo que en el caso de la Iglesia cat\u00f3lica tiene mucho que ver con la postura del papa Francisco. \u00bfLo impidi\u00f3 venir una vez a que el poble se detenga? No, porque ya no est\u00e1 saliendo, no est\u00e1 saliendo, pero s\u00ed le tengo mucho respeto y se ha atrevido a fijar posturas que otros no se atreven. Y les cuento, miren, aqu\u00ed nos han visitado dirigentes importantes como Salvador Allende, su discurso de Guadalajara es hist\u00f3rico, es pol\u00edtico fallecido que m\u00e1s admiro, porque Allende luch\u00f3 muchos a\u00f1os por la democracia y siempre por la v\u00eda pac\u00edfica. Por eso duele mucho lo que le hicieron, porque el que lucha con las armas sabe que se trata de vencer o morir, pero que no quiere la violencia, no merece un trato as\u00ed, nadie pues, pero menos un pacifista. Y vaya que le insistieron que no se iba a poder la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica, si no era con las armas. Y en aquel entonces predominaba m\u00e1s esa idea y \u00e9l siempre luchando, buscando los cambios por la v\u00eda pac\u00edfica y electoral. A nosotros nos influy\u00f3 mucho, a m\u00ed me influy\u00f3 mucho en eso, porque imag\u00ednense un fraude, otro fraude y cu\u00e1ntos con raz\u00f3n sosteniendo, as\u00ed no vamos a poder. Las cartas est\u00e1n marcadas, los dados est\u00e1n cargados. No, s\u00ed vamos a poder. Adem\u00e1s, esta es la v\u00eda, porque lo otro es muy doloroso, lo otro es dar pretextos a los poderosos, que nada m\u00e1s tienen la fuerza bruta para reprimir. Entonces, Allende, important\u00edsimo, estuvo aqu\u00ed el comandante Castro y han estado otros dirigentes, pero cuando vino el papa Francisco, si ustedes revisan sus discursos, sus homil\u00edas, que son de las posturas m\u00e1s claras, definidas en favor de los pobres, en favor de los despose\u00eddos, que haya externado un dirigente internacional, religioso o pol\u00edtico, no hay nadie. Nada m\u00e1s que desde luego cuando \u00e9l vino y expres\u00f3 sus ideas con esas intervenciones, eso no se destac\u00f3, pas\u00f3 de noche. Esto fue\u2026 \u00bfc\u00f3mo le llaman ustedes en el periodismo cuando se va a los accesorios? Nota de color, \u00bfc\u00f3mo es? Ah, la nota de color. \u00bfNota de color? S\u00ed, que abraz\u00f3 a un ni\u00f1o. \u00bfSocial? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. \u00bfLas cartas? \u00bfNo es de fondo su paquete? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, es aderezo pues, no el fondo, no el fondo. Pero si revisan esos discursos, habl\u00f3 sobre el maltrato a las mujeres, habl\u00f3 sobre los j\u00f3venes, habl\u00f3 sobre el maltrato a migrantes, desde luego habl\u00f3 de los pobres, habl\u00f3 del papel de las iglesias y de c\u00f3mo las c\u00fapulas de las iglesias no deben estar al servicio de los potentados. Habl\u00f3 de muchas cosas interesantes, pero a fin. Ya nos vamos. \u00bfQui\u00e9n viene, van las exposiciones ma\u00f1ana? No, pues ma\u00f1ana tenemos campeones. Ah, muy bien. Pero van a estar la semana que viene. Manti. De las personas que ustedes se encontraron hab\u00edan sido denunciadas como desaparecidas por hechos relacionados con el crimen organizado, \u00bfcu\u00e1les son las fechas? \u00bfDesde cu\u00e1ndo estaba reportado como desaparecido el Z-40? Y en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico, saber si te diga en la exposici\u00f3n, \u00bfese censo se inici\u00f3 desde mucho antes que el nacional? S\u00ed, la ciudad empez\u00f3 esta tarea, esta metodolog\u00eda desde hace como un a\u00f1o, un poco m\u00e1s de un a\u00f1o empez\u00f3 y es la que est\u00e1 utilizando ahora el gobierno federal, la Secretar\u00eda de la Naci\u00f3n y otras instancias la est\u00e1n utilizando a nivel nacional, esta metodolog\u00eda que expusimos. Ahora, de todas las personas que hist\u00f3ricamente fueron reportadas como desaparecidas y han sido localizadas, tenemos estos resultados que dimos. tenemos en el caso de v\u00edctimas de delitos de alto impacto que pueden ser, ah\u00ed entra lo que comentas, que pueden ser de crimen organizado, secuestro, en fin, v\u00edctimas de delitos de alto impacto 4.8% y v\u00edctimas de homicidio 2.4%. Entonces, ese es el an\u00e1lisis de todas las personas que hist\u00f3ricamente han sido localizadas en la Ciudad de M\u00e9xico que fueron reportadas en alg\u00fan momento como desaparecidas. Por esto que dijimos, \u00bfqu\u00e9 deben hacer las instituciones del estado? Pues buscar. Entonces, tenemos un reporte de personas desaparecidas, pues lo que se hace es buscarlas. Hay varias metodolog\u00edas y tambi\u00e9n hay casos donde tiene que haber una investigaci\u00f3n de corte penal muy espec\u00edfico, pero se trabaj\u00f3 esta metodolog\u00eda de b\u00fasqueda generalizada a partir de estos datos. Por ejemplo, cuando cruzamos con todo el padr\u00f3n de los que se vacunaron contra el COVID, porque todo mundo acudi\u00f3 a vacunarse contra el COVID, ah\u00ed encontramos a muchas personas en los listados que hab\u00edan sido reportadas como desaparecidas y luego las encontramos en sus domicilios. \u00bfQu\u00e9 detonante justamente en ese \u00e1ngulo? Me pregunta, \u00bfqu\u00e9 detono? Digamos que eso fue uno de los aspectos donde pudimos encontrar, en efecto. Pero bueno, todo se fue sistematizando hasta que se hizo esta metodolog\u00eda y empez\u00f3 a aplicarse por septiembre, por septiembre empez\u00f3 a aplicarse cada vez m\u00e1s y es la que se ha compartido con el gobierno federal y el gobierno federal est\u00e1 llevando a cabo tambi\u00e9n con resultados que ya expuso la secretaria de Gobernaci\u00f3n, que son muy importantes. \u00bfDesde cu\u00e1ndo se ha reportado como desaparecido el secretario? El Z-40 est\u00e1 reportado en la base de datos como persona desaparecida en 2020 y como este, y muchos presos m\u00e1s, ya habl\u00e1bamos de m\u00e1s de 100 que hemos encontrado en las bases de datos de Plataforma M\u00e9xico. Esta base de datos se construye, digamos, por un lado, puede ser denuncias de personas que entran a la p\u00e1gina y pueden subir estos reportes o tambi\u00e9n pueden venir de las comisiones estatales de b\u00fasqueda o de las propias fiscal\u00edas. Pero este es un caso, digamos, ejemplo que permite notar c\u00f3mo es p\u00fablico que esta persona est\u00e1 detenida y a\u00fan as\u00ed cuando cruzamos las bases de datos lo encontramos como reporte desaparecido. \u00bfQui\u00e9n lo reconoci\u00f3? No tenemos la informaci\u00f3n. Ahora, puede ser an\u00f3nimo, no es obligatorio dar la identidad para poder subir un reporte. Entonces cualquiera puede subirlo. Incluso como ve\u00edamos, parte de la problem\u00e1tica de esta base de datos tiene que ver con que hay mucha falta de informaci\u00f3n, que se puede subir un reporte desaparecido, pero como coment\u00e1bamos, quiz\u00e1 solo con un apodo, sin ning\u00fan dato adicional. Entonces, por eso estamos haciendo un llamado a que nos ayuden a contribuir con mayor informaci\u00f3n, porque la l\u00f3gica de tener un padr\u00f3n de personas desaparecidos, un registro de personas desaparecidas es que el Estado mexicano los busque, que es lo que estamos haciendo a partir de mayo, un esfuerzo extraordinario de b\u00fasqueda. Precisamente esa es la demanda de los familiares, esa es la demanda de los colectivos, que todos los esfuerzos est\u00e9n dirigidos a buscar a estas personas desaparecidas. Y eso es en lo que nos hemos abocado ahora, en buscarlas, porque de nada sirve una base de datos que ah\u00ed est\u00e1 muy bien como un repositorio, pero que finalmente no tiene utilidad para efectos de encontrar a estas personas. \u00bfEst\u00e1n pensando en identificar por utilidad en esta actualizaci\u00f3n? Se present\u00f3 la metodolog\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico. Entonces, lo que presentamos es el reporte nacional, aqu\u00ed se incluye a la Ciudad de M\u00e9xico, como a todas las entidades federativas, es un esfuerzo en todos los estados y en todos los municipios, el esfuerzo del apoyo de bienestar, en la b\u00fasqueda a casa por caso, en las llamadas telef\u00f3nicas, es en todo el pa\u00eds. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hicimos? Retomamos una metodolog\u00eda que ya est\u00e1 aprobada y que ha sido implementada por la Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s de ciertos pasos que hoy fueron presentados aqu\u00ed. Con esa metodolog\u00eda hicimos este esfuerzo con el registro que se ten\u00eda de los cerca de 110 mil registros de desaparecidos. Esto no acaba, vamos a continuar. Por eso estamos haciendo el llamado a la ciudadan\u00eda. \u00bfCu\u00e1l es el objetivo? Idealmente que todos pasaran a ser personas o registros localizados. Entonces, tenemos en el caso de personas ubicadas ya indicios, pero no hemos podido ubicarlos. Ah\u00ed ser\u00eda pasarlos a ubicados una vez que contemos con la prueba de vida y podamos verlos f\u00edsicamente. Y por supuesto, en el caso de los que no tienen identidad o s\u00ed tenemos sucur, pero no tenemos datos adicionales, pues es el llamado que estamos haciendo actualmente a darnos m\u00e1s datos. Si se tiene m\u00e1s informaci\u00f3n sobre un posible domicilio, un posible tel\u00e9fono que nos permita contar con m\u00e1s informaci\u00f3n, precisamente para el objetivo l\u00f3gico de este registro, que es tratar de hacer todo el esfuerzo del Estado mexicano para localizar estas personas. \u00bfY cada vez que? No, hemos aqu\u00ed\u2026 perd\u00f3n. \u00bfY cada vez que? Bueno, son 39 mil. S\u00ed, no, eso tambi\u00e9n es un asunto, pero aqu\u00ed en realidad lo que hemos hecho es todo un esfuerzo de ir casa por casa. Pero su secretario dec\u00eda que era uno de los problemas centrales, de los aparecidos, \u00bfc\u00f3mo que es un asunto? S\u00ed, no, hay que avanzar, hay que avanzar en la identificaci\u00f3n, en todo lo que tiene que ver con ADN y hay muchas cosas pendientes en las cuales hay que ir avanzando. O esto aqu\u00ed, con esto, o sea, los cad\u00e1veres\u2026 Lo concatenaron, vaya, o no. Aqu\u00ed lo que hemos logrado identificar, y lo ve\u00edamos en el caso de personas localizadas, tiene que ver con aquellos que ya sea tengan indicios de vida o que tengamos alg\u00fan acta de defunci\u00f3n. Tambi\u00e9n cuando tenemos actas de defunciones los concentramos en personas localizadas, es decir, puede ser en vida o tambi\u00e9n personas fallecidas. \u00bfPor qu\u00e9 no hacemos algo, si les parece? Es que este tema, hablando en plata, ya lo estaban utilizando nuestros adversarios, los conservadores. Ya hab\u00eda una campa\u00f1a que tiene que ver mucho con tu pregunta y los 50 mil muertos, pero esto tiene que ver con desaparecidos, o sea, los otros son cuerpos que est\u00e1n\u2026 \u00bfSe identifica? S\u00ed, pero son dos cosas distintas y vamos a atenderlas todas. Pero \u00bfqu\u00e9 hicimos? Primero, porque si aqu\u00ed se expone esto nos ayudan mucho, familiares, \u00bfqui\u00e9n nos ayuda m\u00e1s?, la gente. Y lo que queremos es que donde est\u00e1n incompletos los datos nos ayuden. \u00bfSe les inform\u00f3? No, no, no, no, y tambi\u00e9n el gobierno, es nuestra responsabilidad. S\u00ed, tambi\u00e9n, tambi\u00e9n. No, no, no, no, pero nosotros tenemos que buscar que haya justicia, o sea, es nuestra responsabilidad. Pero vamos por parte. Buscamos esto para tener una idea por qu\u00e9 la derecha, el conservadurismo, los adversarios nuestros, los adversarios nuestros, primero sosten\u00edan de que nosotros est\u00e1bamos, bueno, no buscando, primero, que no nos importaba. Nunca se hab\u00eda buscado tanto a desaparecidos como ahora, ni se hab\u00edan destinado tantos recursos para eso como ahora. Primero. Segundo, como hubo cambios, as\u00ed como tomaron el poder judicial, estaba tomado el Ejecutivo por seudodefensores de derechos humanos, quienes traficaban con el dolor de la gente, as\u00ed como seudohambientalistas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, de la sociedad civil, de las organizaciones no gubernamentales, hasta financiados por el extranjero. Entonces, cuando hacemos cambios dicen, quieren desaparecer a los no encontrados, llegaron incluso a decir que todos los desaparecidos se hab\u00edan registrado en nuestro gobierno. Imag\u00ednense, ya volteando perversamente las cosas, ahora resulta que hay m\u00e1s desaparecidos en el gobierno de nosotros que en el de Felipe Calder\u00f3n. Hay entrevistas de la que manejaba esto con Carmen Aristegui y declaraciones de todo el bloque derecha en ese sentido. Entonces, lo primero que hicimos fue, vamos, porque es una cuesti\u00f3n humanitaria, es nuestra responsabilidad, porque incluso hay grupos que tienen todo el inter\u00e9s por encontrar familiares que tienen todo nuestro respeto y nuestra admiraci\u00f3n muy humana, pero hay otros que ya han hecho un modo operand\u00ed, en este caso y en otros, de la llamada sociedad civil, de las llamadas organizaciones no gubernamentales, pero adem\u00e1s vinculados completamente al conservadurismo, a organizaciones de derechos humanos que est\u00e1n abiertamente en contra de nosotros. Cuando nosotros no mandamos a reprimir a nadie, a desaparecer a nadie, no torturamos, no permitimos masacres y, sin embargo, ellos que se prestaron a la simulaci\u00f3n en los momentos de autoritarismo y de represi\u00f3n, ahora se convierten en los paladines en los que nos quieren sentar en el banquillo de los acusados. Entonces, por eso esto, entre otras cosas, vamos todos al gobierno. \u00bfQu\u00e9 nos van a decir a nosotros si venimos de la lucha social? Que venimos de defender los derechos humanos. Lo puedo probar, todav\u00eda ni exist\u00eda la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos, yo ya estaba defendiendo a desaparecidos. No vengo de la academia, no soy te\u00f3rico, vengo de luchar con la gente y tengo convicciones y tengo principios, no soy un simulador. Entonces, optamos por esto. Esta es una parte. Cada mes o cada dos meses vamos a estar informando, porque si no informamos, desinforman, aunque parezca una obviedad, se dedican a eso. Entonces, es importante que la gente tenga toda la informaci\u00f3n y las madres, buscadoras y los familiares de las v\u00edctimas. Esto es una cosa. Entonces, t\u00fa dices, \u00bfy los 50 mil fallecidos o cuerpos no identificados? Ese es otro asunto que estamos atendiendo tambi\u00e9n. Es otro proceso de busca. Es otro proceso de busca, pero vamos a informarlo aqu\u00ed tambi\u00e9n, porque hemos avanzado tambi\u00e9n en ese sentido. S\u00ed, son cosas distintas. Entonces, esto es\u2026 a ver, no borramos a nadie, incluso los 16 mil que ya est\u00e1n identificados, no se van a borrar. \u00bfSabemos a las personas organizadas en la comunidad de M\u00e9xico? S\u00ed. \u00bfCu\u00e1ntas corresponden a los ayuntamientos voluntarios? Todos, todos, todos. Y lo vamos a subir tambi\u00e9n a las redes, porque adem\u00e1s nos importa mucho que nos ayuden a complementar los datos. \u00bfIncluyen las 32 unidades del pa\u00eds? Todas, todas. Me reun\u00ed con todos los gobernadores, me reun\u00ed con todos los gobernadores, participaron todos los servidores de la naci\u00f3n, se fue casa por casa, pero todav\u00eda no terminamos. Porque, por ejemplo, estos 17 mil 843, s\u00ed, hay indicios, pero no tenemos com\u00fan el caso de los 16 mil, en donde hay entrevista, hay acta levantada, prueba de vida. \u00bfEl posterior se est\u00e1 pensando en una prueba de caso m\u00e1s t\u00f3pica de la ley de por ejemplo? \u00bfC\u00f3mo? \u00bfLa ley de por ejemplo? S\u00ed, s\u00ed, no vamos a terminar. O sea, hasta el final vamos a ir avanzando y viendo, porque todav\u00eda sigue la b\u00fasqueda y la vamos a continuar. \u00bfLa vamos a continuar? \u00bfSe va a actualizar o se va a ir actualizando? S\u00ed, porque diariamente, o sea, se est\u00e1 actualizando, porque diariamente hay registros. Y lo que tenemos que buscar, es que tambi\u00e9n se cuide m\u00e1s lo de la informaci\u00f3n para que no tengamos esto de los\u2026 que no est\u00e1n los registros. Esa cifra 2636, el estatus ser\u00eda desaparecido y luego empezando un poco la \u00faltima, la de 12 mil, dice confirmaci\u00f3n de desapariciones, \u00bfse refiere a las de su sexenio en general? Es en general, es de todos. \u00bfY el resto? Tambi\u00e9n todos, todos, todos, todos. Y se va a presentar por a\u00f1os tambi\u00e9n. \u00bfEl estatus ser\u00eda alrededor de 80 mil desaparecidos, desaparecidas, perd\u00f3n, desaparecidas? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la nueva cifra? No, no, no, no, no, no, no, no, no, no metamos a eso, lo que pasa que ah\u00ed con Carmen Aristegui llegaron a decir que hab\u00edan 126 mil desaparecidos. Entonces, ya como estamos viendo, no es as\u00ed. \u00bfY si tambi\u00e9n hay otras personas desaparecidas? Todav\u00eda no terminamos, todav\u00eda no terminamos, no, no, no, porque vamos, esto mismo lo tenemos que poner por estado. \u00bfY saben tambi\u00e9n que quisimos hacerlo ahora? Y lo cuidamos, lo cuidamos, porque son como buitres, de veras, o sea, traen un enojo enfermizo. Entonces, si ponemos un estado donde hay m\u00e1s, inmediatamente se va sobre eso. O como la pregunta del compa\u00f1ero, \u00bfcu\u00e1nto dijiste 50 mil?, d\u00e9janos ver si son 50 mil. Por eso, pero me avientas una as\u00ed, o sea, esp\u00e9rate. No, por eso, pero no queremos contestarte ahora, porque ser\u00eda una improvisaci\u00f3n. Vamos a seguir con esto y tambi\u00e9n vamos a dar a conocer lo otro. La visita de los expertos en iniciativa de su gobierno se invit\u00f3 al Comit\u00e9 de Desaparici\u00f3n Forzada en la UNA, distrajo, vino a la visita del experto, \u00bfesa colaboraci\u00f3n seguir\u00e1? S\u00ed, todas. \u00bfSe informar\u00e1 al Comit\u00e9 de Desaparici\u00f3n Forzada o c\u00f3mo va a estar? S\u00ed, ya se est\u00e1 informando y hay una relaci\u00f3n, pero tenemos de parte de estas organizaciones mucha oposici\u00f3n. Por ejemplo, nombramos a Guadalupe, a Tere Lupe, que es una mujer de convicciones, de principios, honesta. A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no explicas qui\u00e9n eres t\u00fa, de d\u00f3nde vienes, de tu lucha social? \u00bfY saben qu\u00e9? La vetaron, la vetaron. Porque ten\u00edan secuestrada esta comisi\u00f3n como otras, tenemos que andar ah\u00ed limpiando, pero no s\u00f3lo es esto. Yo recuerdo que hab\u00eda una subsecretaria de Econom\u00eda que creo que la puso Graciela, de subsecretaria de Econom\u00eda, y luego entr\u00f3 de secretaria de Econom\u00eda Tatiana y la dej\u00f3. \u00bfDiv\u00edn? \u00bfDiv\u00edn? Ah\u00ed. Y ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s. De repente entra de secretaria de Econom\u00eda Raquel y me dice a m\u00ed, Raquel, yo quiero tener una subsecretaria o subsecretaria, quiero cambiar. Ha estado con nosotros mucho tiempo y se ha portado muy bien, esa era mi impresi\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9 no le dices para no mandarla a su casa? Yo voy a decir una cosa, porque no soy mi ley, pues s\u00ed lo voy a decir, y ojal\u00e1 y sirva, porque se quedan callados. Bueno, y se va a\u2026 ofrece otras, como crearon tantos aparatos burocr\u00e1ticos, no saben cu\u00e1ntos No alcanzo y no los n\u00famero, porque como no hacen mucho nos ahorramos el dinero. Me refiero a los de arriba, a los de abajo no se toca a ninguno. Y ofr\u00e9cele algo, que adem\u00e1s nos ayude en otras cosas. No, no acept\u00f3, se fue. Pero a la semana una marcha de los de Claudia que es Gonz\u00e1lez y que ah\u00ed viene la se\u00f1ora en la marcha. De l\u00ednea no se toca. A la semana. \u00bfY la verdad? No tiene caso, pero lo que quiero decirles es que nos hemos pasado bastante tiempo viendo gente que no est\u00e1 de acuerdo con nuestro proyecto y un acto de deshonestidad se queda, porque si uno no est\u00e1 de acuerdo, s\u00f3lo que tiene mucha necesidad, pero no es el caso. Entonces, tenemos que andar limpiando porque estaban metidos, no pobre, nuestro pro ser Madero. Imag\u00ednense, 34 a\u00f1os de dictadura porfirista, llega \u00e9l, c\u00f3mo desmontar esa estructura, esa manera de pensar, que es un poco lo que nos pasa tambi\u00e9n ahora. Son 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal, lavaron el cerebro de muchos. \u00bfLes funcion\u00f3?, \u00bfpor qu\u00e9 no pones la carta, ahorita que termine Teri Lupe, del departamento del jefe del Departamento de Estado, Devor Wilson, cuando hablaba de c\u00f3mo dominar M\u00e9xico? S\u00ed. \u00bfS\u00ed?, pero mientras explica, mientras busca la carta, \u00bfpor qu\u00e9 no te aceptan?, \u00bfde d\u00f3nde vienes? Buenos d\u00edas a todos y todas, presidente. \u00bfDe qu\u00e9 fundaci\u00f3n, de la de Claudio Gonz\u00e1lez? No tengo esas cartas credenciales. Buenos d\u00edas, soy Teresa Guadalupe Reyes Ag\u00fan, soy servidora p\u00fablica. Mi antecedente fundamental es que tengo casi 41 a\u00f1os en la lucha social y popular en este pa\u00eds, que es mi pa\u00eds y junto a mi pueblo. He estado en el movimiento urbano, he estado en luchas por defensa de los derechos humanos, en defensa del agua, en defensa de la tierra, en defensa de los desaparecidos, de los perseguidos, he estado movimientos en continentales por los excluidos, por los olvidados y he estado en las principales luchas de mi pueblo en estos 40 a\u00f1os aproximadamente. En t\u00e9rminos acad\u00e9micos tengo una licenciatura honrosamente en la UNAM y una maestr\u00eda en derechos humanos en la UACM y estoy terminando el doctorado. Y sobre todo he estado en el servicio p\u00fablico alrededor de 12 a\u00f1os, un poco m\u00e1s. He estado trabajando tambi\u00e9n en una temporada, tres a\u00f1os trabaj\u00e9 como diputada federal y he estado en las luchas sociales, pol\u00edticas de mi pa\u00eds. Y ha sido el tema de los derechos humanos, la defensa de los derechos humanos, la reivindicaci\u00f3n de los derechos humanos, una de las grandes tareas que he decidido tomar como persona, como ser humano. Y en este caso, efectivamente desde el 20 de octubre estoy como comisionada nacional de b\u00fasqueda y aprovecho nada m\u00e1s para comentar lo que se present\u00f3 el d\u00eda de hoy fue el gran esfuerzo interinstitucional dirigido desde el gobierno de M\u00e9xico para buscar a miles de seres humanos que se encuentran desaparecidos. Y ha sido un esfuerzo que efectivamente retoma la experiencia de la Ciudad de M\u00e9xico que es anterior, desde el a\u00f1o pasado y se organiz\u00f3 una gran b\u00fasqueda generalizada. Las b\u00fasquedas generalizadas en vida no son el \u00fanico m\u00e9todo de b\u00fasqueda, pero s\u00ed ha sido muy importante lo que se desarroll\u00f3 desde el gobierno de M\u00e9xico y los logros. Miles de personas encontradas, miles de personas encontradas. \u00bfHa valido la pena? Por supuesto que ha valido la pena. \u00bfEs el \u00fanico m\u00e9todo de b\u00fasqueda? No. Quiero informarles que efectivamente estamos con otros m\u00e9todos de b\u00fasqueda, b\u00fasqueda sin vida y con mecanismos de tipo forense que se est\u00e1n trabajando, se ha estado trabajando y se ha estado haciendo contacto, cercan\u00eda, trabajo colectivo con familiares, colectivos, plataformas, algunos organismos internacionales y obviamente en un trabajo muy interinstitucional encabezado por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, que es la cabeza del sector. En su momento, se\u00f1or presidente, si nos permite, quiero que nada m\u00e1s informar que se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n efectivamente del registro. El registro nacional de personas desaparecidas trae informaci\u00f3n desde 1962. El registro es un instrumento acumulado que tiene como por lo menos tres grandes \u00e1reas. Por un lado es el fruto de la lucha de personas, familias en busca de sus seres amados. Pero tenemos que recordar que en los a\u00f1os 60, 70, la guerra sucia, la represi\u00f3n, la desaparici\u00f3n forzada, que es la represi\u00f3n del Estado, dicho m\u00e1s colombiano, que es la represi\u00f3n del Estado, dicho m\u00e1s coloquialmente. All\u00ed vienen los registros tambi\u00e9n de luchadores sociales como Eureka, la lucha de las personas. Estamos trabajando tambi\u00e9n por encontrar a las personas desaparecidas en la \u00e9poca de la guerra sucia. Se est\u00e1 trabajando con un equipo y se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n, es tambi\u00e9n el registro un documento hist\u00f3rico de investigaci\u00f3n, se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n para conocer las caracter\u00edsticas m\u00e1s locales, m\u00e1s estatales y m\u00e1s bien de segmentos de tiempos, como lo hemos estado trabajando. Aqu\u00ed tenemos el apoyo invaluable de un equipo de especialistas de Conacyt. Y por \u00faltimo y el m\u00e1s importante, como ya lo dijo la se\u00f1ora secretaria, el registro es un instrumento, es un instrumento para buscar. Y en ese sentido se ha estado buscando, se ha estado buscando con toda la fuerza del Estado, con todas las instituciones, secretarias de Estado, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, con gobernadores, con muchas, muchas instituciones para encontrar estas miles de personas, lo cual es creo que un logro muy, muy importante. Y a todos ustedes lo que m\u00e1s les pedimos es que nos ayuden a difundir, que todas las personas que lo requieran, que tengan personas desaparecidas, que tengan m\u00e1s elementos, m\u00e1s indicios, m\u00e1s informaci\u00f3n, se acerquen por Locatel, se acerquen por La Liga para que nos den m\u00e1s informaci\u00f3n y podamos buscar a las personas desaparecidas, porque para el gobierno de M\u00e9xico los y las desaparecidas son nuestros desaparecidos. Gracias. Bueno, pero \u00bfno dijiste que te impugnaron? Me impugnaron porque el argumento al parecer es\u2026 Dijeron varias cosas, una que no era experto en desapariciones, no hay una categor\u00eda de expertis en desapariciones, hay categor\u00edas de expertis en el bloque generalizado de los derechos humanos. Y en ese s\u00ed tengo experiencia y s\u00ed tengo capacidad y tengo vocaci\u00f3n. Y la otra es que s\u00ed he estado muy cercana a la izquierda, al se\u00f1or presidente, a las luchas de mi pueblo. S\u00ed, efectivamente s\u00ed. \u00bfAlgunos grupos, algunos colectivos, algunas personas que al parecer ten\u00edan m\u00e1s cercan\u00eda con otras posiciones? \u00bfEl Pro que impugn\u00f3? No s\u00e9. \u00bfEl Pro? No tengo el dato espec\u00edfico, s\u00e9 que hay algunos amparos o un amparo por lo menos. Se est\u00e1 atendiendo, pero sobre todo m\u00e1s que atender el amparo de la impugnaci\u00f3n, h\u00edjole, lo que necesito es ponerme a trabajar para servirles, m\u00e1s que dedicarme a contestar el amparo. Yo tengo un asunto que quiero tratar con el Pro, nada m\u00e1s que m\u00e1s adelante, que tiene que ver con Ayotzinapa y que tiene que ver con este senador farsante \u00c1lvares y Casas, que es el que maneja a los del Pro, que ya no son los del Pro que yo conoc\u00ed, que se han ido echando a perder y que quiero que los que son aut\u00e9nticos defensores de derechos humanos y sobre todo que est\u00e1n en el movimiento y cabezado por jesuitas que revisen, porque que no se ha ido a perder. Hay un caso que nos encontramos, yo estoy ahora a cargo de la investigaci\u00f3n, pues es tambi\u00e9n parte de mi profesi\u00f3n, me dedico a investigar, siempre me he dedicado a investigar, y ahora con lo de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes en Ayotzinapa me met\u00ed a ver todo, me estoy metiendo a ver todo, declaraciones de detenidos, los torturados y todo, y me estoy encontrando cosas raras, muy raras, porque est\u00e1 enmara\u00f1ado todo el asunto. Se habl\u00f3 del pacto del silencio, pero hay m\u00e1s que eso, con el prop\u00f3sito de que no la verdad, con el prop\u00f3sito de da\u00f1ar al Estado mexicano, de socavar a instituciones. Es mi hip\u00f3tesis, pero lo que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n es que, como a todos les consta, detienen a supuestos responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y crearon la llamada verdad hist\u00f3rica, que eso est\u00e1 descartado, todo eso fue un invento, lo de la verdad hist\u00f3rica. Hasta ah\u00ed est\u00e1, est\u00e1 bien, pero hay dos cosas que me llaman la atenci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo es que los del Pro, que son defensores de los derechos humanos, pero adem\u00e1s que est\u00e1n asesorando a los padres de los muchachos, no exig\u00edan o no ped\u00edan, sobre todo sus abogados y estas organizaciones, de que se castigara a quienes inventaron la llamada verdad hist\u00f3rica? \u00bfPor qu\u00e9 andaba tan campante tanto tiempo el procurador? \u00bfC\u00f3mo se llama? Murillo Caram. Y s\u00ed, y lo de Tom\u00e1s Ser\u00f3n, pero si ellos, hay testimonios, se hicieron responsables de la investigaci\u00f3n y del resultado de la supuesta verdad hist\u00f3rica. \u00bfPor qu\u00e9 se callaban? Pero lo que m\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que cuando tomamos la decisi\u00f3n, porque hay elementos de que son responsables y se toma la decisi\u00f3n de que se soliciten las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y se detienen a estos personajes del m\u00e1s alto nivel, incluso a militares, los defensores de derechos humanos, los abogados, en vez de reconocerlo, me reclaman que se hab\u00edan hecho mal las cosas. Esa es una, pero hay otra, peor. Resulta que los detenidos originalmente, algunos, si no es que todos, son torturados, algunos, y declaran. Como son torturados, dicen, s\u00ed particip\u00e9, algunos, yo s\u00ed particip\u00e9 y pas\u00f3 esto y esto y esto y esto y declaran. Por eso algunos no torturados, si se declararon, pero despu\u00e9s alegan o argumentan en su defensa de que fueron torturados. Y los mismos defensores de derechos humanos, los mismos defensores de derechos humanos que est\u00e1n pidiendo justicia para los j\u00f3venes, llevan a cabo la defensa de los torturados y logran que los torturados o no salgan libres, todos libres. No hay evidencias de que s\u00ed hab\u00edan participado, cuando hay pruebas de que s\u00ed participaron y los dejan libres, pero la sentencia para dejarlos libres la hacen asesores de derechos humanos, no es una sentencia hecha por abogados, sino toda la argumentaci\u00f3n tiene que ver con derechos humanos, se las hacen. Y el juez magistrado le da al Ministerio P\u00fablico 10 d\u00edas de plazo para que presente las pruebas con el protocolo de Estambul de que no hab\u00edan sido torturados, porque si no las presentaba en 10 d\u00edas, los dejaba en libertad y los dejan en libertad. \u00bfS\u00ed se va entendiendo? S\u00ed. A la liberaci\u00f3n de los que participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes. Y ah\u00ed intervienen gentes del Pro. O sea, los del Pro celebran la libertad de los torturados. \u00bfVan de\u2026? S\u00ed. Por un lado, defienden a las v\u00edctimas, pero por el otro lado participan para dar la libertad a los que argumentan con elementos o no de que fueron torturados y eso lleva a que los dejen libres. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 me entero de esto? Porque tengo las pruebas de que los que supuestamente hab\u00edan denunciado que hab\u00edan sido v\u00edctimas de tortura, despu\u00e9s declaran como testigos protegidos libres de que s\u00ed hab\u00edan participado. \u00bfPor qu\u00e9 hay gente no al doble cachucha? Pues es que ay\u00fadenme, por eso lo digo. Pero lo que quiero saber es qu\u00e9 hay en el fondo. \u00bfC\u00f3mo dice un bolet\u00edn del Pro? La sentencia para liberar a los torturados es excelente, de vanguardia. Y eso es lo que damos\u2026 \u00bfsaben cu\u00e1nto salieron as\u00ed? M\u00e1s de 60. \u00bfY los municipales? No, esos no estaban, fundamentalmente de las bandas y algunas autoridades municipales. \u00bfY qu\u00e9 informa del fiscal? Pues es que los abogados que hicieron la gesti\u00f3n, el fiscal que estaba para atender los asuntos, todos vinculados a \u00c1lvarez y Casas y a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, que es de la OEA. Entonces, ya ven c\u00f3mo es\u2026 bueno, pero es interesant\u00edsimo. Y a m\u00ed me llamaba mucho la atenci\u00f3n de que no quer\u00edan o no quieren que se hable de manera directa con los padres, no lo permiten. \u00bfTampoco los periodistas? No, siempre quer\u00edan los suscriptores para hacer la mediaci\u00f3n. S\u00ed, algunos s\u00ed, claro, estoy seguro que Carmen Garisegui tiene todas las entrevistas y otras. \u00bfY el que le ha dado la mano a los padres la mantiene en comunicaci\u00f3n con los padres? Porque incluso ellos mismos hab\u00edan dicho que el v\u00ednculo de comunicaci\u00f3n con su gobierno era Alejandro Encinas, despu\u00e9s de la salida de Encinas ha mantenido\u2026 Ah, \u00bfc\u00f3mo no? Ma\u00f1ana el nuevo subsecretario Arturo Medina tiene una reuni\u00f3n con ellos y le ped\u00ed a Arturo que les explicara todo esto a los padres. \u00bfNinguno de los padres est\u00e1 entre los asesores? No, no me quiero meter a ese tipo de cosas, lo que quiero es que los padres sepan, porque los padres no saben esto que les estoy diciendo. Los padres no saben que la sentencia que dej\u00f3 libres a quienes participaron, porque eso s\u00ed lo puedo probar, en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes, al menos algunos de los que participaron. Tuvo que ver con un trabajo jur\u00eddico que hicieron defensores de derechos humanos que tambi\u00e9n supuestamente los est\u00e1n asesorando a ellos. \u00bfSe ve al centro de trabajo como molestia? S\u00ed, pero lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 raz\u00f3n y por eso me gustar\u00eda tambi\u00e9n y por eso lo estoy planteando, porque el que estuvo en ese entonces es ahora director de la Universidad de Puebla, de la Ibero de Puebla. Patr\u00f3n, y s\u00ed me gustar\u00eda escuchar su opini\u00f3n sobre eso, sobre este tema, \u00bfqu\u00e9 papel jugaron ellos en la defensa de los detenidos argumentando de que hab\u00edan sido torturados para liberarlos? S\u00ed. \u00bfY si sab\u00edan que al quedar libres se les estaba dando libertad a quienes hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes? Eso me gustar\u00eda que me lo contestaran. \u00bfC\u00f3mo va la investigaci\u00f3n contra el fiscal? \u00bfEspecial contra el fiscal con trauma? No, no queremos meter investigaciones porque se van a convertir en v\u00edctimas y que ya los estamos persiguiendo. No, no, no, no, no, para nada. Lo que queremos es conocer la verdad, porque lo que est\u00e1 de por medio es encontrar a los j\u00f3venes y es un compromiso que hice con los padres y adem\u00e1s a todos nos conviene, es un asunto de inter\u00e9s nacional. Yo me encuentro estas cosas, c\u00f3mo por un lado se defiende o se busca que se castigue a los responsables y por el otro lado se promueve la libertad de los responsables con el argumento que fueron torturados y se les libera. Pero adem\u00e1s, un estudio del protocolo de Estambul de acuerdo a los especialistas lleva un mes porque se requieren estudios m\u00e9dicos, psicol\u00f3gicos y cosas y tr\u00e1mites. Pues resulta que el juez pone como plazo 10 d\u00edas y a los 10 d\u00edas para afuera todos, 14 y luego como 40, 50. Bueno, ya nos pasamos, ahora s\u00ed, pero est\u00e1 interesante, porque si no, no tiene caso lo de las\u2026 \u00bfQueda pendiente lo de la carta? S\u00ed. Nos vemos entonces. \u00bfA qu\u00e9 hora de la mixta? S\u00ed, al mediod\u00eda, porque yo salgo al Campeche antes de irme al Campeche. Un comunicado.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 7 hours ago",
    "retrieved_time": "2024-07-02 08:25:52.640770"
}