{
    "video_id": "Gc8S9VZkPuw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Gc8S9VZkPuw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDGNwii3zV48N9D-Sr2QJ3SnTVQCw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gc8S9VZkPuw",
    "video_title": "Tren Maya operar\u00e1 con di\u00e9sel no contaminante. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11709,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1172.33,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1179.53,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1185.88,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1202.27,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1212.53,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1324.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bueno como todos los jueves",
            "start": 1331.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1335.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 1338.539,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "los delitos que se cometen y",
            "start": 1340.72,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "el castigo a los mismos",
            "start": 1346.78,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es la secci\u00f3n de cero impunidad",
            "start": 1351.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los jueves Se informa sobre",
            "start": 1356.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los avances en la semana",
            "start": 1361.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "lo va a hacer Ricardo Mej\u00eda Y luego",
            "start": 1364.24,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "el antrop\u00f3logo Diego [\u00a0__\u00a0] director del",
            "start": 1368.919,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 1372.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Historia",
            "start": 1375.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nos va a dar a conocer",
            "start": 1376.12,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "un video desde luego previa",
            "start": 1381.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n",
            "start": 1385.659,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de hallazgos",
            "start": 1388.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en todo el trabajo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1391.039,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 1396.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 1400.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 1402.919,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1404.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de rescate arqueol\u00f3gico m\u00e1s importante",
            "start": 1406.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo",
            "start": 1409.78,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que va a la par de la construcci\u00f3n del",
            "start": 1412.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "tren mayo hay",
            "start": 1416.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cientos de arque\u00f3logos trabajando",
            "start": 1420.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y de investigadores",
            "start": 1425.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante tambi\u00e9n",
            "start": 1428.72,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "informar sobre eso",
            "start": 1431.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "De",
            "start": 1433.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos especialistas",
            "start": 1434.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en",
            "start": 1436.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1440.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toda la ruta del tren Maya y los",
            "start": 1442.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "descubrimientos",
            "start": 1445.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y rescates de piezas important\u00edsimas",
            "start": 1447.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1453.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se conozca m\u00e1s la grandeza cultural",
            "start": 1454.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n maya de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1460.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eso son los dos temas de modo que",
            "start": 1464.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "adelante Ricardo",
            "start": 1467.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1477.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos vamos a informar",
            "start": 1479.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre ser impunidad que es un esfuerzo",
            "start": 1482.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 1484.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional la",
            "start": 1487.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda la Marina la Secretar\u00eda de",
            "start": 1489.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la",
            "start": 1491.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guardia nacional Centro Nacional de",
            "start": 1493.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inteligencia la secretar\u00edas de seguridad",
            "start": 1496.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de los estados las fiscal\u00edas locales y",
            "start": 1498.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en",
            "start": 1501.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el periodo que se informa del uno al",
            "start": 1504.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Siete de diciembre la anterior se detuvo",
            "start": 1507.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a 7.614 personas por parte de todas las",
            "start": 1510.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad del pa\u00eds y se",
            "start": 1515.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presentaron despu\u00e9s de revisar la",
            "start": 1518.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n jur\u00eddica ante el Ministerio",
            "start": 1520.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "P\u00fablico seis mil novecientos ochenta y",
            "start": 1522.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un personas por presuntos delitos del",
            "start": 1525.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan y federal siguiente",
            "start": 1528.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que entre el uno y el",
            "start": 1531.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuatro de diciembre la fiscal\u00eda general",
            "start": 1534.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica inform\u00f3 que en",
            "start": 1536.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumplimiento del tratado de extradici\u00f3n",
            "start": 1538.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entre M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 1540.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 en extradici\u00f3n aquel pa\u00eds cuatro",
            "start": 1542.14,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "personas de nacionalidad mexicana por",
            "start": 1546.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "diferentes delitos es el caso de Gabriel",
            "start": 1548.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ha requerido por una corte de Arkansas",
            "start": 1551.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "por el delito de asociaci\u00f3n delictuosa y",
            "start": 1554.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "contra la salud es el caso de V\u00edctor H",
            "start": 1556.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "alias El margoro Hinojosa por los",
            "start": 1560.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "delitos de asociaci\u00f3n delictuosa y",
            "start": 1564.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contra la salud que fue entregado una",
            "start": 1566.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "corte de Virginia siguiente",
            "start": 1568.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el caso de Carlos s alias El bolas que",
            "start": 1571.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue entregado para ser procesado en una",
            "start": 1575.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "corte en Nueva York por delitos de",
            "start": 1578.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa contra la salud y",
            "start": 1580.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de armas de fuego y por \u00faltimo",
            "start": 1583.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el caso de Manuel r alias El neyo por",
            "start": 1586.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delitos de asociaci\u00f3n delictuosa contra",
            "start": 1590.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la salud y operaciones con recursos de",
            "start": 1592.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcito este \u00faltimo va para",
            "start": 1594.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Arizona siguiente tambi\u00e9n informar de",
            "start": 1597.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "una sentencia relevante en el caso de la",
            "start": 1601.159,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de la mexicana",
            "start": 1605.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inglesa Claudia urruchurtu Cruz",
            "start": 1609.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el pasado",
            "start": 1613.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "7 de diciembre la fiscal\u00eda de Oaxaca",
            "start": 1615.039,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que una vez desahogadas las",
            "start": 1617.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pruebas ofrecidas y ante la contundencia",
            "start": 1620.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el material probatorio se logr\u00f3 obtener",
            "start": 1623.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de una jueza de la regi\u00f3n Mixteca fallo",
            "start": 1625.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "condenatorio en contra los acusados",
            "start": 1628.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Lisbeth tiene exalcaldesa de Nochistl\u00e1n",
            "start": 1630.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Oaxaca Juan Antonio n alias El centinela",
            "start": 1634.279,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Rolando n alias El colas y nelsi Janet n",
            "start": 1637.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "por el delito desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 1642.62,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "quedando pendiente \u00fanicamente la",
            "start": 1645.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "individualizaci\u00f3n de las penas el",
            "start": 1648.279,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo lunes dos de diciembre pero el",
            "start": 1651.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fallo es condenatorio",
            "start": 1653.299,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estas personas habr\u00edan privado",
            "start": 1655.12,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 26 de Marzo",
            "start": 1659.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a Claudio ruchurtu el a\u00f1o 2021 la privan",
            "start": 1664.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "de la de la libertad y a partir de un",
            "start": 1669.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operativo que montan cometen la",
            "start": 1673.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de Claudia uruchurtu",
            "start": 1676.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la b\u00fasqueda de ella hasta dar",
            "start": 1679.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con su localizaci\u00f3n pero es un hecho que",
            "start": 1683.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 aprobado que todos ellos",
            "start": 1685.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intervinieron para desaparecer a Claudia",
            "start": 1687.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "uruchurtu en un tema que se trabaj\u00f3 la",
            "start": 1690.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Oaxaca y tambi\u00e9n la",
            "start": 1694.7,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n antisecuestros de la",
            "start": 1696.799,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad siguiente",
            "start": 1698.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "informar que elementos del grupo anti",
            "start": 1701.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "homicidios de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 1704.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana junto con la",
            "start": 1705.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 1708.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico y elementos de",
            "start": 1710.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "inteligencia de la Polic\u00eda Estatal",
            "start": 1713.299,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cumplimentaron un orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1715.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en contra de tres individuos presuntos",
            "start": 1717.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "integrantes del C\u00e1rtel de Tl\u00e1huac Esto",
            "start": 1720.799,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "fue en",
            "start": 1723.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Nezahualc\u00f3yotl estado de M\u00e9xico se les",
            "start": 1725.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "acusa de homicidio calificado con",
            "start": 1728.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ventaja est\u00e1 pendiente ya su vinculaci\u00f3n",
            "start": 1731.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a proceso siguiente tambi\u00e9n informar de",
            "start": 1734.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n y vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 1738.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presuntos abusadores sexuales de menores",
            "start": 1740.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico ya se logr\u00f3 la",
            "start": 1743.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a proceso de ambos por parte",
            "start": 1748.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del ministerio p\u00fablico del estado de",
            "start": 1751.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ante los jueces correspondientes",
            "start": 1753.38,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es el caso de Fernando n acusado de",
            "start": 1755.32,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "abuso sexual en agravio de un menor y",
            "start": 1760.299,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Alonso n por el mismo cargo",
            "start": 1763.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los dos ya vinculados a proceso uno en",
            "start": 1766.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Valle de Bravo y otro en Tlalnepantla",
            "start": 1769.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico siguiente",
            "start": 1771.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n En formar de la detenci\u00f3n",
            "start": 1774.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "e imputaci\u00f3n de dos presuntos",
            "start": 1778.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "feminicidas en este caso en agravio de",
            "start": 1780.74,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Castro",
            "start": 1784.039,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estas dos personas participaron",
            "start": 1785.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presuntamente en la desaparici\u00f3n",
            "start": 1788.38,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "en contra de la v\u00edctima Rosa Isela quien",
            "start": 1791.26,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "estaba en condici\u00f3n de embarazo",
            "start": 1795.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estos sujetos habr\u00edan privado de la vida",
            "start": 1798.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a Rosa Isela y habr\u00edan sustra\u00eddo al",
            "start": 1801.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "menor reci\u00e9n nacido quien ya fue",
            "start": 1805.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "rescatada sana y salva y adem\u00e1s de la",
            "start": 1808.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "imputaci\u00f3n por los delitos de",
            "start": 1813.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada cometida por",
            "start": 1815.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "particulares tambi\u00e9n se abri\u00f3 una nueva",
            "start": 1817.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "carpeta por feminicidio en contra de",
            "start": 1819.919,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "estas dos personas siguiente",
            "start": 1822.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que fueron detenidos",
            "start": 1825.82,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales de Villa de aristas",
            "start": 1827.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed por la desaparici\u00f3n",
            "start": 1831.74,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "forzada",
            "start": 1834.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cometida en agravio de cuatro personas",
            "start": 1835.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "en octubre de 2022 en ese municipio los",
            "start": 1838.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cuatro fueron ya presentados ante las",
            "start": 1843.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "autoridades competentes para su",
            "start": 1845.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a proceso penal cinco",
            "start": 1848.299,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales corrijo siguiente",
            "start": 1851.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar de la detenci\u00f3n de",
            "start": 1855.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Cristian Alexis n alias El plaga que es",
            "start": 1858.559,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "parte de la organizaci\u00f3n criminal",
            "start": 1862.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "conocida como cartel de Sinaloa esto en",
            "start": 1865.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el Valle de Mexicali el pertenece",
            "start": 1869.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a una c\u00e9lula que se identifica",
            "start": 1871.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como los rusos este sujeto Al haber sido",
            "start": 1873.919,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "perseguido y finalmente detenido cometi\u00f3",
            "start": 1878.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el delito de tentativa de homicidio en",
            "start": 1882.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agravio de elementos policiales por este",
            "start": 1885.26,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hecho ya fue detenido y fue vinculado a",
            "start": 1888.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proceso penal siguiente",
            "start": 1893.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que ya fue vinculado a",
            "start": 1895.34,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "proceso penal",
            "start": 1898.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Francisco n director responsable de obra",
            "start": 1900.279,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "en el caso repsamen este fue un trabajo",
            "start": 1903.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de justicia de la",
            "start": 1906.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1910.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como usted recordar\u00e1n se le acusa de",
            "start": 1911.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "homicidio en Comisi\u00f3n por omisi\u00f3n bajo",
            "start": 1914.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el esquema de dolo eventual en agravio",
            "start": 1917.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de 26 personas entre ellas 19 menores de",
            "start": 1919.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "edad ya fue vinculado a proceso penal",
            "start": 1924.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1927.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dentro de las acciones que se llevan a",
            "start": 1929.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cabo en Cajeme Sonora por parte de las",
            "start": 1932.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerzas federales del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1935.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero en especial de un grupo de la",
            "start": 1937.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional anti secuestros",
            "start": 1941.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que tiene un trabajo permanente desde",
            "start": 1943.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enero del presente a\u00f1o informamos que",
            "start": 1946.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sea contribuido junto con las fuerzas",
            "start": 1948.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "federales y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1951.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "justicia de Sonora a la ejecuci\u00f3n de",
            "start": 1954.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por homicidio",
            "start": 1956.299,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "feminicidio violencia sexual",
            "start": 1958.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "narcomenudeo y secuestro entre otros",
            "start": 1961.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "delitos y a la fecha siguiente",
            "start": 1963.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se ha detenido a",
            "start": 1967.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "234 generadores de violencia en esta",
            "start": 1969.76,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1973.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son los casos",
            "start": 1974.539,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y se sigue reforzando en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1978.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Sonora las acciones",
            "start": 1981.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para fortalecer esa regi\u00f3n por otro lado",
            "start": 1984.559,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "informar que en los trabajos que lleva a",
            "start": 1988.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cabo la guardia nacional y la secretar\u00eda",
            "start": 1991.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1994.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con fuerzas de seguridad local en el",
            "start": 1996.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "periodo que se informa se detuvo 59",
            "start": 1999.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas se aseguraron armas droga y",
            "start": 2001.559,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "equipo bal\u00edstico en diferentes zonas del",
            "start": 2005.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en M\u00e9rida Yucat\u00e1n dos personas con",
            "start": 2007.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "seiscientos cincuenta kilogramos de",
            "start": 2011.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en Culiac\u00e1n tres personas con",
            "start": 2013.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "dos armas largas dos armas cortas y",
            "start": 2016.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "chalecos t\u00e1cticos siguiente",
            "start": 2019.419,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en Caborca un agresor detenido con tres",
            "start": 2022.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "armas largas y cargadores y",
            "start": 2027.399,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ponchallantas en Uruapan Michoac\u00e1n cinco",
            "start": 2030.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personas detenidas entre ellas dos",
            "start": 2034.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "menores de edad con cinco armas largas y",
            "start": 2036.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cargadores siguiente",
            "start": 2038.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en Guaymas Sonora se realiz\u00f3 un",
            "start": 2040.32,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "operativo el pasado 30 de noviembre y",
            "start": 2044.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "personal de Sedena despu\u00e9s de repeler",
            "start": 2048.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una agresi\u00f3n pudo detener a seis",
            "start": 2050.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "personas y les asegur\u00f3 armamento equipo",
            "start": 2054.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctico y veh\u00edculos se vincula estos",
            "start": 2058.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sujetos con el grupo delictivo los",
            "start": 2062.74,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Salazar A fines al Cartel del Pac\u00edfico",
            "start": 2065.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la detenci\u00f3n de los mismos se",
            "start": 2068.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aseguraron quince armas largas y 570",
            "start": 2071.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cartuchos entre otros objetos siguiente",
            "start": 2075.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Culiac\u00e1n se detuvo tambi\u00e9n a",
            "start": 2079.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "integrantes del Cartel del Pac\u00edfico con",
            "start": 2082.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "arma corta ocho kilos de metanfetamina y",
            "start": 2086.74,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n veh\u00edculos en Sahuayo Michoac\u00e1n",
            "start": 2090.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "cinco personas detenidas con nueve armas",
            "start": 2094.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "largas que aparecen aqu\u00ed siguiente",
            "start": 2097.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en amacuzac Morelos se tuvo una persona",
            "start": 2101.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con dos armas largas un arma corta 256",
            "start": 2104.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "cartuchos y 30 estrellas poncha llantas",
            "start": 2109.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en San Luis R\u00edo Colorado cuatro personas",
            "start": 2113.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detenidas entre ellas tambi\u00e9n hay dos",
            "start": 2116.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personas abatidas",
            "start": 2119.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cuatro personas v\u00edctimas",
            "start": 2122.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ajenas a los hechos entre las cuales una",
            "start": 2126.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue fallecida a partir de una operativo",
            "start": 2129.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se realiz\u00f3 y se les aseguraron seis",
            "start": 2132.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "armas largas entre otros objetos y",
            "start": 2135.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Granada de fragmentaci\u00f3n siguiente",
            "start": 2138.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en Tamazula de gordiano en Jalisco",
            "start": 2140.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuatro personas detenidas con cuatro",
            "start": 2144.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "armas largas pertenecientes a un grupo",
            "start": 2147.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "criminal en Mazatl\u00e1n Sinaloa fue",
            "start": 2149.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "asegurada una aeronave detenidas dos",
            "start": 2152.619,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "personas y se les confisc\u00f3 asegur\u00f3",
            "start": 2156.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "469",
            "start": 2161.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna siguiente",
            "start": 2162.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Chihuahua el pasado primero",
            "start": 2167.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de diciembre con trabajos de",
            "start": 2170.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inteligencia militar en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2172.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Interpol M\u00e9xico y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2174.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica se obtuvo la detenci\u00f3n de",
            "start": 2177.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Gilberto n tras cumplimentar una orden",
            "start": 2179.619,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de detenci\u00f3n con fines de extradici\u00f3n",
            "start": 2182.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este sujeto se le identifica como",
            "start": 2185.579,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "presunto operador del Cartel del",
            "start": 2188.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico con presencia en el estado de",
            "start": 2191.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Chihuahua por diferentes delitos que se",
            "start": 2193.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "le imputan en Estados Unidos siguiente",
            "start": 2196.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en uruapa en Michoac\u00e1n el pasado cuatro",
            "start": 2198.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de diciembre personal de la Sedena con",
            "start": 2202.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyo del Centro Nacional de",
            "start": 2205.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "inteligencia lograron la detenci\u00f3n de",
            "start": 2207.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Armando n alias El Panther a quien se le",
            "start": 2210.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vincula con el homicidio de 16 personas",
            "start": 2213.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en Uruapan de igual manera con con dos",
            "start": 2216.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enfrentamientos armados entre",
            "start": 2220.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "integrantes de la delincuencia",
            "start": 2223.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "organizada en el municipio de San",
            "start": 2224.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "parangaricutiro en donde resultaron",
            "start": 2228.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuatro personas fallecidas y en ese",
            "start": 2231.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "operativo seguramente varios de ustedes",
            "start": 2234.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que se detuvo a 44 presuntos",
            "start": 2237.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "delincuentes a quienes se les desarm\u00f3 se",
            "start": 2241.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "les present\u00f3 ante el juez de control y",
            "start": 2244.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n vinculados a proceso pero",
            "start": 2247.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "faltaba de tener al Panther vinculado al",
            "start": 2249.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n que es",
            "start": 2253.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "considerado el principal generador de",
            "start": 2255.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violencia en la zona pur\u00e9pecha en el",
            "start": 2258.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estado de Michoac\u00e1n acusado de",
            "start": 2261.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "homicidios extorsiones y secuestros es",
            "start": 2263.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una detenci\u00f3n muy relevante siguiente",
            "start": 2266.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en Culiac\u00e1n tambi\u00e9n se logr\u00f3 detener a",
            "start": 2270.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "seis personas a quienes se les",
            "start": 2274.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aseguraron treinta armas largas Esto fue",
            "start": 2275.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de realizar diferentes",
            "start": 2280.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cateos y \u00f3rdenes t\u00e9cnicas en",
            "start": 2284.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda",
            "start": 2287.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "especializada en materia delincuencia",
            "start": 2289.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "organizada de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2292.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se detuvo a Ernesto Agust\u00edn n",
            "start": 2295.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "alias neto y Erick Manuel n alias missen",
            "start": 2298.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que son presuntos integrantes del Cartel",
            "start": 2301.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico logrando detener a cuatro",
            "start": 2304.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s con el aseguramiento de",
            "start": 2307.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "armas ya se\u00f1alado siguiente tambi\u00e9n en",
            "start": 2309.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Naucalpan Estado de M\u00e9xico se detuvo a",
            "start": 2312.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "catorce individuos presuntos integrantes",
            "start": 2315.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de una c\u00e9lula dedicada al robo de casa",
            "start": 2317.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n secuestro",
            "start": 2321.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "narcomenudeo y tambi\u00e9n robo",
            "start": 2323.579,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "autotransporte se les asegur\u00f3 dinero",
            "start": 2325.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "armas largas armas cor y ya fueron",
            "start": 2328.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presentados para su vinculaci\u00f3n a",
            "start": 2331.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "proceso ante la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2334.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado de M\u00e9xico siguiente",
            "start": 2337.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "como se ha informado aqu\u00ed de manera",
            "start": 2341.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "recurrente Hay un despliegue del",
            "start": 2344.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de la guardia nacional en la",
            "start": 2347.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "zona lim\u00edtrofe entre Michoac\u00e1n y Jalisco",
            "start": 2350.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en Marcos Castellanos se pudo liberar a",
            "start": 2354.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dos personas que hab\u00edan sido detenidas y",
            "start": 2357.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se aseguraron veinticinco artefactos",
            "start": 2360.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "explosivos improvisados todo esto es a",
            "start": 2363.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de los hechos de San Jos\u00e9 de Gracia",
            "start": 2367.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del pasado 27 de febrero de este a\u00f1o y",
            "start": 2369.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como resultado de todo este despliegue y",
            "start": 2372.339,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "acciones a la fecha hay siguiente",
            "start": 2374.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ochenta y siete generadores de violencia",
            "start": 2377.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "detenidos entre ellos dos autores",
            "start": 2380.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "materiales de los hechos de San Jos\u00e9 de",
            "start": 2382.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Gracia en todos los municipios de",
            "start": 2384.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Tizap\u00e1n manzanilla de la Paz Santa Mar\u00eda",
            "start": 2386.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del Oro Mazamitla y San Jos\u00e9 de Gracia",
            "start": 2389.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2392.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de la marina",
            "start": 2394.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informar que tambi\u00e9n en diferentes",
            "start": 2397.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acciones en el despliegue que llevan a",
            "start": 2399.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cabo en Guaymas Sonora en coordinaci\u00f3n",
            "start": 2401.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con la Polic\u00eda Municipal lograron",
            "start": 2404.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "detener a Mario Alejandro en alias El",
            "start": 2407.14,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "tata y a Javier en alias El poncholo",
            "start": 2410.92,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Quienes fueron",
            "start": 2414.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "heridos pero finalmente sometidos",
            "start": 2416.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "conforme a la ley del uso de la fuerza y",
            "start": 2419.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fueron vinculados ambos est\u00e1n",
            "start": 2422.44,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "identificados como parte del grupo",
            "start": 2425.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "criminal la plaza se les asegur\u00f3 un arma",
            "start": 2427.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "larga",
            "start": 2431.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cartuchos chalecos bal\u00edsticos cristal y",
            "start": 2431.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "marihuana entre otros objetos siguiente",
            "start": 2435.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Empalme y Guaymas Sonora",
            "start": 2437.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personal de la marina logr\u00f3 la detenci\u00f3n",
            "start": 2441.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de tres personas pertenecientes al grupo",
            "start": 2444.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "criminal los Salazar y localizaron Donde",
            "start": 2447.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fueron detenidos tres cuerpos con de",
            "start": 2451.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arma de fuego se les aseguraron armas",
            "start": 2454.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "largas de armas cortas y se present\u00f3",
            "start": 2457.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2459.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2462.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las operaciones que realiza",
            "start": 2465.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la mar la secretar\u00eda de la marina",
            "start": 2467.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lograron detener una embarcaci\u00f3n con dos",
            "start": 2470.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mililitros de combustible en cuarenta",
            "start": 2473.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bidones que no pudieron acreditar el uso",
            "start": 2475.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que le iban a dar que es presumiblemente",
            "start": 2478.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para operaciones de trasiego de droga y",
            "start": 2480.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fueron puestos a disposici\u00f3n de la",
            "start": 2484.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tambi\u00e9n",
            "start": 2486.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como parte de las acciones de la cemar",
            "start": 2488.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siguiente en Benito Ju\u00e1rez Canc\u00fan",
            "start": 2491.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Quintana Roo personal de cemar en",
            "start": 2494.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la Sedena Guardia",
            "start": 2497.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nacional Polic\u00eda Estatal y la fiscal\u00eda",
            "start": 2499.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "general de Justicia del Estado durante",
            "start": 2502.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un cateo a un predio localizado en la",
            "start": 2504.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Carretera Federal Canc\u00fan Chetumal en el",
            "start": 2507.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 36 a partir de este cate\u00f3",
            "start": 2510.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lograron identificar en un en un",
            "start": 2513.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inmueble en un predio",
            "start": 2516.339,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todo un equipo y material para el robo y",
            "start": 2517.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n",
            "start": 2524.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de huachicol es decir hidrocarburo",
            "start": 2525.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "il\u00edcito y aseguraron",
            "start": 2528.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "194 mil litros de combustible en este",
            "start": 2531.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caso diesel siguiente",
            "start": 2534.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como vinculaciones relevantes informar",
            "start": 2536.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Heriberto nal es el negrolo",
            "start": 2539.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "perteneciente al Cartel del noreste en",
            "start": 2541.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo quien se identifica como la",
            "start": 2545.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabeza del grupo de La tropa del",
            "start": 2547.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "infierno que son los sicarios de este",
            "start": 2550.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grupo criminal ya fue vinculado a",
            "start": 2552.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "proceso por diferentes delitos tambi\u00e9n",
            "start": 2555.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya fue vinculado a proceso en uno m\u00e1s de",
            "start": 2558.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los procesos que enfrenta Jos\u00e9 ranulfo N",
            "start": 2562.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "alias El rani quien es el principal",
            "start": 2565.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "l\u00edder de La Familia Michoacana en la",
            "start": 2568.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "zona de Taxco y que colinda con algunos",
            "start": 2571.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipios del estado de M\u00e9xico ya fue",
            "start": 2574.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vinculado proceso penal tambi\u00e9n",
            "start": 2577.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "siguiente como otra vinculaci\u00f3n",
            "start": 2578.56,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "relevante tambi\u00e9n en Sonora la fiscal\u00eda",
            "start": 2581.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "general de Justicia del Estado logr\u00f3 la",
            "start": 2585.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a proceso de cinco sujetos",
            "start": 2587.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "originarios de Sinaloa Quienes fueron",
            "start": 2589.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "detenidos por desaparici\u00f3n cometida por",
            "start": 2592.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "particulares por delitos contra la salud",
            "start": 2596.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "narcomenudeo y asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 2599.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estos sujetos fueron detenidos en",
            "start": 2603.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "flagrancia tras un cateo en la Colonia",
            "start": 2605.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Casablanca y solo responsables",
            "start": 2610.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desaparecer a un m\u00e9dico y a su asistente",
            "start": 2613.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Quienes fueron finalmente rescatados con",
            "start": 2616.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bien y ya fueron vinculados a proceso",
            "start": 2620.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "penal estos cinco individuos siguientes",
            "start": 2622.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "como sentencia relevantes en el Estado",
            "start": 2626.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se da cuenta de tres",
            "start": 2629.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentencias relevantes una por secuestro",
            "start": 2631.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la agravante causar la muerte a la",
            "start": 2634.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "v\u00edctima",
            "start": 2636.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mirra\u00edn n alias El mirra ochenta a\u00f1os",
            "start": 2638.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "otro por homicidio calificado",
            "start": 2641.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "47 a\u00f1os Ricardo n y otros dos m\u00e1s por",
            "start": 2644.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secuestros press 60 a\u00f1os ya con",
            "start": 2648.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sentencia condenatoria siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 2651.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas homicidio calificado",
            "start": 2654.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "parricidio y parricidio en grado de",
            "start": 2657.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tentativa este aqu\u00ed fue una sentencia",
            "start": 2659.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acumulada de",
            "start": 2662.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "133 a\u00f1os por un juez",
            "start": 2664.8,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "penal en el estado de Tamaulipas y otra",
            "start": 2668.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tambi\u00e9n en esa entidad de 50 a\u00f1os de",
            "start": 2672.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n por el delito de secuestro",
            "start": 2676.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agravado siguiente",
            "start": 2678.579,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en el caso de Sonora un triple homicida",
            "start": 2680.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "obtuvo una sentencia condenatoria por 93",
            "start": 2685.319,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y nueve meses de prisi\u00f3n siguiente",
            "start": 2688.48,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y en el caso que aqu\u00ed Se informa cada",
            "start": 2692.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "semana de las detenciones vinculadas a",
            "start": 2696.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "feminicidios informar que hubo",
            "start": 2699.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veinticuatro detenidos y cinco de ellos",
            "start": 2701.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sentenciados dos detenidos en la Ciudad",
            "start": 2705.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico uno en Tamaulipas dos en San",
            "start": 2708.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed dos sentencias condenatorias",
            "start": 2712.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en Guerrero en el Estado de M\u00e9xico un",
            "start": 2715.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "detenido en Jalisco un detenido en",
            "start": 2717.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Tabasco un detenido en Baja California",
            "start": 2720.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sur y Yucat\u00e1n dos sentenciados uno y uno",
            "start": 2722.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "respectivamente en Puebla uno siguiente",
            "start": 2726.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en Chihuahua son cinco detenidos y un",
            "start": 2729.54,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "sentenciado en Michoac\u00e1n tres detenidos",
            "start": 2733.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y en Sinaloa dos detenidos siguiente",
            "start": 2736.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo informar tambi\u00e9n porque es un",
            "start": 2740.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "caso que ha llamado la atenci\u00f3n de la",
            "start": 2743.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica local y nacional",
            "start": 2747.46,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "informar que luego de que la secretar\u00eda",
            "start": 2750.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de salud del estado de dula de Durango",
            "start": 2752.819,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "alertar a principios del mes de",
            "start": 2756.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "noviembre sobre diversos casos",
            "start": 2758.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "confirmados de padecimientos por un",
            "start": 2760.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hongo con el antecedente com\u00fan de un",
            "start": 2764.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 2767.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "anest\u00e9sico de bloqueo espinal en su",
            "start": 2768.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda proveniente de ces\u00e1reas o partos",
            "start": 2772.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que se efectuaron en cuatro hospitales",
            "start": 2775.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "privados en Durango Durango la fiscal\u00eda",
            "start": 2778.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "general de justicia de Durango inform\u00f3",
            "start": 2782.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de diferentes avances en las",
            "start": 2785.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "investigaciones del caso",
            "start": 2787.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "solicitaron y obtuvieron de un juez",
            "start": 2789.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n en contra de siete",
            "start": 2792.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2796.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presuntos responsables de los delitos de",
            "start": 2797.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "homicidio y lesiones agravados Quienes",
            "start": 2801.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "son administradores y due\u00f1os de cuatro",
            "start": 2805.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hospitales privados en el municipio de",
            "start": 2809.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Durango Durango ya est\u00e1n las \u00f3rdenes de",
            "start": 2811.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n se han realizado diligencias",
            "start": 2815.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de cateo en Trece domicilios",
            "start": 2817.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particulares para su b\u00fasqueda sin",
            "start": 2819.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resultados positivos hasta el momento",
            "start": 2822.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Por lo cual se consideran pr\u00f3fugos de la",
            "start": 2824.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "justicia ya est\u00e1 la colaboraci\u00f3n en las",
            "start": 2827.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "treinta y dos entidades federativas por",
            "start": 2831.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "parte de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2833.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica e Interpol por el Instituto",
            "start": 2835.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n y la secretar\u00eda de",
            "start": 2838.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores para su",
            "start": 2841.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n y aprensi\u00f3n se han",
            "start": 2843.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "embargado 17 bienes para garantizar la",
            "start": 2846.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o a las v\u00edctimas en",
            "start": 2850.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n actualizada al d\u00eda siete de",
            "start": 2854.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diciembre por la secretar\u00eda de salud de",
            "start": 2857.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Durango hay 71 casos confirmados y a la",
            "start": 2860.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fecha desafortunadamente veintitr\u00e9s",
            "start": 2864.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decesos siguiente en el caso de los",
            "start": 2866.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "periodistas asesinados durante el",
            "start": 2871.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o se siguen en las procesos",
            "start": 2873.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "penales con los detenidos y que ya est\u00e1n",
            "start": 2878.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso penal y Esperamos",
            "start": 2881.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se pueda avanzar ya para informar",
            "start": 2884.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sobre nuevas sentencias condenatorias",
            "start": 2886.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 2888.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2897.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2899.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 2902.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "subsecretario compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 2904.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 2907.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "como lo venimos haciendo peri\u00f3dicamente",
            "start": 2908.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informaremos de los avances de este",
            "start": 2911.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "inmenso trabajo arqueol\u00f3gico que se est\u00e1",
            "start": 2915.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "llevando a cabo de la mano del proyecto",
            "start": 2918.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prioritario del gobierno de M\u00e9xico que",
            "start": 2921.359,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "es el tren Maya primero y como lo",
            "start": 2924.7,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "planteaba el se\u00f1or presidente",
            "start": 2929.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destacar que se trata de la",
            "start": 2931.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica m\u00e1s amplia",
            "start": 2934.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que se haya llevado a cabo en el \u00e1rea",
            "start": 2938.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Maya de M\u00e9xico y bueno en el \u00e1rea Maya",
            "start": 2941.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de Mesoam\u00e9rica en general en toda la",
            "start": 2945.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "historia tenemos",
            "start": 2948.339,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "presidente desplegados en campo m\u00e1s de",
            "start": 2950.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "950 especialistas",
            "start": 2955.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de los cuales 50 son personal de Lina",
            "start": 2959.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y alrededor de",
            "start": 2964.06,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "900 son profesionistas contratados",
            "start": 2966.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para este proceso de",
            "start": 2970.319,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n m\u00e1s de 450 arque\u00f3logos y",
            "start": 2973.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "otros especialistas en la antropolog\u00eda",
            "start": 2979.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "f\u00edsica tecnolog\u00eda historia biolog\u00eda",
            "start": 2981.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 2986.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "top\u00f3grafos droneros por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 2987.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "restauradoras y restauradores de bienes",
            "start": 2992.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 2995.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n para que tengan",
            "start": 2997.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ustedes una idea general de qu\u00e9 se trata",
            "start": 3000.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "tiene tres grandes etapas la primera es",
            "start": 3004.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la etapa prospectiva en donde lo que",
            "start": 3008.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacemos es con base en la informaci\u00f3n",
            "start": 3011.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "preexistente las im\u00e1genes obtenidas de",
            "start": 3013.94,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "los vuelos l\u00edder que es un sistema de",
            "start": 3018.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de los accidentes en el suelo",
            "start": 3022.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a partir del uso de una avanzada",
            "start": 3024.839,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 3028.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de Rayo L\u00e1ser pero tambi\u00e9n de toda la",
            "start": 3029.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cartogr\u00e1fica se hace la",
            "start": 3033.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "prospecci\u00f3n en campo que es la revisi\u00f3n",
            "start": 3036.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del terreno donde se habr\u00e1 de realizar",
            "start": 3039.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "no solo la obra del troncal de la v\u00eda",
            "start": 3043.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del tren sino tambi\u00e9n otras obras",
            "start": 3047.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adyacentes al proyecto tren maya",
            "start": 3049.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la segunda etapa tiene que ver con el",
            "start": 3053.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "registro",
            "start": 3056.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del material",
            "start": 3057.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en la informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica tenemos",
            "start": 3061.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que ir a campo",
            "start": 3063.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan vuelo l\u00edder substituye el trabajo",
            "start": 3066.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de campo y tenemos que ir recuperando la",
            "start": 3070.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n antes de que la obra se",
            "start": 3074.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desarrolle y precisamente para poder ir",
            "start": 3077.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "definiendo los vistos buenos para que la",
            "start": 3080.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "obra avance esto supone un gran trabajo",
            "start": 3083.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de excavaci\u00f3n",
            "start": 3087.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de materiales an\u00e1lisis de",
            "start": 3088.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la",
            "start": 3092.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de los vestigios que",
            "start": 3094.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos encontrando Y por supuesto",
            "start": 3096.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el levantamiento no solo de la",
            "start": 3100.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sino de los materiales",
            "start": 3103.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos y la tercera etapa tiene",
            "start": 3105.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que ver con el acopio del material su",
            "start": 3108.059,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tratamiento su clasificaci\u00f3n su limpieza",
            "start": 3111.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "su ordenamiento y un inmenso trabajo de",
            "start": 3115.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n obtenida",
            "start": 3119.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 45 teras de informaci\u00f3n",
            "start": 3122.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya recuperadas tenemos informaci\u00f3n que",
            "start": 3126.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va a nutrir el conocimiento y estudio",
            "start": 3129.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del Mundo Maya mesoamericano por lo",
            "start": 3132.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "menos en las pr\u00f3ximas dos d\u00e9cadas es",
            "start": 3136.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "decir este trabajo impactar\u00e1 sin duda el",
            "start": 3139.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estudio de",
            "start": 3143.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las culturas mayas del pasado y el",
            "start": 3145.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presente a lo largo de muchos muchos",
            "start": 3148.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y por lo tanto estamos teniendo que",
            "start": 3151.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habilitar una gran cantidad de lugares",
            "start": 3153.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que ah\u00ed podamos recuperar y dar el",
            "start": 3157.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tratamiento debido a los materiales como",
            "start": 3160.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar",
            "start": 3163.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando pr\u00e1cticamente en",
            "start": 3165.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los siete tramos del tren maya en los",
            "start": 3168.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres primeros ya hemos concluido el",
            "start": 3172.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo de campo Ya solo nos queda el",
            "start": 3174.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajo de laboratorio y gabinete el",
            "start": 3177.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "100% de la excavaci\u00f3n del material",
            "start": 3180.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico se concluy\u00f3 en el tramo uno",
            "start": 3183.559,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tramo dos y tramo tres en el tramo",
            "start": 3187.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cuatro tenemos muy avanzada la tarea de",
            "start": 3190.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n de los materiales",
            "start": 3192.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de manera tal que solo nos",
            "start": 3194.119,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "queda alrededor del 18% de la excavaci\u00f3n",
            "start": 3198.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que tenemos programada realizar en este",
            "start": 3202.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tramo esperamos esto concluirlo a m\u00e1s",
            "start": 3205.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "tardar en lo que resta de este a\u00f1o 2022",
            "start": 3209.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en los tramos cinco seis y siete que se",
            "start": 3213.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "han iniciado con posterioridad estamos",
            "start": 3216.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en la fase de prospecci\u00f3n en el tramo",
            "start": 3220.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cinco esta fase ya",
            "start": 3223.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos iniciando Entonces en este tramo",
            "start": 3226.339,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "las tareas de excavaci\u00f3n que por",
            "start": 3229.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "supuesto tendr\u00e1n que avanzar con mucha",
            "start": 3232.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "celeridad para que pueda desarrollarse",
            "start": 3235.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "convenientemente y a tiempo la obra del",
            "start": 3237.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tren maya en los tramos seis y siete",
            "start": 3240.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tenemos en el seis ya muy avanzada la",
            "start": 3242.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fase prospectiva y por lo tanto estamos",
            "start": 3245.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya iniciando las tareas de",
            "start": 3248.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n lo mismo que en el tramo",
            "start": 3251.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siete que es el tramo que tiene la mayor",
            "start": 3253.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "longitud y del que hablaremos a",
            "start": 3256.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n Por otra parte como hemos",
            "start": 3259.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "estado informando junto con esta gran",
            "start": 3263.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 3266.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos el programa de mejoramiento de",
            "start": 3269.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa que habr\u00e1 de",
            "start": 3272.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "beneficiar a veintis\u00e9is zonas",
            "start": 3275.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas unas ya abiertas al",
            "start": 3278.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y dos que se abrir\u00e1n gracias a",
            "start": 3281.28,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "este programa de habilitaci\u00f3n",
            "start": 3285.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acondicionamiento y mejoramiento de",
            "start": 3290.059,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "Servicios al p\u00fablico visitante en las",
            "start": 3292.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas consideradas en el",
            "start": 3296.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa una en el estado de Chiapas una",
            "start": 3298.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el Estado de Tabasco diez en el",
            "start": 3301.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n diez en el estado de",
            "start": 3303.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y cuatro en el Estado de",
            "start": 3306.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Campeche como lo observan ustedes en la",
            "start": 3308.819,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "infograf\u00eda que estamos presentando",
            "start": 3312.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 3315.079,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "simplemente para dar cuenta de algunos",
            "start": 3320.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hallazgos relevantes en la ocasi\u00f3n",
            "start": 3323.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasada les dimos a conocer una muy",
            "start": 3326.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 3329.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estela maya obtenida en la zona",
            "start": 3330.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de uxmal esta es una",
            "start": 3334.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escultura de piedra caliza de tama\u00f1o",
            "start": 3337.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "natural es decir el personaje que se",
            "start": 3340.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recuperando y que est\u00e1 labrado en",
            "start": 3344.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "piedra caliza como les dec\u00eda medir\u00eda",
            "start": 3347.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aproximadamente un metro sesenta y ocho",
            "start": 3350.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cent\u00edmetros es una figura humana",
            "start": 3353.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "decapitada lo que representa seguramente",
            "start": 3357.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a un Guerrero que fue",
            "start": 3360.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prisionero en combate y que su",
            "start": 3362.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en piedra est\u00e1 ofrendada",
            "start": 3366.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a las estructuras De esta zona",
            "start": 3369.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que es osquintoc Yucat\u00e1n",
            "start": 3372.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que forma parte de la ruta puc es una de",
            "start": 3375.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s",
            "start": 3378.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proveniente de la ruta puc ya en los",
            "start": 3380.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "l\u00edmites con el Estado de Campeche en el",
            "start": 3383.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "video que presentaremos a continuaci\u00f3n",
            "start": 3386.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "damos cuenta del inmenso trabajo que",
            "start": 3388.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 de desarrollarse junto con el",
            "start": 3392.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tramo siete que es el tramo que pasa en",
            "start": 3394.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de la reserva de la biosfera",
            "start": 3399.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de calakmul que pasa por una zona de",
            "start": 3402.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "enorme riqueza natural y cultural y que",
            "start": 3405.54,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "pasa en la cercan\u00edas De esta zona",
            "start": 3409.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "impresionante que es calakmul patrimonio",
            "start": 3413.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cultural y natural de la humanidad",
            "start": 3417.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3419.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3422.85,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "el tramo siete del tren mayak cruza una",
            "start": 3428.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "extensa regi\u00f3n de poco m\u00e1s de 254",
            "start": 3434.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que van de Chetumal en el",
            "start": 3436.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado de Quintana Roo a Esc\u00e1rcega en",
            "start": 3439.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Campeche en un trazo que en su mayor",
            "start": 3442.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte corre paralelo a la carretera",
            "start": 3444.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "preexistente que une ambas localidades",
            "start": 3446.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablamos de la regi\u00f3n conocida como",
            "start": 3450.079,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "selva Maya uno de los sistemas",
            "start": 3452.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos de mayor importancia en el",
            "start": 3455.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mundo considerado el bosque tropical m\u00e1s",
            "start": 3457.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "extenso de M\u00e9xico y el segundo en",
            "start": 3460.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica con inmensas reservas naturales",
            "start": 3463.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entre las que destaca la de calakmul",
            "start": 3465.74,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "patrimonio natural y cultural de la",
            "start": 3468.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 3471.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las gruesas formaciones de rocas de",
            "start": 3474.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "carbonato que se asocian al paisaje de",
            "start": 3477.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n as\u00ed como la",
            "start": 3480.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escasez de fuentes superficiales de agua",
            "start": 3482.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propiciaron la configuraci\u00f3n de una",
            "start": 3484.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "selva mediana con una gran diversidad de",
            "start": 3487.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "flora y fauna combinada con una larga",
            "start": 3490.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "historia de ocupaci\u00f3n humana que se",
            "start": 3493.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remonta al menos a cuatro siglos antes",
            "start": 3496.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de nuestra era",
            "start": 3499.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3502.41,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la cual",
            "start": 3505.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "totalidad de la superficie de la actual",
            "start": 3507.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "reserva de la biosfera de calakmul",
            "start": 3510.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "responde a un paisaje intervenido de",
            "start": 3512.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "manera virtuosa por los antiguos mayas",
            "start": 3515.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hablamos de un caso excepcional de",
            "start": 3520.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "adaptaci\u00f3n humana y manejo de un entorno",
            "start": 3523.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "natural que a primera vista parecer\u00eda",
            "start": 3525.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poco adecuado para el desarrollo de una",
            "start": 3528.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sociedad tan compleja que lleg\u00f3 a",
            "start": 3530.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sustentar a decenas de miles de",
            "start": 3533.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "habitantes as\u00ed en sus m\u00e1s de 700.000",
            "start": 3535.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se conocen cerca de 300 sitios",
            "start": 3539.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que hablan de un mecanismo",
            "start": 3542.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de subsistencia sustentado en el",
            "start": 3546.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desarrollo de la milpa Maya y el",
            "start": 3548.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "aprovisionamiento",
            "start": 3551.4,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico mediante aguadas artificiales",
            "start": 3552.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para conducir y almacenar el agua de",
            "start": 3553.98,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 3556.559,
            "duration": 1.791
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3557.62,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3558.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la antigua",
            "start": 3560.299,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nombre prehisp\u00e1nico de calakmul estuvo",
            "start": 3563.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "rodeada de numerosos asentamientos de",
            "start": 3567.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "diverso tama\u00f1o y extensi\u00f3n articulados",
            "start": 3569.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en una amplia red urbana que inclu\u00eda",
            "start": 3572.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "albarradas para la delimitaci\u00f3n de",
            "start": 3575.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "predios",
            "start": 3577.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "apiarios aguadas canales y caminos que",
            "start": 3579.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "permitieron la subsistencia de una",
            "start": 3583.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "numerosa poblaci\u00f3n C\u00f3mo se aprecia en",
            "start": 3585.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes l\u00edder que recientemente se",
            "start": 3588.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han obtenido a partir de un esfuerzo",
            "start": 3591.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conjunto de Lina e instituciones",
            "start": 3593.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas mexicanas canadienses y",
            "start": 3595.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "norteamericanas de reconocido prestigio",
            "start": 3598.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para el cuidado y conservaci\u00f3n del sitio",
            "start": 3604.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico el programa de mejoramiento",
            "start": 3606.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas promesa prev\u00e9 la",
            "start": 3609.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de trabajos de conservaci\u00f3n",
            "start": 3612.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en las estructuras abiertas a la visita",
            "start": 3614.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la restauraci\u00f3n de sus",
            "start": 3617.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "elementos decorativos como el friso de",
            "start": 3620.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la subestructura 2c",
            "start": 3623.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "espectacular obra de M\u00e1s de 19 metros y",
            "start": 3625.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "casi 2.400 a\u00f1os de antig\u00fcedad en que se",
            "start": 3630.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "representan diversas deidades como Shack",
            "start": 3633.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Dios de la lluvia los mascarones del",
            "start": 3636.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dios del ma\u00edz en la parte inferior del",
            "start": 3639.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "recinto o las pinturas de las",
            "start": 3641.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "subestructura de la Acr\u00f3polis",
            "start": 3644.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "\u00fanicas por su belleza y riqueza",
            "start": 3647.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pict\u00f3rica",
            "start": 3650.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se redise\u00f1ar\u00e1n los senderos del",
            "start": 3658.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recorrido y se mejorar\u00e1 la",
            "start": 3661.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "infraestructura de Servicios al p\u00fablico",
            "start": 3663.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se construir\u00e1 un centro de",
            "start": 3665.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes en un \u00e1rea ya",
            "start": 3668.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impactada cercana a la comunidad de",
            "start": 3670.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conas",
            "start": 3673.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Por otra parte en los trabajos de",
            "start": 3674.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica en el derecho",
            "start": 3677.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de v\u00eda del tramo siete hemos recorrido",
            "start": 3679.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aproximadamente la tercera parte del",
            "start": 3682.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trazo detectando hasta el momento m\u00e1s de",
            "start": 3683.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1730 construcciones prehisp\u00e1nicas que",
            "start": 3687.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "van desde sencillo arquitectura",
            "start": 3690.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica hasta construcciones",
            "start": 3692.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "monumentales para actividades civiles y",
            "start": 3695.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ceremoniales algunas con arquitectura en",
            "start": 3698.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 3701.64,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "destaca el hallazgo de edificios con",
            "start": 3702.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "decoraci\u00f3n en fachada erigidos entre los",
            "start": 3705.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siglos 8 y 9 de nuestra era cuando el",
            "start": 3707.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "poder de calakmul comenzaba de caer",
            "start": 3711.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3713.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desde Lina y con el apoyo entusiasta de",
            "start": 3716.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fonaturi la Sedena desarrollamos",
            "start": 3719.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estrategias para investigar y proteger",
            "start": 3721.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos ejemplos de antiguos asentamientos",
            "start": 3723.619,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mayas no menos importante resultan los",
            "start": 3726.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "datos obtenidos mediante el an\u00e1lisis de",
            "start": 3730.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes l\u00edder que aunados con la",
            "start": 3732.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n en campo muestran una gran",
            "start": 3734.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cantidad y variedad de complejos",
            "start": 3737.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos ubicados en las partes medias",
            "start": 3739.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y altas de las elevaciones topogr\u00e1ficas",
            "start": 3742.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hemos documentado complejos sistemas",
            "start": 3745.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "habitacionales con camellones y muros",
            "start": 3748.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "residenciales que demuestran una notable",
            "start": 3751.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "densidad poblacional y una compleja",
            "start": 3754.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n urbana informaci\u00f3n de Vital",
            "start": 3757.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para entender la vida cotidiana",
            "start": 3760.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y las estrategias de subsistencia de la",
            "start": 3762.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sociedad maya",
            "start": 3765.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la fase de excavaci\u00f3n en este tramo",
            "start": 3768.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "apenas comienza pero resulta prometedora",
            "start": 3771.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues anuncia el gran potencial que",
            "start": 3774.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ofrecen estas investigaciones que nos",
            "start": 3777.18,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n a comprender las maneras de ser",
            "start": 3779.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de actuar y de pensar de los antiguos",
            "start": 3781.799,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mayas cuya impronta sigue presente en",
            "start": 3784.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los pueblos mayas que luchan hoy por una",
            "start": 3788.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sociedad m\u00e1s justa y libre en que su voz",
            "start": 3791.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se escuche lobo",
            "start": 3794.46,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3798.31,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3804.63,
            "duration": 20.51
        },
        {
            "text": "es todo presidente",
            "start": 3821.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3828.54,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "quedaste pendiente",
            "start": 3832.4,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y luego nos vamos ac\u00e1 las tres",
            "start": 3836.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras cuatro y cinco empezamos as\u00ed",
            "start": 3839.339,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y luego ustedes",
            "start": 3843.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3846.619,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1or subsecretario se\u00f1or director de",
            "start": 3849.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Lina Felicidades Daniel marmolejo de",
            "start": 3851.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuatro a Rep\u00fablica y sin l\u00ednea MX el",
            "start": 3854.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente cuando llega un",
            "start": 3858.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobierno nuevo",
            "start": 3860.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se esperan muchas cosas de ese de esa",
            "start": 3862.099,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "llegada y acaba de suceder en semanas",
            "start": 3865.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recientes algo muy importante en el",
            "start": 3868.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo y concretamente con la",
            "start": 3871.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "llegada del gobernador Julio Menchaca",
            "start": 3874.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Salazar se trata de una investigaci\u00f3n",
            "start": 3876.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que ha dado como resultado el",
            "start": 3880.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "descubrimiento de una estafa siniestra",
            "start": 3882.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esta estafa siniestra",
            "start": 3886.339,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comprender\u00eda el involucramiento de al",
            "start": 3889.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "menos Trece presidentes municipales en",
            "start": 3892.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una defraudaci\u00f3n a trav\u00e9s de una",
            "start": 3895.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sistem\u00e1tica",
            "start": 3897.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recurrente con caracter\u00edsticas que",
            "start": 3899.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pudieran darse tambi\u00e9n en otros estados",
            "start": 3903.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3905.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es un quebranto hasta el momento de m\u00e1s",
            "start": 3907.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de 522 millones de pesos",
            "start": 3910.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en donde adem\u00e1s de Trece presidentes",
            "start": 3914.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "municipales estar\u00edan involucradas al",
            "start": 3917.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "menos tres secretar\u00edas de estado del",
            "start": 3921.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo del gobierno de Omar",
            "start": 3925.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fayad",
            "start": 3929.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se trata hasta el momento en las",
            "start": 3930.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 3934.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de los presidentes municipales de",
            "start": 3936.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "epazoyucan",
            "start": 3939.26,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "quien tendr\u00eda una defraudaci\u00f3n",
            "start": 3940.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "aproximadamente de 14 millones",
            "start": 3942.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "doscientos quince mil setecientos",
            "start": 3945.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ochenta pesos el de Huautla de 26",
            "start": 3947.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3951.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "615.780 pesos de Nopala de Villagr\u00e1n de",
            "start": 3953.66,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "71 millones novecientos sesenta mil",
            "start": 3958.2,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ochocientos noventa pesos de Yahualica",
            "start": 3961.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "quince millones de pesos en el caso de",
            "start": 3965.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nopala de Villagr\u00e1n el presidente",
            "start": 3967.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "municipal se encuentra pr\u00f3fugo los otros",
            "start": 3970.579,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detenidos y se esperar\u00eda adem\u00e1s",
            "start": 3974.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que se terminaran de integrar las",
            "start": 3978.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n sobre el resto",
            "start": 3982.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de presidentes municipales que repito",
            "start": 3984.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta el momento son Trece pero es la",
            "start": 3987.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "punta del iceberg de una operaci\u00f3n de",
            "start": 3989.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s grande",
            "start": 3993.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de miles de millones de pesos en ese",
            "start": 3996.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mismo gobierno debo se\u00f1alar que el",
            "start": 3998.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "oficial mayor",
            "start": 4002.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el ex oficial mayor",
            "start": 4004.359,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "martiniano Vega tiene una orden de",
            "start": 4007.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4010.579,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estar\u00edan en este momento",
            "start": 4012.339,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "promovi\u00e9ndose los relevos de los",
            "start": 4015.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "presidentes municipales Este es un caso",
            "start": 4017.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00fanico en la historia de nuestro pa\u00eds al",
            "start": 4019.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 4023.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en esta complejidad que se ha dado en",
            "start": 4025.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ese gobierno pasado de fallar que ser\u00e1",
            "start": 4029.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tristemente recordado por la explosi\u00f3n",
            "start": 4031.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de tlahuelilpan ocurri\u00f3 incluso El",
            "start": 4034.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secuestro de datos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4037.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica del estado en donde",
            "start": 4039.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tuvieron acuerdos con grupos criminales",
            "start": 4042.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de hackers donde habr\u00edan transferido 144",
            "start": 4045.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "millones de pesos a trav\u00e9s de bitcoins a",
            "start": 4048.559,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estas organizaciones",
            "start": 4052.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero nos a muchas interrogantes",
            "start": 4054.579,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo operaba esta red a trav\u00e9s de",
            "start": 4059.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "empresas fachada Este es un trabajo de",
            "start": 4062.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muy importante",
            "start": 4065.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del gobernador Julio Menchaca del",
            "start": 4067.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "encargado de despacho de la procuradur\u00eda",
            "start": 4071.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Estatal que todav\u00eda no es fiscal\u00eda",
            "start": 4073.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Santiago nieto y del secretario de la",
            "start": 4075.819,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "contralor\u00eda \u00c1lvaro bardales quienes han",
            "start": 4079.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajado conjuntamente para analizar Y",
            "start": 4082.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tratar de encontrar la responsabilidades",
            "start": 4085.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en ejercicios recientes estamos hablando",
            "start": 4087.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente del \u00faltimo a\u00f1o previo a",
            "start": 4090.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las elecciones estas operaciones de 522",
            "start": 4094.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones pudieran tener relaci\u00f3n con",
            "start": 4097.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otros estados del pa\u00eds que estar\u00edan",
            "start": 4100.94,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "aplicando las mismas",
            "start": 4103.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siniestras estrategias de defraudaci\u00f3n",
            "start": 4105.279,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de estafa y habr\u00eda que preguntarse qu\u00e9",
            "start": 4107.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "le qued\u00f3 de recursos p\u00fablicos a los",
            "start": 4112.699,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidentes municipales que oper\u00f3 desde",
            "start": 4115.1,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "la contralor\u00eda superior del Estado el",
            "start": 4118.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "secretario de la contralor\u00eda C\u00e9sar Rom\u00e1n",
            "start": 4122.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Mora quien se encuentra amparado y ser\u00eda",
            "start": 4125.02,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "la cabeza operativa junto con algunos",
            "start": 4128.839,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "operadores de la propia contralor\u00eda de",
            "start": 4131.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estafa siniestra",
            "start": 4135.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hay muchas m\u00e1s",
            "start": 4138.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "investigaciones al menos hay otras nueve",
            "start": 4140.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n sobre otros",
            "start": 4143.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 4146.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es no se ha abierto la informaci\u00f3n",
            "start": 4148.42,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "incluso yo reservar\u00eda por para evitar",
            "start": 4150.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar el debido proceso se\u00f1or presidente",
            "start": 4153.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Pero esto es extraordinario en un",
            "start": 4156.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno que todav\u00eda no cumple los cien",
            "start": 4159.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas y con presidentes municipales en",
            "start": 4162.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 4166.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "puedo suponer incluso que en el Estado",
            "start": 4169.1,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico hay operaciones similares",
            "start": 4171.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo investigaciones",
            "start": 4175.359,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde el punto de vista",
            "start": 4177.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "period\u00edstico",
            "start": 4178.819,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "barrer las escaleras de arriba hacia",
            "start": 4180.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abajo se\u00f1or presidente y no atrapar",
            "start": 4183.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "charales sino peces gordos no s\u00e9 si",
            "start": 4186.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenga usted una reflexi\u00f3n sobre la",
            "start": 4189.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "limpieza que se est\u00e1 haciendo Y esta",
            "start": 4192.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que es la estafa maestra que",
            "start": 4194.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un da\u00f1o en las en las",
            "start": 4196.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "administraciones municipales",
            "start": 4199.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a los recursos que estar\u00edan siendo",
            "start": 4202.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aplicados para diferentes necesidades de",
            "start": 4204.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "una sociedad carenciada como es la del",
            "start": 4207.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo de los pueblos de",
            "start": 4210.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Hidalgo la primera tengo una m\u00e1s y una",
            "start": 4212.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para el secretario subsecretario si me",
            "start": 4214.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo permite Bueno pues nosotros este",
            "start": 4216.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "celebramos que se est\u00e9 llevando a cabo",
            "start": 4219.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n",
            "start": 4222.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4223.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 4225.1,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de el gobierno de Hidalgo y",
            "start": 4227.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando",
            "start": 4236.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de acuerdo con sus",
            "start": 4240.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "atribuciones y responsabilidades",
            "start": 4243.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "celebro que estos est\u00e9 haciendo",
            "start": 4249.44,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y ya sea",
            "start": 4253.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Norma",
            "start": 4259.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se convierta",
            "start": 4260.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en un hecho",
            "start": 4262.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "constante que no haya impunidad en",
            "start": 4266.62,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ning\u00fan nivel del gobierno",
            "start": 4271.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que como t\u00fa lo mencionas se limpie de",
            "start": 4274.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "arriba para abajo y que se incluya",
            "start": 4279.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "al ejecutivo federal y a los gobiernos",
            "start": 4283.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 4286.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando bien",
            "start": 4288.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Julio Menchaca acaba de enviar una",
            "start": 4290.56,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 4294.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para someterse",
            "start": 4296.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 4299.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante",
            "start": 4303.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 4307.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a mitad de su gobierno se le pregunte a",
            "start": 4310.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4314.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae el Gobernador o que",
            "start": 4316.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "renuncie",
            "start": 4320.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "porque nos eligen por seis a\u00f1os pero el",
            "start": 4323.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pueblo tiene en todo momento",
            "start": 4328.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 4330.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4336.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el pueblo soberano Y esa es la",
            "start": 4337.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "democracia participativa",
            "start": 4340.699,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nos eligen por seis a\u00f1os pero si no hay",
            "start": 4345.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "buenos resultados el gobierno puede",
            "start": 4350.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "revocar el mandato",
            "start": 4355.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y eso ya lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 4359.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en Hidalgo y lo celebro",
            "start": 4362.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y no olvidemos",
            "start": 4368.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que no se olvide",
            "start": 4371.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y que se oiga bien y que se oiga lejos",
            "start": 4374.48,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 4378.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 4384.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y el peor de los males",
            "start": 4390.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4396.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4397.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4399.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gobernantes deshonestos",
            "start": 4402.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y sus C\u00f3mplices",
            "start": 4405.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 4410.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 4414.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "era un tema",
            "start": 4423.699,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Vedado prohibido",
            "start": 4428.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no tratado",
            "start": 4432.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ocultado",
            "start": 4438.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda en la agenda pol\u00edtica",
            "start": 4443.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de enfrentar",
            "start": 4448.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4453.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que era el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 4455.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4462.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 4465.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4468.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se siga limpiando de corrupci\u00f3n al",
            "start": 4469.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno que se siga purificando la vida",
            "start": 4473.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4476.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pero hay otro asunto tambi\u00e9n que es",
            "start": 4478.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 4481.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla",
            "start": 4486.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral",
            "start": 4488.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya con eso ser\u00eda suficiente",
            "start": 4492.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero por si faltara",
            "start": 4499.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuando se combate la corrupci\u00f3n se",
            "start": 4503.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "liberan muchos fondos para el desarrollo",
            "start": 4507.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque es mucho lo que se va por el ca\u00f1o",
            "start": 4512.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4515.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4518.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no alcanzaban los presupuestos",
            "start": 4522.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 4527.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aumentaban los impuestos",
            "start": 4530.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 4533.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "una frase muy c\u00ednica",
            "start": 4536.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de decir",
            "start": 4542.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es doloroso",
            "start": 4545.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4549.199,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4549.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 4551.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nos tenemos que",
            "start": 4554.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "apretar el cintur\u00f3n",
            "start": 4557.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el gobierno no se apretaba el cintur\u00f3n",
            "start": 4563.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "era el pueblo",
            "start": 4567.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "por eso los aumentos",
            "start": 4575.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de impuestos me acuerdo muy bien todav\u00eda",
            "start": 4578.38,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos llegando aqu\u00ed para ser",
            "start": 4582.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el jefe de gobierno",
            "start": 4587.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y me entrevisto con",
            "start": 4590.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el presidente electo Vicente Fox en una",
            "start": 4593.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4597.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en Las Lomas",
            "start": 4598.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que le hab\u00eda prestado Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 4601.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "mes de septiembre porque",
            "start": 4605.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la elecci\u00f3n y no nos ve\u00edamos",
            "start": 4608.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hasta septiembre",
            "start": 4612.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y lo primero que me plantea",
            "start": 4617.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4622.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que aumentar el IVA",
            "start": 4627.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ni me ped\u00eda apoyo para eso",
            "start": 4633.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed en su estilo",
            "start": 4638.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "me dice hay que hacer m\u00e1s grande el",
            "start": 4642.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pastel",
            "start": 4645.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y le dije que",
            "start": 4653.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que combatir la corrupci\u00f3n y que",
            "start": 4654.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que aplicar un programa de",
            "start": 4659.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 4660.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "No ya todo est\u00e1 comprometido hace falta",
            "start": 4662.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4665.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4670.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "le va a devolver a la gente",
            "start": 4679.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "us\u00f3 un t\u00e9rmino",
            "start": 4685.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4691.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed pero en demas\u00eda pero es una",
            "start": 4698.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "palabra que copeteado",
            "start": 4701.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "competitividad",
            "start": 4707.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "s\u00ed se le va a regresar copeteado",
            "start": 4710.86,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y ya le contest\u00e9 como dec\u00eda keines ya",
            "start": 4715.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para cuando se",
            "start": 4719.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo regresen",
            "start": 4721.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ya vamos a estar muertos este presidente",
            "start": 4723.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4730.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "acept\u00e9",
            "start": 4734.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4738.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ya lo ten\u00edan",
            "start": 4739.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este convencido",
            "start": 4742.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque antes de tomar posici\u00f3n todav\u00eda",
            "start": 4747.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hubo otro intento",
            "start": 4750.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y como entonces para",
            "start": 4752.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n del techo de",
            "start": 4755.86,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "endeudamiento se necesitaba el apoyo de",
            "start": 4759.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 4762.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad necesitaba Que",
            "start": 4764.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ascienda autorizara el techo de",
            "start": 4767.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "endeudamiento",
            "start": 4769.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me vuelven a insistir ya estaba kril ya",
            "start": 4771.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4774.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda",
            "start": 4776.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Gil D\u00edaz",
            "start": 4779.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda Fox",
            "start": 4785.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4789.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fresco",
            "start": 4792.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4797.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no estaba como se puso despu\u00e9s",
            "start": 4800.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4803.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "endurecido y amargado",
            "start": 4805.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed y este",
            "start": 4808.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda sentido el humor",
            "start": 4811.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4814.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se me vuelven a lanzar otra vez",
            "start": 4816.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "antes de que quiero tomar la posici\u00f3n",
            "start": 4821.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vuelven con lo mismo y le dije ya Dale",
            "start": 4822.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contest\u00e9 presidente y \u00e9l se hab\u00eda",
            "start": 4826.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "portado muy bien la la vez esa que",
            "start": 4829.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comimos en septiembre",
            "start": 4832.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fue respetuoso",
            "start": 4834.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y en diciembre",
            "start": 4836.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes de que tomara apoyo",
            "start": 4838.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vuelven con lo mismo lo del iva",
            "start": 4841.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4847.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este y le contesto Pues lo mismo no",
            "start": 4851.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nosotros No aceptamos eso",
            "start": 4854.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "entonces Gil D\u00edaz queri\u00e9ndose pasar",
            "start": 4857.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de listo",
            "start": 4862.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dice bueno es que",
            "start": 4865.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "si no apoyan",
            "start": 4867.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ustedes no va a haber autorizaci\u00f3n",
            "start": 4870.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del techo de endeudamiento para la",
            "start": 4874.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 4877.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s lo \u00fanico que le dije",
            "start": 4882.76,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "pues no se preocupe no nos autoricen",
            "start": 4887.06,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "voy a declarar una moratoria de pago",
            "start": 4891.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4899.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed",
            "start": 4900.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Fox lo que hizo fue re\u00edrse o sea",
            "start": 4903.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4906.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "no no te metas",
            "start": 4912.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 te metes",
            "start": 4914.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y ya afortunadamente",
            "start": 4918.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no hubo necesidad",
            "start": 4922.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4925.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4927.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n de los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4929.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4931.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no iban el sentido",
            "start": 4933.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de reducir gastos",
            "start": 4938.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mediante la austeridad",
            "start": 4942.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ni mucho menos combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4945.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4950.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya les comentaba que casi entrando al",
            "start": 4953.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "gobierno se les devolvieron impuestos a",
            "start": 4956.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4960.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se le devolvi\u00f3 el IVA empresas",
            "start": 4961.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "refresqueras qui\u00e9n paga el IVA el pueblo",
            "start": 4964.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "si se le devuelve el dinero a una",
            "start": 4967.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "empresa ni modo que la empresa le",
            "start": 4970.64,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "devuelve el dinero",
            "start": 4973.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a la gente al Que pag\u00f3",
            "start": 4975.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4982.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4985.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 4987.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esas opciones",
            "start": 4990.159,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no aplican la f\u00f3rmula de combate a la",
            "start": 4992.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4995.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y Ahorro",
            "start": 4996.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "evitando gastos superfluos",
            "start": 5003.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "buen derroche del presupuesto",
            "start": 5009.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 5013.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aumenta impuestos",
            "start": 5015.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5018.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "solicita deuda",
            "start": 5020.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese era su f\u00f3rmula",
            "start": 5026.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y sigue siendo algunos lugares del mundo",
            "start": 5029.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5034.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando se combata la corrupci\u00f3n se tiene",
            "start": 5036.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la ventaja",
            "start": 5040.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de que el presupuesto rinde",
            "start": 5043.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 5048.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no hay necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 5050.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay necesidad de endeudar al pa\u00eds",
            "start": 5052.659,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "porque una obra",
            "start": 5056.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5058.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que cobran en",
            "start": 5059.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "300 millones se hacen 100",
            "start": 5062.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5066.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces en vez de hacer una obra se",
            "start": 5069.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hacen tres",
            "start": 5072.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todo",
            "start": 5075.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5081.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso no se consideraba de modo que es muy",
            "start": 5082.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5087.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que se siga limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 5090.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y no permitir",
            "start": 5095.14,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 5096.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el saqueo el robo",
            "start": 5099.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la entrega de los bienes nacionales los",
            "start": 5103.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo a particulares",
            "start": 5106.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ni nacionales ni extranjeros lo que es",
            "start": 5109.78,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico lo que es de los mexicanos",
            "start": 5112.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Pero en fin eso es lo que puedo S\u00ed",
            "start": 5117.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente quisiera",
            "start": 5119.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "utilizar la frase",
            "start": 5122.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pues que ha muerto la",
            "start": 5125.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "xhps",
            "start": 5128.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "103.9 de FM ha muerto radio San Bartolo",
            "start": 5130.5,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "xh y nd 94 punto FM ha muerto radio",
            "start": 5135.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Tlanchinol x HD",
            "start": 5141.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "96.5 de FM ha muerto radio mezquital",
            "start": 5143.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "xhzg94.9 de FM en Ixmiquilpan ha muerto",
            "start": 5150.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5154.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "91.1 de FM que es la primera o fue la",
            "start": 5156.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "primera estaci\u00f3n radiof\u00f3nica del Estado",
            "start": 5160.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de Hidalgo biling\u00fce en toda Am\u00e9rica",
            "start": 5163.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ha muerto radio Jacala x h a",
            "start": 5167.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ct91.7 de FM ha muerto radio Actopan xc",
            "start": 5171.719,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hgo 1010 de am ha muerto Vocero Huasteco",
            "start": 5176.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "x hlllv",
            "start": 5181.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el 89.3 de FM la voz de los atlantes de",
            "start": 5184.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Tula de Allende se\u00f1or presidente una",
            "start": 5189.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aberraci\u00f3n dentro de un gobierno es",
            "start": 5192.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "impedir la comunicaci\u00f3n de sus pueblos",
            "start": 5195.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por la p\u00e9rdida de concesiones p\u00fablicas",
            "start": 5198.179,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "obtenidas de las frecuencias de radio",
            "start": 5202.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que muchas de ellas Ya llevaban 50 a\u00f1os",
            "start": 5205.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta tropel\u00eda tambi\u00e9n ocurri\u00f3 en el",
            "start": 5208.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobierno de Omar fayad hay mucho que",
            "start": 5211.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "decir de ese gobierno particularmente",
            "start": 5213.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque no se renovaron las concesiones",
            "start": 5216.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la suma de todas estas frecuencias",
            "start": 5218.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "llegan a las comunidades rurales",
            "start": 5222.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas suburbanas suburbanas cerca de",
            "start": 5226.199,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos millones de personas pero",
            "start": 5230.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "particularmente la lengua ma\u00f1\u00fa la otom\u00ed",
            "start": 5233.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y la n\u00e1huatl ahora que est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 5238.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "director de Lina han perdido",
            "start": 5240.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fuerza de identidad a trav\u00e9s de la",
            "start": 5244.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como tambi\u00e9n los mensajes",
            "start": 5246.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de los gobiernos los mensajes",
            "start": 5249.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil y la fuerza de",
            "start": 5252.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "identidad cultural porque no se",
            "start": 5255.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "renovaron las concesiones Y ayer usted",
            "start": 5257.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 lo que significa El desprecio al",
            "start": 5260.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 despreciar al pueblo por",
            "start": 5263.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no renovar las concesiones Y por qu\u00e9",
            "start": 5266.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tener a las autoridades encargadas de",
            "start": 5268.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "esto como es el exdirector de radio y",
            "start": 5271.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de Hidalgo Cristian David",
            "start": 5273.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Guerrero Barrag\u00e1n amparado al igual que",
            "start": 5275.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los de la estafa siniestra en las mismas",
            "start": 5278.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fechas con las mismas caracter\u00edsticas",
            "start": 5281.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "amparados Cu\u00e1l era el objetivo de",
            "start": 5283.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "impedir que las comunidades tuvieran la",
            "start": 5286.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es lo \u00fanico que tienen no",
            "start": 5288.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen internet no tienen televisi\u00f3n",
            "start": 5291.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solamente tienen radio hay un llamado de",
            "start": 5293.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las comunidades se\u00f1or presidente para",
            "start": 5297.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que usted intervenga en la medida de lo",
            "start": 5299.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "posible ante la ift para que incluso lo",
            "start": 5302.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se dice puede hacer replicado",
            "start": 5306.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "No hay manera ya de tener esta",
            "start": 5308.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n esta aberraci\u00f3n desde luego",
            "start": 5310.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "debe de tener ya denuncias de tipo",
            "start": 5312.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administrativa contra estos funcionarios",
            "start": 5315.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pero no se puede despreciar al pueblo y",
            "start": 5316.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quitarles la \u00fanica fuerza de",
            "start": 5319.659,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como son las frecuencias",
            "start": 5321.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que acabo yo de mencionar no s\u00e9 si haya",
            "start": 5323.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n al respecto y finalmente",
            "start": 5325.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una pregunta para el subsecretario Mej\u00eda",
            "start": 5326.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este se lo vamos a encargar a delfo",
            "start": 5329.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Regino Porque se est\u00e1n incluso abriendo",
            "start": 5332.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 5335.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "culturales biling\u00fces",
            "start": 5340.44,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "se reabri\u00f3 la de la regi\u00f3n chontal",
            "start": 5343.9,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "xnc la voz de los chontales",
            "start": 5349.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 recientemente",
            "start": 5353.699,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "una en los pueblos yaquis",
            "start": 5356.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5361.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay todo un programa con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5362.34,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "entonces Adolfo Regino va a tomar en",
            "start": 5365.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cuenta lo que est\u00e1s planteando Y todo lo",
            "start": 5371.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se pueda hacer porque son radios",
            "start": 5374.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "comunitarias radios culturales",
            "start": 5376.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas como t\u00fa lo se\u00f1alas sobre",
            "start": 5379.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "todo para mantener",
            "start": 5383.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "costumbres tradiciones las lenguas",
            "start": 5388.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en Hidalgo de la cultura",
            "start": 5393.12,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "de muchas otras culturas en Hidalgo y en",
            "start": 5397.86,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico son alrededor de 60 culturas",
            "start": 5402.82,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "60 etnias y",
            "start": 5407.86,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "tienen que tener sus medios de de",
            "start": 5411.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5416.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a delfo sobre eso que",
            "start": 5418.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos informe y a ver qu\u00e9 podemos hacer",
            "start": 5422.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es una pol\u00edtica del gobierno el",
            "start": 5424.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se den estas concesiones y que se",
            "start": 5428.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "apoye para que",
            "start": 5432.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "sigan dando servicio comunitario las",
            "start": 5435.179,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "estaciones culturales Muchas gracias",
            "start": 5440.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente finalmente para el",
            "start": 5442.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "subsecretario Ricardo Mej\u00eda verdeja sean",
            "start": 5444.639,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "subsecretario yo en diciembre del",
            "start": 5448.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed que Genaro Garc\u00eda Luna hab\u00eda",
            "start": 5452.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instalado un cartel en Palacio Nacional",
            "start": 5455.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "di informaci\u00f3n respecto a que Calder\u00f3n",
            "start": 5458.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido",
            "start": 5461.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "informado comunicado a su vez por el",
            "start": 5463.139,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa de los",
            "start": 5466.02,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos de Genaro Garc\u00eda Luna con el",
            "start": 5469.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "crimen organizado estamos muy pr\u00f3ximos",
            "start": 5471.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "al juicio que se celebrar\u00e1 en Estados",
            "start": 5473.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Unidos contra Genaro Garc\u00eda Luna y",
            "start": 5476.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n en la posibilidad de que",
            "start": 5480.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y m\u00e1s a\u00fan la secretar\u00eda en la que",
            "start": 5482.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "usted se encuentre nos d\u00e9 una",
            "start": 5485.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de c\u00f3mo operaba toda la",
            "start": 5487.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estructura de corrupci\u00f3n de Genaro",
            "start": 5490.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna con Luis C\u00e1rdenas Palomino",
            "start": 5493.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con Facundo rosas con Ram\u00f3n Eduardo",
            "start": 5495.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o Garc\u00eda con Manuel becerril con",
            "start": 5497.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eusebio Mill\u00e1n con domingo Gonz\u00e1lez D\u00edaz",
            "start": 5501.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque en las declaraciones que",
            "start": 5504.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguramente va a entregar Edgar Valdez",
            "start": 5507.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Villarreal conocido como la Barbie y de",
            "start": 5509.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acuerdo una informaci\u00f3n que yo he podido",
            "start": 5512.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obtener se se\u00f1alar\u00eda algo muy grave la",
            "start": 5513.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "presencia del crimen organizado",
            "start": 5518.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la residencia oficial de los Pinos",
            "start": 5521.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con Felipe Calder\u00f3n pero no podemos",
            "start": 5523.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar esperando y yo me atrevo a decir",
            "start": 5526.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5529.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nos entrega informaci\u00f3n y y M\u00e9xico",
            "start": 5531.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "necesita ser un exorcismo de todos estos",
            "start": 5535.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "demonios neoliberales Porque adem\u00e1s",
            "start": 5538.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados con todo en la",
            "start": 5540.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n golpista se\u00f1alando al mismo",
            "start": 5542.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y lo que sucede en Argentina lo",
            "start": 5544.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que ha sucedido en Bolivia lo que ha",
            "start": 5546.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sucedido en Per\u00fa En fin ese es otro",
            "start": 5548.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menester Pero quiz\u00e1s ser\u00eda importante",
            "start": 5550.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ver en esa pantalla C\u00f3mo operaba Garc\u00eda",
            "start": 5553.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Luna y sus secuaces en las secretar\u00eda en",
            "start": 5556.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la que usted forma parte siempre y",
            "start": 5560.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuando el presidente de la rep\u00fablica lo",
            "start": 5562.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "permitiera Muchas gracias",
            "start": 5564.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo pienso que en este caso",
            "start": 5565.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sin rechazar tu petici\u00f3n",
            "start": 5570.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5573.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que Ricardo preparara",
            "start": 5574.86,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5581.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "un informe y el pr\u00f3ximo jueves",
            "start": 5583.679,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "este te entrega Para no caer en",
            "start": 5589.12,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "conjeturas O improvisar sino que",
            "start": 5593.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "realmente se tiene como",
            "start": 5597.719,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "elementos pruebas",
            "start": 5601.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para este actuar con responsabilidad no",
            "start": 5607.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y seriedad ante esto si te parece",
            "start": 5611.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos las tres",
            "start": 5614.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5618.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente soy Yesenia Peralta de",
            "start": 5620.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "business Energy de Tabasco Tengo una",
            "start": 5623.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pregunta para ustedes acerca con",
            "start": 5625.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "respecto a la elecci\u00f3n del secretario",
            "start": 5627.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "general del Sindicato de trabajadores",
            "start": 5629.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 5631.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algunos de los participantes presentaron",
            "start": 5633.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "amparos indirectos que actualmente est\u00e1n",
            "start": 5636.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en curso ante la autoridad judicial dado",
            "start": 5639.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 demostrado fehacientemente que",
            "start": 5641.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ricardo Aldana es trabajador de",
            "start": 5644.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confianza en Pemex y no debi\u00f3 participar",
            "start": 5646.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en este proceso adem\u00e1s de tener 50 a\u00f1os",
            "start": 5649.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de antig\u00fcedad con lo que ya deber\u00eda de",
            "start": 5651.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "haber sido jubilado todo esto con la",
            "start": 5654.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "anuencia del comit\u00e9 electoral formado",
            "start": 5656.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por los propios funcionarios del",
            "start": 5658.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sindicato y de la secretar\u00eda de trabajo",
            "start": 5661.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si estas circunstancias se acredita ante",
            "start": 5663.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el juez de la causa se ordenar\u00edan nuevas",
            "start": 5666.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elecciones y Qu\u00e9 posibilidades existir\u00eda",
            "start": 5668.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de que el inevigilara este nuevo proceso",
            "start": 5671.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ser\u00edan nuevas elecciones nosotros nos",
            "start": 5675.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apegamos",
            "start": 5678.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a lo que decidan en este caso las",
            "start": 5681.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "autoridades laborales",
            "start": 5685.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "si hay estos amparos si hay estos",
            "start": 5690.28,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "juicios y se nos",
            "start": 5693.699,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "convoca a que se renueve el proceso",
            "start": 5697.739,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de elecciones se hace",
            "start": 5705.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero no podemos nosotros tomar ninguna",
            "start": 5707.739,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n sino es por mandato de un juez",
            "start": 5711.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en este caso no vamos a esperar el",
            "start": 5716.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "resultado los resultados S\u00ed",
            "start": 5720.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5723.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y las autoridades tendr\u00e1n que resolver Y",
            "start": 5726.3,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nosotros apegarnos a eso",
            "start": 5731.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente S\u00ed con respecto a lo",
            "start": 5734.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente investigando acerca de este",
            "start": 5737.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso entramos a la p\u00e1gina de la",
            "start": 5739.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo donde estaba el",
            "start": 5742.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "link del registro de los participantes",
            "start": 5744.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "No ya est\u00e1 cerrado ese ya no hay manera",
            "start": 5747.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5749.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "accesar pero una cosa que s\u00ed nos llam\u00f3",
            "start": 5751.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n es que a\u00fan permanece hasta",
            "start": 5754.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agosto que se pod\u00eda entrar a ese link",
            "start": 5757.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "permanec\u00eda vacante todav\u00eda ese puesto",
            "start": 5759.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00fan despu\u00e9s de las elecciones Qu\u00e9",
            "start": 5762.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comentario podr\u00eda",
            "start": 5765.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este decirnos al respecto pues lo que",
            "start": 5766.679,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "podemos hacer y te ofrecemos es que se",
            "start": 5770.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 5776.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 5777.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "te informe por escrito",
            "start": 5780.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5783.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tu preocupaci\u00f3n sobre tu petici\u00f3n hay",
            "start": 5785.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muchos comentarios ah\u00ed este esto ha",
            "start": 5789.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mantenido con bastante expectativa al",
            "start": 5792.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sector trabajador de Pemex Entonces es",
            "start": 5794.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tan importante que se tenga este toda la",
            "start": 5797.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y no tenemos nosotros que",
            "start": 5802.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ocultar nada eso no tenemos nada que",
            "start": 5806.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ocultar entonces si te parece este hoy",
            "start": 5808.719,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "mismo le vamos a pedir a la secretaria",
            "start": 5813.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 5816.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda alcalde s\u00ed que presente un",
            "start": 5820.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informe sobre lo que est\u00e1s planteando s\u00ed",
            "start": 5823.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por por la para tener informado todo",
            "start": 5826.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este sector Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 5828.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente tengo otra pregunta para",
            "start": 5829.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "usted usted ha prometido que el tren",
            "start": 5831.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Maya Se inaugurar\u00e1 en diciembre del 2023",
            "start": 5833.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sin embargo los tramos no estar\u00e1n",
            "start": 5836.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terminados principalmente el el que de",
            "start": 5839.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hablar del tramo seis se acaba de",
            "start": 5842.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informar que la comisi\u00f3n federal pag\u00f3 va",
            "start": 5845.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a pagar",
            "start": 5848.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "1721 millones de pesos por la",
            "start": 5850.5,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de l\u00edneas de transmisi\u00f3n en",
            "start": 5852.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el tren Maya dicho contrato rebasa ese",
            "start": 5854.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "plazo en caso de realizarse la",
            "start": 5857.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n las obras de este tramo",
            "start": 5858.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no estar\u00edan concluidas la",
            "start": 5860.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda que gan\u00f3 el contrato",
            "start": 5863.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "proporciona servicios de construcci\u00f3n e",
            "start": 5864.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda electromec\u00e1nica en lo que",
            "start": 5867.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "concierne a proyectos de obra p\u00fablica",
            "start": 5869.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica instalaci\u00f3n mantenimiento y",
            "start": 5871.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "venta de materiales el\u00e9ctricos que",
            "start": 5874.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar\u00eda comenzando el doce de diciembre",
            "start": 5877.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y hasta finales de enero del 2024 eso es",
            "start": 5879.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que se ha informado qu\u00e9 Qu\u00e9 pasar\u00e1",
            "start": 5883.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con los tramos que no han terminado",
            "start": 5886.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1s hablando del tramo seis seis Por",
            "start": 5888.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no pones este",
            "start": 5893.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el mapa el de Diego que es",
            "start": 5895.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "del Trump te voy a explicar",
            "start": 5899.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9",
            "start": 5904.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se termina en enero",
            "start": 5906.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y voy a dar una tambi\u00e9n una buena",
            "start": 5917.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "noticia este",
            "start": 5919.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "para toda la Pen\u00ednsula",
            "start": 5922.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed empieza",
            "start": 5926.1,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el tren aqu\u00ed es una v\u00eda sencilla",
            "start": 5928.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero con la misma calidad",
            "start": 5938.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5943.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda la v\u00eda ferroviaria no del tren pero",
            "start": 5947.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es una sola v\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 5951.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de Palenque",
            "start": 5954.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "hasta M\u00e9rida",
            "start": 5957.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 5964.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed est\u00e1 M\u00e9rida",
            "start": 5967.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y de Palenque",
            "start": 5974.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hasta Chetumal",
            "start": 5978.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 Chetumal",
            "start": 5980.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el tren va a funcionar",
            "start": 5986.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con un diesel especial",
            "start": 5992.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "no contaminante por eso este hablo de",
            "start": 5997.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "una buena noticia porque",
            "start": 6001.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es un diesel que se va a importar de la",
            "start": 6005.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda del Park",
            "start": 6009.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6012.06,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no solo se va a utilizar para el tren",
            "start": 6013.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de bajo contenido en azufre no",
            "start": 6021.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "contaminante sino ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 6025.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que va a ser el diesel que se va a",
            "start": 6028.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "utilizar en todo",
            "start": 6031.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula y lo que tiene que ver con",
            "start": 6035.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Chiapas y Tabasco bueno",
            "start": 6040.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 6044.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida",
            "start": 6047.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan Tulum",
            "start": 6050.3,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Chetumal es el\u00e9ctrico",
            "start": 6054.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 tramos son",
            "start": 6059.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es el tramo",
            "start": 6062.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 6065.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 6067.4,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "cinco y seis",
            "start": 6070.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 6074.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hasta entonces",
            "start": 6079.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "va a ser el\u00e9ctrico y tambi\u00e9n va a poder",
            "start": 6082.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "funcionar con ese diesel",
            "start": 6086.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bajo en azufre",
            "start": 6090.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6092.6,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad nos",
            "start": 6094.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 6097.139,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense lo que significa",
            "start": 6099.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "abastecer de energ\u00eda",
            "start": 6106.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todo el sistema",
            "start": 6108.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6112.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6114.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "contemplando",
            "start": 6118.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fortalecer las l\u00edneas",
            "start": 6120.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya estamos construyendo",
            "start": 6124.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dos plantas de ciclo combinado",
            "start": 6129.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una en M\u00e9rida",
            "start": 6132.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y otra",
            "start": 6136.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6139.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en Valladolid",
            "start": 6142.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "para el abastecimiento y ya estamos",
            "start": 6146.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n metiendo gas",
            "start": 6148.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por un gasoducto especial",
            "start": 6152.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para que no nos falte la",
            "start": 6156.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica en toda la regi\u00f3n",
            "start": 6158.659,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Pero si ese enero del 24 si nos alcanza",
            "start": 6161.54,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "o sea porque",
            "start": 6167.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "lo que buscamos empezar las pruebas",
            "start": 6171.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 6176.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ya de",
            "start": 6179.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esda Este es el tramo dos ahora que",
            "start": 6183.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estuve por all\u00e1 este tramo le",
            "start": 6187.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "corresponde descarga",
            "start": 6190.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6192.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "calquini",
            "start": 6195.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "le corresponde a Carso",
            "start": 6198.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6202.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos quedado que",
            "start": 6203.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajaran para",
            "start": 6207.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "empezar las pruebas en julio de Campeche",
            "start": 6209.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hasta Tulum",
            "start": 6215.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero Antonio el ingeniero encargado de",
            "start": 6218.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 6221.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este ofreci\u00f3",
            "start": 6223.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n trabajando muy bien d\u00eda y noche",
            "start": 6227.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que podemos iniciar",
            "start": 6231.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las el periodo",
            "start": 6233.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas las pruebas en",
            "start": 6236.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "antes de Campeche",
            "start": 6240.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero el tren pero s\u00ed est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 6244.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajando los",
            "start": 6248.06,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ingenieros de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6250.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Electricidad como es una obra muy este",
            "start": 6253.139,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "amplia Magna",
            "start": 6257.659,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todo el gobierno y todos ayudando",
            "start": 6260.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6265.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no fallemos Y en diciembre",
            "start": 6267.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del 23",
            "start": 6272.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estemos inaugurando",
            "start": 6274.28,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este con los primeros trenes y van a ir",
            "start": 6277.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llegando los trenes",
            "start": 6281.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n construyendo en Hidalgo",
            "start": 6284.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed son unos vagones que tienen el tipo",
            "start": 6290.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de los vagones de Europa no hicimos una",
            "start": 6294.239,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n acerca de eso s\u00ed",
            "start": 6297.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en ciudad Sahag\u00fan ya est\u00e1n",
            "start": 6302.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "construyendo el primero",
            "start": 6306.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el primer tren",
            "start": 6309.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n invitando",
            "start": 6312.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "a a ir a verlo",
            "start": 6315.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6318.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues estamos en esto O sea s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 6321.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente en Palenque hay un aeropuerto",
            "start": 6324.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero usted considera que tiene la",
            "start": 6326.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "capacidad en estructura y en el tr\u00e1fico",
            "start": 6329.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo para cuando est\u00e9 el tren Maya s\u00ed",
            "start": 6331.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ya se decidi\u00f3 que",
            "start": 6338.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6341.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6346.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de",
            "start": 6348.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "defensa es parte de una empresa que se",
            "start": 6351.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "llama Olmeca Maya mexica",
            "start": 6355.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "es un corporativo",
            "start": 6359.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que va a manejar",
            "start": 6363.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 6364.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 6366.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y una nueva l\u00ednea a\u00e9rea",
            "start": 6369.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 6372.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la defensa porque",
            "start": 6374.179,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todo esto lo estamos haciendo",
            "start": 6381.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con presupuesto p\u00fablico no es deuda",
            "start": 6385.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con lo que se est\u00e1 ahorrando por no",
            "start": 6394.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n con la austeridad",
            "start": 6396.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6400.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 6403.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "no tienen toda la informaci\u00f3n",
            "start": 6406.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "les recuerdo",
            "start": 6409.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando se toma la decisi\u00f3n sabia del",
            "start": 6412.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pueblo porque fue una consulta de no",
            "start": 6415.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 6419.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto",
            "start": 6421.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el lago de Texcoco",
            "start": 6424.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fue una decisi\u00f3n muy fuerte",
            "start": 6427.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6430.1,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan comprometido contratos por",
            "start": 6432.56,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cien mil millones de pesos",
            "start": 6436.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y como sab\u00edan que nosotros no est\u00e1bamos",
            "start": 6439.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de acuerdo con esa obra",
            "start": 6442.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entre otras cuestiones",
            "start": 6446.1,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "por los hundimientos que ya mostramos",
            "start": 6449.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6454.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la zona de m\u00e1s hundimientos en el Valle",
            "start": 6455.9,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico escogieron el peor lugar",
            "start": 6459.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito no era garantizar la",
            "start": 6466.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "calidad del aeropuerto del prop\u00f3sito era",
            "start": 6470.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quedarse con los terrenos",
            "start": 6472.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "del actual aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 6475.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con seiscientas hect\u00e1reas y hacer",
            "start": 6477.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un desarrollo inmobiliario tipo Santa Fe",
            "start": 6480.239,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "iban a cerrar el actual aeropuerto iban",
            "start": 6485.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a cerrar",
            "start": 6488.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 6490.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "militar de Santa Luc\u00eda",
            "start": 6494.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Incluso",
            "start": 6499.28,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "el hangar que hab\u00edan hecho para el avi\u00f3n",
            "start": 6501.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidencial que lo cobraron en mil",
            "start": 6504.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 6507.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00edan que desmontar",
            "start": 6511.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces decimos no",
            "start": 6517.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "vamos a resolverlo de otra manera y la",
            "start": 6521.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gente nos ayud\u00f3",
            "start": 6525.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6528.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pagamos los cien mil millones a nadie le",
            "start": 6531.679,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "quedamos a deber nada",
            "start": 6536.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ten\u00edan estimado",
            "start": 6541.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ejercer para el nuevo aeropuerto",
            "start": 6544.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 6550.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estimados",
            "start": 6553.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "como estimaron que iban a acostar 30 mil",
            "start": 6556.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos el tren Toluca Ciudad",
            "start": 6561.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 6564.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y lo vamos a terminar el a\u00f1o que viene",
            "start": 6565.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero con 90 mil millones",
            "start": 6567.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estamos hablando de tres veces m\u00e1s",
            "start": 6573.06,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "bueno el estimado del aeropuerto",
            "start": 6577.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eran 300 mil millones",
            "start": 6581.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 6588.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pagamos los cien mil",
            "start": 6592.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 75.000",
            "start": 6595.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto",
            "start": 6598.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6600.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y nos ahorramos del estimado",
            "start": 6604.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "125 mil millones de pesos",
            "start": 6609.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Ese fue el ahorro",
            "start": 6614.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6617.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es lo que nos permite",
            "start": 6619.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "financiar",
            "start": 6622.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "parte del tren maya",
            "start": 6625.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces si estamos haciendo todo un",
            "start": 6630.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 6633.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de ahorro",
            "start": 6634.739,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 6637.38,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6638.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que al paso del tiempo",
            "start": 6642.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estas obras",
            "start": 6645.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Como lo hicieron con los aeropuertos y",
            "start": 6648.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con las autopistas y con todo",
            "start": 6651.06,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "bancos Minas se privaticen",
            "start": 6654.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6659.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos puede garantizar",
            "start": 6660.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que estos bienes de la naci\u00f3n se cuiden",
            "start": 6664.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues Una instituci\u00f3n como la secretar\u00eda",
            "start": 6671.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 6673.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no solo es",
            "start": 6678.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque ellos est\u00e1n ayudando en la",
            "start": 6680.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n no solo es porque est\u00e1n",
            "start": 6683.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "actuando con rectitud con",
            "start": 6686.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "profesionalismo con honestidad es",
            "start": 6688.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6690.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dejarles",
            "start": 6692.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todas estas obras a una instituci\u00f3n",
            "start": 6694.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 6697.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque fonatur",
            "start": 6699.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "saben que hicieron con Fox",
            "start": 6704.159,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan vendieron terrenos a cinco",
            "start": 6709.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "minutos",
            "start": 6714.239,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto actual de Canc\u00fan",
            "start": 6717.739,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que por cierto Est\u00e1 concesionado es",
            "start": 6722.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 6724.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6726.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a siete pesos",
            "start": 6729.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el metro cuadrado",
            "start": 6732.6,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "ni lo que cuesta un metro de alfombra",
            "start": 6736.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Por cierto manglares",
            "start": 6742.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no apareci\u00f3",
            "start": 6747.96,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pseudo ambientalista",
            "start": 6750.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo se lo vamos a dejar",
            "start": 6756.3,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a fonatur no aguanta ni la primera",
            "start": 6758.6,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "insinuaci\u00f3n",
            "start": 6763.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni el primer ca\u00f1onazo",
            "start": 6768.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces todo esto que es de la naci\u00f3n",
            "start": 6772.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es de los mexicanos lo tenemos que",
            "start": 6775.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cuidar fue una bendici\u00f3n",
            "start": 6778.619,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "a ver si no subes m\u00e1s el desde lo",
            "start": 6782.94,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "tenemos otro desde",
            "start": 6788.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero desde",
            "start": 6791.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el istmo",
            "start": 6793.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 6797.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que es interesant\u00edsimo",
            "start": 6799.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el sureste no le no les importaba",
            "start": 6803.219,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ni siquiera para robar",
            "start": 6808.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan en el m\u00e1s completo abandono",
            "start": 6814.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gracias a eso",
            "start": 6820.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no privatizaron",
            "start": 6824.34,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas del ferrocarril del istmo",
            "start": 6827.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del istmo",
            "start": 6833.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a Ciudad de Hidalgo",
            "start": 6836.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los l\u00edmites con Guatemala",
            "start": 6840.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos",
            "start": 6844.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a Palenque",
            "start": 6846.98,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y de Palenque hacia",
            "start": 6849.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 6854.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fueron las \u00fanicas",
            "start": 6859.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que no las privatizaron",
            "start": 6861.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "van a ver ustedes c\u00f3mo",
            "start": 6866.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del istmo",
            "start": 6868.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pase al norte no dejaron nada",
            "start": 6870.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las entregaron a dos empresas",
            "start": 6878.699,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "cuando me enter\u00e9",
            "start": 6881.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6882.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos",
            "start": 6886.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esta es una l\u00ednea",
            "start": 6891.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "o sea Salina Cruz",
            "start": 6894.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que hay un lugar que se llama medias",
            "start": 6901.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 6903.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es la conexi\u00f3n del tren que viene de",
            "start": 6905.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6908.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y va a Coatzacoalcos y de medias aguas",
            "start": 6912.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 6917.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a Salina Cruz",
            "start": 6919.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 estepec que es la otra l\u00ednea",
            "start": 6922.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6929.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Aqu\u00ed est\u00e1 Tapachula Esa es la otra",
            "start": 6936.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed de aqu\u00ed",
            "start": 6942.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 6946.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no privatizar",
            "start": 6949.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como tres mil kil\u00f3metros que son los que",
            "start": 6952.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 6955.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 6957.659,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed para ac\u00e1",
            "start": 6960.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todo privado",
            "start": 6964.699,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6968.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6973.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa por lo que",
            "start": 6979.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando va a manejar",
            "start": 6982.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo como parte de la",
            "start": 6985.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6989.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 6991.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de Palenque",
            "start": 6995.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Chetumal",
            "start": 7002.119,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 7008.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7012.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto de Tulum",
            "start": 7017.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan ya dije que est\u00e1 concesionado",
            "start": 7023.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 concesionado Campeche",
            "start": 7029.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida est\u00e1 concesionada y Campeche no",
            "start": 7031.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Campeche tambi\u00e9n lo va a manejar la",
            "start": 7035.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7039.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y Ciudad del Carmen que no est\u00e1",
            "start": 7041.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "concesionado lo va a manejar marina",
            "start": 7044.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de hecho se\u00f1or presidente todos los",
            "start": 7048.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aeropuertos que est\u00e1n involucrados en la",
            "start": 7051.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ruta del tren Maya deber\u00e1n tener un una",
            "start": 7053.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importancia no porque Palenque la verdad",
            "start": 7056.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no cuenta con la estructura en este",
            "start": 7058.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "momento no no tiene por ejemplo y se va",
            "start": 7060.02,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "a este a rehabilitar y va a tener de",
            "start": 7063.08,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "su almacenamiento de combustible que no",
            "start": 7070.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7073.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7076.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya terminamos la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 7078.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Chetumal ya empez\u00f3 la construcci\u00f3n del",
            "start": 7081.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tulum",
            "start": 7085.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este ese es un aeropuerto internacional",
            "start": 7087.219,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 7091.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 7093.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Pues un avance como del 20% lo vamos a",
            "start": 7096.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estar inaugurando en diciembre del a\u00f1o",
            "start": 7100.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo este aeropuerto",
            "start": 7102.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y la l\u00ednea a\u00e9rea por eso tambi\u00e9n",
            "start": 7107.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este nos va a ayudar mucho No solo para",
            "start": 7113.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "los viajes hacia el sureste por ejemplo",
            "start": 7117.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Campeche ahora que fui y que anunciamos",
            "start": 7119.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "lo de la nueva l\u00ednea muy contentos",
            "start": 7123.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque hay un viaje",
            "start": 7126.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a Campeche un vuelo",
            "start": 7131.139,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "15 mil pesos el boleto",
            "start": 7134.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Entonces no no es nada este confiable",
            "start": 7141.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todo eso para las personas entonces s\u00ed",
            "start": 7145.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7148.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a tener la l\u00ednea a\u00e9rea queremos que se",
            "start": 7150.08,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "llame Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 7153.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por todo lo que signific\u00f3 esa empresa",
            "start": 7156.739,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que fue p\u00fablica s\u00ed",
            "start": 7160.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que estuvo muy bien manejada durante",
            "start": 7164.739,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7169.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or",
            "start": 7171.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que era su director",
            "start": 7174.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de apellido Sosa",
            "start": 7177.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 de Raquel Sosa",
            "start": 7180.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este fue como veinte treinta a\u00f1os",
            "start": 7184.099,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 7187.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nombre de recto nada de p\u00e9rdidas",
            "start": 7189.159,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "en esta l\u00ednea",
            "start": 7194.84,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "p\u00fablica durante mucho tiempo y estamos",
            "start": 7197.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7205.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "un aval\u00fao",
            "start": 7207.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7211.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la marca",
            "start": 7213.099,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de el emblema del nombre de mexicana",
            "start": 7216.199,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "porque aceptaron los trabajadores",
            "start": 7220.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que se tome el mismo nombre s\u00ed que se",
            "start": 7223.9,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "les pague lo que pueda costar",
            "start": 7227.06,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "usar el mismo nombre S\u00ed y estamos",
            "start": 7232.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole",
            "start": 7236.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al valuador Pues que tome en cuenta no",
            "start": 7238.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Solo lo que significa",
            "start": 7243.92,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la marca ahora porque antes",
            "start": 7247.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pues ten\u00eda m\u00e1s conocimiento y lo ha ido",
            "start": 7251.86,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "perdiendo",
            "start": 7255.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por el paso del tiempo sin embargo pues",
            "start": 7256.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es este un bien de los trabajadores",
            "start": 7260.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Para volver a posicionar la la marca y",
            "start": 7262.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el nombre para tener Mexicana de",
            "start": 7266.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n ahora si no se puede pues",
            "start": 7268.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar",
            "start": 7272.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "otro nombre lo que pasa es que est\u00e1",
            "start": 7273.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "registrado ya eso va poco a poco pero lo",
            "start": 7276.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la marca les puede permitir un apoyo",
            "start": 7281.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "aunque sea",
            "start": 7283.58,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Estamos buscando",
            "start": 7285.219,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "no actuar este",
            "start": 7287.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7294.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo qu\u00e9",
            "start": 7298.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7301.06,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "actitud lucrativa",
            "start": 7302.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sino considerando una serie de factores",
            "start": 7305.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "o sea lo m\u00e1s que se puede",
            "start": 7308.26,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este para que les toque a cada",
            "start": 7311.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trabajadora algo",
            "start": 7315.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "No todo lo que podamos ayudar lo que",
            "start": 7320.179,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "pasa es de que",
            "start": 7323.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fue como el pa\u00eds dejaron todo muy",
            "start": 7327.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "destruido enredado",
            "start": 7332.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estamos enderezando en tuertos todav\u00eda",
            "start": 7335.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or nada m\u00e1s para terminar Solo Una",
            "start": 7340.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta se\u00f1or presidente el d\u00eda",
            "start": 7344.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de hoy la ingeniero rollo tendr\u00e1",
            "start": 7347.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comparecencia ante el senado el tema",
            "start": 7349.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "principal podr\u00eda ser la integraci\u00f3n de",
            "start": 7351.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda C\u00f3mo va el procedimiento",
            "start": 7354.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en la integraci\u00f3n de la refiner\u00eda",
            "start": 7357.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este yo voy el d\u00eda 23",
            "start": 7361.599,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "de diciembre voy a dos bocas est\u00e1n Pues",
            "start": 7364.96,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "todos los t\u00e9cnicos",
            "start": 7372.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "trabajando ya es la parte",
            "start": 7375.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 7379.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "antes de iniciar las pruebas",
            "start": 7381.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero pues es una obra",
            "start": 7385.04,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "muy grande muy grande este iniciarla",
            "start": 7388.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lleva tiempo para que no se olvide",
            "start": 7396.32,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la \u00faltima refiner\u00eda que construyeron",
            "start": 7399.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la terminaron creo que en",
            "start": 7407.36,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "1980 fue la refiner\u00eda de Salina Cruz",
            "start": 7412.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y comenz\u00f3",
            "start": 7417.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a producir",
            "start": 7420.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hasta el 82",
            "start": 7422.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "O sea la integraci\u00f3n lleva tiempo aqu\u00ed",
            "start": 7426.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed",
            "start": 7428.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos estamos trabajando para que",
            "start": 7430.659,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible empiece a producir",
            "start": 7433.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7437.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "doy este antecedente porque",
            "start": 7438.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestros opositores O sea pues",
            "start": 7442.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchos ni saben esto",
            "start": 7445.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este porque no conocen",
            "start": 7448.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 7452.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7455.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico contempor\u00e1neo",
            "start": 7457.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en los distintos",
            "start": 7460.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aspectos por ejemplo no conocen la",
            "start": 7462.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "historia del petr\u00f3leo de M\u00e9xico",
            "start": 7465.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no saben que el primer pozo",
            "start": 7468.44,
            "duration": 13.679
        },
        {
            "text": "que se que se este perfor\u00f3 fue en 1900",
            "start": 7472.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "este en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 7482.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no saben que quien descubri\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "start": 7489.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fue un cura",
            "start": 7492.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7494.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Manuel Gil y S\u00e1enz",
            "start": 7496.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "all\u00e1 cerca de mi pueblo",
            "start": 7499.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7503.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7504.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "A mediados del siglo 19",
            "start": 7506.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los chontales los mayas",
            "start": 7511.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no fuera",
            "start": 7515.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque brotaba",
            "start": 7518.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo mucha papote",
            "start": 7520.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque eso era",
            "start": 7525.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ten\u00eda un nombre en maya como duende",
            "start": 7528.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7533.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7535.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "duende del monte",
            "start": 7537.94,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y que se iba a convertir",
            "start": 7541.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "S\u00ed en",
            "start": 7545.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7550.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "bulto de sal",
            "start": 7553.78,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7558.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este cura fue se atrevi\u00f3",
            "start": 7560.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a ir a esos lugares donde",
            "start": 7566.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los mayas chontales no iban Aunque ellos",
            "start": 7569.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "usaban",
            "start": 7573.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "desde tiempos este prehisp\u00e1nicos el",
            "start": 7575.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7578.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para fines medicinales y para otras este",
            "start": 7580.34,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "actividades tambi\u00e9n no O sea este ya se",
            "start": 7585.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sab\u00eda del petr\u00f3leo pero con prop\u00f3sitos",
            "start": 7589.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "industriales fue a partir",
            "start": 7591.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7595.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "mediados del siglo 19 y el primer pozo",
            "start": 7596.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "petrolero fue en \u00c9bano que lo perfor\u00f3",
            "start": 7600.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "una empresa extranjera estadounidense en",
            "start": 7603.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "1900 Y esa es la historia pues del",
            "start": 7607.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ah\u00ed se inicia y todo",
            "start": 7610.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7613.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "quien no sabe c\u00f3mo se hacen las",
            "start": 7615.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas Por qu\u00e9 este lo que significa",
            "start": 7617.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7621.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7624.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "se atreven a decir de que no va a",
            "start": 7626.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "producir la",
            "start": 7632.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas cosas de ese",
            "start": 7633.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estilo no el reforma hay pendiente",
            "start": 7637.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando llueve all\u00e1 en Para\u00edso a ver si",
            "start": 7639.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no se inunda",
            "start": 7643.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este para sacar mucho columna se inund\u00f3",
            "start": 7644.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 7649.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7652.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "todo es as\u00ed adelante",
            "start": 7653.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7656.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidente adem\u00e1s de sus mensajes ayer",
            "start": 7658.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en redes sociales Cu\u00e1l es su postura",
            "start": 7661.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respecto a lo que sucedi\u00f3 ayer en Per\u00fa",
            "start": 7663.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico va a reconocer a",
            "start": 7665.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la presidenta que nombr\u00f3 el congreso eso",
            "start": 7668.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds y preguntarle tambi\u00e9n si",
            "start": 7670.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alguna acci\u00f3n o gesti\u00f3n del",
            "start": 7672.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano para buscar que Pedro",
            "start": 7674.659,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Castillo se exilia en M\u00e9xico Bueno",
            "start": 7676.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "yo ya fij\u00e9 mi postura desde",
            "start": 7679.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico tiene",
            "start": 7684.58,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "como principio la no intervenci\u00f3n y la",
            "start": 7689.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 7692.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de los pueblos y nos vamos a ce\u00f1ir nos",
            "start": 7693.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "vamos a ajustar a los principios de",
            "start": 7698.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior",
            "start": 7700.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed lamentamos mucho lo que sucedi\u00f3",
            "start": 7703.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7708.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desde que",
            "start": 7711.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 legal leg\u00edtimamente Pedro Castillo",
            "start": 7714.139,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "fue v\u00edctima de acoso",
            "start": 7718.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de confrontaci\u00f3n",
            "start": 7728.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no aceptaron",
            "start": 7732.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sus adversarios sobre todo las \u00e9lites",
            "start": 7735.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas pol\u00edticas",
            "start": 7740.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds",
            "start": 7743.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "el que \u00e9l gobernara",
            "start": 7747.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entre otras cosas y eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 7752.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lamento",
            "start": 7755.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque lo consideraba",
            "start": 7757.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Serrano",
            "start": 7760.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una vez me coment\u00f3",
            "start": 7765.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de que cuando caminaba",
            "start": 7769.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por Lima",
            "start": 7773.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hab\u00edan se\u00f1oras",
            "start": 7780.32,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que cuando pasaba",
            "start": 7783.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hac\u00edan esto",
            "start": 7789.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy ofensivo",
            "start": 7794.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se tapaban la nariz",
            "start": 7799.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos padecido de ese racismo",
            "start": 7804.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que no se debe de permitir En ning\u00fan",
            "start": 7810.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lugar del mundo",
            "start": 7813.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 7816.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de El conservadurismo en la \u00e9poca de",
            "start": 7821.239,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 7823.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cuando iban al ba\u00f1o dec\u00edan voy al Ju\u00e1rez",
            "start": 7827.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces muy lamentable",
            "start": 7836.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estuvo siempre",
            "start": 7840.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acosado lo fueron debilitando",
            "start": 7843.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 7850.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lograron destituirlo",
            "start": 7853.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7861.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "es la decisi\u00f3n que tomaron estas \u00e9lites",
            "start": 7866.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "yo no creo que sea lo mejor",
            "start": 7869.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para los pueblos lo lamento mucho por el",
            "start": 7873.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo de Per\u00fa",
            "start": 7876.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque es mucha inestabilidad",
            "start": 7879.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "cinco presidentes en seis a\u00f1os",
            "start": 7882.58,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n sufre",
            "start": 7888.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7890.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "todo por los intereses de las \u00e9lites",
            "start": 7893.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora de hija de expresidente",
            "start": 7899.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fujimori",
            "start": 7904.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Vargas llosa",
            "start": 7906.159,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 7908.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "all\u00e1 muy cerca",
            "start": 7910.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la realeza",
            "start": 7914.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a",
            "start": 7917.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 7920.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "estos grupos",
            "start": 7921.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos econ\u00f3micos \u00e9lites",
            "start": 7923.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no piensan en el pueblo",
            "start": 7929.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ayer que pasaron",
            "start": 7936.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estos hechos Pues yo lo que",
            "start": 7938.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Me imagino",
            "start": 7947.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es que ya",
            "start": 7948.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ten\u00edan todo para destituirlo",
            "start": 7950.8,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el precepto legal",
            "start": 7955.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "incapacidad moral",
            "start": 7961.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 7966.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 7975.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "me imagino ya",
            "start": 7978.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l siente que lo van a destituir pues",
            "start": 7981.099,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tomo una decisi\u00f3n de",
            "start": 7984.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desaparecer el congreso Pues eso lo que",
            "start": 7989.5,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "precipit\u00f3 pues su destituci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 7995.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "les dio",
            "start": 7998.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "el argumento entre comillas",
            "start": 8002.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque se vuelven pues muy",
            "start": 8006.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucionalistas",
            "start": 8008.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy respetuosos de la legalidad",
            "start": 8011.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8015.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "destituirlo entonces habl\u00f3 aqu\u00ed a la",
            "start": 8017.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oficina",
            "start": 8021.099,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8024.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que me avisaran",
            "start": 8029.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de que iba",
            "start": 8032.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 8035.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la embajada",
            "start": 8038.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "pero seguramente",
            "start": 8041.56,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edan intervenido su tel\u00e9fono",
            "start": 8044.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8050.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que iba a solicitar el asilo y que si le",
            "start": 8051.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "abr\u00edan la puerta de la embajada busqu\u00e9 a",
            "start": 8057.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt",
            "start": 8060.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y le inform\u00e9 y le dije que",
            "start": 8062.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este hablara con el embajador y que se",
            "start": 8065.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1 la puerta a la embajada",
            "start": 8068.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con apego a nuestra tradici\u00f3n de asilo",
            "start": 8071.739,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8078.579,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Al poco tiempo",
            "start": 8082.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tomaron la embajada",
            "start": 8084.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8087.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "con polic\u00edas y tambi\u00e9n con ciudadanos",
            "start": 8090.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "rodearon la embajada y \u00e9l ya creo que ni",
            "start": 8093.119,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "siquiera pudo salir ya lo detuvieron de",
            "start": 8097.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "inmediato Entonces",
            "start": 8101.139,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nosotros pedimos que",
            "start": 8103.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se le respeten sus derechos humanos que",
            "start": 8107.699,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "se act\u00fae",
            "start": 8112.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con legalidad verdadera",
            "start": 8116.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que se proteja a su familia",
            "start": 8122.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s lo pol\u00edtico pues ya lo va a",
            "start": 8129.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 8133.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 8135.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 8141.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 8142.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recoger",
            "start": 8145.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n",
            "start": 8147.54,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8148.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "porque esto se est\u00e1",
            "start": 8151.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 8155.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintas partes son golpes blandos",
            "start": 8160.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ya no es la intervenci\u00f3n militar",
            "start": 8167.5,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ya es ir con el control de los medios de",
            "start": 8171.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8176.8,
            "duration": 1.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8177.49,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "que los manejan los",
            "start": 8178.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "oligarcas de los pa\u00edses",
            "start": 8182.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ir socavando autoridades",
            "start": 8186.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "legales leg\u00edtimamente constituidas m\u00e1s",
            "start": 8190.659,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "si se trata de gente surgida del pueblo",
            "start": 8195.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "o que quiere",
            "start": 8200.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hacer algo En beneficio del pueblo",
            "start": 8202.439,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y no pertenece a las \u00e9lites",
            "start": 8207.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8211.059,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 8212.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "implementando campa\u00f1as",
            "start": 8215.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de desprestigio",
            "start": 8220.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "magnificando errores",
            "start": 8225.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que se cometen",
            "start": 8229.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y siguen siendo los medios instrumentos",
            "start": 8235.899,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para manipular",
            "start": 8241.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y justificar",
            "start": 8245.5,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 8252.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "contrarios a la democracia",
            "start": 8254.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 8262.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esto bueno",
            "start": 8264.0,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en Brasil acaba de pasar en",
            "start": 8266.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 8269.979,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ahora es Per\u00fa por eso",
            "start": 8271.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mi recomendaci\u00f3n",
            "start": 8274.679,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 8279.54,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 8283.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dedicarse",
            "start": 8286.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 8290.019,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y que quieren hacerlo",
            "start": 8294.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Porque sinceramente",
            "start": 8298.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desean servir a los dem\u00e1s",
            "start": 8303.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y quieren transformar",
            "start": 8310.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 8313.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "continuar con m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 8318.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica entre otras cosas es",
            "start": 8321.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacer historia",
            "start": 8325.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es transformar",
            "start": 8328.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no es ocupar cargos",
            "start": 8331.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no es la parafernalia del poder",
            "start": 8336.939,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 8340.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hacer dinero",
            "start": 8343.059,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 8346.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es una actividad",
            "start": 8348.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 8353.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "moral de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda",
            "start": 8357.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8360.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "espiritual",
            "start": 8361.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8364.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es",
            "start": 8368.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n",
            "start": 8369.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay que gobernar para el pueblo",
            "start": 8374.019,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8383.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se debe confiar",
            "start": 8386.34,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en los que supuestamente",
            "start": 8392.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8398.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de opini\u00f3n",
            "start": 8399.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no pertenecen a la llamada clase",
            "start": 8403.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8405.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8407.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay mucha falsedad",
            "start": 8410.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y antes Y todav\u00eda se piensa que la",
            "start": 8416.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es estar bien con los",
            "start": 8420.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 8423.64,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es estar bien con los due\u00f1os de los",
            "start": 8425.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8427.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es estar bien con los intelectuales",
            "start": 8430.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alcahuetes",
            "start": 8434.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8440.439,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay que estar bien con el pueblo",
            "start": 8443.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por dos razones una que es fundamental",
            "start": 8448.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por humanismo",
            "start": 8451.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque gobernar es atender a todos pero",
            "start": 8457.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 8460.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 8462.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esa es una raz\u00f3n y la otra",
            "start": 8466.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8470.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el pueblo no es mal agradecido",
            "start": 8472.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el pueblo es Leal",
            "start": 8478.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 8485.02,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "voltea a ver al pueblo si se respeta al",
            "start": 8486.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pueblo si se ayuda al pueblo",
            "start": 8489.939,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se cuenta",
            "start": 8494.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 8498.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se tiene siempre una base social",
            "start": 8499.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8504.65,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para sostener",
            "start": 8506.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a un gobierno que busca cambios y que",
            "start": 8510.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "busca transformaci\u00f3n",
            "start": 8513.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s que eso",
            "start": 8516.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "si existe esa base social",
            "start": 8523.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se puede avanzar",
            "start": 8529.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y ya hemos hablado de ejemplos",
            "start": 8533.74,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se revirti\u00f3 El golpe de estado",
            "start": 8539.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en Bolivia",
            "start": 8543.16,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8543.71,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8545.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas los pobres",
            "start": 8547.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que se quedaron callados y que actuaron",
            "start": 8551.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con mucha prudencia y no cayeron en la",
            "start": 8553.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trampa de la violencia",
            "start": 8556.479,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cuando ya pensaban",
            "start": 8559.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los golpistas que ten\u00edan el control y",
            "start": 8562.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llaman de nuevo elecci\u00f3n",
            "start": 8567.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los que se hab\u00edan quedado callados de",
            "start": 8569.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "manera prudente",
            "start": 8571.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vuelven a votar",
            "start": 8573.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por el movimiento que los volte\u00f3 a ver",
            "start": 8576.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 gana",
            "start": 8586.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Lula en Brasil",
            "start": 8587.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque a los que ayud\u00f3",
            "start": 8592.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no Se olvidaron de \u00e9l",
            "start": 8598.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde gana",
            "start": 8602.979,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en las zonas m\u00e1s pobres",
            "start": 8605.62,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "yo les hablaba ayer de c\u00f3mo",
            "start": 8610.56,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "se iba reduciendo mi ventaja cuando fui",
            "start": 8615.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "candidato a jefe de gobierno y de traer",
            "start": 8618.939,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 8622.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 con tres",
            "start": 8624.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por ciento de panzazo",
            "start": 8627.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quien me sac\u00f3 adelante",
            "start": 8632.859,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la gente de Iztapalapa",
            "start": 8637.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes me sacaron adelante cuando el",
            "start": 8642.54,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desafuero",
            "start": 8644.859,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 8647.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "esa es una elecci\u00f3n",
            "start": 8651.819,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "no falla",
            "start": 8655.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fue lamentable doloroso lo que le pas\u00f3 a",
            "start": 8659.26,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "un hombre bueno como Francisco I Madero",
            "start": 8663.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia Un santo",
            "start": 8669.819,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8677.5,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no pudo o no supo",
            "start": 8680.08,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 8683.26,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "una base social",
            "start": 8686.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8689.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le permitieron",
            "start": 8691.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y \u00e9l ten\u00eda una Concepci\u00f3n distinta del",
            "start": 8694.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "problema de la Tierra",
            "start": 8697.359,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8699.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y no se dio la unidad con Zapata",
            "start": 8700.899,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 era lo que le hubiese permitido",
            "start": 8704.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 8709.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8712.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8714.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porfiristas",
            "start": 8718.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "integrantes del viejo r\u00e9gimen",
            "start": 8721.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que al final fueron los que los",
            "start": 8724.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sacrificaron",
            "start": 8728.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "todos los militares que participaron El",
            "start": 8731.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "golpe",
            "start": 8734.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Huerta blanquet",
            "start": 8736.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes todos porfiristas",
            "start": 8741.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guenle",
            "start": 8749.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la labor del embajador de Estados Unidos",
            "start": 8752.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico cuyo nombre es preferible",
            "start": 8755.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 8759.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces la lecci\u00f3n es esa",
            "start": 8763.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8767.979,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "solo el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 8772.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente y piensa que se est\u00e1 llevando",
            "start": 8776.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a cabo un golpe blando ahora en M\u00e9xico",
            "start": 8779.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mande piensa que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 8781.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un golpe blanco Ahora aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 8783.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 8785.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "han podido ni podr\u00e1n porque",
            "start": 8788.819,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8794.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 8797.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "avispado",
            "start": 8803.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy despierto",
            "start": 8806.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 8810.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Por eso digo",
            "start": 8813.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es de los pueblos m\u00e1s politizados del",
            "start": 8815.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8818.68,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "ha dado muy buen muy buen buenos",
            "start": 8822.78,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 8827.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 8828.939,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ya este pueblo no se le enga\u00f1a",
            "start": 8832.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueden estar",
            "start": 8837.939,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gritando y gritando y gritando",
            "start": 8840.18,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bien noche en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8843.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de calumniando",
            "start": 8851.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera funciona la m\u00e1xima esa de",
            "start": 8856.899,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lampa del periodismo",
            "start": 8862.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de que la columna cuando no mancha tizna",
            "start": 8864.819,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ya no funcionan ni siquiera eso",
            "start": 8867.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada ya salimos ilesos",
            "start": 8873.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la calumnia",
            "start": 8881.819,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 8885.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se les revierte",
            "start": 8887.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8894.22,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 8896.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 8898.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "burdos",
            "start": 8904.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en su desesperaci\u00f3n",
            "start": 8906.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso de",
            "start": 8909.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que magia negra en el Palacio qu\u00e9 hac\u00eda",
            "start": 8911.979,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "Dice Pedro Ferriz el 27",
            "start": 8916.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de noviembre",
            "start": 8922.54,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a las tres de la ma\u00f1ana en palacio",
            "start": 8925.54,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pues estaba yo bien dormido",
            "start": 8929.319,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero este pero",
            "start": 8934.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8938.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "me miren nada m\u00e1s para los este los",
            "start": 8940.08,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "adversarios que adem\u00e1s que no se enojen",
            "start": 8944.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar el resultado de la",
            "start": 8947.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "encuesta semanal",
            "start": 8952.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar",
            "start": 8954.3,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el resultado de la encuesta semanal es",
            "start": 8958.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos los jueves hoy jueves jueves",
            "start": 8961.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "es la mejor",
            "start": 8965.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo",
            "start": 8968.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Esp\u00e9rame esp\u00e9rame vela vela no te gusta",
            "start": 8971.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 8975.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date un ratito viendo la nada m\u00e1s un",
            "start": 8977.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ratito Esp\u00e9rate un ratito",
            "start": 8980.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es que esp\u00e9rense va estamos en la",
            "start": 8989.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "encuesta ahorita les contesto",
            "start": 8992.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tranquilos tranquilos serenense",
            "start": 8996.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 9001.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 9004.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a cuatro puntos",
            "start": 9006.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de modi",
            "start": 9011.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edamos estado as\u00ed Bueno una vez",
            "start": 9013.8,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que este no s\u00e9 como un a\u00f1o a\u00f1o y medio",
            "start": 9019.02,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "que \u00e9l baj\u00f3 Yo sub\u00ed pero yo sub\u00ed a",
            "start": 9023.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "70.5",
            "start": 9028.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "setenta y uno y \u00e9l baj\u00f3 hasta 70.5 pero",
            "start": 9030.68,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "fue una semana y siempre",
            "start": 9036.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ocho diez puntos arriba",
            "start": 9041.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "primos hermanos",
            "start": 9052.439,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 9055.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 9058.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 9063.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y yo nunca jam\u00e1s les voy a traicionar",
            "start": 9065.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed vamos a seguir",
            "start": 9080.819,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eso lo va este a resolver",
            "start": 9085.859,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 9089.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n haciendo",
            "start": 9094.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sus an\u00e1lisis",
            "start": 9097.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 9100.52,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "hay que esperar un tiempo",
            "start": 9103.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya muy fresco todo S\u00ed",
            "start": 9106.979,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "este nos tenemos que apegar a los",
            "start": 9110.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "principios constitucionales",
            "start": 9114.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 9117.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 9120.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica las controversias",
            "start": 9121.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 9126.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9130.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se puede O sea no hay condiciones",
            "start": 9132.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lo lamentamos mucho porque",
            "start": 9140.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9144.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ahora relaciones va a tener que",
            "start": 9147.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 9151.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay que consultar a los otros miembros",
            "start": 9153.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9157.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la alianza del Pac\u00edfico al presidente de",
            "start": 9159.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Chile el presidente de Colombia",
            "start": 9163.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para ver que se hace",
            "start": 9166.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Si mantenemos nosotros la presidencia",
            "start": 9169.7,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pues se le entrega a otro pa\u00eds",
            "start": 9172.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 es lo que procede pues en estos",
            "start": 9177.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 9180.479,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "no sabemos",
            "start": 9183.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no pero este s\u00ed",
            "start": 9186.84,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 9191.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 9198.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "creo que es lo m\u00e1s adecuado",
            "start": 9201.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9207.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 9209.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "intervenir en asuntos",
            "start": 9213.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "internos lamentamos mucho eso s\u00ed",
            "start": 9216.14,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que estas cosas suceden sucedan porque",
            "start": 9222.54,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sufre el pueblo",
            "start": 9229.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "yo he llegado ya a la conclusi\u00f3n",
            "start": 9232.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de que entre m\u00e1s",
            "start": 9234.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9239.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "desligue",
            "start": 9243.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del comportamiento",
            "start": 9244.939,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de las \u00e9lites",
            "start": 9247.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 9249.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sentimientos de los pueblos",
            "start": 9252.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9256.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque muchas veces aqu\u00ed y en cualquier",
            "start": 9258.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 9261.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las decisiones de las \u00e9lites no tienen",
            "start": 9262.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 9267.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "con los sentimientos",
            "start": 9269.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 9271.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el beneficio de los pueblos",
            "start": 9276.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n olvid\u00e9 decir que soy",
            "start": 9280.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Beatriz Contreras de revista polem\u00f3n y",
            "start": 9283.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en otro tema preguntarle que pues la",
            "start": 9285.899,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "semana pasada aqu\u00ed en una conferencia",
            "start": 9288.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "matutina anunciaron el aumento al",
            "start": 9289.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo y bueno la mayor\u00eda de la",
            "start": 9291.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n respondi\u00f3 favorablemente y la",
            "start": 9294.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n critic\u00f3 esta medida que dijo",
            "start": 9297.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que eso no acababa con la pobreza que",
            "start": 9299.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son medidas inflacionarias que que no",
            "start": 9301.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "bastaba y que hasta es populista con un",
            "start": 9304.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tono ir\u00f3nico",
            "start": 9307.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que mejor subiera el salario a",
            "start": 9308.18,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mil pesos al d\u00eda incluso y que as\u00ed se",
            "start": 9310.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solucionaba todo qu\u00e9 piensa de estas",
            "start": 9313.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas que la derecha ha hecho hacia",
            "start": 9315.3,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la dignificaci\u00f3n del salario m\u00ednimo en",
            "start": 9317.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues es parte del pensamiento",
            "start": 9319.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9323.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9326.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no hay mucho que hacer",
            "start": 9328.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9333.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en ciertos sectores",
            "start": 9335.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n completamente cerrados",
            "start": 9339.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y es como para decirles",
            "start": 9347.399,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "siga su camino",
            "start": 9350.939,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hay que atender a los j\u00f3venes",
            "start": 9354.18,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "incluso de clases medias y altas j\u00f3venes",
            "start": 9357.979,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9364.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "El joven",
            "start": 9366.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s frescura y una mente m\u00e1s",
            "start": 9369.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 9372.899,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sin prejuicios",
            "start": 9375.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9378.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este personas ya grandes que pues no",
            "start": 9381.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar o sea pero una gente",
            "start": 9384.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 9388.56,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un libro abierto",
            "start": 9391.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay que preocuparse por eso",
            "start": 9396.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense convencer a Claudio",
            "start": 9400.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o este",
            "start": 9405.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9407.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los miembros de",
            "start": 9409.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 9413.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "O sea no se puede o sea ya",
            "start": 9418.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil pero mucho mucho muy",
            "start": 9421.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 9425.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es interesante por ejemplo est\u00e1 leyendo",
            "start": 9426.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque siempre ah\u00ed los estoy fildeando",
            "start": 9430.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9433.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estoy con un ojo al gato y otro al",
            "start": 9435.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "garabato",
            "start": 9437.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y ahora lo que dicen",
            "start": 9440.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9444.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos es",
            "start": 9445.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se acuerdan que Aguilar cam\u00edn",
            "start": 9449.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 9454.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo dio a conocer p\u00fablicamente",
            "start": 9457.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de que ten\u00eda que quitarnos ten\u00edan que",
            "start": 9462.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quitarnos la mayor\u00eda",
            "start": 9465.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n intermedia en la c\u00e1mara",
            "start": 9469.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que ese era el objetivo",
            "start": 9474.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si tienen mayor\u00eda en la",
            "start": 9478.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara",
            "start": 9482.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pues hacen cualquier cosa",
            "start": 9484.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero inmediatamente despu\u00e9s dice",
            "start": 9489.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le quitamos",
            "start": 9493.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este la mayor\u00eda",
            "start": 9495.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y le vamos a quitar el presupuesto",
            "start": 9498.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9502.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lo debilitamos por completo y luego",
            "start": 9504.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 9507.78,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 9511.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y le ganamos",
            "start": 9516.479,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "lo barremos",
            "start": 9519.42,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "lo destituimos",
            "start": 9523.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9528.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo expres\u00f3",
            "start": 9529.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9532.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9533.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que no le salieron las cosas",
            "start": 9535.74,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "hay otro intelectual org\u00e1nico que dice",
            "start": 9540.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9545.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer",
            "start": 9547.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es trabajar",
            "start": 9550.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con los que nunca han votado",
            "start": 9554.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 9559.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esa es una franja",
            "start": 9561.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 9564.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayoritaria",
            "start": 9566.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y si",
            "start": 9571.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convencemos a esos",
            "start": 9572.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ganamos",
            "start": 9576.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo",
            "start": 9581.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una encuesta",
            "start": 9584.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a ver si la pones",
            "start": 9587.939,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "para que vean lo que",
            "start": 9591.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ha venido sucediendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 9594.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de que antes",
            "start": 9598.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muchos",
            "start": 9601.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que no se defin\u00edan",
            "start": 9604.14,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9605.42,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "incluso que no se declaraban",
            "start": 9609.6,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "a favor de ning\u00fan partido",
            "start": 9615.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ahora con esta revoluci\u00f3n",
            "start": 9618.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de las conciencias ya",
            "start": 9621.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda est\u00e1 definida",
            "start": 9626.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "O sea que",
            "start": 9632.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ese grupo esa franja",
            "start": 9634.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de ciudadanos",
            "start": 9639.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "supuestamente independientes o que no",
            "start": 9643.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "votan",
            "start": 9645.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya se redujo",
            "start": 9647.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Y eso no quiere decir que el que no vota",
            "start": 9650.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "va a ir a votar por ellos",
            "start": 9653.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Pero eso apuesta esto es interesant\u00edsimo",
            "start": 9656.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno pol\u00edtico",
            "start": 9662.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9672.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea negra",
            "start": 9675.899,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "son apartidistas",
            "start": 9679.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero mire el comportamiento",
            "start": 9686.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y miren lo \u00faltimo",
            "start": 9692.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9 se da este fen\u00f3meno",
            "start": 9704.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Porque muchos",
            "start": 9707.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que eran conservadores simulaban",
            "start": 9710.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ser independientes",
            "start": 9718.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "dec\u00edan yo no estoy con ning\u00fan partido",
            "start": 9725.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pues claro",
            "start": 9727.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Sergio Aguayo soy independiente No C\u00f3mo",
            "start": 9729.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "vas a ser independiente",
            "start": 9733.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed",
            "start": 9737.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos los intelectuales org\u00e1nicos ya",
            "start": 9739.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n definidos",
            "start": 9742.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 9744.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o aqu\u00ed",
            "start": 9749.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y muchos que no ten\u00edan partido ya",
            "start": 9753.84,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9759.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Entonces le tienen que pensar para su",
            "start": 9766.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 9768.899,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se supon\u00eda",
            "start": 9775.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vota el 60",
            "start": 9777.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que del 40",
            "start": 9780.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a convencer al cuarenta",
            "start": 9783.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed con eso tenemos mayor\u00eda",
            "start": 9788.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero ya no est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 9793.979,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 9797.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aceptando Sin conceder que los que no",
            "start": 9800.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienen partido",
            "start": 9804.479,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "van a ir a votar por los conservadores",
            "start": 9805.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces Est\u00e1 interesante o sea",
            "start": 9814.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "todo este proceso",
            "start": 9817.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sobre el tema de si puedo subir el tema",
            "start": 9820.939,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del Per\u00fa sobre el tema de Per\u00fa",
            "start": 9824.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preguntarle ah\u00ed ha habido en el en ese",
            "start": 9826.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en en Per\u00fa oposici\u00f3n que ha",
            "start": 9829.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mencionado que usted se ha tenido",
            "start": 9831.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injerencia en lo que ha sucedido en",
            "start": 9832.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "aquel pa\u00eds a partir de todo lo que pas\u00f3",
            "start": 9834.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con con Pedro Castillo en torno a las",
            "start": 9836.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas de lo que tuvo que vivir desde",
            "start": 9838.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el inicio de su gobierno eh qu\u00e9 es lo",
            "start": 9840.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que responde Y si eso tiene que ver con",
            "start": 9843.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el hecho de que todav\u00eda no va no dice",
            "start": 9844.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no sabe si se va a reconocer el",
            "start": 9847.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno de Dina all\u00e1 en Per\u00fa",
            "start": 9849.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues lo que he expresado",
            "start": 9852.42,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ha sido p\u00fablico lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 9856.62,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso es injerencismo",
            "start": 9862.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 9867.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 9873.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un una exageraci\u00f3n",
            "start": 9874.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 9881.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pues como son",
            "start": 9883.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "parientes no los conservadores de todos",
            "start": 9887.7,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 9892.2,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pues saben",
            "start": 9896.939,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "muy bien Adem\u00e1s",
            "start": 9899.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si hay una injusticia en cualquier lugar",
            "start": 9904.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del mundo ni modo",
            "start": 9907.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que no puedo uno opinar",
            "start": 9910.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ahora me dio mucho gusto por ejemplo lo",
            "start": 9914.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9917.1,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 9924.66,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 preso a",
            "start": 9927.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Me dio much\u00edsimo gusto",
            "start": 9931.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9934.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o del Twitter",
            "start": 9936.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hizo una encuesta",
            "start": 9938.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no la tienes",
            "start": 9941.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "S\u00ed qu\u00e9 tiene que ver a con nosotros",
            "start": 9947.84,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "Pues nosotros de aqu\u00ed dijimos",
            "start": 9953.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que le ofrec\u00edamos asilo",
            "start": 9957.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1bamos con \u00e9l",
            "start": 9961.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "incluso invitamos",
            "start": 9965.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el 20",
            "start": 9970.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de noviembre",
            "start": 9973.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a su pap\u00e1 sus hermanos",
            "start": 9977.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9981.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el 15 y el 16",
            "start": 9983.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los invitamos",
            "start": 9988.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no vamos",
            "start": 9990.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a opinar de eso",
            "start": 9992.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "varios gobiernos en el mundo han",
            "start": 9999.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reconocido ya la llegada de este nuevo",
            "start": 10001.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno porque ellos consideran que",
            "start": 10004.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pegado a la Constituci\u00f3n todo lo",
            "start": 10006.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que ha sucedido S\u00ed porque",
            "start": 10008.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es M\u00e9xico",
            "start": 10010.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y somos libres y somos independientes y",
            "start": 10013.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "somos soberanos y tenemos una tradici\u00f3n",
            "start": 10015.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica exterior",
            "start": 10018.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no este nos gusta",
            "start": 10024.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el seguidismo",
            "start": 10029.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el ofrecimiento de asilo para",
            "start": 10031.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para Pedro Castillo un caso de que",
            "start": 10033.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pudieran Todav\u00eda falta que la corte es",
            "start": 10036.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte de nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 10039.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no Y c\u00f3mo se me va a olvidar de que",
            "start": 10042.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10046.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fuimos a",
            "start": 10048.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rescatar a Evo",
            "start": 10051.939,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites del Per\u00fa",
            "start": 10059.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "nos prohibieron el uso del espacio a\u00e9reo",
            "start": 10062.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nos prohibieron",
            "start": 10068.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que carg\u00e1ramos combustible",
            "start": 10071.14,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10073.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "como al mismo tiempo",
            "start": 10075.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "bolsonaro",
            "start": 10078.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el presidente de Paraguay",
            "start": 10083.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que aterrizara el avi\u00f3n",
            "start": 10088.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en su territorio",
            "start": 10092.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Ah me voy a quedar callado",
            "start": 10098.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ya se me olvid\u00f3",
            "start": 10102.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo mismo el que estaba de presidente",
            "start": 10106.399,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10111.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 10122.479,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "se tuvieron que",
            "start": 10124.819,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10125.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ir los pilotos",
            "start": 10127.28,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "al mar",
            "start": 10129.7,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n dif\u00edcil Imag\u00ednese no tener",
            "start": 10138.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "combustible y no permitir",
            "start": 10141.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuando se trataba de salvarle la vida",
            "start": 10146.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10149.01,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a un presidente",
            "start": 10151.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 10162.38,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s que en proceso no lo",
            "start": 10167.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "sacaron",
            "start": 10169.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed anda en otra cosa saben qu\u00e9",
            "start": 10170.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sacaron en proceso",
            "start": 10173.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quieres que yo te diga no Pon ayer",
            "start": 10176.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo fue",
            "start": 10179.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 10180.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "lo de un organismo internacional tambi\u00e9n",
            "start": 10182.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de estos este",
            "start": 10186.939,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que simulan que est\u00e1n en la ONU",
            "start": 10189.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed ayer",
            "start": 10196.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la nota del proceso sobre Para qu\u00e9",
            "start": 10199.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 10202.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la reforma electoral digo la ley",
            "start": 10203.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "electoral si es una postura del",
            "start": 10206.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "organismo no no no pero en proceso",
            "start": 10208.819,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "O sea no no no no no no no no todas esas",
            "start": 10212.14,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "son notas y la nota es la nota",
            "start": 10217.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "precisamente sobre otra de las",
            "start": 10223.819,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "publicaciones que",
            "start": 10225.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "junto con todos",
            "start": 10229.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10234.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora Esp\u00e9rate",
            "start": 10235.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no no no no no en el collage que hacen",
            "start": 10254.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la de ayer del Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 10259.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 10262.7,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es esa s\u00ed pero",
            "start": 10269.979,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "yo la vi no no hab\u00eda visto esto",
            "start": 10272.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el proceso",
            "start": 10278.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esta esta es la que es la misma",
            "start": 10286.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 10301.939,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "presidente en informaci\u00f3n precisamente",
            "start": 10307.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que trae tambi\u00e9n la revista esta",
            "start": 10309.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n que se hace en torno a estos",
            "start": 10311.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informes que hace constantemente la de",
            "start": 10313.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "respecto del",
            "start": 10316.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la influencia o del impacto que",
            "start": 10318.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tienen grupos criminales en el pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 10320.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de lo que dice el informe ellos",
            "start": 10322.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mencionan que es el que tienen presencia",
            "start": 10324.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en el 70% de territorio mexicano los",
            "start": 10326.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grupos criminales M\u00e1s all\u00e1 del informe",
            "start": 10330.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que yo quiero preguntarle es si estos",
            "start": 10332.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informes se los da a conocer",
            "start": 10336.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "directamente al gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 10337.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tengan conocimiento en cuesti\u00f3n",
            "start": 10339.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en conjunto y tambi\u00e9n",
            "start": 10341.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarles si si se hace en esta",
            "start": 10343.12,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n que hace el propio gobierno",
            "start": 10346.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicano independientemente de lo que se",
            "start": 10347.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenga en Estados Unidos Cu\u00e1l es el",
            "start": 10350.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que ustedes tienen en torno",
            "start": 10352.1,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "a la influencia de estos grupos",
            "start": 10353.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "criminales en el pa\u00eds que alcance han",
            "start": 10355.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "encontrado que tiene si se habla de un",
            "start": 10357.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porcentaje o si rechazan Precisamente lo",
            "start": 10359.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se tiene en cuanto al informe de",
            "start": 10361.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Estados Unidos S\u00ed est\u00e1n muy",
            "start": 10363.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desinformados",
            "start": 10365.899,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n hasta",
            "start": 10367.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa de Estados",
            "start": 10370.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 10373.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 Exactamente lo mismo",
            "start": 10374.26,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de que el 70% del territorio de M\u00e9xico",
            "start": 10378.14,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no setenta creo que ochenta",
            "start": 10381.979,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaba dominado",
            "start": 10385.279,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por las mafias",
            "start": 10387.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer ante eso",
            "start": 10396.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues es desinformaci\u00f3n",
            "start": 10403.52,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "o Mala Fe",
            "start": 10407.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces todo eso pues lo Reproduce",
            "start": 10411.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 10418.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y el proceso",
            "start": 10421.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y etc\u00e9tera etc\u00e9tera Pero es no",
            "start": 10424.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es serio en porcentajes ustedes no han",
            "start": 10428.18,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "encontrado ni siquiera este tratamos el",
            "start": 10431.18,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "tema o sea",
            "start": 10436.279,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 10440.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de caricatura",
            "start": 10443.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los informes de la S\u00ed y lo que informan",
            "start": 10446.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 10449.24,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "completamente o sea es una distorsi\u00f3n",
            "start": 10452.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "generalizada",
            "start": 10456.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea este no hay apego a la verdad",
            "start": 10459.979,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "presente No hay \u00e9tica por eso le",
            "start": 10465.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preguntaba ellos lo que mencionan es que",
            "start": 10469.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin una lo que mencionan este informe de",
            "start": 10471.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estas agencias extranjeras a las que",
            "start": 10474.2,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n se ha referido ya en esta",
            "start": 10475.64,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "semana es que sin una cooperaci\u00f3n de",
            "start": 10476.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para detener el tr\u00e1fico de drogas",
            "start": 10478.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es complicado de tener el consumo en su",
            "start": 10480.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero tambi\u00e9n lo que yo le quiero",
            "start": 10482.06,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "preguntar es en M\u00e9xico se maneja una",
            "start": 10483.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estrategia la estrategia de atender las",
            "start": 10485.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "causas si Estados Unidos no tiene una",
            "start": 10487.52,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "estrategia parecida o similar podr\u00eda",
            "start": 10489.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fracasar este intento de que tanto all\u00e1",
            "start": 10491.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se detenga el consumo y el y por ejemplo",
            "start": 10494.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la venta de armas para que entren a",
            "start": 10496.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10498.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ni vamos a fracasar no me refiero a que",
            "start": 10499.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "si en Estados Unidos no tienen una",
            "start": 10502.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 10504.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nosotros no opinamos",
            "start": 10505.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no somos injerencistas",
            "start": 10509.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pero a final de cuentas son su",
            "start": 10512.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estrategia impacta en lo que sucede en",
            "start": 10515.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds C\u00f3mo consideran que ellos",
            "start": 10517.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "atienden el problema",
            "start": 10519.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "si se act\u00faa como antes",
            "start": 10521.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que se met\u00edan ellos",
            "start": 10526.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a decidir sobre asuntos de M\u00e9xico y se",
            "start": 10528.939,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "les permit\u00eda",
            "start": 10533.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero ahora ya no es as\u00ed",
            "start": 10536.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo observan ustedes que atiende",
            "start": 10539.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos este problema de consumo",
            "start": 10541.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 10544.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su asunto de ellos y tenemos muy buena",
            "start": 10545.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 10549.38,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 10550.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 10552.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los conservadores",
            "start": 10554.6,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y los",
            "start": 10558.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "especialistas internacionalistas de",
            "start": 10564.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "altos vuelos",
            "start": 10568.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 10569.979,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Siempre han apostado a que nos peleemos",
            "start": 10571.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 10576.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y pues no van a lograr su prop\u00f3sito",
            "start": 10584.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 10588.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 10591.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 10595.1,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y el presidente biden ha sido muy",
            "start": 10597.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 10600.319,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "lo fue el presidente Trump",
            "start": 10602.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10609.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues no les gusta",
            "start": 10612.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 10615.5,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y a todos los que se formaron durante el",
            "start": 10619.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 10623.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pero ya qu\u00e9 puedo hacer yo por ellos o",
            "start": 10628.279,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 10630.439,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 10632.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no entienden razones",
            "start": 10634.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no son capaces de rectificar",
            "start": 10638.18,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "apuestan a la autocomplacencia",
            "start": 10644.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya lo dije una vez",
            "start": 10649.58,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "si la realidad no es dicen",
            "start": 10653.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como yo quiero",
            "start": 10659.779,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que se vaya por un tubo la realidad",
            "start": 10666.74,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presidente finalmente en el tema de la",
            "start": 10673.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Reforma electoral sabemos que est\u00e1 en el",
            "start": 10675.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica se ha hablado de",
            "start": 10676.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 que se van a tomar los tiempos",
            "start": 10678.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "necesarios para analizarla de hecho",
            "start": 10680.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Bueno pues el senador Ricardo Monreal ha",
            "start": 10682.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mencionado que van a apegarse a lo que",
            "start": 10685.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se necesite que no va a ser una reforma",
            "start": 10687.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aprobada y de hecho la oposici\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 10689.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presionando en torno a que es",
            "start": 10691.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "momento de definiciones es un mensaje",
            "start": 10693.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "velado que le mandan o bueno m\u00e1s bien",
            "start": 10695.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "directo que le mandan a Monreal y esto",
            "start": 10697.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bajo el contexto del hacia las",
            "start": 10699.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "elecciones de 2024 el tema de",
            "start": 10702.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "definiciones y el tema de que s\u00ed",
            "start": 10703.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enarbolar\u00eda Pues precisamente el votar",
            "start": 10705.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en contra de esta reforma electoral en",
            "start": 10707.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cuanto a leyes secundarias Pues usted",
            "start": 10711.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo considera que se llevar\u00e1 a cabo el",
            "start": 10713.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el debate en el senado cree que va a ser",
            "start": 10715.279,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n que lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 10717.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara o con lo que sucedi\u00f3 incluso",
            "start": 10719.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con el tema de la propuesta de reforma",
            "start": 10720.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "electoral s\u00ed creo que este se va a",
            "start": 10722.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aprobar",
            "start": 10727.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la reforma electoral",
            "start": 10728.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y si no se aprueba",
            "start": 10732.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pues cada quien va a asumir",
            "start": 10735.02,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "su responsabilidad",
            "start": 10739.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 envi\u00e9 esta iniciativa",
            "start": 10743.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque pues no quiero",
            "start": 10747.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10749.84,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pasar a la historia",
            "start": 10751.7,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "como c\u00f3mplice",
            "start": 10755.479,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1cticas",
            "start": 10759.859,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y de actitudes antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 10762.74,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "si yo me quedo callado y no act\u00fao",
            "start": 10769.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Pues voy a",
            "start": 10773.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estar convalidando",
            "start": 10775.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "toda la campa\u00f1a",
            "start": 10778.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de mentiras",
            "start": 10781.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que se han utilizado",
            "start": 10785.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para mantener un r\u00e9gimen",
            "start": 10788.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 10791.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 10794.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de principios",
            "start": 10797.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Entonces si un senador dice no no voy a",
            "start": 10804.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 10808.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "o dos o tres o cinco o diez o veinte",
            "start": 10811.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues all\u00e1 ellos",
            "start": 10818.18,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tienen nada m\u00e1s",
            "start": 10823.46,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "que hacerse cargo de sus actos",
            "start": 10827.319,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y es la gente",
            "start": 10834.439,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "la que este",
            "start": 10838.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decide como es",
            "start": 10840.279,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 10843.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no no no no no no no eso no eso es de",
            "start": 10849.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 10852.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cada quien tiene que actuar en",
            "start": 10853.88,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de principios de ideales",
            "start": 10856.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 10863.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la negociaci\u00f3n",
            "start": 10867.1,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "los principios no se negocian",
            "start": 10870.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la dignidad no se negocia",
            "start": 10875.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues era para hoy pero sab\u00edamos ya est\u00e1n",
            "start": 10885.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "preparados",
            "start": 10890.42,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana",
            "start": 10893.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Es que hoy este",
            "start": 10897.5,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "estaba muy cargado",
            "start": 10901.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10903.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay mucho material y luego este",
            "start": 10905.439,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "ya rega\u00f1an Ah pero Me faltas t\u00fa",
            "start": 10908.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s \u00e9l",
            "start": 10914.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente gracias gracias",
            "start": 10918.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente porque ya se",
            "start": 10921.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados esta",
            "start": 10924.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reforma electoral que usted pues envi\u00f3",
            "start": 10926.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el objetivo nos dijo aqu\u00ed de pues",
            "start": 10928.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones del Instituto",
            "start": 10932.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nacional electoral al menos hasta donde",
            "start": 10934.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pudiera con esta reforma lo que dijo Es",
            "start": 10937.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que pues se negaron los partidos",
            "start": 10940.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos a recortarse presupuesto a",
            "start": 10942.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recortar el n\u00famero de consejeros en fin",
            "start": 10946.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el n\u00famero usted todas estas",
            "start": 10948.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "inconvenientes que no se pudieron",
            "start": 10950.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "introducir en la reforma electoral sin",
            "start": 10952.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "embargo Bueno pues no s\u00e9 si le",
            "start": 10955.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "informaron porque cuando vino el",
            "start": 10957.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n no lo mencion\u00f3",
            "start": 10959.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero en el en esta reforma se",
            "start": 10960.74,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "introdujeron pues algunas trampas al",
            "start": 10963.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menos as\u00ed parece se introdujo por",
            "start": 10966.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ejemplo el que los partidos pol\u00edticos no",
            "start": 10969.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pierdan registro cuando no tengan votos",
            "start": 10971.72,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se introdujo por ejemplo que los",
            "start": 10975.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos no necesitan el 3%",
            "start": 10976.939,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del del porcentaje nacional sino que",
            "start": 10979.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora con que tengan el 3% en 16 estados",
            "start": 10983.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s uno Perd\u00f3n 16 estados",
            "start": 10986.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tengan la posibilidad de mantener el",
            "start": 10990.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "registro y seguir cobrando sus",
            "start": 10993.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "prerrogativas como partido pol\u00edtico algo",
            "start": 10994.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a lo que usted se hab\u00eda opuesto al menos",
            "start": 10997.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo entend\u00ed Yo si estoy mal me",
            "start": 10999.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "corrige por favor y creo que tambi\u00e9n",
            "start": 11001.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Bueno pues este este pues no solamente",
            "start": 11004.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las prerrogativas sino que tambi\u00e9n van a",
            "start": 11009.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poder hacer ahorros si no se gastaron el",
            "start": 11011.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dinero ahora lo van a poder ahorrar para",
            "start": 11013.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "utilizarlo en el siguiente proceso",
            "start": 11015.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "electoral sea Federal o local o sea",
            "start": 11017.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente eso no es lo que usted hab\u00eda",
            "start": 11020.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "propuesto no no s\u00e9 si que ver si est\u00e1",
            "start": 11022.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso que t\u00fa est\u00e1s apropiado por \u00e9l el",
            "start": 11026.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dictamen que aprob\u00f3 la c\u00e1mara vamos a",
            "start": 11029.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 11031.899,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "venga y nos explique",
            "start": 11035.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "o sea porque no se puede",
            "start": 11038.16,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "este constitucionalmente quitarle",
            "start": 11041.979,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presupuesto a los partidos No pues este",
            "start": 11048.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se puede porque no se acept\u00f3 la",
            "start": 11054.939,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 11057.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11059.56,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 11060.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "son Intocables",
            "start": 11062.819,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 11066.939,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a al bloque conservador",
            "start": 11068.58,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no se toca y tampoco los partidos",
            "start": 11072.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n presidente lo que ocurre es que",
            "start": 11077.08,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "esta reforma no la aprob\u00f3 el bloque",
            "start": 11079.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conservador la prob\u00f3 reforma morena y",
            "start": 11080.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sus aliados Y en este caso los aliados",
            "start": 11084.52,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "son los beneficiarios el partido verde",
            "start": 11086.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que hoy es Aliado de morena que lo fue",
            "start": 11088.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "del Pri que lo fue del pan y que bueno",
            "start": 11091.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pues el partido del trabajo tambi\u00e9n que",
            "start": 11093.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hab\u00eda perdido el registro y se lo",
            "start": 11095.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 el pri Habr\u00eda que ver habr\u00eda",
            "start": 11097.359,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "que verlo este ma\u00f1ana si te parece este",
            "start": 11100.72,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "para que no haya distorsiones claro S\u00ed y",
            "start": 11105.18,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "se analice bien porque este",
            "start": 11110.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 11117.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucha manipulaci\u00f3n",
            "start": 11120.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mucha mucha mucha mucha mucha Entonces",
            "start": 11122.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mejor que venga aqu\u00ed",
            "start": 11125.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el No esas modificaciones no",
            "start": 11129.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11132.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11134.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ninguna Y ese",
            "start": 11136.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y que venga aqu\u00ed y que informe",
            "start": 11139.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11143.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este estoy seguro",
            "start": 11144.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 11148.26,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no se toca la Constituci\u00f3n no la",
            "start": 11150.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no se toca presente pero se",
            "start": 11153.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hacen estas maniobras para que los",
            "start": 11155.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos mantengan el registro",
            "start": 11157.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando no tengan los votos",
            "start": 11159.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "suficientes para ello hay que ver adem\u00e1s",
            "start": 11161.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 en qu\u00e9 este se se basa esto si",
            "start": 11163.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 11168.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la iniciativa est\u00e1 en el art\u00edculo 52",
            "start": 11169.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la Ley General hay que ver tambi\u00e9n",
            "start": 11173.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que interpretaci\u00f3n les est\u00e1",
            "start": 11175.54,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 dando Y por qu\u00e9 lo hicieron",
            "start": 11178.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si es que lo hicieron",
            "start": 11182.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esperar porque este",
            "start": 11185.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s falta",
            "start": 11189.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que hasta en eso nos culpen no O sea O",
            "start": 11192.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sea ya ya el colmo o sea resulta que",
            "start": 11198.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11202.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se oponen",
            "start": 11203.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a que Perm\u00edteme se oponen a que se les",
            "start": 11207.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "quite el dinero a los partidos",
            "start": 11212.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no s\u00ed la oposici\u00f3n se opone se",
            "start": 11215.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "opone el apoyo se opone a que el pueblo",
            "start": 11219.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "elija a los consejeros",
            "start": 11222.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se oponen a que en vez de",
            "start": 11225.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "500 diputados",
            "start": 11230.04,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "haya trescientos no es as\u00ed claro se",
            "start": 11232.68,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "oponen a que solo existe un \u00f3rgano para",
            "start": 11236.979,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de todas las elecciones",
            "start": 11240.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y se pueda ahorrar se oponen a que nos",
            "start": 11243.939,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ahorremos",
            "start": 11248.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quince mil millones de pesos y luego",
            "start": 11249.06,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vienes t\u00fa con esto no y este no por eso",
            "start": 11252.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por lo que sea por lo que sea s\u00ed",
            "start": 11255.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces ya con eso",
            "start": 11258.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ahora resulta que tambi\u00e9n vamos a hacer",
            "start": 11261.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros culpables la ley la aprobaron",
            "start": 11263.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los diputados de morena y del partido",
            "start": 11266.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "verde del trabajo no fue la oposici\u00f3n y",
            "start": 11268.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no le estoy diciendo que fuese",
            "start": 11270.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad de usted digo que es",
            "start": 11272.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad de quienes lo incluyeron",
            "start": 11274.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no pero quienes lo aceptaron este",
            "start": 11275.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "chantaje que lo aclaramos S\u00ed y este y",
            "start": 11277.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tiene que haber una explicaci\u00f3n S\u00ed pero",
            "start": 11282.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tu planteamiento",
            "start": 11285.479,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "lleva la giribilla de decir tienen un",
            "start": 11288.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "doble discurso no Usted dice una cosa",
            "start": 11293.859,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pero luego hacen otra no",
            "start": 11296.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero dice que no le informaron sus",
            "start": 11304.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "diputados presidente",
            "start": 11306.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sincronizados usted dice que no le",
            "start": 11308.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaron sus diputados",
            "start": 11310.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a lo que me refiero que no le est\u00e1n",
            "start": 11312.779,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "obedeciendo No es que no tienen por qu\u00e9",
            "start": 11314.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "obedecerme es que ellos son",
            "start": 11318.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "representantes del pueblo",
            "start": 11321.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "o sea representantes del pueblo y cada",
            "start": 11323.859,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quien act\u00faa con libertad",
            "start": 11327.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es que ustedes se quedaron en el",
            "start": 11329.279,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "almanaque",
            "start": 11331.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o sea en la en el tiempo ustedes se",
            "start": 11333.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quedaron en el tiempo en que el",
            "start": 11338.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11340.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 11342.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "omn\u00edmodo",
            "start": 11344.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y que era el que",
            "start": 11347.279,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "manejaba todo no",
            "start": 11350.1,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ya eso pas\u00f3 Aunque al mismo tiempo",
            "start": 11354.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 11360.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hablen de que soy un dictador",
            "start": 11361.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues no es as\u00ed",
            "start": 11366.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tengo vocaci\u00f3n libertaria democr\u00e1tica",
            "start": 11368.7,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que no lo quieran aceptar ese es otro",
            "start": 11373.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "asunto afortunadamente",
            "start": 11376.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el pueblo la mayor\u00eda",
            "start": 11378.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "si me cree",
            "start": 11383.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11384.29,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "S\u00ed este sabe que lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 11386.22,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "importante en mi vida desde la",
            "start": 11391.899,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 11394.6,
            "duration": 1.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11394.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que no solo tiene que ver con el manejo",
            "start": 11396.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del dinero que tiene que ver con ser",
            "start": 11398.439,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 11402.22,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11403.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "con actuar como se piensa",
            "start": 11405.1,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "Entonces ma\u00f1ana viene",
            "start": 11409.359,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n",
            "start": 11413.279,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ya lo aclara",
            "start": 11414.899,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "ya se dice porque actuaron as\u00ed pero",
            "start": 11417.819,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11424.12,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "saben lo que hicieron",
            "start": 11426.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los opositores manipular",
            "start": 11428.939,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a millones de gentes",
            "start": 11433.74,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para sostener",
            "start": 11437.439,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un aparato",
            "start": 11441.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico oneroso antidemocr\u00e1tico",
            "start": 11443.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se mantiene presente que se mantiene",
            "start": 11450.1,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque ellos s\u00ed",
            "start": 11452.68,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "lo protegieron pero hoy lo refuerzan no",
            "start": 11455.819,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eso no eso es una cosa si se si fuese",
            "start": 11460.779,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo planteas es un asunto m\u00ednimo",
            "start": 11465.819,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Incluso te dir\u00eda",
            "start": 11468.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "si es fuese grave S\u00ed yo mismo plantear\u00eda",
            "start": 11470.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que se quite",
            "start": 11475.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque",
            "start": 11478.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nosotros somos verdaderamente dem\u00f3cratas",
            "start": 11480.66,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "no somos falsarios",
            "start": 11487.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que andarnos cuidando",
            "start": 11490.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 11494.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11497.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este con todo respeto",
            "start": 11498.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el 99% de los medios",
            "start": 11502.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n est\u00e1n entregados por",
            "start": 11505.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "entero a la mentira",
            "start": 11509.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y no ustedes",
            "start": 11514.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son trabajadores de los medios Pero los",
            "start": 11516.899,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que mandan los machuchones",
            "start": 11521.5,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 11526.42,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este que nos cay\u00e9ramos",
            "start": 11529.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y cada vez est\u00e1n m\u00e1s enojados porque no",
            "start": 11536.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les funciona nada",
            "start": 11538.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces esto se aclara y si es grave",
            "start": 11541.96,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Yo ofrezco enviar otra iniciativa decir",
            "start": 11546.0,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "eso yo no lo propuse",
            "start": 11551.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se quita S\u00ed es que efectivamente usted",
            "start": 11554.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no lo propuso en la iniciativa original",
            "start": 11557.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 s\u00ed Entonces se quita S\u00ed si fuese",
            "start": 11559.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 11563.74,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11565.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nosotros hemos hecho y vamos a seguir",
            "start": 11566.279,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 11569.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de nuestra vida p\u00fablica una l\u00ednea recta",
            "start": 11570.939,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Pues por eso no han podido",
            "start": 11576.34,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 11580.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir con la",
            "start": 11584.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n este del pa\u00eds y estamos",
            "start": 11586.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "viviendo en momentos muy importantes les",
            "start": 11591.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "voy a dar la una noticia buena no",
            "start": 11594.64,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "porque si no no va a salir los",
            "start": 11599.439,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos ni en la radio",
            "start": 11601.899,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "este baj\u00f3 la inflaci\u00f3n",
            "start": 11604.899,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "poquito pero baj\u00f3",
            "start": 11610.899,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "este a ver Ponla ah\u00ed la l\u00e1mina",
            "start": 11614.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11620.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la que la de la inflaci\u00f3n",
            "start": 11625.18,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ya lo dijo \u00e9l bien",
            "start": 11628.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay una grafiquita",
            "start": 11634.899,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Es que esto s\u00ed tenemos que cuidarlo",
            "start": 11643.12,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 11648.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un riesgo",
            "start": 11651.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 11654.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "se nos descontrole",
            "start": 11656.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la la inflaci\u00f3n tenemos que cuidarlo",
            "start": 11662.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico",
            "start": 11666.58,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que en materia econ\u00f3mica nos preocupa",
            "start": 11669.819,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estamos terminando el a\u00f1o bien",
            "start": 11672.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vamos a pagar sueldos aguinaldos",
            "start": 11677.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sin problema",
            "start": 11682.779,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "es poquito porque es bendito",
            "start": 11698.08,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar",
            "start": 11702.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11704.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11706.05,
            "duration": 3.82
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo bueno como todos los jueves vamos a informar sobre los delitos que se cometen y el castigo a los mismos es la secci\u00f3n de cero impunidad todos los jueves Se informa sobre los avances en la semana lo va a hacer Ricardo Mej\u00eda Y luego el antrop\u00f3logo Diego [\u00a0__\u00a0] director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia nos va a dar a conocer un video desde luego previa introducci\u00f3n de hallazgos en todo el trabajo que se est\u00e1 haciendo para la construcci\u00f3n del tren maya ese Pues el trabajo de rescate arqueol\u00f3gico m\u00e1s importante en mucho tiempo que va a la par de la construcci\u00f3n del tren mayo hay cientos de arque\u00f3logos trabajando y de investigadores ser\u00eda importante tambi\u00e9n informar sobre eso De cu\u00e1ntos especialistas est\u00e1n trabajando en [M\u00fasica] toda la ruta del tren Maya y los descubrimientos y rescates de piezas important\u00edsimas para que se conozca m\u00e1s la grandeza cultural de esta regi\u00f3n maya de nuestro pa\u00eds eso son los dos temas de modo que adelante Ricardo con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos vamos a informar sobre ser impunidad que es un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de la defensa nacional la secretar\u00eda la Marina la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la guardia nacional Centro Nacional de inteligencia la secretar\u00edas de seguridad de los estados las fiscal\u00edas locales y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el periodo que se informa del uno al Siete de diciembre la anterior se detuvo a 7.614 personas por parte de todas las fuerzas de seguridad del pa\u00eds y se presentaron despu\u00e9s de revisar la situaci\u00f3n jur\u00eddica ante el Ministerio P\u00fablico seis mil novecientos ochenta y un personas por presuntos delitos del fuero com\u00fan y federal siguiente informar tambi\u00e9n que entre el uno y el cuatro de diciembre la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica inform\u00f3 que en cumplimiento del tratado de extradici\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos entreg\u00f3 en extradici\u00f3n aquel pa\u00eds cuatro personas de nacionalidad mexicana por diferentes delitos es el caso de Gabriel ha requerido por una corte de Arkansas por el delito de asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud es el caso de V\u00edctor H alias El margoro Hinojosa por los delitos de asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud que fue entregado una corte de Virginia siguiente el caso de Carlos s alias El bolas que fue entregado para ser procesado en una corte en Nueva York por delitos de asociaci\u00f3n delictuosa contra la salud y portaci\u00f3n de armas de fuego y por \u00faltimo el caso de Manuel r alias El neyo por delitos de asociaci\u00f3n delictuosa contra la salud y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcito este \u00faltimo va para Arizona siguiente tambi\u00e9n informar de una sentencia relevante en el caso de la desaparici\u00f3n de la mexicana inglesa Claudia urruchurtu Cruz el pasado 7 de diciembre la fiscal\u00eda de Oaxaca inform\u00f3 que una vez desahogadas las pruebas ofrecidas y ante la contundencia el material probatorio se logr\u00f3 obtener de una jueza de la regi\u00f3n Mixteca fallo condenatorio en contra los acusados Lisbeth tiene exalcaldesa de Nochistl\u00e1n Oaxaca Juan Antonio n alias El centinela Rolando n alias El colas y nelsi Janet n por el delito desaparici\u00f3n forzada quedando pendiente \u00fanicamente la individualizaci\u00f3n de las penas el pr\u00f3ximo lunes dos de diciembre pero el fallo es condenatorio estas personas habr\u00edan privado el d\u00eda 26 de Marzo a Claudio ruchurtu el a\u00f1o 2021 la privan de la de la libertad y a partir de un operativo que montan cometen la desaparici\u00f3n de Claudia uruchurtu contin\u00faa la b\u00fasqueda de ella hasta dar con su localizaci\u00f3n pero es un hecho que ya est\u00e1 aprobado que todos ellos intervinieron para desaparecer a Claudia uruchurtu en un tema que se trabaj\u00f3 la fiscal\u00eda de Oaxaca y tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n antisecuestros de la Secretar\u00eda de Seguridad siguiente informar que elementos del grupo anti homicidios de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana junto con la polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico y elementos de inteligencia de la Polic\u00eda Estatal cumplimentaron un orden de aprehensi\u00f3n en contra de tres individuos presuntos integrantes del C\u00e1rtel de Tl\u00e1huac Esto fue en Nezahualc\u00f3yotl estado de M\u00e9xico se les acusa de homicidio calificado con ventaja est\u00e1 pendiente ya su vinculaci\u00f3n a proceso siguiente tambi\u00e9n informar de la detenci\u00f3n y vinculaci\u00f3n a proceso de presuntos abusadores sexuales de menores en el Estado de M\u00e9xico ya se logr\u00f3 la vinculaci\u00f3n a proceso de ambos por parte del ministerio p\u00fablico del estado de M\u00e9xico ante los jueces correspondientes es el caso de Fernando n acusado de abuso sexual en agravio de un menor y tambi\u00e9n de Alonso n por el mismo cargo los dos ya vinculados a proceso uno en Valle de Bravo y otro en Tlalnepantla estado de M\u00e9xico siguiente tambi\u00e9n En formar de la detenci\u00f3n e imputaci\u00f3n de dos presuntos feminicidas en este caso en agravio de Rosa Isela Castro estas dos personas participaron presuntamente en la desaparici\u00f3n en contra de la v\u00edctima Rosa Isela quien estaba en condici\u00f3n de embarazo estos sujetos habr\u00edan privado de la vida a Rosa Isela y habr\u00edan sustra\u00eddo al menor reci\u00e9n nacido quien ya fue rescatada sana y salva y adem\u00e1s de la imputaci\u00f3n por los delitos de desaparici\u00f3n forzada cometida por particulares tambi\u00e9n se abri\u00f3 una nueva carpeta por feminicidio en contra de estas dos personas siguiente informar tambi\u00e9n que fueron detenidos polic\u00edas municipales de Villa de aristas San Luis Potos\u00ed por la desaparici\u00f3n forzada cometida en agravio de cuatro personas en octubre de 2022 en ese municipio los cuatro fueron ya presentados ante las autoridades competentes para su vinculaci\u00f3n a proceso penal cinco polic\u00edas municipales corrijo siguiente tambi\u00e9n informar de la detenci\u00f3n de Cristian Alexis n alias El plaga que es parte de la organizaci\u00f3n criminal conocida como cartel de Sinaloa esto en el Valle de Mexicali el pertenece tambi\u00e9n a una c\u00e9lula que se identifica como los rusos este sujeto Al haber sido perseguido y finalmente detenido cometi\u00f3 el delito de tentativa de homicidio en agravio de elementos policiales por este hecho ya fue detenido y fue vinculado a proceso penal siguiente tambi\u00e9n informar que ya fue vinculado a proceso penal Francisco n director responsable de obra en el caso repsamen este fue un trabajo de la fiscal\u00eda general de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico como usted recordar\u00e1n se le acusa de homicidio en Comisi\u00f3n por omisi\u00f3n bajo el esquema de dolo eventual en agravio de 26 personas entre ellas 19 menores de edad ya fue vinculado a proceso penal siguiente dentro de las acciones que se llevan a cabo en Cajeme Sonora por parte de las fuerzas federales del gobierno de M\u00e9xico pero en especial de un grupo de la coordinaci\u00f3n nacional anti secuestros que tiene un trabajo permanente desde enero del presente a\u00f1o informamos que sea contribuido junto con las fuerzas federales y la fiscal\u00eda general de justicia de Sonora a la ejecuci\u00f3n de \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por homicidio feminicidio violencia sexual narcomenudeo y secuestro entre otros delitos y a la fecha siguiente se ha detenido a 234 generadores de violencia en esta regi\u00f3n son los casos y se sigue reforzando en coordinaci\u00f3n con el gobierno de Sonora las acciones para fortalecer esa regi\u00f3n por otro lado informar que en los trabajos que lleva a cabo la guardia nacional y la secretar\u00eda de la defensa nacional en coordinaci\u00f3n con fuerzas de seguridad local en el periodo que se informa se detuvo 59 personas se aseguraron armas droga y equipo bal\u00edstico en diferentes zonas del pa\u00eds en M\u00e9rida Yucat\u00e1n dos personas con seiscientos cincuenta kilogramos de coca\u00edna en Culiac\u00e1n tres personas con dos armas largas dos armas cortas y chalecos t\u00e1cticos siguiente en Caborca un agresor detenido con tres armas largas y cargadores y ponchallantas en Uruapan Michoac\u00e1n cinco personas detenidas entre ellas dos menores de edad con cinco armas largas y cargadores siguiente en Guaymas Sonora se realiz\u00f3 un operativo el pasado 30 de noviembre y personal de Sedena despu\u00e9s de repeler una agresi\u00f3n pudo detener a seis personas y les asegur\u00f3 armamento equipo t\u00e1ctico y veh\u00edculos se vincula estos sujetos con el grupo delictivo los Salazar A fines al Cartel del Pac\u00edfico adem\u00e1s de la detenci\u00f3n de los mismos se aseguraron quince armas largas y 570 cartuchos entre otros objetos siguiente tambi\u00e9n en Culiac\u00e1n se detuvo tambi\u00e9n a integrantes del Cartel del Pac\u00edfico con arma corta ocho kilos de metanfetamina y tambi\u00e9n veh\u00edculos en Sahuayo Michoac\u00e1n cinco personas detenidas con nueve armas largas que aparecen aqu\u00ed siguiente en amacuzac Morelos se tuvo una persona con dos armas largas un arma corta 256 cartuchos y 30 estrellas poncha llantas en San Luis R\u00edo Colorado cuatro personas detenidas entre ellas tambi\u00e9n hay dos personas abatidas y tambi\u00e9n cuatro personas v\u00edctimas ajenas a los hechos entre las cuales una fue fallecida a partir de una operativo que se realiz\u00f3 y se les aseguraron seis armas largas entre otros objetos y Granada de fragmentaci\u00f3n siguiente en Tamazula de gordiano en Jalisco cuatro personas detenidas con cuatro armas largas pertenecientes a un grupo criminal en Mazatl\u00e1n Sinaloa fue asegurada una aeronave detenidas dos personas y se les confisc\u00f3 asegur\u00f3 469 kilogramos de coca\u00edna siguiente tambi\u00e9n en Chihuahua el pasado primero de diciembre con trabajos de inteligencia militar en coordinaci\u00f3n con Interpol M\u00e9xico y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se obtuvo la detenci\u00f3n de Gilberto n tras cumplimentar una orden de detenci\u00f3n con fines de extradici\u00f3n este sujeto se le identifica como presunto operador del Cartel del Pac\u00edfico con presencia en el estado de Chihuahua por diferentes delitos que se le imputan en Estados Unidos siguiente en uruapa en Michoac\u00e1n el pasado cuatro de diciembre personal de la Sedena con apoyo del Centro Nacional de inteligencia lograron la detenci\u00f3n de Armando n alias El Panther a quien se le vincula con el homicidio de 16 personas en Uruapan de igual manera con con dos enfrentamientos armados entre integrantes de la delincuencia organizada en el municipio de San parangaricutiro en donde resultaron cuatro personas fallecidas y en ese operativo seguramente varios de ustedes recordar\u00e1n que se detuvo a 44 presuntos delincuentes a quienes se les desarm\u00f3 se les present\u00f3 ante el juez de control y todos est\u00e1n vinculados a proceso pero faltaba de tener al Panther vinculado al cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n que es considerado el principal generador de violencia en la zona pur\u00e9pecha en el Estado de Michoac\u00e1n acusado de homicidios extorsiones y secuestros es una detenci\u00f3n muy relevante siguiente en Culiac\u00e1n tambi\u00e9n se logr\u00f3 detener a seis personas a quienes se les aseguraron treinta armas largas Esto fue despu\u00e9s de realizar diferentes cateos y \u00f3rdenes t\u00e9cnicas en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda especializada en materia delincuencia organizada de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se detuvo a Ernesto Agust\u00edn n alias neto y Erick Manuel n alias missen que son presuntos integrantes del Cartel del Pac\u00edfico logrando detener a cuatro personas m\u00e1s con el aseguramiento de armas ya se\u00f1alado siguiente tambi\u00e9n en Naucalpan Estado de M\u00e9xico se detuvo a catorce individuos presuntos integrantes de una c\u00e9lula dedicada al robo de casa habitaci\u00f3n secuestro narcomenudeo y tambi\u00e9n robo autotransporte se les asegur\u00f3 dinero armas largas armas cor y ya fueron presentados para su vinculaci\u00f3n a proceso ante la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico siguiente como se ha informado aqu\u00ed de manera recurrente Hay un despliegue del ej\u00e9rcito y de la guardia nacional en la zona lim\u00edtrofe entre Michoac\u00e1n y Jalisco en Marcos Castellanos se pudo liberar a dos personas que hab\u00edan sido detenidas y se aseguraron veinticinco artefactos explosivos improvisados todo esto es a ra\u00edz de los hechos de San Jos\u00e9 de Gracia del pasado 27 de febrero de este a\u00f1o y como resultado de todo este despliegue y acciones a la fecha hay siguiente ochenta y siete generadores de violencia detenidos entre ellos dos autores materiales de los hechos de San Jos\u00e9 de Gracia en todos los municipios de Tizap\u00e1n manzanilla de la Paz Santa Mar\u00eda del Oro Mazamitla y San Jos\u00e9 de Gracia siguiente por parte de la secretar\u00eda de la marina informar que tambi\u00e9n en diferentes acciones en el despliegue que llevan a cabo en Guaymas Sonora en coordinaci\u00f3n con la Polic\u00eda Municipal lograron detener a Mario Alejandro en alias El tata y a Javier en alias El poncholo Quienes fueron heridos pero finalmente sometidos conforme a la ley del uso de la fuerza y fueron vinculados ambos est\u00e1n identificados como parte del grupo criminal la plaza se les asegur\u00f3 un arma larga cartuchos chalecos bal\u00edsticos cristal y marihuana entre otros objetos siguiente tambi\u00e9n en Empalme y Guaymas Sonora personal de la marina logr\u00f3 la detenci\u00f3n de tres personas pertenecientes al grupo criminal los Salazar y localizaron Donde fueron detenidos tres cuerpos con de arma de fuego se les aseguraron armas largas de armas cortas y se present\u00f3 ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica siguiente tambi\u00e9n en las operaciones que realiza en la mar la secretar\u00eda de la marina lograron detener una embarcaci\u00f3n con dos mililitros de combustible en cuarenta bidones que no pudieron acreditar el uso que le iban a dar que es presumiblemente para operaciones de trasiego de droga y fueron puestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tambi\u00e9n como parte de las acciones de la cemar siguiente en Benito Ju\u00e1rez Canc\u00fan Quintana Roo personal de cemar en coordinaci\u00f3n con la Sedena Guardia nacional Polic\u00eda Estatal y la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado durante un cateo a un predio localizado en la Carretera Federal Canc\u00fan Chetumal en el kil\u00f3metro 36 a partir de este cate\u00f3 lograron identificar en un en un inmueble en un predio todo un equipo y material para el robo y la utilizaci\u00f3n de huachicol es decir hidrocarburo il\u00edcito y aseguraron 194 mil litros de combustible en este caso diesel siguiente como vinculaciones relevantes informar Heriberto nal es el negrolo perteneciente al Cartel del noreste en Nuevo Laredo quien se identifica como la cabeza del grupo de La tropa del infierno que son los sicarios de este grupo criminal ya fue vinculado a proceso por diferentes delitos tambi\u00e9n ya fue vinculado a proceso en uno m\u00e1s de los procesos que enfrenta Jos\u00e9 ranulfo N alias El rani quien es el principal l\u00edder de La Familia Michoacana en la zona de Taxco y que colinda con algunos municipios del estado de M\u00e9xico ya fue vinculado proceso penal tambi\u00e9n siguiente como otra vinculaci\u00f3n relevante tambi\u00e9n en Sonora la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado logr\u00f3 la vinculaci\u00f3n a proceso de cinco sujetos originarios de Sinaloa Quienes fueron detenidos por desaparici\u00f3n cometida por particulares por delitos contra la salud narcomenudeo y asociaci\u00f3n delictuosa estos sujetos fueron detenidos en flagrancia tras un cateo en la Colonia Casablanca y solo responsables desaparecer a un m\u00e9dico y a su asistente Quienes fueron finalmente rescatados con bien y ya fueron vinculados a proceso penal estos cinco individuos siguientes como sentencia relevantes en el Estado de M\u00e9xico se da cuenta de tres sentencias relevantes una por secuestro con la agravante causar la muerte a la v\u00edctima mirra\u00edn n alias El mirra ochenta a\u00f1os otro por homicidio calificado 47 a\u00f1os Ricardo n y otros dos m\u00e1s por secuestros press 60 a\u00f1os ya con sentencia condenatoria siguiente tambi\u00e9n en Tamaulipas homicidio calificado parricidio y parricidio en grado de tentativa este aqu\u00ed fue una sentencia acumulada de 133 a\u00f1os por un juez penal en el estado de Tamaulipas y otra m\u00e1s tambi\u00e9n en esa entidad de 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el delito de secuestro agravado siguiente en el caso de Sonora un triple homicida obtuvo una sentencia condenatoria por 93 a\u00f1os y nueve meses de prisi\u00f3n siguiente y en el caso que aqu\u00ed Se informa cada semana de las detenciones vinculadas a feminicidios informar que hubo veinticuatro detenidos y cinco de ellos sentenciados dos detenidos en la Ciudad de M\u00e9xico uno en Tamaulipas dos en San Luis Potos\u00ed dos sentencias condenatorias en Guerrero en el Estado de M\u00e9xico un detenido en Jalisco un detenido en Tabasco un detenido en Baja California sur y Yucat\u00e1n dos sentenciados uno y uno respectivamente en Puebla uno siguiente en Chihuahua son cinco detenidos y un sentenciado en Michoac\u00e1n tres detenidos y en Sinaloa dos detenidos siguiente por \u00faltimo informar tambi\u00e9n porque es un caso que ha llamado la atenci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica local y nacional informar que luego de que la secretar\u00eda de salud del estado de dula de Durango alertar a principios del mes de noviembre sobre diversos casos confirmados de padecimientos por un hongo con el antecedente com\u00fan de un procedimiento anest\u00e9sico de bloqueo espinal en su mayor\u00eda proveniente de ces\u00e1reas o partos que se efectuaron en cuatro hospitales privados en Durango Durango la fiscal\u00eda general de justicia de Durango inform\u00f3 de diferentes avances en las investigaciones del caso solicitaron y obtuvieron de un juez orden de aprehensi\u00f3n en contra de siete personas presuntos responsables de los delitos de homicidio y lesiones agravados Quienes son administradores y due\u00f1os de cuatro hospitales privados en el municipio de Durango Durango ya est\u00e1n las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n se han realizado diligencias de cateo en Trece domicilios particulares para su b\u00fasqueda sin resultados positivos hasta el momento Por lo cual se consideran pr\u00f3fugos de la justicia ya est\u00e1 la colaboraci\u00f3n en las treinta y dos entidades federativas por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica e Interpol por el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n y la secretar\u00eda de relaciones exteriores para su localizaci\u00f3n y aprensi\u00f3n se han embargado 17 bienes para garantizar la reparaci\u00f3n del da\u00f1o a las v\u00edctimas en informaci\u00f3n actualizada al d\u00eda siete de diciembre por la secretar\u00eda de salud de Durango hay 71 casos confirmados y a la fecha desafortunadamente veintitr\u00e9s decesos siguiente en el caso de los periodistas asesinados durante el presente a\u00f1o se siguen en las procesos penales con los detenidos y que ya est\u00e1n vinculados a proceso penal y Esperamos que se pueda avanzar ya para informar sobre nuevas sentencias condenatorias ser\u00eda cu\u00e1nto muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Buenos d\u00edas subsecretario compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios como lo venimos haciendo peri\u00f3dicamente informaremos de los avances de este inmenso trabajo arqueol\u00f3gico que se est\u00e1 llevando a cabo de la mano del proyecto prioritario del gobierno de M\u00e9xico que es el tren Maya primero y como lo planteaba el se\u00f1or presidente destacar que se trata de la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica m\u00e1s amplia que se haya llevado a cabo en el \u00e1rea Maya de M\u00e9xico y bueno en el \u00e1rea Maya de Mesoam\u00e9rica en general en toda la historia tenemos presidente desplegados en campo m\u00e1s de 950 especialistas de los cuales 50 son personal de Lina y alrededor de 900 son profesionistas contratados espec\u00edficamente para este proceso de investigaci\u00f3n m\u00e1s de 450 arque\u00f3logos y otros especialistas en la antropolog\u00eda f\u00edsica tecnolog\u00eda historia biolog\u00eda medio ambiente top\u00f3grafos droneros por supuesto tambi\u00e9n restauradoras y restauradores de bienes culturales esta investigaci\u00f3n para que tengan ustedes una idea general de qu\u00e9 se trata tiene tres grandes etapas la primera es la etapa prospectiva en donde lo que hacemos es con base en la informaci\u00f3n preexistente las im\u00e1genes obtenidas de los vuelos l\u00edder que es un sistema de detecci\u00f3n de los accidentes en el suelo a partir del uso de una avanzada tecnolog\u00eda de Rayo L\u00e1ser pero tambi\u00e9n de toda la informaci\u00f3n cartogr\u00e1fica se hace la prospecci\u00f3n en campo que es la revisi\u00f3n del terreno donde se habr\u00e1 de realizar no solo la obra del troncal de la v\u00eda del tren sino tambi\u00e9n otras obras adyacentes al proyecto tren maya la segunda etapa tiene que ver con el registro excavaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del material en la informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica tenemos que ir a campo ning\u00fan vuelo l\u00edder substituye el trabajo de campo y tenemos que ir recuperando la informaci\u00f3n antes de que la obra se desarrolle y precisamente para poder ir definiendo los vistos buenos para que la obra avance esto supone un gran trabajo de excavaci\u00f3n recuperaci\u00f3n de materiales an\u00e1lisis de Cu\u00e1l es la caracter\u00edstica de los vestigios que estamos encontrando Y por supuesto el levantamiento no solo de la informaci\u00f3n sino de los materiales arqueol\u00f3gicos y la tercera etapa tiene que ver con el acopio del material su tratamiento su clasificaci\u00f3n su limpieza su ordenamiento y un inmenso trabajo de an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n obtenida tenemos m\u00e1s de 45 teras de informaci\u00f3n ya recuperadas tenemos informaci\u00f3n que va a nutrir el conocimiento y estudio del Mundo Maya mesoamericano por lo menos en las pr\u00f3ximas dos d\u00e9cadas es decir este trabajo impactar\u00e1 sin duda el estudio de las culturas mayas del pasado y el presente a lo largo de muchos muchos a\u00f1os y por lo tanto estamos teniendo que habilitar una gran cantidad de lugares para que ah\u00ed podamos recuperar y dar el tratamiento debido a los materiales como ustedes pueden observar ya estamos trabajando pr\u00e1cticamente en los siete tramos del tren maya en los tres primeros ya hemos concluido el trabajo de campo Ya solo nos queda el trabajo de laboratorio y gabinete el 100% de la excavaci\u00f3n del material arqueol\u00f3gico se concluy\u00f3 en el tramo uno tramo dos y tramo tres en el tramo cuatro tenemos muy avanzada la tarea de excavaci\u00f3n de los materiales arqueol\u00f3gicos de manera tal que solo nos queda alrededor del 18% de la excavaci\u00f3n que tenemos programada realizar en este tramo esperamos esto concluirlo a m\u00e1s tardar en lo que resta de este a\u00f1o 2022 en los tramos cinco seis y siete que se han iniciado con posterioridad estamos en la fase de prospecci\u00f3n en el tramo cinco esta fase ya estamos iniciando Entonces en este tramo las tareas de excavaci\u00f3n que por supuesto tendr\u00e1n que avanzar con mucha celeridad para que pueda desarrollarse convenientemente y a tiempo la obra del tren maya en los tramos seis y siete tenemos en el seis ya muy avanzada la fase prospectiva y por lo tanto estamos tambi\u00e9n ya iniciando las tareas de excavaci\u00f3n lo mismo que en el tramo siete que es el tramo que tiene la mayor longitud y del que hablaremos a continuaci\u00f3n Por otra parte como hemos estado informando junto con esta gran investigaci\u00f3n de salvamento arqueol\u00f3gico tenemos el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa que habr\u00e1 de beneficiar a veintis\u00e9is zonas arqueol\u00f3gicas unas ya abiertas al p\u00fablico y dos que se abrir\u00e1n gracias a este programa de habilitaci\u00f3n acondicionamiento y mejoramiento de Servicios al p\u00fablico visitante en las zonas arqueol\u00f3gicas consideradas en el programa una en el estado de Chiapas una en el Estado de Tabasco diez en el estado de Yucat\u00e1n diez en el estado de Quintana Roo y cuatro en el Estado de Campeche como lo observan ustedes en la infograf\u00eda que estamos presentando la siguiente por favor simplemente para dar cuenta de algunos hallazgos relevantes en la ocasi\u00f3n pasada les dimos a conocer una muy interesante Estela maya obtenida en la zona arqueol\u00f3gica de uxmal esta es una escultura de piedra caliza de tama\u00f1o natural es decir el personaje que se est\u00e1 recuperando y que est\u00e1 labrado en piedra caliza como les dec\u00eda medir\u00eda aproximadamente un metro sesenta y ocho cent\u00edmetros es una figura humana decapitada lo que representa seguramente a un Guerrero que fue prisionero en combate y que su representaci\u00f3n en piedra est\u00e1 ofrendada a las estructuras De esta zona arqueol\u00f3gica que es osquintoc Yucat\u00e1n que forma parte de la ruta puc es una de las zonas m\u00e1s proveniente de la ruta puc ya en los l\u00edmites con el Estado de Campeche en el video que presentaremos a continuaci\u00f3n damos cuenta del inmenso trabajo que habr\u00e1 de desarrollarse junto con el tramo siete que es el tramo que pasa en los l\u00edmites de la reserva de la biosfera de calakmul que pasa por una zona de enorme riqueza natural y cultural y que pasa en la cercan\u00edas De esta zona impresionante que es calakmul patrimonio cultural y natural de la humanidad adelante [Aplausos] el tramo siete del tren mayak cruza una extensa regi\u00f3n de poco m\u00e1s de 254 kil\u00f3metros que van de Chetumal en el estado de Quintana Roo a Esc\u00e1rcega en Campeche en un trazo que en su mayor parte corre paralelo a la carretera preexistente que une ambas localidades hablamos de la regi\u00f3n conocida como selva Maya uno de los sistemas ecol\u00f3gicos de mayor importancia en el mundo considerado el bosque tropical m\u00e1s extenso de M\u00e9xico y el segundo en Am\u00e9rica con inmensas reservas naturales entre las que destaca la de calakmul patrimonio natural y cultural de la humanidad aqu\u00ed las gruesas formaciones de rocas de carbonato que se asocian al paisaje de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n as\u00ed como la escasez de fuentes superficiales de agua propiciaron la configuraci\u00f3n de una selva mediana con una gran diversidad de flora y fauna combinada con una larga historia de ocupaci\u00f3n humana que se remonta al menos a cuatro siglos antes de nuestra era [M\u00fasica] la cual totalidad de la superficie de la actual reserva de la biosfera de calakmul responde a un paisaje intervenido de manera virtuosa por los antiguos mayas hablamos de un caso excepcional de adaptaci\u00f3n humana y manejo de un entorno natural que a primera vista parecer\u00eda poco adecuado para el desarrollo de una sociedad tan compleja que lleg\u00f3 a sustentar a decenas de miles de habitantes as\u00ed en sus m\u00e1s de 700.000 hect\u00e1reas se conocen cerca de 300 sitios arqueol\u00f3gicos que hablan de un mecanismo de subsistencia sustentado en el desarrollo de la milpa Maya y el aprovisionamiento h\u00eddrico mediante aguadas artificiales para conducir y almacenar el agua de lluvia [Aplausos] [M\u00fasica] la antigua nombre prehisp\u00e1nico de calakmul estuvo rodeada de numerosos asentamientos de diverso tama\u00f1o y extensi\u00f3n articulados en una amplia red urbana que inclu\u00eda albarradas para la delimitaci\u00f3n de predios apiarios aguadas canales y caminos que permitieron la subsistencia de una numerosa poblaci\u00f3n C\u00f3mo se aprecia en las im\u00e1genes l\u00edder que recientemente se han obtenido a partir de un esfuerzo conjunto de Lina e instituciones acad\u00e9micas mexicanas canadienses y norteamericanas de reconocido prestigio para el cuidado y conservaci\u00f3n del sitio arqueol\u00f3gico el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa prev\u00e9 la realizaci\u00f3n de trabajos de conservaci\u00f3n en las estructuras abiertas a la visita as\u00ed como la restauraci\u00f3n de sus elementos decorativos como el friso de la subestructura 2c espectacular obra de M\u00e1s de 19 metros y casi 2.400 a\u00f1os de antig\u00fcedad en que se representan diversas deidades como Shack Dios de la lluvia los mascarones del dios del ma\u00edz en la parte inferior del recinto o las pinturas de las subestructura de la Acr\u00f3polis \u00fanicas por su belleza y riqueza pict\u00f3rica adem\u00e1s se redise\u00f1ar\u00e1n los senderos del recorrido y se mejorar\u00e1 la infraestructura de Servicios al p\u00fablico tambi\u00e9n se construir\u00e1 un centro de atenci\u00f3n a visitantes en un \u00e1rea ya impactada cercana a la comunidad de conas Por otra parte en los trabajos de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica en el derecho de v\u00eda del tramo siete hemos recorrido aproximadamente la tercera parte del trazo detectando hasta el momento m\u00e1s de 1730 construcciones prehisp\u00e1nicas que van desde sencillo arquitectura dom\u00e9stica hasta construcciones monumentales para actividades civiles y ceremoniales algunas con arquitectura en pie destaca el hallazgo de edificios con decoraci\u00f3n en fachada erigidos entre los siglos 8 y 9 de nuestra era cuando el poder de calakmul comenzaba de caer [Aplausos] desde Lina y con el apoyo entusiasta de fonaturi la Sedena desarrollamos estrategias para investigar y proteger estos ejemplos de antiguos asentamientos mayas no menos importante resultan los datos obtenidos mediante el an\u00e1lisis de im\u00e1genes l\u00edder que aunados con la verificaci\u00f3n en campo muestran una gran cantidad y variedad de complejos dom\u00e9sticos ubicados en las partes medias y altas de las elevaciones topogr\u00e1ficas hemos documentado complejos sistemas habitacionales con camellones y muros residenciales que demuestran una notable densidad poblacional y una compleja organizaci\u00f3n urbana informaci\u00f3n de Vital inter\u00e9s para entender la vida cotidiana y las estrategias de subsistencia de la sociedad maya la fase de excavaci\u00f3n en este tramo apenas comienza pero resulta prometedora pues anuncia el gran potencial que ofrecen estas investigaciones que nos ayudar\u00e1n a comprender las maneras de ser de actuar y de pensar de los antiguos mayas cuya impronta sigue presente en los pueblos mayas que luchan hoy por una sociedad m\u00e1s justa y libre en que su voz se escuche lobo [M\u00fasica] [M\u00fasica] es todo presidente [M\u00fasica] quedaste pendiente y luego nos vamos ac\u00e1 las tres compa\u00f1eras cuatro y cinco empezamos as\u00ed y luego ustedes Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or subsecretario se\u00f1or director de Lina Felicidades Daniel marmolejo de cuatro a Rep\u00fablica y sin l\u00ednea MX el se\u00f1or presidente cuando llega un gobierno nuevo se esperan muchas cosas de ese de esa llegada y acaba de suceder en semanas recientes algo muy importante en el Estado de Hidalgo y concretamente con la llegada del gobernador Julio Menchaca Salazar se trata de una investigaci\u00f3n que ha dado como resultado el descubrimiento de una estafa siniestra esta estafa siniestra comprender\u00eda el involucramiento de al menos Trece presidentes municipales en una defraudaci\u00f3n a trav\u00e9s de una operaci\u00f3n sistem\u00e1tica recurrente con caracter\u00edsticas que pudieran darse tambi\u00e9n en otros estados del es un quebranto hasta el momento de m\u00e1s de 522 millones de pesos en donde adem\u00e1s de Trece presidentes municipales estar\u00edan involucradas al menos tres secretar\u00edas de estado del Estado de Hidalgo del gobierno de Omar fayad se trata hasta el momento en las investigaciones de los presidentes municipales de epazoyucan quien tendr\u00eda una defraudaci\u00f3n aproximadamente de 14 millones doscientos quince mil setecientos ochenta pesos el de Huautla de 26 millones 615.780 pesos de Nopala de Villagr\u00e1n de 71 millones novecientos sesenta mil ochocientos noventa pesos de Yahualica quince millones de pesos en el caso de Nopala de Villagr\u00e1n el presidente municipal se encuentra pr\u00f3fugo los otros est\u00e1n detenidos y se esperar\u00eda adem\u00e1s que se terminaran de integrar las carpetas de investigaci\u00f3n sobre el resto de presidentes municipales que repito hasta el momento son Trece pero es la punta del iceberg de una operaci\u00f3n de defraudaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s grande de miles de millones de pesos en ese mismo gobierno debo se\u00f1alar que el oficial mayor el ex oficial mayor martiniano Vega tiene una orden de aprehensi\u00f3n tambi\u00e9n estar\u00edan en este momento promovi\u00e9ndose los relevos de los presidentes municipales Este es un caso \u00fanico en la historia de nuestro pa\u00eds al mismo tiempo en esta complejidad que se ha dado en ese gobierno pasado de fallar que ser\u00e1 tristemente recordado por la explosi\u00f3n de tlahuelilpan ocurri\u00f3 incluso El secuestro de datos de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica del estado en donde tuvieron acuerdos con grupos criminales de hackers donde habr\u00edan transferido 144 millones de pesos a trav\u00e9s de bitcoins a estas organizaciones pero nos a muchas interrogantes C\u00f3mo operaba esta red a trav\u00e9s de empresas fachada Este es un trabajo de investigaci\u00f3n muy importante del gobernador Julio Menchaca del encargado de despacho de la procuradur\u00eda Estatal que todav\u00eda no es fiscal\u00eda Santiago nieto y del secretario de la contralor\u00eda \u00c1lvaro bardales quienes han trabajado conjuntamente para analizar Y tratar de encontrar la responsabilidades en ejercicios recientes estamos hablando pr\u00e1cticamente del \u00faltimo a\u00f1o previo a las elecciones estas operaciones de 522 millones pudieran tener relaci\u00f3n con otros estados del pa\u00eds que estar\u00edan aplicando las mismas siniestras estrategias de defraudaci\u00f3n de estafa y habr\u00eda que preguntarse qu\u00e9 le qued\u00f3 de recursos p\u00fablicos a los presidentes municipales que oper\u00f3 desde la contralor\u00eda superior del Estado el secretario de la contralor\u00eda C\u00e9sar Rom\u00e1n Mora quien se encuentra amparado y ser\u00eda la cabeza operativa junto con algunos operadores de la propia contralor\u00eda de estafa siniestra hay muchas m\u00e1s investigaciones al menos hay otras nueve carpetas de investigaci\u00f3n sobre otros presidentes municipales es no se ha abierto la informaci\u00f3n incluso yo reservar\u00eda por para evitar da\u00f1ar el debido proceso se\u00f1or presidente Pero esto es extraordinario en un gobierno que todav\u00eda no cumple los cien d\u00edas y con presidentes municipales en funciones puedo suponer incluso que en el Estado de M\u00e9xico hay operaciones similares se est\u00e1n haciendo investigaciones tambi\u00e9n desde el punto de vista period\u00edstico barrer las escaleras de arriba hacia abajo se\u00f1or presidente y no atrapar charales sino peces gordos no s\u00e9 si tenga usted una reflexi\u00f3n sobre la limpieza que se est\u00e1 haciendo Y esta cuesti\u00f3n que es la estafa maestra que adem\u00e1s es un da\u00f1o en las en las administraciones municipales a los recursos que estar\u00edan siendo aplicados para diferentes necesidades de una sociedad carenciada como es la del Estado de Hidalgo de los pueblos de Hidalgo la primera tengo una m\u00e1s y una para el secretario subsecretario si me lo permite Bueno pues nosotros este celebramos que se est\u00e9 llevando a cabo esta investigaci\u00f3n corresponde a las autoridades de el gobierno de Hidalgo y est\u00e1n actuando de acuerdo con sus atribuciones y responsabilidades celebro que estos est\u00e9 haciendo Ojal\u00e1 y ya sea Norma se convierta en un hecho constante que no haya impunidad en ning\u00fan nivel del gobierno que como t\u00fa lo mencionas se limpie de arriba para abajo y que se incluya al ejecutivo federal y a los gobiernos locales se est\u00e1 actuando bien Julio Menchaca acaba de enviar una iniciativa para someterse a la revocaci\u00f3n del mandato eso tambi\u00e9n es importante el que a mitad de su gobierno se le pregunte a la gente quieres que contin\u00fae el Gobernador o que renuncie porque nos eligen por seis a\u00f1os pero el pueblo tiene en todo momento del derecho de cambiar la forma de su gobierno el pueblo soberano Y esa es la democracia participativa nos eligen por seis a\u00f1os pero si no hay buenos resultados el gobierno puede revocar el mandato y eso ya lo est\u00e1n haciendo en Hidalgo y lo celebro y no olvidemos que no se olvide y que se oiga bien y que se oiga lejos el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y el peor de los males es que [M\u00fasica] los gobernantes deshonestos y sus C\u00f3mplices del sector privado ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad era un tema Vedado prohibido no tratado ocultado no hab\u00eda en la agenda pol\u00edtica el prop\u00f3sito de enfrentar Este que era el principal problema de M\u00e9xico entonces por eso es importante que se siga limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno que se siga purificando la vida p\u00fablica Pero hay otro asunto tambi\u00e9n que es important\u00edsimo la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral ya con eso ser\u00eda suficiente pero por si faltara cuando se combate la corrupci\u00f3n se liberan muchos fondos para el desarrollo porque es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n por eso no alcanzaban los presupuestos Y qu\u00e9 hac\u00edan aumentaban los impuestos ten\u00edan una frase muy c\u00ednica de decir es doloroso pero [M\u00fasica] ni modo nos tenemos que apretar el cintur\u00f3n el gobierno no se apretaba el cintur\u00f3n era el pueblo por eso los aumentos de impuestos me acuerdo muy bien todav\u00eda cuando est\u00e1bamos llegando aqu\u00ed para ser el jefe de gobierno y me entrevisto con el presidente electo Vicente Fox en una casa en Las Lomas que le hab\u00eda prestado Roberto Hern\u00e1ndez mes de septiembre porque pas\u00f3 la elecci\u00f3n y no nos ve\u00edamos hasta septiembre y lo primero que me plantea es ten\u00edamos que aumentar el IVA ni me ped\u00eda apoyo para eso as\u00ed en su estilo me dice hay que hacer m\u00e1s grande el pastel y le dije que hab\u00eda que combatir la corrupci\u00f3n y que hab\u00eda que aplicar un programa de austeridad No ya todo est\u00e1 comprometido hace falta presupuesto adem\u00e1s le va a devolver a la gente us\u00f3 un t\u00e9rmino no no Este s\u00ed pero en demas\u00eda pero es una palabra que copeteado competitividad s\u00ed se le va a regresar copeteado y ya le contest\u00e9 como dec\u00eda keines ya para cuando se lo regresen ya vamos a estar muertos este presidente y no acept\u00e9 pero ya lo ten\u00edan este convencido porque antes de tomar posici\u00f3n todav\u00eda hubo otro intento y como entonces para la autorizaci\u00f3n del techo de endeudamiento se necesitaba el apoyo de hacienda el gobierno de la ciudad necesitaba Que ascienda autorizara el techo de endeudamiento me vuelven a insistir ya estaba kril ya estaba el secretario de Hacienda Gil D\u00edaz Y todav\u00eda Fox estaba fresco no no estaba como se puso despu\u00e9s Este endurecido y amargado S\u00ed y este y ten\u00eda sentido el humor porque se me vuelven a lanzar otra vez antes de que quiero tomar la posici\u00f3n vuelven con lo mismo y le dije ya Dale contest\u00e9 presidente y \u00e9l se hab\u00eda portado muy bien la la vez esa que comimos en septiembre fue respetuoso y en diciembre unos d\u00edas antes de que tomara apoyo vuelven con lo mismo lo del iva y este y le contesto Pues lo mismo no nosotros No aceptamos eso entonces Gil D\u00edaz queri\u00e9ndose pasar de listo dice bueno es que si no apoyan ustedes no va a haber autorizaci\u00f3n del techo de endeudamiento para la ciudad ya nada m\u00e1s lo \u00fanico que le dije pues no se preocupe no nos autoricen voy a declarar una moratoria de pago y pues ah\u00ed Fox lo que hizo fue re\u00edrse o sea como no no te metas para qu\u00e9 te metes y ya afortunadamente no hubo necesidad pero [M\u00fasica] la recomendaci\u00f3n de los tecn\u00f3cratas corruptos no iban el sentido de reducir gastos mediante la austeridad ni mucho menos combatir la corrupci\u00f3n al contrario ya les comentaba que casi entrando al gobierno se les devolvieron impuestos a empresas se le devolvi\u00f3 el IVA empresas refresqueras qui\u00e9n paga el IVA el pueblo si se le devuelve el dinero a una empresa ni modo que la empresa le devuelve el dinero a la gente al Que pag\u00f3 entonces no buscan esas opciones no aplican la f\u00f3rmula de combate a la corrupci\u00f3n y Ahorro evitando gastos superfluos buen derroche del presupuesto Entonces es aumenta impuestos o solicita deuda ese era su f\u00f3rmula y sigue siendo algunos lugares del mundo Entonces cuando se combata la corrupci\u00f3n se tiene la ventaja de que el presupuesto rinde alcanza no hay necesidad de aumentar impuestos no hay necesidad de endeudar al pa\u00eds porque una obra [M\u00fasica] que cobran en 300 millones se hacen 100 si no hay corrupci\u00f3n entonces en vez de hacer una obra se hacen tres y as\u00ed en todo Pero eso no se consideraba de modo que es muy bueno que se siga limpiando de corrupci\u00f3n y no permitir nunca m\u00e1s el saqueo el robo la entrega de los bienes nacionales los bienes del pueblo a particulares ni nacionales ni extranjeros lo que es de M\u00e9xico lo que es de los mexicanos Pero en fin eso es lo que puedo S\u00ed gracias se\u00f1or presidente quisiera utilizar la frase Pues que ha muerto la xhps 103.9 de FM ha muerto radio San Bartolo xh y nd 94 punto FM ha muerto radio Tlanchinol x HD 96.5 de FM ha muerto radio mezquital xhzg94.9 de FM en Ixmiquilpan ha muerto la 91.1 de FM que es la primera o fue la primera estaci\u00f3n radiof\u00f3nica del Estado de Hidalgo biling\u00fce en toda Am\u00e9rica ha muerto radio Jacala x h a ct91.7 de FM ha muerto radio Actopan xc hgo 1010 de am ha muerto Vocero Huasteco x hlllv el 89.3 de FM la voz de los atlantes de Tula de Allende se\u00f1or presidente una aberraci\u00f3n dentro de un gobierno es impedir la comunicaci\u00f3n de sus pueblos por la p\u00e9rdida de concesiones p\u00fablicas obtenidas de las frecuencias de radio que muchas de ellas Ya llevaban 50 a\u00f1os esta tropel\u00eda tambi\u00e9n ocurri\u00f3 en el gobierno de Omar fayad hay mucho que decir de ese gobierno particularmente porque no se renovaron las concesiones la suma de todas estas frecuencias llegan a las comunidades rurales ind\u00edgenas suburbanas suburbanas cerca de m\u00e1s de dos millones de personas pero particularmente la lengua ma\u00f1\u00fa la otom\u00ed y la n\u00e1huatl ahora que est\u00e1 aqu\u00ed el director de Lina han perdido fuerza de identidad a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n como tambi\u00e9n los mensajes p\u00fablicos de los gobiernos los mensajes de protecci\u00f3n civil y la fuerza de identidad cultural porque no se renovaron las concesiones Y ayer usted se\u00f1al\u00f3 lo que significa El desprecio al pueblo por qu\u00e9 despreciar al pueblo por qu\u00e9 no renovar las concesiones Y por qu\u00e9 tener a las autoridades encargadas de esto como es el exdirector de radio y televisi\u00f3n de Hidalgo Cristian David Guerrero Barrag\u00e1n amparado al igual que los de la estafa siniestra en las mismas fechas con las mismas caracter\u00edsticas amparados Cu\u00e1l era el objetivo de impedir que las comunidades tuvieran la comunicaci\u00f3n es lo \u00fanico que tienen no tienen internet no tienen televisi\u00f3n solamente tienen radio hay un llamado de las comunidades se\u00f1or presidente para que usted intervenga en la medida de lo posible ante la ift para que incluso lo que aqu\u00ed se dice puede hacer replicado No hay manera ya de tener esta comunicaci\u00f3n esta aberraci\u00f3n desde luego debe de tener ya denuncias de tipo administrativa contra estos funcionarios pero no se puede despreciar al pueblo y quitarles la \u00fanica fuerza de comunicaci\u00f3n como son las frecuencias que acabo yo de mencionar no s\u00e9 si haya una reflexi\u00f3n al respecto y finalmente una pregunta para el subsecretario Mej\u00eda este se lo vamos a encargar a delfo Regino Porque se est\u00e1n incluso abriendo estaciones culturales biling\u00fces se reabri\u00f3 la de la regi\u00f3n chontal xnc la voz de los chontales se abri\u00f3 recientemente una en los pueblos yaquis y hay todo un programa con ese prop\u00f3sito entonces Adolfo Regino va a tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando Y todo lo que se pueda hacer porque son radios comunitarias radios culturales important\u00edsimas como t\u00fa lo se\u00f1alas sobre todo para mantener costumbres tradiciones las lenguas en Hidalgo de la cultura de muchas otras culturas en Hidalgo y en todo M\u00e9xico son alrededor de 60 culturas 60 etnias y tienen que tener sus medios de de comunicaci\u00f3n vamos a pedirle a delfo sobre eso que nos informe y a ver qu\u00e9 podemos hacer pero s\u00ed es una pol\u00edtica del gobierno el que se den estas concesiones y que se apoye para que sigan dando servicio comunitario las estaciones culturales Muchas gracias se\u00f1or presidente finalmente para el subsecretario Ricardo Mej\u00eda verdeja sean subsecretario yo en diciembre del se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed que Genaro Garc\u00eda Luna hab\u00eda instalado un cartel en Palacio Nacional di informaci\u00f3n respecto a que Calder\u00f3n hab\u00eda sido informado comunicado a su vez por el subsecretario de la defensa de los v\u00ednculos de Genaro Garc\u00eda Luna con el crimen organizado estamos muy pr\u00f3ximos al juicio que se celebrar\u00e1 en Estados Unidos contra Genaro Garc\u00eda Luna y estamos tambi\u00e9n en la posibilidad de que M\u00e9xico y m\u00e1s a\u00fan la secretar\u00eda en la que usted se encuentre nos d\u00e9 una informaci\u00f3n de c\u00f3mo operaba toda la estructura de corrupci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna con Luis C\u00e1rdenas Palomino con Facundo rosas con Ram\u00f3n Eduardo peque\u00f1o Garc\u00eda con Manuel becerril con eusebio Mill\u00e1n con domingo Gonz\u00e1lez D\u00edaz porque en las declaraciones que seguramente va a entregar Edgar Valdez Villarreal conocido como la Barbie y de acuerdo una informaci\u00f3n que yo he podido obtener se se\u00f1alar\u00eda algo muy grave la presencia del crimen organizado en la residencia oficial de los Pinos con Felipe Calder\u00f3n pero no podemos estar esperando y yo me atrevo a decir que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica nos entrega informaci\u00f3n y y M\u00e9xico necesita ser un exorcismo de todos estos demonios neoliberales Porque adem\u00e1s est\u00e1n vinculados con todo en la operaci\u00f3n golpista se\u00f1alando al mismo Calder\u00f3n y lo que sucede en Argentina lo que ha sucedido en Bolivia lo que ha sucedido en Per\u00fa En fin ese es otro menester Pero quiz\u00e1s ser\u00eda importante ver en esa pantalla C\u00f3mo operaba Garc\u00eda Luna y sus secuaces en las secretar\u00eda en la que usted forma parte siempre y cuando el presidente de la rep\u00fablica lo permitiera Muchas gracias S\u00ed yo pienso que en este caso sin rechazar tu petici\u00f3n [M\u00fasica] Ser\u00eda bueno que Ricardo preparara este un informe y el pr\u00f3ximo jueves este te entrega Para no caer en conjeturas O improvisar sino que realmente se tiene como elementos pruebas para este actuar con responsabilidad no Y seriedad ante esto si te parece V\u00e1monos las tres Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy Yesenia Peralta de business Energy de Tabasco Tengo una pregunta para ustedes acerca con respecto a la elecci\u00f3n del secretario general del Sindicato de trabajadores petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana algunos de los participantes presentaron amparos indirectos que actualmente est\u00e1n en curso ante la autoridad judicial dado que est\u00e1 demostrado fehacientemente que Ricardo Aldana es trabajador de confianza en Pemex y no debi\u00f3 participar en este proceso adem\u00e1s de tener 50 a\u00f1os de antig\u00fcedad con lo que ya deber\u00eda de haber sido jubilado todo esto con la anuencia del comit\u00e9 electoral formado por los propios funcionarios del sindicato y de la secretar\u00eda de trabajo si estas circunstancias se acredita ante el juez de la causa se ordenar\u00edan nuevas elecciones y Qu\u00e9 posibilidades existir\u00eda de que el inevigilara este nuevo proceso ser\u00edan nuevas elecciones nosotros nos apegamos a lo que decidan en este caso las autoridades laborales si hay estos amparos si hay estos juicios y se nos convoca a que se renueve el proceso de elecciones se hace pero no podemos nosotros tomar ninguna decisi\u00f3n sino es por mandato de un juez en este caso no vamos a esperar el resultado los resultados S\u00ed y este y las autoridades tendr\u00e1n que resolver Y nosotros apegarnos a eso b\u00e1sicamente S\u00ed con respecto a lo siguiente investigando acerca de este caso entramos a la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de trabajo donde estaba el link del registro de los participantes No ya est\u00e1 cerrado ese ya no hay manera de accesar pero una cosa que s\u00ed nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que a\u00fan permanece hasta agosto que se pod\u00eda entrar a ese link permanec\u00eda vacante todav\u00eda ese puesto a\u00fan despu\u00e9s de las elecciones Qu\u00e9 comentario podr\u00eda este decirnos al respecto pues lo que podemos hacer y te ofrecemos es que se informe que la Secretar\u00eda del trabajo te informe por escrito sobre tu preocupaci\u00f3n sobre tu petici\u00f3n hay muchos comentarios ah\u00ed este esto ha mantenido con bastante expectativa al sector trabajador de Pemex Entonces es tan importante que se tenga este toda la informaci\u00f3n y no tenemos nosotros que ocultar nada eso no tenemos nada que ocultar entonces si te parece este hoy mismo le vamos a pedir a la secretaria del trabajo Luisa Mar\u00eda alcalde s\u00ed que presente un informe sobre lo que est\u00e1s planteando s\u00ed por por la para tener informado todo este sector Muchas gracias se\u00f1or presidente tengo otra pregunta para usted usted ha prometido que el tren Maya Se inaugurar\u00e1 en diciembre del 2023 sin embargo los tramos no estar\u00e1n terminados principalmente el el que de hablar del tramo seis se acaba de informar que la comisi\u00f3n federal pag\u00f3 va a pagar 1721 millones de pesos por la construcci\u00f3n de l\u00edneas de transmisi\u00f3n en el tren Maya dicho contrato rebasa ese plazo en caso de realizarse la inauguraci\u00f3n las obras de este tramo todav\u00eda no estar\u00edan concluidas la compa\u00f1\u00eda que gan\u00f3 el contrato proporciona servicios de construcci\u00f3n e ingenier\u00eda electromec\u00e1nica en lo que concierne a proyectos de obra p\u00fablica el\u00e9ctrica instalaci\u00f3n mantenimiento y venta de materiales el\u00e9ctricos que estar\u00eda comenzando el doce de diciembre y hasta finales de enero del 2024 eso es lo que se ha informado qu\u00e9 Qu\u00e9 pasar\u00e1 con los tramos que no han terminado est\u00e1s hablando del tramo seis seis Por qu\u00e9 no pones este el mapa el de Diego que es del Trump te voy a explicar este Por qu\u00e9 se termina en enero y voy a dar una tambi\u00e9n una buena noticia este para toda la Pen\u00ednsula Aqu\u00ed empieza el tren aqu\u00ed es una v\u00eda sencilla pero con la misma calidad de toda la v\u00eda ferroviaria no del tren pero es una sola v\u00eda aqu\u00ed de Palenque hasta M\u00e9rida hasta aqu\u00ed hasta aqu\u00ed est\u00e1 M\u00e9rida y de Palenque hasta Chetumal que est\u00e1 Chetumal el tren va a funcionar con un diesel especial no contaminante por eso este hablo de una buena noticia porque es un diesel que se va a importar de la refiner\u00eda del Park y no solo se va a utilizar para el tren de bajo contenido en azufre no contaminante sino ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n que va a ser el diesel que se va a utilizar en todo la Pen\u00ednsula y lo que tiene que ver con Chiapas y Tabasco bueno de Yucat\u00e1n de M\u00e9rida a Canc\u00fan Tulum Chetumal es el\u00e9ctrico Qu\u00e9 tramos son es el tramo b\u00e1sicamente tres cuatro cinco y seis est\u00e1 aqu\u00ed hasta entonces va a ser el\u00e9ctrico y tambi\u00e9n va a poder funcionar con ese diesel bajo en azufre entonces la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad nos est\u00e1 ayudando mucho porque imag\u00ednense lo que significa abastecer de energ\u00eda todo el sistema y ya se est\u00e1 contemplando fortalecer las l\u00edneas ya estamos construyendo dos plantas de ciclo combinado una en M\u00e9rida y otra [M\u00fasica] en Valladolid para el abastecimiento y ya estamos tambi\u00e9n metiendo gas por un gasoducto especial para que no nos falte la la energ\u00eda el\u00e9ctrica en toda la regi\u00f3n Pero si ese enero del 24 si nos alcanza o sea porque lo que buscamos empezar las pruebas del tren ya de esda Este es el tramo dos ahora que estuve por all\u00e1 este tramo le corresponde descarga hasta calquini le corresponde a Carso y hab\u00edamos quedado que trabajaran para empezar las pruebas en julio de Campeche hasta Tulum pero Antonio el ingeniero encargado de la obra este ofreci\u00f3 y est\u00e1n trabajando muy bien d\u00eda y noche de que podemos iniciar las el periodo las pr\u00e1cticas las pruebas en antes de Campeche pero el tren pero s\u00ed est\u00e1n all\u00e1 trabajando los ingenieros de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como es una obra muy este amplia Magna est\u00e1 todo el gobierno y todos ayudando para que no fallemos Y en diciembre del 23 estemos inaugurando este con los primeros trenes y van a ir llegando los trenes que se est\u00e1n construyendo en Hidalgo s\u00ed son unos vagones que tienen el tipo de los vagones de Europa no hicimos una investigaci\u00f3n acerca de eso s\u00ed en ciudad Sahag\u00fan ya est\u00e1n construyendo el primero el primer tren nos est\u00e1n invitando a a ir a verlo pero pues estamos en esto O sea s\u00ed se\u00f1or presidente en Palenque hay un aeropuerto pero usted considera que tiene la capacidad en estructura y en el tr\u00e1fico a\u00e9reo para cuando est\u00e9 el tren Maya s\u00ed ya se decidi\u00f3 que el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico de Felipe \u00c1ngeles pues est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de defensa es parte de una empresa que se llama Olmeca Maya mexica es un corporativo que va a manejar aeropuertos el tren maya y una nueva l\u00ednea a\u00e9rea Por qu\u00e9 con la defensa porque todo esto lo estamos haciendo con presupuesto p\u00fablico no es deuda con lo que se est\u00e1 ahorrando por no permitir la corrupci\u00f3n con la austeridad para los que no tienen toda la informaci\u00f3n les recuerdo cuando se toma la decisi\u00f3n sabia del pueblo porque fue una consulta de no continuar con el aeropuerto en el lago de Texcoco fue una decisi\u00f3n muy fuerte porque ya hab\u00edan comprometido contratos por cien mil millones de pesos y como sab\u00edan que nosotros no est\u00e1bamos de acuerdo con esa obra entre otras cuestiones por los hundimientos que ya mostramos es la zona de m\u00e1s hundimientos en el Valle de M\u00e9xico escogieron el peor lugar porque el prop\u00f3sito no era garantizar la calidad del aeropuerto del prop\u00f3sito era quedarse con los terrenos del actual aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico con seiscientas hect\u00e1reas y hacer un desarrollo inmobiliario tipo Santa Fe iban a cerrar el actual aeropuerto iban a cerrar el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda Incluso el hangar que hab\u00edan hecho para el avi\u00f3n presidencial que lo cobraron en mil millones de pesos lo que ten\u00edan que desmontar entonces decimos no vamos a resolverlo de otra manera y la gente nos ayud\u00f3 y pagamos los cien mil millones a nadie le quedamos a deber nada ten\u00edan estimado ejercer para el nuevo aeropuerto mil millones de pesos estimados como estimaron que iban a acostar 30 mil millones de pesos el tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico y lo vamos a terminar el a\u00f1o que viene pero con 90 mil millones estamos hablando de tres veces m\u00e1s bueno el estimado del aeropuerto eran 300 mil millones que hicimos pagamos los cien mil nos cost\u00f3 75.000 el nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y nos ahorramos del estimado 125 mil millones de pesos Ese fue el ahorro eso es lo que nos permite financiar parte del tren maya Entonces si estamos haciendo todo un esfuerzo de ahorro no queremos [M\u00fasica] que al paso del tiempo estas obras Como lo hicieron con los aeropuertos y con las autopistas y con todo bancos Minas se privaticen entonces qui\u00e9n nos puede garantizar que estos bienes de la naci\u00f3n se cuiden pues Una instituci\u00f3n como la secretar\u00eda de la defensa no solo es porque ellos est\u00e1n ayudando en la construcci\u00f3n no solo es porque est\u00e1n actuando con rectitud con profesionalismo con honestidad es tambi\u00e9n dejarles todas estas obras a una instituci\u00f3n fuerte porque fonatur saben que hicieron con Fox en Canc\u00fan vendieron terrenos a cinco minutos de el aeropuerto actual de Canc\u00fan que por cierto Est\u00e1 concesionado es privado bueno a siete pesos el metro cuadrado ni lo que cuesta un metro de alfombra Por cierto manglares no apareci\u00f3 ning\u00fan pseudo ambientalista Entonces c\u00f3mo se lo vamos a dejar a fonatur no aguanta ni la primera insinuaci\u00f3n ni el primer ca\u00f1onazo entonces todo esto que es de la naci\u00f3n que es de los mexicanos lo tenemos que cuidar fue una bendici\u00f3n a ver si no subes m\u00e1s el desde lo tenemos otro desde S\u00ed pero desde el istmo f\u00edjense que es interesant\u00edsimo el sureste no le no les importaba ni siquiera para robar no ten\u00edan en el m\u00e1s completo abandono gracias a eso no privatizaron las l\u00edneas del ferrocarril del istmo del istmo a Ciudad de Hidalgo a los l\u00edmites con Guatemala de Coatzacoalcos a Palenque y de Palenque hacia M\u00e9rida fueron las \u00fanicas que no las privatizaron van a ver ustedes c\u00f3mo del istmo pase al norte no dejaron nada las entregaron a dos empresas cuando me enter\u00e9 [M\u00fasica] Coatzacoalcos Esta es una l\u00ednea o sea Salina Cruz que hay un lugar que se llama medias aguas que es la conexi\u00f3n del tren que viene de Veracruz y va a Coatzacoalcos y de medias aguas ac\u00e1 a Salina Cruz Aqu\u00ed est\u00e1 estepec que es la otra l\u00ednea hasta ac\u00e1 Aqu\u00ed est\u00e1 Tapachula Esa es la otra Pues aqu\u00ed de aqu\u00ed para ac\u00e1 no privatizar como tres mil kil\u00f3metros que son los que vamos a dejar p\u00fablicos de aqu\u00ed para ac\u00e1 todo privado todo entonces la secretar\u00eda de la defensa por lo que est\u00e1s planteando va a manejar tiene a su cargo como parte de la empresa el aeropuerto de Palenque el aeropuerto de Chetumal por aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 el nuevo aeropuerto de Tulum Canc\u00fan ya dije que est\u00e1 concesionado pero no est\u00e1 concesionado Campeche M\u00e9rida est\u00e1 concesionada y Campeche no Campeche tambi\u00e9n lo va a manejar la empresa y Ciudad del Carmen que no est\u00e1 concesionado lo va a manejar marina de hecho se\u00f1or presidente todos los aeropuertos que est\u00e1n involucrados en la ruta del tren Maya deber\u00e1n tener un una importancia no porque Palenque la verdad no cuenta con la estructura en este momento no no tiene por ejemplo y se va a este a rehabilitar y va a tener de su almacenamiento de combustible que no tiene pero ya terminamos la rehabilitaci\u00f3n de Chetumal ya empez\u00f3 la construcci\u00f3n del aeropuerto de Tulum este ese es un aeropuerto internacional de primera lleva Pues un avance como del 20% lo vamos a estar inaugurando en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo este aeropuerto y la l\u00ednea a\u00e9rea por eso tambi\u00e9n este nos va a ayudar mucho No solo para los viajes hacia el sureste por ejemplo Campeche ahora que fui y que anunciamos lo de la nueva l\u00ednea muy contentos porque hay un viaje a Campeche un vuelo 15 mil pesos el boleto Entonces no no es nada este confiable todo eso para las personas entonces s\u00ed vamos a tener la l\u00ednea a\u00e9rea queremos que se llame Mexicana de Aviaci\u00f3n por todo lo que signific\u00f3 esa empresa que fue p\u00fablica s\u00ed que estuvo muy bien manejada durante a\u00f1os un se\u00f1or que era su director de apellido Sosa pap\u00e1 de Raquel Sosa este fue como veinte treinta a\u00f1os director nombre de recto nada de p\u00e9rdidas en esta l\u00ednea p\u00fablica durante mucho tiempo y estamos haciendo un aval\u00fao de la marca de el emblema del nombre de mexicana porque aceptaron los trabajadores que se tome el mismo nombre s\u00ed que se les pague lo que pueda costar usar el mismo nombre S\u00ed y estamos pidi\u00e9ndole al valuador Pues que tome en cuenta no Solo lo que significa la marca ahora porque antes pues ten\u00eda m\u00e1s conocimiento y lo ha ido perdiendo por el paso del tiempo sin embargo pues es este un bien de los trabajadores Para volver a posicionar la la marca y el nombre para tener Mexicana de Aviaci\u00f3n ahora si no se puede pues tenemos que buscar otro nombre lo que pasa es que est\u00e1 registrado ya eso va poco a poco pero lo de la marca les puede permitir un apoyo aunque sea m\u00ednimo Estamos buscando no actuar este [Aplausos] C\u00f3mo qu\u00e9 con actitud lucrativa sino considerando una serie de factores o sea lo m\u00e1s que se puede este para que les toque a cada trabajadora algo No todo lo que podamos ayudar lo que pasa es de que fue como el pa\u00eds dejaron todo muy destruido enredado estamos enderezando en tuertos todav\u00eda se\u00f1or nada m\u00e1s para terminar Solo Una \u00faltima pregunta se\u00f1or presidente el d\u00eda de hoy la ingeniero rollo tendr\u00e1 comparecencia ante el senado el tema principal podr\u00eda ser la integraci\u00f3n de la refiner\u00eda C\u00f3mo va el procedimiento en la integraci\u00f3n de la refiner\u00eda este yo voy el d\u00eda 23 de diciembre voy a dos bocas est\u00e1n Pues todos los t\u00e9cnicos trabajando ya es la parte final antes de iniciar las pruebas pero pues es una obra muy grande muy grande este iniciarla lleva tiempo para que no se olvide la \u00faltima refiner\u00eda que construyeron la terminaron creo que en 1980 fue la refiner\u00eda de Salina Cruz y comenz\u00f3 a producir hasta el 82 O sea la integraci\u00f3n lleva tiempo aqu\u00ed no va a ser as\u00ed Aqu\u00ed vamos estamos trabajando para que lo m\u00e1s pronto posible empiece a producir pero doy este antecedente porque nuestros opositores O sea pues muchos ni saben esto este porque no conocen la historia [M\u00fasica] del M\u00e9xico contempor\u00e1neo en los distintos aspectos por ejemplo no conocen la historia del petr\u00f3leo de M\u00e9xico no saben que el primer pozo que se que se este perfor\u00f3 fue en 1900 este en San Luis Potos\u00ed no saben que quien descubri\u00f3 el petr\u00f3leo fue un cura [M\u00fasica] Manuel Gil y S\u00e1enz all\u00e1 cerca de mi pueblo y este A mediados del siglo 19 dec\u00edan los chontales los mayas que no fuera porque brotaba el petr\u00f3leo mucha papote porque eso era Ten\u00eda un nombre en maya como duende era del duende del monte y que se iba a convertir S\u00ed en un bulto de sal entonces este cura fue se atrevi\u00f3 a ir a esos lugares donde los mayas chontales no iban Aunque ellos usaban desde tiempos este prehisp\u00e1nicos el petr\u00f3leo para fines medicinales y para otras este actividades tambi\u00e9n no O sea este ya se sab\u00eda del petr\u00f3leo pero con prop\u00f3sitos industriales fue a partir de mediados del siglo 19 y el primer pozo petrolero fue en \u00c9bano que lo perfor\u00f3 una empresa extranjera estadounidense en 1900 Y esa es la historia pues del petr\u00f3leo ah\u00ed se inicia y todo [M\u00fasica] quien no sabe c\u00f3mo se hacen las refiner\u00edas Por qu\u00e9 este lo que significa pues solo se atreven a decir de que no va a producir la la refiner\u00eda de dos bocas cosas de ese estilo no el reforma hay pendiente cuando llueve all\u00e1 en Para\u00edso a ver si no se inunda este para sacar mucho columna se inund\u00f3 la refiner\u00eda Pero todo es as\u00ed adelante [M\u00fasica] presidente adem\u00e1s de sus mensajes ayer en redes sociales Cu\u00e1l es su postura respecto a lo que sucedi\u00f3 ayer en Per\u00fa el gobierno de M\u00e9xico va a reconocer a la presidenta que nombr\u00f3 el congreso eso de ese pa\u00eds y preguntarle tambi\u00e9n si habr\u00e1 alguna acci\u00f3n o gesti\u00f3n del gobierno mexicano para buscar que Pedro Castillo se exilia en M\u00e9xico Bueno yo ya fij\u00e9 mi postura desde la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico tiene como principio la no intervenci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y nos vamos a ce\u00f1ir nos vamos a ajustar a los principios de pol\u00edtica exterior s\u00ed lamentamos mucho lo que sucedi\u00f3 porque desde que gan\u00f3 legal leg\u00edtimamente Pedro Castillo fue v\u00edctima de acoso de confrontaci\u00f3n no aceptaron sus adversarios sobre todo las \u00e9lites econ\u00f3micas pol\u00edticas de ese pa\u00eds el que \u00e9l gobernara entre otras cosas y eso es lo que m\u00e1s lamento porque lo consideraba Serrano una vez me coment\u00f3 de que cuando caminaba por Lima hab\u00edan se\u00f1oras que cuando pasaba hac\u00edan esto muy ofensivo se tapaban la nariz Nosotros hemos padecido de ese racismo que no se debe de permitir En ning\u00fan lugar del mundo las mujeres de El conservadurismo en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez cuando iban al ba\u00f1o dec\u00edan voy al Ju\u00e1rez entonces muy lamentable estuvo siempre acosado lo fueron debilitando hasta que lograron destituirlo pero es la decisi\u00f3n que tomaron estas \u00e9lites yo no creo que sea lo mejor para los pueblos lo lamento mucho por el pueblo de Per\u00fa porque es mucha inestabilidad cinco presidentes en seis a\u00f1os Qui\u00e9n sufre el pueblo todo por los intereses de las \u00e9lites la se\u00f1ora de hija de expresidente fujimori Vargas llosa que est\u00e1 all\u00e1 muy cerca de la realeza en Espa\u00f1a y as\u00ed estos grupos pol\u00edticos econ\u00f3micos \u00e9lites no piensan en el pueblo ayer que pasaron estos hechos Pues yo lo que Me imagino es que ya ten\u00edan todo para destituirlo imag\u00ednense el precepto legal incapacidad moral est\u00e1 en la constituci\u00f3n y cuando me imagino ya \u00e9l siente que lo van a destituir pues tomo una decisi\u00f3n de desaparecer el congreso Pues eso lo que precipit\u00f3 pues su destituci\u00f3n y adem\u00e1s les dio el argumento entre comillas porque se vuelven pues muy constitucionalistas muy respetuosos de la legalidad para destituirlo entonces habl\u00f3 aqu\u00ed a la oficina para que me avisaran de que iba hacia la embajada pero seguramente ya ten\u00edan intervenido su tel\u00e9fono y que iba a solicitar el asilo y que si le abr\u00edan la puerta de la embajada busqu\u00e9 a Marcelo ebratt y le inform\u00e9 y le dije que este hablara con el embajador y que se abrir\u00e1 la puerta a la embajada con apego a nuestra tradici\u00f3n de asilo pero Al poco tiempo tomaron la embajada este con polic\u00edas y tambi\u00e9n con ciudadanos rodearon la embajada y \u00e9l ya creo que ni siquiera pudo salir ya lo detuvieron de inmediato Entonces nosotros pedimos que se le respeten sus derechos humanos que se act\u00fae con legalidad verdadera que se proteja a su familia lo dem\u00e1s lo pol\u00edtico pues ya lo va a atender la secretar\u00eda de relaciones exteriores pero s\u00ed es importante recoger la lecci\u00f3n [M\u00fasica] porque esto se est\u00e1 aplicando distintas partes son golpes blandos ya no es la intervenci\u00f3n militar ya es ir con el control de los medios de informaci\u00f3n [M\u00fasica] que los manejan los oligarcas de los pa\u00edses ir socavando autoridades legales leg\u00edtimamente constituidas m\u00e1s si se trata de gente surgida del pueblo o que quiere hacer algo En beneficio del pueblo y no pertenece a las \u00e9lites entonces van implementando campa\u00f1as de desprestigio magnificando errores que se cometen y siguen siendo los medios instrumentos para manipular y justificar actos contrarios a la democracia Pero esto bueno pas\u00f3 en Brasil acaba de pasar en Argentina ahora es Per\u00fa por eso mi recomendaci\u00f3n a los j\u00f3venes que quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica y que quieren hacerlo Porque sinceramente desean servir a los dem\u00e1s y quieren transformar no quieren continuar con m\u00e1s de lo mismo porque la pol\u00edtica entre otras cosas es hacer historia es transformar no es ocupar cargos no es la parafernalia del poder mucho menos hacer dinero la pol\u00edtica es una actividad del m\u00e1s alto nivel moral de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda [M\u00fasica] espiritual entonces Cu\u00e1l es la lecci\u00f3n hay que gobernar para el pueblo no se debe confiar en los que supuestamente son l\u00edderes de opini\u00f3n no pertenecen a la llamada clase pol\u00edtica ah\u00ed hay mucha falsedad Y antes Y todav\u00eda se piensa que la pol\u00edtica es estar bien con los potentados es estar bien con los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n es estar bien con los intelectuales alcahuetes no hay que estar bien con el pueblo por dos razones una que es fundamental por humanismo porque gobernar es atender a todos pero fundamentalmente a los m\u00e1s necesitados esa es una raz\u00f3n y la otra es que el pueblo no es mal agradecido el pueblo es Leal si se voltea a ver al pueblo si se respeta al pueblo si se ayuda al pueblo se cuenta con el pueblo se tiene siempre una base social [M\u00fasica] para sostener a un gobierno que busca cambios y que busca transformaci\u00f3n no hay m\u00e1s que eso si existe esa base social se puede avanzar y ya hemos hablado de ejemplos Por qu\u00e9 se revirti\u00f3 El golpe de estado en Bolivia [M\u00fasica] porque los ind\u00edgenas los pobres que se quedaron callados y que actuaron con mucha prudencia y no cayeron en la trampa de la violencia cuando ya pensaban los golpistas que ten\u00edan el control y llaman de nuevo elecci\u00f3n los que se hab\u00edan quedado callados de manera prudente vuelven a votar por el movimiento que los volte\u00f3 a ver Por qu\u00e9 gana Lula en Brasil porque a los que ayud\u00f3 no Se olvidaron de \u00e9l d\u00f3nde gana en las zonas m\u00e1s pobres yo les hablaba ayer de c\u00f3mo se iba reduciendo mi ventaja cuando fui candidato a jefe de gobierno y de traer diez gan\u00e9 con tres por ciento de panzazo quien me sac\u00f3 adelante la gente de Iztapalapa Qui\u00e9nes me sacaron adelante cuando el desafuero el pueblo esa es una elecci\u00f3n no falla fue lamentable doloroso lo que le pas\u00f3 a un hombre bueno como Francisco I Madero ap\u00f3stol de la democracia Un santo pero no pudo o no supo construir una base social no le permitieron y \u00e9l ten\u00eda una Concepci\u00f3n distinta del problema de la Tierra [M\u00fasica] y no se dio la unidad con Zapata Qu\u00e9 era lo que le hubiese permitido enfrentar a los porfiristas integrantes del viejo r\u00e9gimen que al final fueron los que los sacrificaron todos los militares que participaron El golpe Huerta blanquet Bernardo Reyes todos porfiristas agr\u00e9guenle la labor del embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico cuyo nombre es preferible olvidar entonces la lecci\u00f3n es esa pueblo solo el pueblo puede salvar al pueblo presidente y piensa que se est\u00e1 llevando a cabo un golpe blando ahora en M\u00e9xico mande piensa que se est\u00e1 llevando a cabo un golpe blanco Ahora aqu\u00ed en M\u00e9xico aqu\u00ed no han podido ni podr\u00e1n porque aqu\u00ed de nuestro pueblo est\u00e1 muy avispado muy despierto muy consciente Por eso digo es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo ha dado muy buen muy buen buenos resultados la revoluci\u00f3n de las conciencias ya este pueblo no se le enga\u00f1a pueden estar gritando y gritando y gritando bien noche en los medios de informaci\u00f3n de calumniando ya ni siquiera funciona la m\u00e1xima esa de lampa del periodismo de que la columna cuando no mancha tizna ya no funcionan ni siquiera eso nada ya salimos ilesos de la calumnia al contrario se les revierte porque cada vez son m\u00e1s burdos en su desesperaci\u00f3n imag\u00ednense eso de que magia negra en el Palacio qu\u00e9 hac\u00eda Dice Pedro Ferriz el 27 de noviembre a las tres de la ma\u00f1ana en palacio pues estaba yo bien dormido pero este pero miren me miren nada m\u00e1s para los este los adversarios que adem\u00e1s que no se enojen les voy a mostrar el resultado de la encuesta semanal les voy a mostrar el resultado de la encuesta semanal es todos los jueves hoy jueves jueves es la mejor en mucho tiempo Esp\u00e9rame esp\u00e9rame vela vela no te gusta verdad qu\u00e9date un ratito viendo la nada m\u00e1s un ratito Esp\u00e9rate un ratito es que esp\u00e9rense va estamos en la encuesta ahorita les contesto tranquilos tranquilos serenense miren ahora s\u00ed a cuatro puntos de modi nunca hab\u00edamos estado as\u00ed Bueno una vez que este no s\u00e9 como un a\u00f1o a\u00f1o y medio que \u00e9l baj\u00f3 Yo sub\u00ed pero yo sub\u00ed a 70.5 setenta y uno y \u00e9l baj\u00f3 hasta 70.5 pero fue una semana y siempre ocho diez puntos arriba primos hermanos Muchas gracias el pueblo es mucha pieza Muchas gracias y yo nunca jam\u00e1s les voy a traicionar Ahora s\u00ed vamos a seguir eso lo va este a resolver la secretar\u00eda de relaciones exteriores Ellos est\u00e1n haciendo sus an\u00e1lisis sobre la situaci\u00f3n hay que esperar un tiempo ya muy fresco todo S\u00ed este nos tenemos que apegar a los principios constitucionales de no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica las controversias Derechos Humanos no no se puede O sea no hay condiciones y lo lamentamos mucho porque pues ahora relaciones va a tener que decidir hay que consultar a los otros miembros de la alianza del Pac\u00edfico al presidente de Chile el presidente de Colombia para ver que se hace Si mantenemos nosotros la presidencia pues se le entrega a otro pa\u00eds ver qu\u00e9 es lo que procede pues en estos casos no sabemos no pero este s\u00ed vamos a esperar unos d\u00edas creo que es lo m\u00e1s adecuado no es nuestro prop\u00f3sito intervenir en asuntos internos lamentamos mucho eso s\u00ed que estas cosas suceden sucedan porque sufre el pueblo yo he llegado ya a la conclusi\u00f3n de que entre m\u00e1s se desligue del comportamiento de las \u00e9lites con los sentimientos de los pueblos mejor porque muchas veces aqu\u00ed y en cualquier parte las decisiones de las \u00e9lites no tienen que ver con los sentimientos y con el beneficio de los pueblos presidente tambi\u00e9n olvid\u00e9 decir que soy Beatriz Contreras de revista polem\u00f3n y en otro tema preguntarle que pues la semana pasada aqu\u00ed en una conferencia matutina anunciaron el aumento al salario m\u00ednimo y bueno la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n respondi\u00f3 favorablemente y la oposici\u00f3n critic\u00f3 esta medida que dijo que eso no acababa con la pobreza que son medidas inflacionarias que que no bastaba y que hasta es populista con un tono ir\u00f3nico dec\u00edan que mejor subiera el salario a mil pesos al d\u00eda incluso y que as\u00ed se solucionaba todo qu\u00e9 piensa de estas cr\u00edticas que la derecha ha hecho hacia la dignificaci\u00f3n del salario m\u00ednimo en M\u00e9xico pues es parte del pensamiento conservador ya no hay mucho que hacer en en ciertos sectores te est\u00e1n completamente cerrados y es como para decirles siga su camino hay que atender a los j\u00f3venes incluso de clases medias y altas j\u00f3venes porque El joven tiene m\u00e1s frescura y una mente m\u00e1s abierta sin prejuicios hay este personas ya grandes que pues no vamos a cambiar o sea pero una gente joven s\u00ed es un libro abierto hay que preocuparse por eso pero imag\u00ednense convencer a Claudio o este a los miembros de del conservadurismo O sea no se puede o sea ya es muy dif\u00edcil pero mucho mucho muy dif\u00edcil es interesante por ejemplo est\u00e1 leyendo porque siempre ah\u00ed los estoy fildeando no estoy con un ojo al gato y otro al garabato y ahora lo que dicen los intelectuales org\u00e1nicos es se acuerdan que Aguilar cam\u00edn hasta lo dio a conocer p\u00fablicamente de que ten\u00eda que quitarnos ten\u00edan que quitarnos la mayor\u00eda en la elecci\u00f3n intermedia en la c\u00e1mara que ese era el objetivo imag\u00ednense si tienen mayor\u00eda en la c\u00e1mara Pues hacen cualquier cosa pero inmediatamente despu\u00e9s dice le quitamos este la mayor\u00eda y le vamos a quitar el presupuesto entonces lo debilitamos por completo y luego viene la revocaci\u00f3n del mandato y le ganamos lo barremos lo destituimos as\u00ed lo expres\u00f3 ahora [M\u00fasica] que no le salieron las cosas hay otro intelectual org\u00e1nico que dice bueno lo que tenemos que hacer es trabajar con los que nunca han votado Porque esa es una franja considerable mayoritaria Y si convencemos a esos ganamos est\u00e1 lloviendo una encuesta a ver si la pones para que vean lo que ha venido sucediendo en nuestro pa\u00eds de que antes hab\u00edan muchos que no se defin\u00edan [M\u00fasica] incluso que no se declaraban a favor de ning\u00fan partido ahora con esta revoluci\u00f3n de las conciencias ya la mayor\u00eda est\u00e1 definida O sea que ese grupo esa franja de ciudadanos supuestamente independientes o que no votan ya se redujo Y eso no quiere decir que el que no vota va a ir a votar por ellos Pero eso apuesta esto es interesant\u00edsimo es un fen\u00f3meno pol\u00edtico porque esta l\u00ednea negra son apartidistas pero mire el comportamiento y miren lo \u00faltimo tambi\u00e9n por qu\u00e9 se da este fen\u00f3meno Porque muchos que eran conservadores simulaban ser independientes dec\u00edan yo no estoy con ning\u00fan partido Pues claro Sergio Aguayo soy independiente No C\u00f3mo vas a ser independiente Y as\u00ed todos los intelectuales org\u00e1nicos ya est\u00e1n definidos d\u00f3nde est\u00e1n aqu\u00ed o aqu\u00ed y muchos que no ten\u00edan partido ya tambi\u00e9n Entonces le tienen que pensar para su estrategia Por qu\u00e9 se supon\u00eda vota el 60 que del 40 V\u00e1monos a convencer al cuarenta de ah\u00ed con eso tenemos mayor\u00eda pero ya no est\u00e1 as\u00ed Y eso aceptando Sin conceder que los que no tienen partido van a ir a votar por los conservadores entonces Est\u00e1 interesante o sea todo este proceso sobre el tema de si puedo subir el tema del Per\u00fa sobre el tema de Per\u00fa preguntarle ah\u00ed ha habido en el en ese pa\u00eds en en Per\u00fa oposici\u00f3n que ha mencionado que usted se ha tenido injerencia en lo que ha sucedido en aquel pa\u00eds a partir de todo lo que pas\u00f3 con con Pedro Castillo en torno a las cr\u00edticas de lo que tuvo que vivir desde el inicio de su gobierno eh qu\u00e9 es lo que responde Y si eso tiene que ver con el hecho de que todav\u00eda no va no dice que no sabe si se va a reconocer el nuevo gobierno de Dina all\u00e1 en Per\u00fa pues lo que he expresado ha sido p\u00fablico lo he dicho aqu\u00ed S\u00ed eso es injerencismo pues este creo que es un una exageraci\u00f3n sin embargo pues como son parientes no los conservadores de todos lados pues saben muy bien Adem\u00e1s si hay una injusticia en cualquier lugar del mundo ni modo que no puedo uno opinar ahora me dio mucho gusto por ejemplo lo de periodista que est\u00e1 preso a S\u00e1nchez Me dio much\u00edsimo gusto de que el due\u00f1o del Twitter hizo una encuesta no la tienes S\u00ed qu\u00e9 tiene que ver a con nosotros Pues nosotros de aqu\u00ed dijimos que le ofrec\u00edamos asilo y que est\u00e1bamos con \u00e9l incluso invitamos el 20 de noviembre a su pap\u00e1 sus hermanos no el 15 y el 16 los invitamos C\u00f3mo no vamos a opinar de eso varios gobiernos en el mundo han reconocido ya la llegada de este nuevo gobierno porque ellos consideran que est\u00e1 pegado a la Constituci\u00f3n todo lo que ha sucedido S\u00ed porque M\u00e9xico es M\u00e9xico y somos libres y somos independientes y somos soberanos y tenemos una tradici\u00f3n de pol\u00edtica exterior y no este nos gusta el seguidismo tambi\u00e9n el ofrecimiento de asilo para para Pedro Castillo un caso de que pudieran Todav\u00eda falta que la corte es parte de nuestra tradici\u00f3n no Y c\u00f3mo se me va a olvidar de que cuando fuimos a rescatar a Evo las \u00e9lites del Per\u00fa nos prohibieron el uso del espacio a\u00e9reo nos prohibieron que carg\u00e1ramos combustible [M\u00fasica] como al mismo tiempo bolsonaro y el presidente de Paraguay permiti\u00f3 que aterrizara el avi\u00f3n en su territorio Ah me voy a quedar callado ya se me olvid\u00f3 lo mismo el que estaba de presidente en Ecuador se tuvieron que [M\u00fasica] ir los pilotos al mar una situaci\u00f3n dif\u00edcil Imag\u00ednese no tener combustible y no permitir cuando se trataba de salvarle la vida [M\u00fasica] a un presidente miren eso nada m\u00e1s que en proceso no lo sacaron no ah\u00ed anda en otra cosa saben qu\u00e9 sacaron en proceso quieres que yo te diga no Pon ayer Cu\u00e1ndo fue ayer lo de un organismo internacional tambi\u00e9n de estos este que simulan que est\u00e1n en la ONU S\u00ed ayer la nota del proceso sobre Para qu\u00e9 cambiar la reforma electoral digo la ley electoral si es una postura del organismo no no no pero en proceso O sea no no no no no no no no todas esas son notas y la nota es la nota precisamente sobre otra de las publicaciones que junto con todos [M\u00fasica] ahora Esp\u00e9rate no no no no no en el collage que hacen la de ayer del Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras es esa s\u00ed pero yo la vi no no hab\u00eda visto esto ah\u00ed est\u00e1 el proceso esta esta es la que es la misma lo mismo presidente en informaci\u00f3n precisamente que trae tambi\u00e9n la revista esta publicaci\u00f3n que se hace en torno a estos informes que hace constantemente la de respecto del de la influencia o del impacto que tienen grupos criminales en el pa\u00eds m\u00e1s all\u00e1 de lo que dice el informe ellos mencionan que es el que tienen presencia en el 70% de territorio mexicano los grupos criminales M\u00e1s all\u00e1 del informe lo que yo quiero preguntarle es si estos informes se los da a conocer directamente al gobierno de M\u00e9xico para que tengan conocimiento en cuesti\u00f3n tambi\u00e9n en conjunto y tambi\u00e9n preguntarles si si se hace en esta revisi\u00f3n que hace el propio gobierno mexicano independientemente de lo que se tenga en Estados Unidos Cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que ustedes tienen en torno a la influencia de estos grupos criminales en el pa\u00eds que alcance han encontrado que tiene si se habla de un porcentaje o si rechazan Precisamente lo que se tiene en cuanto al informe de Estados Unidos S\u00ed est\u00e1n muy desinformados en una ocasi\u00f3n hasta el secretario de la defensa de Estados Unidos declar\u00f3 Exactamente lo mismo de que el 70% del territorio de M\u00e9xico no setenta creo que ochenta estaba dominado por las mafias Qu\u00e9 hacer ante eso pues es desinformaci\u00f3n o Mala Fe entonces todo eso pues lo Reproduce el reforma y el proceso etc\u00e9tera y etc\u00e9tera etc\u00e9tera Pero es no es serio en porcentajes ustedes no han encontrado ni siquiera este tratamos el tema o sea es este de caricatura los informes de la S\u00ed y lo que informan ustedes completamente o sea es una distorsi\u00f3n generalizada o sea este no hay apego a la verdad presente No hay \u00e9tica por eso le preguntaba ellos lo que mencionan es que sin una lo que mencionan este informe de estas agencias extranjeras a las que usted tambi\u00e9n se ha referido ya en esta semana es que sin una cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico para detener el tr\u00e1fico de drogas es complicado de tener el consumo en su pa\u00eds pero tambi\u00e9n lo que yo le quiero preguntar es en M\u00e9xico se maneja una estrategia la estrategia de atender las causas si Estados Unidos no tiene una estrategia parecida o similar podr\u00eda fracasar este intento de que tanto all\u00e1 se detenga el consumo y el y por ejemplo la venta de armas para que entren a M\u00e9xico ni vamos a fracasar no me refiero a que si en Estados Unidos no tienen una estrategia nosotros no opinamos no somos injerencistas pero a final de cuentas son su estrategia impacta en lo que sucede en nuestro pa\u00eds C\u00f3mo consideran que ellos atienden el problema si se act\u00faa como antes que se met\u00edan ellos a decidir sobre asuntos de M\u00e9xico y se les permit\u00eda pero ahora ya no es as\u00ed C\u00f3mo observan ustedes que atiende Estados Unidos este problema de consumo de drogas su asunto de ellos y tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos muy buena relaci\u00f3n y tambi\u00e9n los conservadores de M\u00e9xico y los especialistas internacionalistas de altos vuelos mexicanos Siempre han apostado a que nos peleemos con el gobierno de Estados Unidos y pues no van a lograr su prop\u00f3sito porque nosotros tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos y el presidente biden ha sido muy respetuoso lo fue el presidente Trump y pues no les gusta a los conservadores y a todos los que se formaron durante el periodo neoliberal Pero ya qu\u00e9 puedo hacer yo por ellos o sea nada m\u00e1s no entienden razones no son capaces de rectificar apuestan a la autocomplacencia ya lo dije una vez si la realidad no es dicen como yo quiero que se vaya por un tubo la realidad presidente finalmente en el tema de la Reforma electoral sabemos que est\u00e1 en el senado de la rep\u00fablica se ha hablado de que no s\u00e9 que se van a tomar los tiempos necesarios para analizarla de hecho Bueno pues el senador Ricardo Monreal ha mencionado que van a apegarse a lo que se necesite que no va a ser una reforma aprobada y de hecho la oposici\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 presionando en torno a que es momento de definiciones es un mensaje velado que le mandan o bueno m\u00e1s bien directo que le mandan a Monreal y esto bajo el contexto del hacia las elecciones de 2024 el tema de definiciones y el tema de que s\u00ed enarbolar\u00eda Pues precisamente el votar en contra de esta reforma electoral en cuanto a leyes secundarias Pues usted c\u00f3mo considera que se llevar\u00e1 a cabo el el debate en el senado cree que va a ser la misma situaci\u00f3n que lo que sucedi\u00f3 en la c\u00e1mara o con lo que sucedi\u00f3 incluso con el tema de la propuesta de reforma electoral s\u00ed creo que este se va a aprobar la reforma electoral y si no se aprueba pues cada quien va a asumir su responsabilidad Por qu\u00e9 envi\u00e9 esta iniciativa porque pues no quiero yo pasar a la historia como c\u00f3mplice de pr\u00e1cticas y de actitudes antidemocr\u00e1ticas si yo me quedo callado y no act\u00fao Pues voy a estar convalidando toda la campa\u00f1a de mentiras que se han utilizado para mantener un r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico es un asunto de principios Entonces si un senador dice no no voy a votar o dos o tres o cinco o diez o veinte pues all\u00e1 ellos tienen nada m\u00e1s que hacerse cargo de sus actos y es la gente la que este decide como es en una aut\u00e9ntica democracia no no no no no no no eso no eso es de politiquer\u00eda aqu\u00ed cada quien tiene que actuar en funci\u00f3n de principios de ideales no es la negociaci\u00f3n los principios no se negocian la dignidad no se negocia pues era para hoy pero sab\u00edamos ya est\u00e1n preparados este ma\u00f1ana Es que hoy este estaba muy cargado este hay mucho material y luego este ya rega\u00f1an Ah pero Me faltas t\u00fa nada m\u00e1s \u00e9l s\u00ed presidente gracias gracias preguntarle presidente porque ya se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados esta reforma electoral que usted pues envi\u00f3 con el objetivo nos dijo aqu\u00ed de pues mejorar las condiciones del Instituto Nacional electoral al menos hasta donde pudiera con esta reforma lo que dijo Es que pues se negaron los partidos pol\u00edticos a recortarse presupuesto a recortar el n\u00famero de consejeros en fin el n\u00famero usted todas estas inconvenientes que no se pudieron introducir en la reforma electoral sin embargo Bueno pues no s\u00e9 si le informaron porque cuando vino el secretario de gobernaci\u00f3n no lo mencion\u00f3 pero en el en esta reforma se introdujeron pues algunas trampas al menos as\u00ed parece se introdujo por ejemplo el que los partidos pol\u00edticos no pierdan registro cuando no tengan votos se introdujo por ejemplo que los partidos pol\u00edticos no necesitan el 3% del del porcentaje nacional sino que ahora con que tengan el 3% en 16 estados m\u00e1s uno Perd\u00f3n 16 estados tengan la posibilidad de mantener el registro y seguir cobrando sus prerrogativas como partido pol\u00edtico algo a lo que usted se hab\u00eda opuesto al menos as\u00ed lo entend\u00ed Yo si estoy mal me corrige por favor y creo que tambi\u00e9n Bueno pues este este pues no solamente las prerrogativas sino que tambi\u00e9n van a poder hacer ahorros si no se gastaron el dinero ahora lo van a poder ahorrar para utilizarlo en el siguiente proceso electoral sea Federal o local o sea presidente eso no es lo que usted hab\u00eda propuesto no no s\u00e9 si que ver si est\u00e1 eso que t\u00fa est\u00e1s apropiado por \u00e9l el dictamen que aprob\u00f3 la c\u00e1mara vamos a que ma\u00f1ana el secretario de gobernaci\u00f3n venga y nos explique o sea porque no se puede este constitucionalmente quitarle presupuesto a los partidos No pues este no se puede porque no se acept\u00f3 la reforma Entonces los partidos son Intocables de acuerdo a al bloque conservador no se toca y tampoco los partidos Perd\u00f3n presidente lo que ocurre es que esta reforma no la aprob\u00f3 el bloque conservador la prob\u00f3 reforma morena y sus aliados Y en este caso los aliados son los beneficiarios el partido verde que hoy es Aliado de morena que lo fue del Pri que lo fue del pan y que bueno pues el partido del trabajo tambi\u00e9n que hab\u00eda perdido el registro y se lo recuper\u00f3 el pri Habr\u00eda que ver habr\u00eda que verlo este ma\u00f1ana si te parece este para que no haya distorsiones claro S\u00ed y se analice bien porque este hay mucha manipulaci\u00f3n mucha mucha mucha mucha mucha Entonces mejor que venga aqu\u00ed el No esas modificaciones no no no ninguna Y ese y que venga aqu\u00ed y que informe pero este estoy seguro de que no se toca la Constituci\u00f3n no la Constituci\u00f3n no se toca presente pero se hacen estas maniobras para que los partidos pol\u00edticos mantengan el registro a\u00fan cuando no tengan los votos suficientes para ello hay que ver adem\u00e1s En qu\u00e9 en qu\u00e9 este se se basa esto si existe en la iniciativa est\u00e1 en el art\u00edculo 52 de la Ley General hay que ver tambi\u00e9n que interpretaci\u00f3n les est\u00e1 se les est\u00e1 dando Y por qu\u00e9 lo hicieron si es que lo hicieron esperar porque este ya nada m\u00e1s falta que hasta en eso nos culpen no O sea O sea ya ya el colmo o sea resulta que este se oponen a que Perm\u00edteme se oponen a que se les quite el dinero a los partidos s\u00ed o no s\u00ed la oposici\u00f3n se opone se opone el apoyo se opone a que el pueblo elija a los consejeros se oponen a que en vez de 500 diputados haya trescientos no es as\u00ed claro se oponen a que solo existe un \u00f3rgano para la organizaci\u00f3n de todas las elecciones y se pueda ahorrar se oponen a que nos ahorremos quince mil millones de pesos y luego vienes t\u00fa con esto no y este no por eso por lo que sea por lo que sea s\u00ed Entonces ya con eso Ahora resulta que tambi\u00e9n vamos a hacer nosotros culpables la ley la aprobaron los diputados de morena y del partido verde del trabajo no fue la oposici\u00f3n y no le estoy diciendo que fuese responsabilidad de usted digo que es responsabilidad de quienes lo incluyeron no pero quienes lo aceptaron este chantaje que lo aclaramos S\u00ed y este y tiene que haber una explicaci\u00f3n S\u00ed pero tu planteamiento lleva la giribilla de decir tienen un doble discurso no Usted dice una cosa pero luego hacen otra no pero dice que no le informaron sus diputados presidente sincronizados usted dice que no le informaron sus diputados a lo que me refiero que no le est\u00e1n obedeciendo No es que no tienen por qu\u00e9 obedecerme es que ellos son representantes del pueblo o sea representantes del pueblo y cada quien act\u00faa con libertad es que ustedes se quedaron en el almanaque o sea en la en el tiempo ustedes se quedaron en el tiempo en que el presidente era omn\u00edmodo y que era el que manejaba todo no ya eso pas\u00f3 Aunque al mismo tiempo los conservadores hablen de que soy un dictador pues no es as\u00ed tengo vocaci\u00f3n libertaria democr\u00e1tica que no lo quieran aceptar ese es otro asunto afortunadamente el pueblo la mayor\u00eda si me cree [M\u00fasica] S\u00ed este sabe que lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida desde la honestidad [M\u00fasica] que no solo tiene que ver con el manejo del dinero que tiene que ver con ser consecuente [M\u00fasica] con actuar como se piensa Entonces ma\u00f1ana viene Ad\u00e1n ya lo aclara ya se dice porque actuaron as\u00ed pero este saben lo que hicieron los opositores manipular a millones de gentes para sostener un aparato burocr\u00e1tico oneroso antidemocr\u00e1tico que se mantiene presente que se mantiene S\u00ed porque ellos s\u00ed lo protegieron pero hoy lo refuerzan no eso no eso es una cosa si se si fuese como t\u00fa lo planteas es un asunto m\u00ednimo Incluso te dir\u00eda si es fuese grave S\u00ed yo mismo plantear\u00eda que se quite S\u00ed porque nosotros somos verdaderamente dem\u00f3cratas no somos falsarios Entonces tenemos que andarnos cuidando de todo porque este con todo respeto el 99% de los medios de informaci\u00f3n est\u00e1n entregados por entero a la mentira y no ustedes son trabajadores de los medios Pero los que mandan los machuchones quisieran este que nos cay\u00e9ramos y cada vez est\u00e1n m\u00e1s enojados porque no les funciona nada Entonces esto se aclara y si es grave Yo ofrezco enviar otra iniciativa decir eso yo no lo propuse y se quita S\u00ed es que efectivamente usted no lo propuso en la iniciativa original no est\u00e1 s\u00ed Entonces se quita S\u00ed si fuese as\u00ed porque nosotros hemos hecho y vamos a seguir haciendo de nuestra vida p\u00fablica una l\u00ednea recta Pues por eso no han podido los corruptos por eso vamos a seguir con la transformaci\u00f3n este del pa\u00eds y estamos viviendo en momentos muy importantes les voy a dar la una noticia buena no porque si no no va a salir los peri\u00f3dicos ni en la radio este baj\u00f3 la inflaci\u00f3n poquito pero baj\u00f3 este a ver Ponla ah\u00ed la l\u00e1mina [M\u00fasica] la que la de la inflaci\u00f3n ya lo dijo \u00e9l bien hay una grafiquita Es que esto s\u00ed tenemos que cuidarlo porque esto s\u00ed es un riesgo el que se nos descontrole la la inflaci\u00f3n tenemos que cuidarlo es lo \u00fanico que en materia econ\u00f3mica nos preocupa estamos terminando el a\u00f1o bien vamos a pagar sueldos aguinaldos sin problema es poquito porque es bendito vamos a desayunar [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:46.049768"
}