{
    "video_id": "GCBmmr-u5ac",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GCBmmr-u5ac/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAvNZd2s7R13OZZ74YXy2Ns0kej4w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GCBmmr-u5ac",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo, desde Palacio Nacional. Viernes 18 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6082,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " la creaci\u00f3n de sindicatos, el reparto de m\u00e1s de 18 millones de hect\u00e1reas de tierras directamente",
            "start": 60.0,
            "duration": 5.799999999999997
        },
        {
            "text": " para casi 800 mil familias campesinas.",
            "start": 65.8,
            "duration": 3.0600000000000023
        },
        {
            "text": " Orden\u00f3 campa\u00f1as masivas de alfabetizaci\u00f3n y salud y la creaci\u00f3n de escuelas p\u00fablicas",
            "start": 68.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds, en especial el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional y el Instituto Nacional",
            "start": 73.86,
            "duration": 5.799999999999997
        },
        {
            "text": " de Antropolog\u00eda e Historia.",
            "start": 79.66,
            "duration": 2.3599999999999994
        },
        {
            "text": " Estas acciones generaron los ataques de la oposici\u00f3n, de la burgues\u00eda nacional y de",
            "start": 82.02,
            "duration": 5.400000000000006
        },
        {
            "text": " los empresarios extranjeros, de la prensa y hasta de los partidarios de Plutarco El\u00edas",
            "start": 87.42,
            "duration": 5.040000000000006
        },
        {
            "text": " Calles en el mismo gobierno.",
            "start": 92.46000000000001,
            "duration": 2.1999999999999886
        },
        {
            "text": " Pero L\u00e1zaro C\u00e1rdenas los enfrent\u00f3 con absoluta determinaci\u00f3n.",
            "start": 94.66,
            "duration": 3.3599999999999994
        },
        {
            "text": " Y en 1938, ante el desacato de las empresas petroleras para cumplir la ley mexicana, tom\u00f3",
            "start": 98.02,
            "duration": 9.960000000000008
        },
        {
            "text": " la trascendental decisi\u00f3n de expropiarles y crear petr\u00f3leos mexicanos, que se convirti\u00f3",
            "start": 107.98,
            "duration": 5.519999999999996
        },
        {
            "text": " En todas estas medidas, C\u00e1rdenas cont\u00f3 con el apoyo decidido del pueblo, que lo sent\u00eda",
            "start": 143.5,
            "duration": 16.24000000000001
        },
        {
            "text": " como un mandatario austero, honesto y cercano a sus preocupaciones.",
            "start": 159.74,
            "duration": 9.47999999999999
        },
        {
            "text": " Su visi\u00f3n y la manera en la que la hizo realidad representan un ejemplo para todas",
            "start": 169.22,
            "duration": 4.52000000000001
        },
        {
            "text": " y todos.",
            "start": 173.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gran presidente de M\u00e9xico, el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas.",
            "start": 174.74,
            "duration": 10.879999999999995
        },
        {
            "text": " Bueno, ahora vamos a seguir hablando del caso Garc\u00eda Luna.",
            "start": 185.62,
            "duration": 6.319999999999993
        },
        {
            "text": " Rose Yzela va a presentar las investigaciones que hay en M\u00e9xico por parte de la Fiscal\u00eda",
            "start": 191.94,
            "duration": 6.3799999999999955
        },
        {
            "text": " de la reforma al Poder Judicial, a la presidenta.",
            "start": 222.52,
            "duration": 5.599999999999994
        },
        {
            "text": " Y entonces Ernestina Godoy y el ministro Sald\u00edvar van a explicar por qu\u00e9 no tiene sustento",
            "start": 228.12,
            "duration": 8.200000000000017
        },
        {
            "text": " esta solicitud que se est\u00e1 haciendo, no tiene ning\u00fan sustento jur\u00eddico y vamos a hablar",
            "start": 236.32000000000002,
            "duration": 6.079999999999984
        },
        {
            "text": " de ello.",
            "start": 242.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s pasamos a las preguntas y cerramos con la c\u00e1psula de Suave Patria.",
            "start": 243.4,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " Adelante, Rosy Zena.",
            "start": 247.64000000000001,
            "duration": 4.680000000000007
        },
        {
            "text": " Con permiso, presidenta.",
            "start": 253.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 254.12,
            "duration": 4.159999999999968
        },
        {
            "text": " El contexto de este tema es que esta semana se confirm\u00f3 que el ex secretario de seguridad",
            "start": 258.28,
            "duration": 11.720000000000027
        },
        {
            "text": " p\u00fablica de M\u00e9xico y mano derecha del ex presidente Felipe Calder\u00f3n, Genaro Garc\u00eda",
            "start": 270.0,
            "duration": 7.639999999999986
        },
        {
            "text": " Luna, ayud\u00f3 durante una d\u00e9cada al c\u00e1rtel de Sinaloa a cambio de sobornos millonarios.",
            "start": 277.64,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 recordar que el juez de distrito de Estados Unidos, Brian Cogan, lo conden\u00f3",
            "start": 287.88,
            "duration": 7.9599999999999795
        },
        {
            "text": " a 38 a\u00f1os de prisi\u00f3n y le impuso una multa de dos millones de d\u00f3lares para participar",
            "start": 295.84,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " As\u00ed, el Departamento de Justicia, la que sigue, el Departamento de Justicia de Estados Unidos,",
            "start": 325.28,
            "duration": 7.520000000000039
        },
        {
            "text": " dio los detalles en un comunicado emitido donde afirm\u00f3 que el ex funcionario traicion\u00f3 la",
            "start": 332.8,
            "duration": 8.920000000000016
        },
        {
            "text": " confianza p\u00fablica y a las personas que hab\u00eda jurado proteger.",
            "start": 341.72,
            "duration": 5.399999999999977
        },
        {
            "text": " La que sigue.",
            "start": 347.12,
            "duration": 1.6800000000000068
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda Luna inici\u00f3 su carrera en 1989 en el Centro de Investigaci\u00f3n y Seguridad Nacional",
            "start": 349.56,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " en el CICEN, donde permaneci\u00f3 hasta 1999 y ejerci\u00f3 varios cargos, entre ellos subdirector",
            "start": 357.52000000000004,
            "duration": 11.119999999999948
        },
        {
            "text": " y director de \u00e1rea, director general y coordinador general de inteligencia.",
            "start": 368.64,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " Cuando era subdirector operativo de dicho centro, tuvo lugar el homicidio lamentable",
            "start": 376.96,
            "duration": 7.840000000000032
        },
        {
            "text": " del candidato presidencial Luis Donaldo Colosio.",
            "start": 384.8,
            "duration": 4.9599999999999795
        },
        {
            "text": " El 25 de octubre de 2021, ya en esta \u00e9poca, la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos",
            "start": 389.76,
            "duration": 11.079999999999984
        },
        {
            "text": " emiti\u00f3 una recomendaci\u00f3n para que se investigara este hecho.",
            "start": 400.84,
            "duration": 5.439999999999998
        },
        {
            "text": " Y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica inici\u00f3 la investigaci\u00f3n correspondiente logrando",
            "start": 407.79999999999995,
            "duration": 8.160000000000025
        },
        {
            "text": " probar que existe evidencia material y prueba cient\u00edfica de que el 23 de marzo de 1994",
            "start": 415.96,
            "duration": 10.160000000000025
        },
        {
            "text": " en Lomas Taurinas, dos personas accionaron en forma casi simult\u00e1nea armas de fuego contra",
            "start": 426.2,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " el entonces aspirante a la presidencia.",
            "start": 435.08,
            "duration": 3.840000000000032
        },
        {
            "text": " El llamado segundo tirador, Jorge Antonio, fue detenido de forma inmediata y llevado",
            "start": 438.92,
            "duration": 6.800000000000011
        },
        {
            "text": " entonces a la entonces Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica en Tijuana, en donde fue",
            "start": 445.72,
            "duration": 7.599999999999966
        },
        {
            "text": " rescatado directamente por Garc\u00eda Luna.",
            "start": 453.32,
            "duration": 4.079999999999984
        },
        {
            "text": " El 29 de enero de 2024, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, a trav\u00e9s de un comunicado,",
            "start": 458.68,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " dio a conocer que Garc\u00eda Luna encubri\u00f3 a Jorge Antonio, agente del CICEN, asignado",
            "start": 467.08,
            "duration": 7.840000000000032
        },
        {
            "text": " a proteger al aspirante priista.",
            "start": 474.92,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Todas las pruebas aportadas por la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y en especial las",
            "start": 478.76,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " de an\u00e1lisis de sangre demuestran que en la ropa de dicho agente se hall\u00f3 el tipo de",
            "start": 483.96000000000004,
            "duration": 5.839999999999975
        },
        {
            "text": " sangre de la v\u00edctima, adem\u00e1s se encuentra debidamente probado que el CICEN mand\u00f3 al",
            "start": 489.8,
            "duration": 6.319999999999993
        },
        {
            "text": " acusado, a Garc\u00eda Luna, al lugar de los hechos para despu\u00e9s encubrirlo y sacarlo de Tijuana",
            "start": 496.12,
            "duration": 7.0400000000000205
        },
        {
            "text": " de manera urgente y subepticia.",
            "start": 503.16,
            "duration": 2.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Cabe se\u00f1alar para tambi\u00e9n contexto de este caso que un juez tambi\u00e9n de integrante del",
            "start": 506.76,
            "duration": 10.32000000000005
        },
        {
            "text": " Poder Judicial neg\u00f3 a que se abriera esta carpeta de investigaci\u00f3n y continuar con",
            "start": 517.08,
            "duration": 7.600000000000023
        },
        {
            "text": " la investigaci\u00f3n correspondiente.",
            "start": 524.6800000000001,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Estamos hablando del a\u00f1o 2024.",
            "start": 526.76,
            "duration": 4.080000000000041
        },
        {
            "text": " Recordando tambi\u00e9n que Garc\u00eda Luna fue designado en 1999 coordinador general de inteligencia",
            "start": 530.84,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la Polic\u00eda Federal Preventiva y en diciembre del a\u00f1o 2000 en el gobierno de Vicente Fox",
            "start": 539.88,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " se convirti\u00f3 en el director de operaci\u00f3n y planeaci\u00f3n de la Polic\u00eda Judicial Federal.",
            "start": 546.36,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " Y en 2001 fue nombrado titular de la Agencia Federal de Investigaci\u00f3n, la AFI.",
            "start": 553.08,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Ya con Calder\u00f3n en 2006 se convirti\u00f3 en secretario de Seguridad P\u00fablica Federal, cargo que se",
            "start": 560.68,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " mantuvo en el que se mantuvo todo el sexenio.",
            "start": 569.16,
            "duration": 4.32000000000005
        },
        {
            "text": " En noviembre de 2013 Garc\u00eda Luna se fue a vivir a Miami, Florida.",
            "start": 574.2,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Fue detenido en diciembre de 2019 en Dallas, Texas y unos d\u00edas despu\u00e9s trasladado al",
            "start": 580.28,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " centro de detenci\u00f3n metropolitano en Nueva York donde hoy permanece y su juicio dur\u00f3 casi",
            "start": 586.9200000000001,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " cinco, seis a\u00f1os.",
            "start": 595.48,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Que entre las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n que hoy tiene la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica",
            "start": 599.4000000000001,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " en contra de Garc\u00eda Luna por delitos cometidos en M\u00e9xico y que no tienen vinculaci\u00f3n con",
            "start": 605.5600000000001,
            "duration": 8.399999999999977
        },
        {
            "text": " el proceso penal de Estados Unidos se encuentra la relacionada con la violencia de la polic\u00eda",
            "start": 613.96,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " y materiales de uso exclusivo del ej\u00e9rcito armada y fuerza a\u00e9rea o sujetos a control.",
            "start": 644.2800000000001,
            "duration": 8.159999999999968
        },
        {
            "text": " Hay que decir que la averiguaci\u00f3n previa se inici\u00f3 en 2009 por la Procuradur\u00eda General",
            "start": 652.44,
            "duration": 10.879999999999995
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica y que fue hasta el a\u00f1o 2020 cuando Garc\u00eda Luna que ya hab\u00eda dejado",
            "start": 663.32,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " de ser Secretario de Seguridad se pudo judicializar por la actual Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica.",
            "start": 673.88,
            "duration": 11.200000000000045
        },
        {
            "text": " En esta operaci\u00f3n de r\u00e1pido y furioso el grupo de trabajo sobre el control de drogas contra el",
            "start": 686.0400000000001,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " crimen organizado introdujo m\u00e1s de 2.000 armas de forma ilegal a M\u00e9xico con el fin de identificar",
            "start": 693.88,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " compradores, financiadores, transportadores y traficantes de armas para los c\u00e1rteles",
            "start": 702.6,
            "duration": 9.040000000000077
        },
        {
            "text": " y desarrollar seg\u00fan ellos inteligencia que pudiera desmantelar organizaciones criminales,",
            "start": 712.6,
            "duration": 7.199999999999932
        },
        {
            "text": " lo cual nunca ocurri\u00f3 sino que ese armamento sirvi\u00f3 para potenciar la capacidad de actuaci\u00f3n",
            "start": 719.8,
            "duration": 8.639999999999986
        },
        {
            "text": " de estos grupos y gener\u00f3 una espiral de violencia en el pa\u00eds. Otra orden de aprehensi\u00f3n en su contra",
            "start": 728.4399999999999,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " es por el uso indebido de atribuciones este delito, uso indebido de atribuciones y facultades",
            "start": 738.84,
            "duration": 9.360000000000014
        },
        {
            "text": " as\u00ed como por asociaci\u00f3n delictuosa. Esta investigaci\u00f3n tambi\u00e9n la lleva actualmente",
            "start": 748.2,
            "duration": 9.67999999999995
        },
        {
            "text": " la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y se debe a que la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n",
            "start": 757.96,
            "duration": 10.399999999999977
        },
        {
            "text": " Ciudadana en el 2020 promovi\u00f3 una denuncia penal ante la Fiscal\u00eda ya que Garc\u00eda Luna",
            "start": 768.36,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " promovi\u00f3 un proyecto para la construcci\u00f3n de 12 centros federales de readaptaci\u00f3n social",
            "start": 778.36,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " bajo el esquema de la participaci\u00f3n con la iniciativa privada logrando que se aprobara el",
            "start": 785.1600000000001,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " 10 de diciembre de 2010 un presupuesto para la celebraci\u00f3n de contratos que se adjudicaron",
            "start": 790.9200000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de forma directa a empresas creadas entre julio y octubre de este a\u00f1o 2010, ex profeso para este fin",
            "start": 796.9200000000001,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " y se hizo una justificaci\u00f3n del proyecto ante la Secretar\u00eda de Hacienda para que el gasto",
            "start": 807.8000000000001,
            "duration": 6.959999999999923
        },
        {
            "text": " por cada recluso se iba a reducir lo cual no ocurri\u00f3 y al contrario",
            "start": 814.76,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " subi\u00f3 en exceso 10-15 veces m\u00e1s por preso y ya que al pagar un centro de reclusi\u00f3n",
            "start": 823.56,
            "duration": 10.720000000000027
        },
        {
            "text": " semi vac\u00edo increment\u00f3 exageradamente este costo por interno generando un quebranto a la hacienda",
            "start": 834.8399999999999,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " p\u00fablica y pues finalmente decir que ayer antier un tribunal de Estados Unidos sentenci\u00f3 a",
            "start": 845.3199999999999,
            "duration": 11.120000000000005
        },
        {
            "text": " Gennaro Garc\u00eda Luna y con ello tambi\u00e9n quedan asentados sus v\u00ednculos con el crimen organizado",
            "start": 856.5200000000001,
            "duration": 7.1200000000000045
        },
        {
            "text": " y pues recordar que el presidente L\u00f3pez Obrador desde esta tribuna denunci\u00f3",
            "start": 864.44,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " una y otra vez el involucramiento del secretario de seguridad de Felipe Calder\u00f3n con organizaciones",
            "start": 872.2,
            "duration": 7.600000000000023
        },
        {
            "text": " criminales y el poder judicial de la federaci\u00f3n no quiso juzgarlo y en cambio liber\u00f3 a su socia",
            "start": 879.8,
            "duration": 12.399999999999977
        },
        {
            "text": " y le regres\u00f3 las cuentas a su esposa. El ex presidente Calder\u00f3n le dio a Garc\u00eda Luna un poder",
            "start": 892.1999999999999,
            "duration": 10.080000000000041
        },
        {
            "text": " ilimitado, su gobierno declar\u00f3 ante el pueblo una guerra contra los criminales que dej\u00f3 muchas",
            "start": 903.0,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " v\u00edctimas inocentes y las investigaciones de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en contra de",
            "start": 909.16,
            "duration": 8.080000000000041
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda Luna como aqu\u00ed vimos contin\u00faan abiertas y tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n de los recursos del pueblo",
            "start": 917.24,
            "duration": 10.639999999999986
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico que actualmente litiga el gobierno mexicano en Estados Unidos. Decir subrayar que",
            "start": 927.88,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " actualmente el gobierno de M\u00e9xico las autoridades han decidido siempre estar del lado correcto del",
            "start": 936.76,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " lado de los mexicanos y estamos comprometidos con la cero corrupci\u00f3n, la cero impunidad y cero",
            "start": 947.3199999999999,
            "duration": 10.720000000000027
        },
        {
            "text": " complicidad. Eso ser\u00eda, presidente. Compa\u00f1ero Pablo G\u00f3mez.",
            "start": 958.04,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, ciudadana presidenta. Buenos d\u00edas, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros.",
            "start": 966.68,
            "duration": 20.32000000000005
        },
        {
            "text": " Estoy tirando todo esto. Vamos a hablar de la trama corrupta de Garc\u00eda Luna.",
            "start": 987.72,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " Durante el periodo de 2009 a 2018, la Polic\u00eda Federal, el CICEN y el ODPRIS, que es el Organismo",
            "start": 998.36,
            "duration": 11.360000000000014
        },
        {
            "text": " de Prisiones, otorgaron 30 contratos. Garc\u00eda Luna, a trav\u00e9s del tejido empresarial del",
            "start": 1009.8000000000001,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " Grupo Wembley, encabezado por Mauricio Samuel Wembley L\u00f3pez y Jonathan Alexis Wembley Pinto,",
            "start": 1018.6800000000001,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " obtuvo contratos por un total de 727 millones 923 mil 523 d\u00f3lares y 528 millones 26 mil 666 pesos,",
            "start": 1027.48,
            "duration": 18.87999999999988
        },
        {
            "text": " de los cuales fueron pagados 625 millones 188 mil 666 d\u00f3lares y 93 millones 866 mil 666 pesos.",
            "start": 1047.08,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Con el siguiente detalle, como ustedes pueden ver, la empresa Numbad Inc.",
            "start": 1065.7199999999998,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Numbad Inc. recibi\u00f3 pagos del Organismo de Prisiones ODPRIS por 288 millones y medio.",
            "start": 1070.92,
            "duration": 12.319999999999936
        },
        {
            "text": " En Numbad, recibi\u00f3 del CICEN 44 millones de d\u00f3lares y algo m\u00e1s y 67 millones y pico de pesos.",
            "start": 1085.08,
            "duration": 13.120000000000118
        },
        {
            "text": " Y de la Polic\u00eda Federal, 14 millones 500 mil d\u00f3lares. Numbad Technologies Inc. del CICEN",
            "start": 1098.8400000000001,
            "duration": 9.919999999999845
        },
        {
            "text": " recibi\u00f3 208.83 millones de d\u00f3lares y NICE Systems recibi\u00f3 de la Polic\u00eda Federal 69 millones 100 mil",
            "start": 1108.76,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " d\u00f3lares.",
            "start": 1123.56,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " GLAAC, que es una empresa que aparece como propiedad de Garcaluna y su esposa, recibi\u00f3",
            "start": 1126.36,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " de la Procuradur\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico, aqu\u00ed tuvo contrato,",
            "start": 1138.12,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " un reconocimiento de deudo y le pagaron en alg\u00fan momento 26 millones 666 mil 666 pesos mexicanos",
            "start": 1143.72,
            "duration": 12.879999999999882
        },
        {
            "text": " con 60 centavos.",
            "start": 1156.6,
            "duration": 1.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Este cuadro se conform\u00f3 gracias al apoyo que llev\u00f3 a cabo la entonces secretaria de Seguridad",
            "start": 1159.3999999999999,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " P\u00fablica, Rosa Isela Rodr\u00edguez, que est\u00e1 aqu\u00ed presente.",
            "start": 1170.84,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Bueno, estaba, se nos adelant\u00f3 al trabajo.",
            "start": 1174.76,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " De estos pagos, entre 2009 y 2018, la Polic\u00eda Federal, CICEN, el ODPRIS y la Procuradur\u00eda",
            "start": 1181.8,
            "duration": 15.680000000000064
        },
        {
            "text": " pagaron 625 millones y fracci\u00f3n de d\u00f3lares y 93 millones de pesos al Grupo Wemberg a",
            "start": 1197.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " cuentas en M\u00e9xico, Barbados e Israel.",
            "start": 1207.56,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Entre julio de 2013 a enero de 2020, Mumbad envi\u00f3 recursos a Estados Unidos por un total",
            "start": 1211.72,
            "duration": 11.3599999999999
        },
        {
            "text": " de 528 millones de pesos y 28 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 1223.08,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " De manera directa, los pagos del cuadro de arriba fueron hechos por entidades gubernamentales",
            "start": 1230.84,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " y depositados en cuentas de Numba en el extranjero.",
            "start": 1240.9199999999998,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " Los cuadros de abajo fueron hechos por la empresa Numba, cobrados en cuentas mexicanas",
            "start": 1246.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y enviados al extranjero posteriormente.",
            "start": 1256.6,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " Como se puede ver en ese cuadro, en donde tenemos 28 millones y medio de d\u00f3lares y",
            "start": 1261.24,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " 528 millones de pesos.",
            "start": 1273.48,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Quiero decir que las empresas Numba son constituidas en Panam\u00e1, no son empresas constituidas en",
            "start": 1276.6,
            "duration": 14.560000000000173
        },
        {
            "text": " el territorio mexicano, aunque operaron en M\u00e9xico.",
            "start": 1291.16,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " Nunca pagaron impuestos en M\u00e9xico y tampoco que se sepa en alg\u00fan otro pa\u00eds.",
            "start": 1297.3200000000002,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Esta es una red internacional de lavado que complementa la red de defraudaci\u00f3n al Estado",
            "start": 1306.52,
            "duration": 12.160000000000082
        },
        {
            "text": " mexicano.",
            "start": 1318.68,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Empezaron a M\u00e9xico de cuentas del grupo Wembley 189 millones 801 mil 468 d\u00f3lares y a 109",
            "start": 1322.36,
            "duration": 20.800000000000182
        },
        {
            "text": " beneficiarios.",
            "start": 1343.16,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 82 empresas entre 2012 y 2020 por un monto de 182 millones 543 mil 823 d\u00f3lares, 27 personas",
            "start": 1345.16,
            "duration": 16.559999999999945
        },
        {
            "text": " f\u00edsicas entre 12 y 20 tambi\u00e9n en ese periodo por 7 millones .257 de d\u00f3lares.",
            "start": 1361.72,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " Un total de 189.80 millones de d\u00f3lares que volvieron al pa\u00eds en la triangulaci\u00f3n que",
            "start": 1373.6399999999999,
            "duration": 11.279999999999973
        },
        {
            "text": " estuvieron haciendo.",
            "start": 1384.9199999999998,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, les pagaban el Estado mexicano, sacaban el dinero al extranjero y una parte lo regresaban",
            "start": 1386.9199999999998,
            "duration": 12.320000000000164
        },
        {
            "text": " y lo entregaban a empresas que son pantalla, que son empresas de cart\u00f3n, muchos de ellos",
            "start": 1399.24,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " han sido considerados de esa manera como factureros por el sistema de administraci\u00f3n tributaria,",
            "start": 1411.48,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " y algunas otras empresas existen, aunque no tienen un funcionamiento normal.",
            "start": 1420.28,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hay 27 personas a las que f\u00edsicamente se les hicieron pagos.",
            "start": 1428.6000000000001,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " Ahora, veamos un detalle.",
            "start": 1435.48,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " Como ya lo mencion\u00f3 Rosa Isela, la secretaria de Gobernaci\u00f3n, la Fiscal\u00eda Especial en",
            "start": 1441.0800000000002,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Investigaci\u00f3n de Operaciones con Recursos de Procedencia Il\u00edcita, Falsificaci\u00f3n y",
            "start": 1451.16,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Alteraci\u00f3n de Moneda y Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica integraron una carpeta de",
            "start": 1456.2,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " investigaci\u00f3n contra Genaro Garc\u00eda Luna y sus socios relacionada con la contrataci\u00f3n",
            "start": 1463.96,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " en el organismo de prisiones o da pris contra 61 imputados respecto a los cuales se obtuvo.",
            "start": 1470.68,
            "duration": 10.319999999999936
        },
        {
            "text": " 61 \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n, 12 de las cuales fueron cumplidas, 36 est\u00e1n vigentes, 8 personas",
            "start": 1481.08,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " fueron detenidas, 8 vinculados adem\u00e1s a proceso.",
            "start": 1488.84,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " El Estado mexicano est\u00e1 en espera del proceso de extradici\u00f3n de Jonathan Alexis Weinberg",
            "start": 1494.44,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " Pinto, detenido el 31 de diciembre de 2023 en Madrid como posible responsable del tejido",
            "start": 1500.68,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " empresarial del grupo Weinberg, que fue el que utiliz\u00f3 Garc\u00eda Luna para poder conseguir",
            "start": 1510.84,
            "duration": 8.319999999999936
        },
        {
            "text": " los contratos.",
            "start": 1519.1599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Primero daba \u00e9l los contratos a trav\u00e9s de otros funcionarios que ya est\u00e1n sometidos",
            "start": 1520.1599999999999,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " a proceso y despu\u00e9s que dej\u00f3 de ser servidor p\u00fablico los consegu\u00eda.",
            "start": 1526.9199999999998,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Ya en el sexenio de Enrique Be\u00f1a Nieto.",
            "start": 1535.76,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " \u00c9l oper\u00f3 transexualmente.",
            "start": 1542.56,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Ahora, tenemos un proceso civil que va a culminar en un juicio en el Estado de Florida.",
            "start": 1544.36,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " La demanda civil para la recuperaci\u00f3n de activos presentada por el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1554.32,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Garc\u00eda Luna y c\u00f3mplices ante las cortes del condado de Miami-Dade en el Estado norteamericano",
            "start": 1560.2,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " de Florida.",
            "start": 1568.8400000000001,
            "duration": 1.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Se reclaman m\u00e1s de 600 millones de d\u00f3lares procedentes del Estado mexicano a trav\u00e9s",
            "start": 1570.5600000000002,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de operaciones realizadas por el tejido empresarial del grupo Weinberg dirigido por Garc\u00eda Luna",
            "start": 1576.72,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " mediante una red de corrupci\u00f3n y lavado de dinero internacional en la cual participan",
            "start": 1584.12,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " siete personas f\u00edsicas, cuatro empresas contratistas, 40 empresas norteamericanas constituidas para",
            "start": 1590.8799999999999,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " adquirir, poseer bienes y seminar recursos, recibir pagos y simular actividades.",
            "start": 1598.4399999999998,
            "duration": 8.120000000000118
        },
        {
            "text": " Antes del juicio propiamente dicho se llevar\u00e1 a cabo pr\u00f3ximamente dentro del proceso civil",
            "start": 1606.56,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " lea al juzgado ordenado entregarle al gobierno de M\u00e9xico dos millones 406 mil 427 d\u00f3lares",
            "start": 1613.88,
            "duration": 13.799999999999955
        },
        {
            "text": " producto de la venta de inmuebles y de un acuerdo reparatorio que se hizo como parte",
            "start": 1627.68,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " de este proceso.",
            "start": 1633.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, un departamento evaluado en 555 mil 800 d\u00f3lares que fue propiedad de Garc\u00eda",
            "start": 1635.4,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " Luna y que ya se entreg\u00f3 al gobierno de M\u00e9xico para su venta.",
            "start": 1644.2,
            "duration": 9.319999999999936
        },
        {
            "text": " Y ya han sido aseguradas 15 propiedades adicionalmente pertenecientes a Garc\u00eda Luna y sus c\u00f3mplices.",
            "start": 1653.52,
            "duration": 10.040000000000191
        },
        {
            "text": " Ahora, esto se adelant\u00f3, no hubo necesidad de concluir el juicio porque Garc\u00eda Luna",
            "start": 1663.56,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " se neg\u00f3 a comparecer en el juicio personalmente y su esposa tambi\u00e9n y fueron declarados en",
            "start": 1677.44,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " rebeld\u00eda y entonces los bienes que estaban a su nombre los que conocemos, puesto que",
            "start": 1686.2,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " ha sido una investigaci\u00f3n que es muy complicada pero tuvo algunos avances, esos ya han estado",
            "start": 1693.24,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " siendo adjudicados al gobierno de M\u00e9xico y han sido regresados y entregados el dinero",
            "start": 1707.36,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " conforme se ha ido vendiendo los inmuebles a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n.",
            "start": 1714.32,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1722.2,
            "duration": 0.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Con su permiso, presidenta.",
            "start": 1723.24,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 1734.76,
            "duration": 1.240000000000009
        },
        {
            "text": " Vamos a explicar de manera muy general, tratando de no complicar, este tema de la actuaci\u00f3n que",
            "start": 1736.0,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " estados, son jueces de distrito.",
            "start": 1773.3999999999999,
            "duration": 1.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed ha ido presentando a lo largo de todo este proceso legislativo que ha llevado de",
            "start": 1774.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " manera muy pulcra el poder legislativo y ellos han estado emitiendo una serie de resoluciones.",
            "start": 1783.76,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " El caso que nos ocup\u00f3 ayer, seg\u00fan los medios, es que le est\u00e1n pidiendo a la presidenta",
            "start": 1793.9199999999998,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " eliminar la publicaci\u00f3n en el diario oficial del decreto por el que se reforman diversas",
            "start": 1801.6,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " disposiciones constitucionales en materia del Poder Judicial.",
            "start": 1810.56,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " El antecedente es que le hab\u00edan ordenado tambi\u00e9n al presidente L\u00f3pez Obrador a hacer",
            "start": 1817.36,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " lo propio cuando el d\u00eda 15 de septiembre sali\u00f3 publicado en el diario oficial, se",
            "start": 1823.12,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n, un amparo donde daban la suspensi\u00f3n ins\u00f3litamente con efectos",
            "start": 1830.24,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " restitutorios a efecto de que se eliminara.",
            "start": 1838.28,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " Ahora se ha resuelto, seg\u00fan entendemos, un incidente donde han revisado si se cumpli\u00f3",
            "start": 1842.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " o no con aquella orden, llegaron a la determinaci\u00f3n.",
            "start": 1850.56,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " es una juez mujer que no se ha cumplido y por eso le requieren ahora a la presidenta,",
            "start": 1855.44,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " la doctora Claudia Sheinbaum, que realice eso.",
            "start": 1862.72,
            "duration": 3.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Hay una serie de argumentos jur\u00eddicos por los cuales es totalmente improcedente lo que",
            "start": 1866.3200000000002,
            "duration": 9.439999999999827
        },
        {
            "text": " est\u00e1n ordenando los jueces.",
            "start": 1875.76,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Les voy a decir algunos de manera muy r\u00e1pida.",
            "start": 1878.76,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Es una facultad soberana del constituyente permanente exenta de revisi\u00f3n judicial.",
            "start": 1883.32,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " El art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n establece que esta puede ser adicionada o reformada",
            "start": 1891.9599999999998,
            "duration": 8.120000000000118
        },
        {
            "text": " por el Congreso de la Uni\u00f3n por la aprobaci\u00f3n de dos terceras partes de sus integrantes,",
            "start": 1900.08,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " as\u00ed como la mayor\u00eda de los congresos locales.",
            "start": 1908.04,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Esto es una facultad soberana y originaria conferida al constituyente permanente.",
            "start": 1912.1599999999999,
            "duration": 6.120000000000118
        },
        {
            "text": " No en todos los estados est\u00e1 esa posibilidad, en M\u00e9xico existe.",
            "start": 1918.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es el \u00f3rgano depositario de la soberan\u00eda popular a trav\u00e9s de los representantes, con",
            "start": 1924.28,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " lo cual el poder judicial no tiene ninguna injerencia.",
            "start": 1931.12,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " No existe en nuestro sistema jur\u00eddico una disposici\u00f3n constitucional o legal que otorgue",
            "start": 1937.0,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " al Poder Judicial de la Federaci\u00f3n o a cualquier otro ente facultad para cuestionar, revisar",
            "start": 1943.8,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " o anular la labor del \u00f3rgano revisor de la Constituci\u00f3n.",
            "start": 1951.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Por el contrario, la normatividad prev\u00e9 expresamente la improcedencia de juicio constitucional,",
            "start": 1956.04,
            "duration": 8.319999999999936
        },
        {
            "text": " de los amparos y dem\u00e1s, en contra de las adiciones o reformas a la Constituci\u00f3n.",
            "start": 1964.36,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " Un juzgado, por lo tanto, no se puede autofacultar para someter a revisi\u00f3n jurisdiccional una",
            "start": 1971.7199999999998,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " reforma constitucional, porque m\u00e1s all\u00e1 de sus atribuciones expresas implicar\u00eda ponerse",
            "start": 1979.7199999999998,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " por encima del \u00f3rgano revisor, erigi\u00e9ndose en la m\u00e1xima autoridad del Estado mexicano",
            "start": 1986.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y desconociendo el postulado del Constituyente originario, seg\u00fan el cual la soberan\u00eda nacional",
            "start": 1993.36,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " reside esencial y originalmente en el pueblo y no en un juzgador de distrito.",
            "start": 2000.8799999999999,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " La actuaci\u00f3n de estos jueces usurpa atribuciones que le fueron conferidas al Poder Reformador,",
            "start": 2007.9599999999998,
            "duration": 9.040000000000191
        },
        {
            "text": " que es la m\u00e1xima expresi\u00f3n.",
            "start": 2017.0,
            "duration": 1.8799999999998818
        },
        {
            "text": " A un lado, al anterior pretenden suspender un procedimiento que vulnerar\u00eda el Pacto",
            "start": 2018.88,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Federal. Es el pueblo quien ejerce la soberan\u00eda por medio de los poderes de la Uni\u00f3n. En",
            "start": 2025.8000000000002,
            "duration": 6.919999999999845
        },
        {
            "text": " ning\u00fan caso las determinaciones de uno o de otro poder pueden contravenir las estipulaciones",
            "start": 2032.72,
            "duration": 9.080000000000155
        },
        {
            "text": " que les da al pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 2041.8000000000002,
            "duration": 3.839999999999918
        },
        {
            "text": " Es inverno s\u00edmil que un juez de distrito no s\u00f3lo pretenda intervenir y limitar las",
            "start": 2045.64,
            "duration": 8.000000000000227
        },
        {
            "text": " facultades constitucionales del Congreso, sino adem\u00e1s incluso de los congresos estatales",
            "start": 2053.6400000000003,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " que forman parte del Constituyente permanente.",
            "start": 2061.4,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Miren, ellos mismos, ellos saben, son constitucionalistas, son peritos en derecho y saben que la propia",
            "start": 2065.28,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " Suprema Corte de Justicia en m\u00faltiples criterios, sentencias, hay jurisprudencia, ha negado",
            "start": 2079.2400000000002,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " de que se revise una reforma constitucional. Est\u00e1 clar\u00edsimo, lo dicen, no es susceptible",
            "start": 2089.12,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " de control jurisdiccional una reforma constitucional ya que se encuentra en s\u00ed misma el tema constitucional.",
            "start": 2097.64,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " La labor del \u00f3rgano reformador de la Constituci\u00f3n constituye una funci\u00f3n soberana, no sujeta",
            "start": 2109.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a ning\u00fan tipo de control externo. Todo lo tenemos desarrollado y esto, quiero decirles",
            "start": 2119.48,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n hay un claro conflicto de inter\u00e9s, por si no fuera suficiente ya que est\u00e1n desobedeciendo",
            "start": 2130.0,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " a la propia Constituci\u00f3n, no lo explico, es clar\u00edsimo, es obvio el conflicto de inter\u00e9s",
            "start": 2138.6,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " que tiene. Es un caso sin precedentes, se har\u00e1, hasta donde la Presidenta ha informado,",
            "start": 2145.56,
            "duration": 9.7199999999998
        },
        {
            "text": " una denuncia ante el Consejo de la Judicatura para que revise, tienen que revisar este Consejo",
            "start": 2155.2799999999997,
            "duration": 7.180000000000291
        },
        {
            "text": " de la Judicatura la actuaci\u00f3n de los jueces de distrito que est\u00e1n contraviniendo la Constituci\u00f3n,",
            "start": 2163.38,
            "duration": 8.759999999999764
        },
        {
            "text": " sus propios criterios, sus propias jurisprudencia y que determine el poder judicial si est\u00e1n",
            "start": 2172.14,
            "duration": 12.16000000000031
        },
        {
            "text": " o no bien estos jueces de distrito que pretenden erigirse por encima de la soberan\u00eda del pueblo",
            "start": 2185.1400000000003,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico y del poder reformador que est\u00e1 en el Congreso. Con eso me quedo, porque",
            "start": 2193.6200000000003,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " es mucho m\u00e1s complicado, pero de manera general.",
            "start": 2201.5800000000004,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2205.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed, Presidenta.",
            "start": 2206.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, Presidenta. Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 2207.62,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " En complemento a lo que ya ha dicho la Consejera Ju\u00eddica, simplemente se\u00f1alo lo siguiente,",
            "start": 2214.34,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " la Constituci\u00f3n y las leyes tambi\u00e9n obligan al Poder Judicial Federal. Es un poder constituido",
            "start": 2220.7,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " que no est\u00e1 exento de actuar en el \u00e1mbito de sus competencias. Todas estas suspensiones",
            "start": 2227.06,
            "duration": 5.7800000000002
        },
        {
            "text": " que se han venido otorgando son abiertamente contrarias a derecho. Primero, porque hay",
            "start": 2233.2200000000003,
            "duration": 6.2599999999997635
        },
        {
            "text": " una disposici\u00f3n en la Ley de Amparo que con claridad establece que el amparo no procede",
            "start": 2239.48,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " en contra de reformas constitucionales y las y los jueces la han inaplicado de manera autom\u00e1tica.",
            "start": 2244.96,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " En segundo lugar, porque tampoco procede la suspensi\u00f3n en contra de un proceso legislativo,",
            "start": 2252.36,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " mucho menos de un proceso de reforma constitucional como pretendieron.",
            "start": 2258.84,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " En tercer lugar, porque una suspensi\u00f3n no puede tener en casos como este un efecto restitutivo",
            "start": 2264.8,
            "duration": 7.019999999999982
        },
        {
            "text": " que es invalidar o quitar una publicaci\u00f3n en el diario oficial. Entre otras cosas, se",
            "start": 2271.82,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " est\u00e1 exigiendo a la Presidenta algo que jur\u00eddicamente es imposible. El acto ya est\u00e1 consumado.",
            "start": 2277.88,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Adicionalmente, se le est\u00e1 pretendiendo dar a la suspensi\u00f3n efectos generales, lo",
            "start": 2286.04,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n est\u00e1 prohibido, y se pretende que las suspensiones tengan efectos en procesos",
            "start": 2292.48,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " y procedimientos electorales, lo que tambi\u00e9n est\u00e1 prohibido. Es decir, en estos casos,",
            "start": 2299.7200000000003,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " los jueces y las juezas est\u00e1n actuando claramente al margen de sus atribuciones con un inter\u00e9s",
            "start": 2306.36,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " personal y directo en contra de la reforma, estando impedidos para resolver y est\u00e1n trastocando",
            "start": 2313.3199999999997,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " y desafiando el orden constitucional. Muchas gracias.",
            "start": 2320.52,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Bueno, resumiendo muy r\u00e1pidamente, al menos hay tres denuncias, aunque estamos haciendo",
            "start": 2324.04,
            "duration": 13.919999999999618
        },
        {
            "text": " una solicitud de informaci\u00f3n a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica para saber cu\u00e1ntas",
            "start": 2337.96,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " denuncias hay o cu\u00e1ntas carpetas de investigaci\u00f3n hay abiertas contra Garc\u00eda Luna en la Fiscal\u00eda",
            "start": 2343.76,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " General de la Rep\u00fablica. Al menos, como present\u00f3 Roseisela Rodr\u00edguez aqu\u00ed, hay tres, una",
            "start": 2350.12,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " relacionada con R\u00e1pido y Furioso, otra relacionada con la construcci\u00f3n de estos espacios de",
            "start": 2358.0,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " detenci\u00f3n reclusorios que se hicieron a trav\u00e9s de contratos privados con costos muy altos",
            "start": 2369.08,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " y en donde hay participaci\u00f3n de Garc\u00eda Luna, y por otro lado, esta investigaci\u00f3n que presenta",
            "start": 2377.36,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " la UIF en donde Garc\u00eda Luna est\u00e1 involucrado en lavado de dinero, vamos a decirlo as\u00ed.",
            "start": 2382.8,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, est\u00e1 la carpeta de investigaci\u00f3n abierta sobre el caso de Luis Donaldo Colosio,",
            "start": 2388.7200000000003,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " el asesinato de Colosio, en donde la Fiscal\u00eda encuentra que Genaro Garc\u00eda Luna est\u00e1 involucrado,",
            "start": 2396.5600000000004,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " sin embargo, un juez no dio la orden de aprehensi\u00f3n. Estos son al menos estos casos y estamos",
            "start": 2403.44,
            "duration": 9.200000000000273
        },
        {
            "text": " haciendo una consulta para ver si hay otros casos en donde hay investigaciones o incluso",
            "start": 2412.64,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " ya \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra Genaro Garc\u00eda Luna en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2417.8399999999997,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Lo segundo, una juez, le preguntaba ahora a Paulina si me daban el nombre de la juez.",
            "start": 2424.48,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de ayer no nos ha notificado, es a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n Nancy",
            "start": 2431.2799999999997,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " de su juicio, son nueve a no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os de c\u00e1rcel.",
            "start": 2463.12,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto?",
            "start": 2467.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tres a nueve a\u00f1os.",
            "start": 2468.04,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Tres a nueve a\u00f1os de prisi\u00f3n.",
            "start": 2470.56,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, en el primer caso es muy importante lo de Garc\u00eda Luna porque hay temas jur\u00eddicos,",
            "start": 2473.04,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " denuncias contra el criminal Genaro Garc\u00eda Luna en M\u00e9xico.",
            "start": 2485.44,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " Y lo segundo, la explicaci\u00f3n que dan Ernestina Godoy y el ministro Sald\u00edvar, es que la juez",
            "start": 2491.3599999999997,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " no tiene ninguna atribuci\u00f3n para solicitar que se quite del Diario Oficial de la Federaci\u00f3n",
            "start": 2497.6,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " esta publicaci\u00f3n. Primero porque no tiene atribuci\u00f3n, porque una juez no est\u00e1 por",
            "start": 2506.04,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " encima del pueblo de M\u00e9xico. Y segundo porque jur\u00eddicamente no tiene ning\u00fan sustento lo",
            "start": 2510.68,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 haciendo. Y tercero porque es el Poder Legislativo quien ordena al presidente,",
            "start": 2519.16,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, la publicaci\u00f3n en el Diario Oficial",
            "start": 2525.96,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la Federaci\u00f3n.",
            "start": 2531.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no vamos a bajar la publicaci\u00f3n, n\u00famero uno. Y n\u00famero dos, vamos a hacer",
            "start": 2532.08,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " una denuncia de esta juez ante el Consejo de la Judicatura. Ya sabemos que el Consejo",
            "start": 2538.64,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " de la Judicatura no necesariamente est\u00e1 haciendo su trabajo, pero de todas maneras",
            "start": 2545.12,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " no queremos que quede la impunidad, queremos que quede un antecedente de que hay una juez",
            "start": 2552.16,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " que por encima de su funci\u00f3n est\u00e1 pidiendo que se baje una publicaci\u00f3n que se hizo a",
            "start": 2557.92,
            "duration": 8.799999999999727
        },
        {
            "text": " partir de un proceso legislativo de cambio constitucional que est\u00e1 establecido en la",
            "start": 2566.72,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " propia Constituci\u00f3n y que deriva de la voluntad del pueblo de M\u00e9xico expresada en las urnas",
            "start": 2573.92,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " el 2 de junio del 2024.",
            "start": 2580.2000000000003,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, esos dos temas quer\u00edamos plantear. Ahora s\u00ed, pasamos a las preguntas. Vamos",
            "start": 2583.32,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " de nuevo a la primera fila, pero ac\u00e1.",
            "start": 2592.8,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, presidenta. Ram\u00f3n Flores, del Sentinel Informa de Humanoy y funcionarios",
            "start": 2599.56,
            "duration": 4.160000000000309
        },
        {
            "text": " que la acompa\u00f1an.",
            "start": 2603.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La verdad es que nos surg\u00eda llegar aqu\u00ed a la ma\u00f1anera porque para m\u00ed es una pena",
            "start": 2604.72,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " el haber escuchado c\u00f3mo ayer le matizaron la informaci\u00f3n de varios periodistas y tambi\u00e9n",
            "start": 2611.8799999999997,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " la publicaron aqu\u00ed en el pa\u00eds diciendo que el juez Brian Cogan hab\u00eda comparado a Genaro",
            "start": 2618.9199999999996,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda Luna con el Chapo Guzm\u00e1n.",
            "start": 2625.0,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Nosotros estuvimos presentes ah\u00ed en el juicio ya de la condena y \u00e9l nunca compar\u00f3 a Genaro",
            "start": 2628.2,
            "duration": 8.16000000000031
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda Luna con el Chapo Guzm\u00e1n.",
            "start": 2636.36,
            "duration": 1.9599999999995816
        },
        {
            "text": " Le voy a decir textuales sus palabras del juez Brian Cogan, donde despu\u00e9s de que termina",
            "start": 2638.3199999999997,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " de leer su carta a Genaro Garc\u00eda Luna, en unas breves palabras de su abogado C\u00e9sar",
            "start": 2643.36,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " de Castro, pues la verdad es que el rostro del juez Brian Cogan se descompuso y le dijo",
            "start": 2649.2799999999997,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " usted pr\u00e1cticamente le dice c\u00ednico porque le dice, \u00bfusted es capaz de estar en la iglesia",
            "start": 2655.68,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " los fines de semana y saliendo de la iglesia a estar negociando con los narcotraficantes?",
            "start": 2662.64,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Le dice, yo entiendo que usted me dice que es un padre de familia, que fue muy educado,",
            "start": 2666.68,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " pero su carta no me conmueve, porque aparte usted dej\u00f3 que creciera el Chapo Guzm\u00e1n,",
            "start": 2671.8799999999997,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " que se expandiera el Chapo Guzm\u00e1n, que se fortaleciera el Chapo Guzm\u00e1n, le dio la espalda",
            "start": 2677.68,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " a la sociedad mexicana como secretario de Seguridad P\u00fablica y remata diciendo esto,",
            "start": 2682.12,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " usted no es como el Chapo Guzm\u00e1n, usted es peor que el Chapo Guzm\u00e1n.",
            "start": 2686.7999999999997,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, esa declaraci\u00f3n la matizaron. La verdad es lamentable que haya habido, le",
            "start": 2690.48,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " llaman vacas sagradas del periodismo ah\u00ed en ese juicio y matizaran diciendo que hab\u00eda",
            "start": 2696.12,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " comparado el juez Brian Cogan a Genaro Garc\u00eda Luna con el Chapo, nunca lo compar\u00f3, le dijo",
            "start": 2702.0,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " que era peor.",
            "start": 2706.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, presidenta, preguntarle a don Pablo G\u00f3mez, porque tambi\u00e9n vimos el descaro",
            "start": 2708.6,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " brutal de que llega la esposa de Genaro Garc\u00eda Luna que tiene una orden de aprehensi\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 2717.08,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico, llega all\u00e1 al juicio y cuando sale\u2026 ahorita le voy a mandar el video a",
            "start": 2721.96,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Paulina.",
            "start": 2728.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuando sale, muchos hermanos migrantes la increpan de que regresara lo robado y la se\u00f1ora",
            "start": 2729.4,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " con una zorna, con una sonrisa se fue riendo. La verdad es que los medios independientes",
            "start": 2735.34,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " que est\u00e1bamos ah\u00ed, porque les dec\u00edamos que no la fueran a agredir porque no era v\u00e1lido,",
            "start": 2741.28,
            "duration": 3.699999999999818
        },
        {
            "text": " pero con una zorna y eso no lo tolera el pueblo.",
            "start": 2744.98,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, preguntarle primero a don Pablo G\u00f3mez qu\u00e9 avance hay sobre su orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 2747.78,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " con la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, qu\u00e9 pas\u00f3 con la jueza que le liber\u00f3 las",
            "start": 2755.1800000000003,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " cuentas y ahorita le hago una misma pregunta sobre el mismo tema.",
            "start": 2759.7000000000003,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfQuieres comentar algo?",
            "start": 2763.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, con permiso.",
            "start": 2771.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, la orden de aprehensi\u00f3n contra Garc\u00eda Luna y contra la esposa de Garc\u00eda Luna es",
            "start": 2773.86,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " un proceso ya abierto que tiene una gran cantidad de personas que est\u00e1n involucradas",
            "start": 2782.02,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " en ese procedimiento que tiene en orden de aprehensi\u00f3n. Hay varias personas que est\u00e1n",
            "start": 2790.78,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " en la c\u00e1rcel por ese motivo.",
            "start": 2795.06,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 procede? Solicitar la extradici\u00f3n, solicitar la extradici\u00f3n de todos los que",
            "start": 2798.02,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " est\u00e1n en Estados Unidos, empezando por Garc\u00eda Luna y su esposa. El hecho de que Garc\u00eda",
            "start": 2805.58,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Luna est\u00e9 en la c\u00e1rcel no quiere decir que no haya que solicitar la extradici\u00f3n, porque",
            "start": 2812.02,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " una persona puede abandonar la c\u00e1rcel por cualquier motivo y en ese momento se aplica",
            "start": 2816.74,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " la extradici\u00f3n y el gobierno de Estados Unidos estar\u00eda en condiciones y con la obligaci\u00f3n",
            "start": 2824.1,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " de enviar a M\u00e9xico a esta persona cuando eventualmente abandone la c\u00e1rcel.",
            "start": 2831.02,
            "duration": 8.879999999999654
        },
        {
            "text": " En cuanto a su esposa, pues inmediatamente deber\u00edan extraditarla.",
            "start": 2839.8999999999996,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " En cuanto a la jueza que quit\u00f3 de la lista de personas bloqueadas a la esposa de Garc\u00eda",
            "start": 2844.62,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " Luna, ustedes saben que no proceden, se los voy a decir con sinceridad, las quejas contra",
            "start": 2851.94,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " los jueces pr\u00e1cticamente son excepcionalmente por ser y siempre hemos presentado quejas,",
            "start": 2860.38,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " hemos presentado recursos de revisi\u00f3n y siempre hay una negativa porque est\u00e1n en",
            "start": 2870.06,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " connivencia permanentemente, no por nada se hizo la reforma judicial m\u00e1s grande de la",
            "start": 2878.2599999999998,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " historia de M\u00e9xico.",
            "start": 2885.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2886.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y, presidenta, sobre el mismo tema, sobre la declaraci\u00f3n del juez Brian Cogan, donde",
            "start": 2887.86,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " dice que Genaro Garc\u00eda Luna es peor que el Chapo Guzm\u00e1n, preguntarle en concreto \u00bfes",
            "start": 2892.74,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " un mensaje tambi\u00e9n directo para los pr\u00f3ximos funcionarios p\u00fablicos en este pa\u00eds saber",
            "start": 2898.02,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " en d\u00f3nde pueden terminar si ellos se coluden con el narcotr\u00e1fico o con el crimen organizado?",
            "start": 2903.34,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y no se requiere necesariamente de un juzgado de Estados Unidos.",
            "start": 2907.54,
            "duration": 9.7199999999998
        },
        {
            "text": " La cero impunidad es la cero impunidad.",
            "start": 2917.2599999999998,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " a delincuentes y a quienes enga\u00f1an al pueblo de M\u00e9xico diciendo que desarrollan una funci\u00f3n",
            "start": 2919.18,
            "duration": 14.360000000000127
        },
        {
            "text": " cuando en realidad est\u00e1n en contra.",
            "start": 2933.54,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Ahora, el tema tambi\u00e9n es que ayer, qu\u00e9 bueno que mencionas esto porque no se conoce,",
            "start": 2935.62,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 bueno que pudiste tomar la palabra y que mencionas que estuviste en el juicio y",
            "start": 2947.14,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " lo que realmente dijo el juez.",
            "start": 2952.46,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Porque ayer en varios medios ahora resulta que Garc\u00eda Luna no\u2026 qui\u00e9n sabe por qu\u00e9",
            "start": 2955.8199999999997,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " lo sentenciaron despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de juicio, ahora resulta que no hay pruebas y",
            "start": 2964.8599999999997,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " sale en colaboradores del gobierno de Calder\u00f3n o parte de su gabinete diciendo que no saben",
            "start": 2971.58,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9 Garc\u00eda Luna fue sentenciado.",
            "start": 2978.9,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Cuando hay pruebas de personas, una embajadora, incluso hay un general y hay otras personas",
            "start": 2984.1,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " a Calder\u00f3n que lo que estaba ocurriendo y la colusi\u00f3n con los delincuentes, pero adem\u00e1s",
            "start": 2993.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " como si el juicio de Garc\u00eda Luna en Estados Unidos no hubiera tenido la suficiente informaci\u00f3n,",
            "start": 3002.5,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " cruce de pruebas, cruce de testigos como para declararlo culpable y las palabras del juez.",
            "start": 3010.06,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s ayer tambi\u00e9n o antes de ayer, otros periodistas porque tambi\u00e9n hay que hablar",
            "start": 3019.02,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " de qui\u00e9n as\u00ed lo hizo, el montaje de Flor\u00e1nsk\u00e1 C\u00e9s es previo, es cuando \u00e9l era director",
            "start": 3031.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la Agencia Federal de Investigaci\u00f3n, el invento de supuestamente bandas de secuestro,",
            "start": 3038.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la denuncia que hicieron periodistas en aquel entonces, las amenazas de Garc\u00eda Luna contra",
            "start": 3049.2999999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estos periodistas, por ese montaje en donde tambi\u00e9n particip\u00f3 el juicio de la polic\u00eda",
            "start": 3056.2999999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por ese montaje en donde tambi\u00e9n particip\u00f3 un conocido conductor, as\u00ed es, son previas",
            "start": 3063.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a que Calder\u00f3n lo nombre como secretario de Seguridad.",
            "start": 3077.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces ahora resulta que es una v\u00edctima, Calder\u00f3n sab\u00eda y no puede \u00e9l ahora decir",
            "start": 3084.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que no sab\u00eda nada porque adem\u00e1s hay declaraciones de \u00e9l diciendo yo me har\u00e9 responsable si",
            "start": 3104.5,
            "duration": 5.180000000000291
        },
        {
            "text": " resulta culpable.",
            "start": 3109.68,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y entonces cargan ayer un mont\u00f3n de exfuncionarios diciendo que Garc\u00eda Luna es inocente, triple",
            "start": 3111.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cinismo, hipocres\u00eda y todo lo dem\u00e1s.",
            "start": 3124.2799999999997,
            "duration": 3.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Entonces, como lo mencionamos ayer, es importante que el pueblo de M\u00e9xico sepa que hay \u00f3rdenes",
            "start": 3127.6,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " de aprehensi\u00f3n contra Garc\u00eda Luna en M\u00e9xico, que hay investigaciones, que incluso hay",
            "start": 3133.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " una investigaci\u00f3n relacionada con el asesinato de Colosio que tanto dolor le caus\u00f3 a nuestro",
            "start": 3139.8,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " pa\u00eds.",
            "start": 3146.32,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n vamos a ver el tema de la extradici\u00f3n de la esposa.",
            "start": 3149.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidenta.",
            "start": 3156.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En mi segundo tema tambi\u00e9n nos entrevistamos con much\u00edsimos hermanos migrantes all\u00e1 de",
            "start": 3157.92,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Nueva York. Hay un conflicto que tienen ah\u00ed tambi\u00e9n con el consulado y se acercaron muchos",
            "start": 3163.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " migrantes a quererle hacer una propuesta a usted, presidente, a trav\u00e9s de un servidor",
            "start": 3172.7200000000003,
            "duration": 4.699999999999818
        },
        {
            "text": " de que ellos quieren destrabar el conflicto, de que a veces quieren tramitar su pasaporte,",
            "start": 3177.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " su INE, su acta de nacimiento, su matr\u00edcula consular y no les dan la informaci\u00f3n adecuada.",
            "start": 3184.42,
            "duration": 4.860000000000127
        },
        {
            "text": " Y luego dicen que los funcionarios del gobierno de la Cu\u00e1trate son los que no los atienden.",
            "start": 3189.6000000000004,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Entonces, hubo un grupo que platic\u00f3 conmigo y me dijo que le hiciera llegar esta propuesta",
            "start": 3194.28,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " de que por qu\u00e9 no el gobierno hace un convenio con la UNAM, un ejemplo, de que por ejemplo",
            "start": 3200.48,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " los licenciados en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n en vez de ir a hacer servicio a alg\u00fan otro",
            "start": 3207.1600000000003,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " lado lo hicieran en los consulados para que le pudieran brindar.",
            "start": 3211.6000000000004,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " No quiero ocupar la palabra ignorancia porque todos somos ignorantes en ciertos temas,",
            "start": 3215.16,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " porque muchos hermanos migrantes ignoran c\u00f3mo hacer sus tr\u00e1mites para el acta de nacimiento,",
            "start": 3221.4,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " para la credencia del elector, para el pasaporte.",
            "start": 3227.2799999999997,
            "duration": 3.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Y luego afuera de los consulados hay veces que hay abusones que les dicen, \u00bfquieres que",
            "start": 3230.52,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " te tramite tu acta de nacimiento? Pues te cobro tantos d\u00f3lares, \u00bfquieres que te tramite",
            "start": 3235.32,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " tu credencia del elector tantos d\u00f3lares?",
            "start": 3240.36,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, ellos dec\u00edan que si su gobierno podr\u00eda proponer que cada s\u00e1bado en cada",
            "start": 3242.28,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " consulado pudieran darles alguna orientaci\u00f3n de c\u00f3mo hacer sus tr\u00e1mites a los hermanos",
            "start": 3247.32,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " migrantes para que no tuvieran tantos conflictos con los funcionarios all\u00e1 en Estados Unidos.",
            "start": 3253.52,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Se va a modificar la manera en que operan los consulados. Esa es la principal funci\u00f3n",
            "start": 3258.2000000000003,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " del canciller. Est\u00e1 trabajando en ello en varios sentidos. Uno, hay muchos tr\u00e1mites,",
            "start": 3264.26,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " como por ejemplo un acta de nacimiento. Son tr\u00e1mites que tienen que ver con los estados,",
            "start": 3277.1400000000003,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " no con la federaci\u00f3n, porque los registros civiles tienen que ver jur\u00eddicamente con",
            "start": 3283.0200000000004,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " los estados. Entonces, lo que estamos trabajando tambi\u00e9n es la coordinaci\u00f3n de las 32 entidades",
            "start": 3292.02,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica con el sistema consular para poder facilitar la expedici\u00f3n de actas de",
            "start": 3299.46,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " nacimiento, actas de defunci\u00f3n o cualquier tr\u00e1mite que tenga que ver con el registro",
            "start": 3305.78,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " civil.",
            "start": 3311.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s otros, por ejemplo, la emisi\u00f3n de la credencial del elector, pues tiene que",
            "start": 3312.86,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " ver con el Instituto Nacional Electoral y el consulado facilita el espacio para que",
            "start": 3318.14,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " se d\u00e9. Pues esto tiene que simplificarse. Entonces, no es responsabilidad de nuestros",
            "start": 3323.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hermanos migrantes, no es responsabilidad de nuestros paisanos y paisanas que viven",
            "start": 3330.6,
            "duration": 5.179999999999836
        },
        {
            "text": " del otro lado el que la atenci\u00f3n no sea correcta. Es responsabilidad de los consulados. Entonces,",
            "start": 3335.7799999999997,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " tiene que modificarse la forma de atenci\u00f3n de los consulados en donde su principal funci\u00f3n",
            "start": 3346.1,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " sea la atenci\u00f3n a las y los mexicanos que viven en particular en los Estados Unidos,",
            "start": 3352.04,
            "duration": 5.179999999999836
        },
        {
            "text": " pero no solamente.",
            "start": 3357.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1 trabajando en ello el secretario Juan Ram\u00f3n de la Fuente, ya va a venir aqu\u00ed",
            "start": 3358.22,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " para poderlo presentar, pero tenemos tambi\u00e9n que avanzar en la facilitaci\u00f3n de tr\u00e1mites",
            "start": 3365.42,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " para que pueda ser mucho m\u00e1s f\u00e1cil el acceso a todo lo que requiere un mexicano mexicana",
            "start": 3372.1,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " que vive en el exterior.",
            "start": 3379.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, presidenta, yo soy originario de un municipio que se llama Reblanco, Veracruz.",
            "start": 3380.9,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Es tiempo de mujeres, como usted lo dice, se me acerc\u00f3 una se\u00f1ora de 92 a\u00f1os y me",
            "start": 3389.14,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " dijo que se sent\u00eda muy contenta porque ella pens\u00f3 que iba a fallecer sin ver a una mujer",
            "start": 3394.58,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " presidenta, pero que ahora dice\u2026 por favor expl\u00edcala a la presidenta que mencionan a",
            "start": 3400.5,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " Josefa, a do\u00f1a Josefa Ortiz en el dominguez y mencionan a varias mujeres m\u00e1s y dicen",
            "start": 3408.18,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " que es tiempo de mujeres, pero que si usted ser\u00eda capaz de hacerle justicia a todas",
            "start": 3414.34,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " las hero\u00ednas olvidadas que participaron tanto en el movimiento del 7 de julio de 1907 en",
            "start": 3419.82,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " lo que fue antes, previo a la Revoluci\u00f3n all\u00e1 en Reblanco, Veracruz, en las que estuvieron",
            "start": 3428.5,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en las huelgas de Cananea.",
            "start": 3433.06,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " O sea, todas las mujeres que no tienen nombre, que si usted podr\u00eda hacerles un monumento",
            "start": 3434.58,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " llam\u00e1ndoles no las hero\u00ednas olvidadas, sino las hero\u00ednas sin nombre, presidenta.",
            "start": 3441.1,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " De hecho lo hice en la Ciudad de M\u00e9xico cuando fui jefa de gobierno, paseo de la Reforma",
            "start": 3445.86,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " no ten\u00eda una sola mujer, tiene much\u00edsimos monumentos dedicados a hombres que en la historia",
            "start": 3474.66,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " cumplieron alguna funci\u00f3n y tienen su reconocimiento.",
            "start": 3484.66,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Entonces como primera jefa de gobierno electa dije vamos a hacer el paseo de las hero\u00ednas",
            "start": 3491.1,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " en Paseo de la Reforma que va hacia el bosque de Chapultepec.",
            "start": 3497.74,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed hay 13 monumentos.",
            "start": 3504.5,
            "duration": 2.2800000000002
        },
        {
            "text": " Uno de los monumentos es a las hero\u00ednas an\u00f3nimas.",
            "start": 3506.78,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Que no conocemos sus nombres, que hay que seguir investig\u00e1ndolas porque hay que conocer",
            "start": 3510.98,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " sus nombres, pero que han jugado un papel trascendental en la historia de M\u00e9xico, en las cuatro transformaciones",
            "start": 3521.94,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s apoyando a sus familias.",
            "start": 3530.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque esta idea de que quien, a veces yo dec\u00eda en los m\u00edtines, \u00bfqui\u00e9n le dio de comer a los revolucionarios?",
            "start": 3537.02,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pues una tarea tan importante como otras.",
            "start": 3547.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces tareas que de alguna manera fueron orientadas a las mujeres, que no deber\u00eda ser as\u00ed,",
            "start": 3551.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " pero que las cumplimos durante much\u00edsimos a\u00f1os, no son reconocidas como parte de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 3560.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces s\u00ed, y hay que seguir reivindicando a las hero\u00ednas an\u00f3nimas.",
            "start": 3569.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidenta.",
            "start": 3581.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, compa\u00f1eros.",
            "start": 3582.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De Hidalgo, presidenta, preguntarle, pues est\u00e1 muy tonado el tema del Poder Judicial.",
            "start": 3583.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tengo esta pregunta para usted.",
            "start": 3588.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este esfuerzo de combatir la corrupci\u00f3n, pues el juez federal, Gregorio Sarazar Hern\u00e1ndez,",
            "start": 3590.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sobresello la causa de Gerardo Sosa Castell\u00e1n, quien fue acusado de lavado de dinero y delincuencia organizada,",
            "start": 3595.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan con pruebas de un da\u00f1o de m\u00e1s de 58 millones de pesos a la m\u00e1xima casa de estudios del estado de Hidalgo.",
            "start": 3601.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo considera esta decisi\u00f3n usted, que fue mentida antes de la apertura del juicio?",
            "start": 3608.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y pues si usted cree que se siga reflejando la persistencia de la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial.",
            "start": 3614.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por otro lado, mi otra pregunta es, considerando la magnitud del Centro de Recyclamiento de Econom\u00eda Circular en Tula,",
            "start": 3621.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " el cual anunciaron en d\u00edas pasados, \u00bfc\u00f3mo se garantiza que la operaci\u00f3n de las plantas recicladoras de residuos org\u00e1nicos",
            "start": 3629.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y de materiales de construcci\u00f3n cumplan con los est\u00e1ndares internacionales de sostenibilidad?",
            "start": 3636.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 impacto econ\u00f3mico y ambiental se espera a corto y largo plazo para los hidalguenses?",
            "start": 3642.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, sobre el primer caso, hay que conocer todo lo que sustenta, y no se puede sobreceder un caso si tiene sustento.",
            "start": 3649.34,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ahora es importante que se sepa que la reforma al Poder Judicial tiene varias etapas.",
            "start": 3661.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Una etapa es con los jueces, magistrados, ministros y ministras federales.",
            "start": 3670.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ministras y ministros de la Suprema Corte solo son federales, pero magistrados y jueces federales.",
            "start": 3678.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Pero la reforma establece un tiempo, \u00bfcu\u00e1l es la fecha l\u00edmite?",
            "start": 3688.2200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero en 180 d\u00edas, m\u00e1ximo 180 d\u00edas, los estados y la Ciudad de M\u00e9xico deben cambiar sus constituciones",
            "start": 3697.2200000000003,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " para que los jueces locales y magistrados locales, estatales, tambi\u00e9n sean electos.",
            "start": 3712.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no solamente son los federales, tambi\u00e9n son los estatales que llevan casos, por ejemplo, de la justicia familiar,",
            "start": 3723.66,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " es un tema muy relevante, y tambi\u00e9n tiene que haber modificaciones.",
            "start": 3733.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, la reforma al Poder Judicial va.",
            "start": 3739.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ni un juez, ni una jueza, ni ocho ministros pueden parar la voluntad del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 3745.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La reforma va.",
            "start": 3753.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya estamos preparando otro paquete de leyes secundarias muy importantes,",
            "start": 3756.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que se derivan de la reforma constitucional, desde la Ley Org\u00e1nica de la Suprema Corte de Justicia,",
            "start": 3762.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para determinar adem\u00e1s particularmente el Tribunal de Disciplina,",
            "start": 3770.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para que no... para que tengan muy claras sus reglas y otras reglas,",
            "start": 3779.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " hasta muchas leyes que tienen que ver con los procedimientos.",
            "start": 3785.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Recuerden que la reforma al Poder Judicial tambi\u00e9n establece tiempos,",
            "start": 3788.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por ejemplo, para resolver un juicio mercantil,",
            "start": 3793.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " o un juicio que tiene que ver con pago de impuestos.",
            "start": 3798.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya no va a ser como ahora, que pueden pasar a\u00f1os y a\u00f1os y a\u00f1os y a\u00f1os,",
            "start": 3802.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " amparos, amparos, amparos, amparos, para que no se paguen los impuestos,",
            "start": 3807.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sino que en seis meses se va a tener que resolver por parte del Poder Judicial.",
            "start": 3813.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Para ello tienen que cambiarse varias leyes secundarias.",
            "start": 3820.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1 trabajando para estas leyes secundarias,",
            "start": 3824.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " algunas incluso se est\u00e1n trabajando desde aqu\u00ed, tambi\u00e9n desde el propio Poder Legislativo,",
            "start": 3829.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para que muy pronto quede ya todo el paquete de la reforma al Poder Judicial.",
            "start": 3836.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, cuando se elijan los jueces, magistrados, magistradas, ministros, ministras,",
            "start": 3844.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e9 todo el sistema judicial nuevo para que entremos en una nueva era de la justicia en M\u00e9xico.",
            "start": 3854.86,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y de la nueva, del nuevo centro de reclutamiento de econom\u00eda circular, presidenta.",
            "start": 3866.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah s\u00ed, perd\u00f3name.",
            "start": 3874.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed donde se iba a construir la refiner\u00eda de Calder\u00f3n, que nunca se construy\u00f3,",
            "start": 3876.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que qued\u00f3 en Media Barda, se est\u00e1 construyendo en una parte un hospital del IMSS,",
            "start": 3884.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que ya va a terminar muy pronto, lo vamos a ir a inaugurar.",
            "start": 3892.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En la otra parte son alrededor de 700 hect\u00e1reas.",
            "start": 3896.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tula es una ciudad que durante muchos a\u00f1os ha recibido mucha contaminaci\u00f3n,",
            "start": 3901.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " por el r\u00edo Tula, por los propios municipios conurbados a Tula,",
            "start": 3908.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por la refiner\u00eda, por la planta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica.",
            "start": 3916.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, el objetivo es hacer un saneamiento integral,",
            "start": 3923.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero no solamente del municipio de Tula, sino desde la zona metropolitana del Valle de M\u00e9xico.",
            "start": 3928.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1 trabajando en el saneamiento del r\u00edo Tula y otros r\u00edos que desembocan en el r\u00edo Tula.",
            "start": 3935.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando para poder hacer la planta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 3943.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que hoy usa combustolio en una planta de ciclo combinado,",
            "start": 3948.7400000000002,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " lo cual reducir\u00eda de manera muy importante las emisiones.",
            "start": 3953.7400000000002,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La coquizadora de la refiner\u00eda, que va a ayudar much\u00edsimo,",
            "start": 3957.7400000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que ya va muy adelantada, el presidente L\u00f3pez Obrador la dej\u00f3 muy adelantada,",
            "start": 3963.7400000000002,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s en ese terreno un centro le llamamos de econom\u00eda circular, de reciclamiento de residuos.",
            "start": 3969.7400000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se va a hacer un convenio, todo este trabajo lo va a coordinar la secretaria Alicia B\u00e1rcenas,",
            "start": 3977.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se va a hacer un convenio con el Instituto de Ingenier\u00eda de la UNAM",
            "start": 3985.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para trabajar en un centro de reciclamiento de basura org\u00e1nica,",
            "start": 3991.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " otra inorg\u00e1nica, otra de residuos de la construcci\u00f3n,",
            "start": 3997.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " e incluso otra que permita usar los lodos de las plantas de tratamiento de agua",
            "start": 4001.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para producci\u00f3n de electricidad.",
            "start": 4007.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, justicia a toda esta zona de Hidalgo,",
            "start": 4011.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y estamos trabajando muy bien con el gobernador y con la gobernadora Delfina y tambi\u00e9n con Clara,",
            "start": 4015.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque finalmente es un proyecto metropolitano.",
            "start": 4021.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY en cu\u00e1nto tiempo se podr\u00e1 haber reflejado esta parte de\u2026?",
            "start": 4024.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1n haciendo los estudios,",
            "start": 4028.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que los estudios para poder tener un proyecto ejecutivo definitivo estar\u00e1n en el primer trimestre",
            "start": 4031.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " o finales del primer trimestre del 2025,",
            "start": 4041.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a partir de ah\u00ed ya se presentar\u00eda a la poblaci\u00f3n de la zona metropolitana el proyecto integral",
            "start": 4044.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y cu\u00e1nto tiempo llevar\u00eda su construcci\u00f3n.",
            "start": 4051.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4053.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidenta.",
            "start": 4058.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 4062.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Janet Galindo, de Grupo Transmedia La Chispa.",
            "start": 4066.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidenta, dentro de esta llamada y de esta imposici\u00f3n que quiso hacer esta jueza de Veracruz,",
            "start": 4070.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Nancy Ju\u00e1rez, tambi\u00e9n hace un llamado hacia la parte judicial",
            "start": 4079.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y les dice que si en alg\u00fan momento hay alguna respuesta,",
            "start": 4086.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hace una invitaci\u00f3n,",
            "start": 4094.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " dice que van a ir contra el expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 4096.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n en este caso?",
            "start": 4103.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y pues tambi\u00e9n saber qu\u00e9 es lo que ha pasado con el juez C\u00e9sar de Castro,",
            "start": 4108.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n fue quien\u2026",
            "start": 4116.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ay, perd\u00f3n, el abogado, el abogado C\u00e9sar de Castro,",
            "start": 4118.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " quien tambi\u00e9n manch\u00f3 o quiso manchar el nombre del presidente.",
            "start": 4124.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n en torno a esto, presidenta?",
            "start": 4129.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pues es que no tiene sustento.",
            "start": 4134.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, hay que repetirlo a los trabajadores y trabajadoras del Poder Judicial.",
            "start": 4136.379999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ellos no tienen de qu\u00e9 preocuparse,",
            "start": 4145.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a menos que est\u00e9n defendiendo alg\u00fan privilegio en particular o alg\u00fan negocio,",
            "start": 4149.379999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque su salario, sus compensaciones,",
            "start": 4155.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo lo que cubre sus ingresos van a ser respetados.",
            "start": 4159.379999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo dice un art\u00edculo transitorio de la reforma en la Constituci\u00f3n.",
            "start": 4163.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Un trabajador del Poder Judicial tiene su salario,",
            "start": 4171.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " su ingreso, vamos a ponerlo as\u00ed,",
            "start": 4177.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se compone de diferentes agregados.",
            "start": 4180.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, est\u00e1 el salario base y luego tiene una compensaci\u00f3n",
            "start": 4186.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por un...",
            "start": 4190.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Usted sabe m\u00e1s,",
            "start": 4195.259999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sus bonos, sus complementos,",
            "start": 4198.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada de eso va a cambiar,",
            "start": 4201.259999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se les mantienen completo su ingreso.",
            "start": 4206.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora, ellos tienen acceso por su contrato colectivo",
            "start": 4210.259999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a un seguro de gastos m\u00e9dicos mayores,",
            "start": 4215.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 en su contrato colectivo.",
            "start": 4219.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo no estoy de acuerdo, pero est\u00e1 en su contrato colectivo",
            "start": 4224.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se tiene que respetar el contrato colectivo.",
            "start": 4227.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n... por qu\u00e9 est\u00e1n protestando?",
            "start": 4231.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tienen derecho a protestar por la...",
            "start": 4237.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque no est\u00e1n de acuerdo con la reforma que se hizo.",
            "start": 4240.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es un pa\u00eds libre, democr\u00e1tico y tienen raz\u00f3n.",
            "start": 4244.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero si est\u00e1n protestando porque se van a afectar",
            "start": 4249.139999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus derechos laborales o sus ingresos,",
            "start": 4252.139999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " no tienen raz\u00f3n de ser, porque no se van a afectar.",
            "start": 4258.139999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto es importante que lo conozcan",
            "start": 4266.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los trabajadores del Poder Judicial.",
            "start": 4268.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora, si siguen en paro a pesar de que el Consejo de la Judicatura",
            "start": 4270.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ya dijo que tienen que regresar a trabajar,",
            "start": 4274.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues entonces que el Consejo de la Judicatura",
            "start": 4279.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues les aplique los descuentos",
            "start": 4281.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se tienen que aplicar",
            "start": 4284.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque alguien no vaya a trabajar.",
            "start": 4286.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora, que una jueza por su propio criterio",
            "start": 4292.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que no tiene nada que ver con las leyes,",
            "start": 4298.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el Estado de Derecho que tanto se habla,",
            "start": 4302.0199999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sino por una ocurrencia,",
            "start": 4307.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiere hacer algo contra un servidor p\u00fablico",
            "start": 4310.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o ex servidor p\u00fablico,",
            "start": 4312.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 4314.0199999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 4319.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues con qu\u00e9 sustento.",
            "start": 4321.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues con qu\u00e9 sustento.",
            "start": 4323.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, pues que no tiene sustento jur\u00eddico.",
            "start": 4329.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, es que no tiene sustento jur\u00eddico,",
            "start": 4333.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta un golpe de Estado.",
            "start": 4335.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tiene que construirse, aunque no sea dentro de la ley,",
            "start": 4338.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con una legitimidad, con un...",
            "start": 4342.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l golpe de Estado?",
            "start": 4347.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La verdad.",
            "start": 4349.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, una jueza que por su invento",
            "start": 4352.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " le pide a la presidenta",
            "start": 4357.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que quite del diario oficial de la Federaci\u00f3n",
            "start": 4359.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que al presidente le orden\u00f3 el poder legislativo",
            "start": 4362.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de un proceso electoral",
            "start": 4368.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en donde el pueblo de M\u00e9xico determin\u00f3",
            "start": 4374.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la composici\u00f3n del poder legislativo",
            "start": 4379.339999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y la Constituci\u00f3n y la Ley de Procedimientos Electorales.",
            "start": 4384.339999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ese poder legislativo con todos los mecanismos de ley",
            "start": 4392.339999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cambia el poder judicial a partir de una iniciativa",
            "start": 4396.339999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que env\u00eda el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 4400.339999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Todo sustentado en la Constituci\u00f3n.",
            "start": 4404.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, que una jueza tenga una ocurrencia.",
            "start": 4407.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y en un plazo de 24 horas.",
            "start": 4411.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por eso es una ocurrencia de una jueza",
            "start": 4414.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no tiene ning\u00fan sustento jur\u00eddico.",
            "start": 4416.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso le ped\u00ed a Ernestina, al ministro Sald\u00edvar,",
            "start": 4418.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que explicaran por qu\u00e9 no tiene ning\u00fan sustento jur\u00eddico.",
            "start": 4422.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no vamos a bajar la publicaci\u00f3n",
            "start": 4425.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque no tiene sustento jur\u00eddico.",
            "start": 4431.219999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y aunque el Consejo de la Judicatura no sancione los jueces,",
            "start": 4436.219999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " vamos a presentar esta queja",
            "start": 4441.219999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1 fuera de sus funciones.",
            "start": 4444.219999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Un juez, una jueza tambi\u00e9n tiene que cumplir con la ley,",
            "start": 4448.219999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con la Constituci\u00f3n es m\u00e1s.",
            "start": 4452.219999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esa es su funci\u00f3n primordial.",
            "start": 4455.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por un amparo que hace una jueza,",
            "start": 4460.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ahora resulta que hay un problema de un golpe de Estado.",
            "start": 4465.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Yo no lo veo as\u00ed.",
            "start": 4472.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sencillamente nosotros no podemos ir contra el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4474.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y eso est\u00e1 en el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n.",
            "start": 4478.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ok, presidenta.",
            "start": 4482.099999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y en otro tema, no s\u00e9 si usted sepa,",
            "start": 4485.099999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se logr\u00f3 el registro de la licenciada Cristina Alonso",
            "start": 4490.099999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para liderar el sindicato de trabajadores petroleros",
            "start": 4497.099999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica Mexicana,",
            "start": 4503.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero resulta que es la \u00fanica mujer",
            "start": 4505.099999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y la \u00fanica contrincante, por decirlo as\u00ed, de Ricardo Aldana.",
            "start": 4510.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ella hace un llamado tambi\u00e9n a todos los trabajadores",
            "start": 4515.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a mantener la unidad y tambi\u00e9n pide que,",
            "start": 4521.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " como es tiempo de mujeres,",
            "start": 4526.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la apoyen los trabajadores.",
            "start": 4528.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n hacia el secretario del Trabajo,",
            "start": 4532.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " lo \u00fanico que les pide es que vigilen solamente el proceso.",
            "start": 4537.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Este proceso, estas elecciones,",
            "start": 4542.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya se dar\u00e1n para el d\u00eda 28 del presente.",
            "start": 4545.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre que ya una mujer",
            "start": 4549.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ha logrado llegar a esta etapa, presidenta.",
            "start": 4554.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pues ahora s\u00ed que libertad a las y los trabajadores",
            "start": 4558.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para que elijan a quien ellos y ellas decidan.",
            "start": 4562.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esa es...",
            "start": 4567.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros no tenemos por qu\u00e9 meternos a una elecci\u00f3n sindical,",
            "start": 4569.419999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " eso se hac\u00eda antes,",
            "start": 4573.419999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero no, esta es una decisi\u00f3n de las y los trabajadores petroleros.",
            "start": 4576.419999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 4581.419999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O ac\u00e1, que te hab\u00eda dicho antes.",
            "start": 4584.419999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya vamos a ir cerrando.",
            "start": 4587.419999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidenta.",
            "start": 4591.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fernando Mej\u00eda, de Grupo 7 Noticias.",
            "start": 4593.419999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de ayer, Oralia P\u00e9rez, abogada penalista,",
            "start": 4596.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " fallecida en Cuauht\u00e9moc en viaducto,",
            "start": 4600.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una camioneta sin placas con vidrios polarizados.",
            "start": 4602.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La pregunta ser\u00eda, \u00bfqu\u00e9 acciones tomar\u00e1 el gobierno",
            "start": 4606.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para garantizar la justicia en el caso del asesinato de la abogada?",
            "start": 4609.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y \u00bfqu\u00e9 medios de implementaci\u00f3n se tomar\u00e1n para...",
            "start": 4613.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " o si se tomar\u00eda como feminicidio?",
            "start": 4617.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda mi primera pregunta, presidenta.",
            "start": 4619.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfAqu\u00ed en la ciudad?",
            "start": 4621.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 4623.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, lo lleva la Fiscal\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 4626.299999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entiendo que ayer...",
            "start": 4630.299999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayer hubo tres homicidios en la ciudad.",
            "start": 4632.299999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Creo que ayer dieron una conferencia de prensa,",
            "start": 4639.299999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya muy noche,",
            "start": 4641.299999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el secretario de Seguridad de la Ciudad y el fiscal de la ciudad.",
            "start": 4643.299999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y es un caso que lo tienen que llevar ellos.",
            "start": 4649.299999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y si tienen que tener apoyo que requieran de las instituciones federales",
            "start": 4653.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el marco de la ley, pues lo van a tener.",
            "start": 4657.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ok, muy bien, gracias.",
            "start": 4660.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En otro tema, presidenta,",
            "start": 4662.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respecto a la Estrategia Nacional de Seguridad",
            "start": 4664.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que integra a la Guardia Nacional bajo el mando de la Sedena,",
            "start": 4666.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un sector de la poblaci\u00f3n sigue preocupado por la posibilidad",
            "start": 4669.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de una militarizaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4672.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y el uso de la fuerza para reprimir las protestas",
            "start": 4677.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la libertad de la manifestaci\u00f3n.",
            "start": 4680.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sabemos que esto evidentemente no suceder\u00e1,",
            "start": 4683.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero de qu\u00e9 manera le garantiza que esto no puede suceder",
            "start": 4686.179999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a las personas que a\u00fan as\u00ed lo siguen creyendo.",
            "start": 4692.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso por una parte.",
            "start": 4695.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y el segundo lugar, de qu\u00e9 manera esta reforma",
            "start": 4697.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayuda a que las denuncias an\u00f3nimas",
            "start": 4699.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " relacionadas con la distribuci\u00f3n minorista",
            "start": 4702.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de droga en colonias conflictivas de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4705.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o en el pa\u00eds en general, \u00bfc\u00f3mo ayuda?",
            "start": 4708.179999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda?",
            "start": 4711.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La \u00faltima, \u00bfc\u00f3mo?",
            "start": 4712.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, la reforma, \u00bfc\u00f3mo ayuda que las denuncias an\u00f3nimas",
            "start": 4714.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en sectores peque\u00f1os, en colonias conflictivas,",
            "start": 4721.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ayuda a que la distribuci\u00f3n minorista",
            "start": 4725.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sea atacada?",
            "start": 4728.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed. A ver, empiezo por la \u00faltima.",
            "start": 4731.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Un ciudadano, una ciudadana, \u00bfa qui\u00e9n le presenta una denuncia?",
            "start": 4737.0599999999995,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Al Ministerio P\u00fablico, a las fiscal\u00edas.",
            "start": 4745.0599999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La fiscal\u00eda tiene la obligaci\u00f3n de integrar,",
            "start": 4750.0599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " abre una carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 4753.0599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando se presenta la denuncia,",
            "start": 4755.0599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la fiscal\u00eda tiene la obligaci\u00f3n de integrar las pruebas,",
            "start": 4757.0599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sea que sean proporcionadas por la v\u00edctima",
            "start": 4760.0599999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o bajo la propia investigaci\u00f3n.",
            "start": 4763.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hay delitos m\u00e1s graves, delitos menos graves.",
            "start": 4767.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hace con esa carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 4771.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una vez que tiene las pruebas presentar ante un juez",
            "start": 4774.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la solicitud de una orden de cateo",
            "start": 4777.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para seguir con la investigaci\u00f3n",
            "start": 4780.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " o una orden de aprehensi\u00f3n?",
            "start": 4783.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que ha pasado hasta ahora?",
            "start": 4787.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de que las fiscal\u00edas",
            "start": 4790.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen sus propios problemas,",
            "start": 4792.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se solicita una orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 4794.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y no se otorga, no procede.",
            "start": 4797.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O procede y de inmediato viene un amparo",
            "start": 4803.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que de manera poco clara se otorga",
            "start": 4809.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para poder liberar al delincuente,",
            "start": 4812.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea del fuero com\u00fan, o delincuencia organizada,",
            "start": 4814.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " o delincuencia de cuello blanco,",
            "start": 4819.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o otro tipo, cualquier tipo de delito.",
            "start": 4821.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 la reforma al Poder Judicial",
            "start": 4826.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayuda a todas y a todos los ciudadanos?",
            "start": 4828.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque ya no va a estar el juez",
            "start": 4832.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nombrado por alguien,",
            "start": 4837.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya no le va a deber su puesto a una persona.",
            "start": 4841.379999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA qui\u00e9n va a responder ese juez?",
            "start": 4849.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Al pueblo, porque el pueblo lo eligi\u00f3.",
            "start": 4853.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y su elecci\u00f3n va a ser abierta, conocida, transparente.",
            "start": 4857.379999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s, en vez de que exista",
            "start": 4862.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el Consejo de la Judicatura,",
            "start": 4865.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " va a haber un tribunal de disciplina",
            "start": 4868.379999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que con una serie de normas",
            "start": 4872.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y una serie de reglas",
            "start": 4874.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a sancionar al juez",
            "start": 4876.379999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cometa un acto de corrupci\u00f3n,",
            "start": 4878.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alguna irregularidad,",
            "start": 4880.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con sus criterios, sin subjetividades.",
            "start": 4882.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese tribunal tambi\u00e9n va a ser electo.",
            "start": 4886.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 estamos construyendo?",
            "start": 4893.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Un sistema de justicia",
            "start": 4894.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y un Poder Judicial",
            "start": 4896.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distinto al que tenemos ahora,",
            "start": 4898.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aqu\u00ed se ha presentado en muchas ocasiones",
            "start": 4901.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las irregularidades,",
            "start": 4903.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s del 60% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4906.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todas las encuestas a la fecha",
            "start": 4908.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 de acuerdo en la elecci\u00f3n.",
            "start": 4910.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Incluso m\u00e1s de los que votaron por nosotros",
            "start": 4914.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n de acuerdo en la elecci\u00f3n.",
            "start": 4916.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso es por un lado.",
            "start": 4921.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ahora, tu primera pregunta,",
            "start": 4923.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tema de la militarizaci\u00f3n.",
            "start": 4925.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 garantiza?",
            "start": 4927.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Primero, que la Comandante Suprema",
            "start": 4929.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las Fuerzas Armadas es una civil",
            "start": 4931.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que no es una de las fuerzas armadas",
            "start": 4933.259999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que nunca va a ordenar la represi\u00f3n.",
            "start": 4935.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El primer d\u00eda que tuvimos la ma\u00f1anera del pueblo,",
            "start": 4939.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estuvo aqu\u00ed Pablo,",
            "start": 4941.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que fue dirigente estudiantil del 68,",
            "start": 4943.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presentamos",
            "start": 4951.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un decreto, una publicaci\u00f3n",
            "start": 4955.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que sali\u00f3 en el Diario Oficial",
            "start": 4957.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Federaci\u00f3n,",
            "start": 4959.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde dec\u00edamos",
            "start": 4962.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el m\u00e1ximo responsable",
            "start": 4965.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esa matanza el 2 de octubre",
            "start": 4967.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue el entonces Comandante Supremo",
            "start": 4969.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 4971.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfPor qu\u00e9 el mismo reconoci\u00f3?",
            "start": 4973.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s se jact\u00f3",
            "start": 4977.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lo que ocurri\u00f3",
            "start": 4979.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ordenar esa represi\u00f3n",
            "start": 4981.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como \u00fanico responsable",
            "start": 4983.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 4985.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " investigaciones judiciales.",
            "start": 4987.139999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso por un lado.",
            "start": 4989.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por otro lado,",
            "start": 4991.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos viviendo un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4993.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que busca la libertad,",
            "start": 4995.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la democracia,",
            "start": 4997.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no queremos regresar al",
            "start": 4999.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasado represivo.",
            "start": 5001.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y tercero,",
            "start": 5003.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el marco jur\u00eddico en el que act\u00faa",
            "start": 5005.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Guardia Nacional",
            "start": 5007.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o la propia Secretar\u00eda de la Defensa Nacional,",
            "start": 5009.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Envaridad,",
            "start": 5011.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es el que se ha presentado",
            "start": 5013.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el diario Oficial de la Federaci\u00f3n,",
            "start": 5015.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional,",
            "start": 5018.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de la Marina o cualquier fuerza",
            "start": 5020.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Estado mexicano",
            "start": 5022.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene que cumplir",
            "start": 5024.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el respeto a los derechos humanos.",
            "start": 5026.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no hay militarizaci\u00f3n.",
            "start": 5028.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias. Ya nada m\u00e1s para finalizar.",
            "start": 5032.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, estos temas los abordo",
            "start": 5034.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque realmente creo que hay",
            "start": 5036.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un gran sector de la poblaci\u00f3n que a\u00fan est\u00e1",
            "start": 5038.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incisivo en esa parte",
            "start": 5040.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se cree que pues",
            "start": 5042.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la militarizaci\u00f3n a\u00fan existe, \u00bfno?",
            "start": 5044.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No va a existir.",
            "start": 5046.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya nada m\u00e1s para terminar, \u00bfqu\u00e9 piensa",
            "start": 5048.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con respecto a la divisi\u00f3n que existe dentro de",
            "start": 5050.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el PAN por la divisi\u00f3n",
            "start": 5052.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con respecto a Gennaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 5054.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con lo que se hablaba hace un momento",
            "start": 5056.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con respecto a que",
            "start": 5058.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " unos est\u00e1n a favor y otros totalmente",
            "start": 5060.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se deslindan del tema de Gennaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 5062.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de que pues",
            "start": 5064.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el silencio del ex presidente, \u00bfno?",
            "start": 5066.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, no estuvo en silencio,",
            "start": 5070.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha estado muy comunicativo.",
            "start": 5072.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ha estado en silencio actual, \u00bfno?",
            "start": 5074.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, ha estado muy comunicativo, la verdad.",
            "start": 5076.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ayer tuvo una entrevista con",
            "start": 5078.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciro G\u00f3mez Leyva.",
            "start": 5080.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de su",
            "start": 5082.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " largo tweet tuvo una",
            "start": 5084.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entrevista con Ciro G\u00f3mez Leyva.",
            "start": 5086.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En su tweet dice",
            "start": 5090.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que \u00e9l nunca supo",
            "start": 5092.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que lo volver\u00eda a hacer.",
            "start": 5094.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que nunca supo, pero lo volver\u00eda a hacer.",
            "start": 5096.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s en esta entrevista",
            "start": 5099.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues sale esta",
            "start": 5101.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuesti\u00f3n de que",
            "start": 5103.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gennaro Garc\u00eda Luna es una v\u00edctima",
            "start": 5105.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que no hay pruebas",
            "start": 5107.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando ya fue sentenciado.",
            "start": 5109.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces por eso es importante",
            "start": 5111.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que planteamos aqu\u00ed. No solo es",
            "start": 5113.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que el juicio",
            "start": 5115.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Estados Unidos sino que aqu\u00ed",
            "start": 5117.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene cuentas pendientes con la ley Garc\u00eda Luna.",
            "start": 5119.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y por eso es importante",
            "start": 5125.339999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que haya una",
            "start": 5127.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tienen",
            "start": 5129.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el sustento.",
            "start": 5131.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y una que no",
            "start": 5133.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se quiso dar una orden",
            "start": 5135.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por un juez de",
            "start": 5137.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprehensi\u00f3n",
            "start": 5139.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 vinculada",
            "start": 5141.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " f\u00edjense nada m\u00e1s.",
            "start": 5143.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 vinculado",
            "start": 5145.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el asesinato de",
            "start": 5147.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Luis Donaldo Colosio.",
            "start": 5149.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y luego",
            "start": 5157.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el expresidente que dice",
            "start": 5159.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que lo volver\u00eda a hacer.",
            "start": 5161.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, adem\u00e1s \u00e9l ya sab\u00eda",
            "start": 5167.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de",
            "start": 5169.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asignarlo como secretario",
            "start": 5171.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del caso de",
            "start": 5176.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el montaje de",
            "start": 5178.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Florans Cac\u00e9s y Bayarta",
            "start": 5180.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bayarta si me pide ver.",
            "start": 5182.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Del caso",
            "start": 5184.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 5187.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bandas delincuenciales vinculadas",
            "start": 5189.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con secuestro que se hab\u00eda \u00e9l",
            "start": 5191.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inventado.",
            "start": 5193.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amenazas que hab\u00edan vivido periodistas",
            "start": 5195.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ver por qu\u00e9 eso no se dice.",
            "start": 5197.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no. S\u00ed ha estado muy",
            "start": 5205.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunicativo.",
            "start": 5207.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El asunto es que",
            "start": 5209.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la verdad es que el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5211.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sabe.",
            "start": 5213.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 5217.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ac\u00e1.",
            "start": 5219.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya nos vamos a ir cinco minutos m\u00e1s",
            "start": 5221.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cerramos con la c\u00e1psula.",
            "start": 5223.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hola, presidenta. Buenos d\u00edas. Manuel Galec y Ram\u00edrez",
            "start": 5225.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Sin L\u00ednea y el Pol\u00edtico de las Redes.",
            "start": 5227.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle su opini\u00f3n",
            "start": 5229.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y su postura respecto a la",
            "start": 5231.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " suspensi\u00f3n en el INE de la elecci\u00f3n de",
            "start": 5233.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jueces, bueno, el proceso para elegir a",
            "start": 5235.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jueces magistrados y ministros.",
            "start": 5237.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La presidenta del INE",
            "start": 5239.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dijo que va a acatar las resoluciones para",
            "start": 5241.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues no desobedecer esto",
            "start": 5243.219999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que si bien sigue en curso todos los dem\u00e1s",
            "start": 5245.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " procedimientos, pues van a esperar a ver",
            "start": 5247.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que resolv... Primero esa ser\u00eda mi primera.",
            "start": 5249.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no est\u00e1",
            "start": 5251.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " suspendido.",
            "start": 5253.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que llam\u00f3 la presidenta",
            "start": 5255.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del INE y creo que",
            "start": 5257.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es pertinente, es",
            "start": 5259.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aquel tribunal electoral",
            "start": 5261.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n",
            "start": 5263.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pudiera manifestarse en torno",
            "start": 5265.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a estos amparos que se est\u00e1n recibiendo.",
            "start": 5267.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque",
            "start": 5269.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n es importante que",
            "start": 5271.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se sepa, en el caso de elecciones",
            "start": 5274.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quien",
            "start": 5276.099999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tiene la atribuci\u00f3n",
            "start": 5280.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " final",
            "start": 5282.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para determinar",
            "start": 5284.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si procede o no una elecci\u00f3n",
            "start": 5286.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decir si",
            "start": 5288.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se realiz\u00f3 bien o mal",
            "start": 5290.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es, no es la",
            "start": 5292.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Suprema Corte de Justicia en la naci\u00f3n.",
            "start": 5294.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es el tribunal electoral",
            "start": 5296.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n.",
            "start": 5298.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que",
            "start": 5300.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hizo la presidenta del INE",
            "start": 5302.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es decir, pedirle al tribunal",
            "start": 5304.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electoral",
            "start": 5306.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se manifieste en torno a esto.",
            "start": 5308.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ok, s\u00ed.",
            "start": 5310.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, dice que est\u00e1n en espera de",
            "start": 5312.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resoluciones jur\u00eddicas precisamente",
            "start": 5314.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y bueno, esto no podr\u00eda",
            "start": 5316.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llegar a frenar o pausar",
            "start": 5318.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada vez m\u00e1s en la elecci\u00f3n de jueces, magistrados",
            "start": 5320.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ministros. Usted ahorita descartaba",
            "start": 5322.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay un golpe de Estado, pero no ser\u00eda",
            "start": 5324.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto una estrategia de los mismos",
            "start": 5326.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jueces, magistrados y ministros para",
            "start": 5328.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tratar el proceso.",
            "start": 5330.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No tienen sustento jur\u00eddico.",
            "start": 5332.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No hay sustento jur\u00eddico.",
            "start": 5334.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ok, perfecto.",
            "start": 5336.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y por otro tema,",
            "start": 5338.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntarle, dado que ha generado",
            "start": 5340.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cierta desinformaci\u00f3n en los",
            "start": 5342.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " medios, el ataque que ocurri\u00f3 ayer en las",
            "start": 5344.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " instalaciones del diario El Debate,",
            "start": 5346.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto con relaci\u00f3n tambi\u00e9n para preguntarle",
            "start": 5348.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 avances tiene de la estrategia de seguridad",
            "start": 5350.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos inform\u00f3 aqu\u00ed.",
            "start": 5352.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dijo que se iba a tener de manera especial",
            "start": 5354.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y esto tambi\u00e9n permitir\u00eda",
            "start": 5356.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quitar cualquier amarillismo, cualquier",
            "start": 5359.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sensacionalismo que pudiera haber en torno a esto",
            "start": 5361.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si se coment\u00f3 hoy en la mesa de seguridad en la ma\u00f1ana,",
            "start": 5363.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dado que es un tema que a los periodistas",
            "start": 5365.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos preocupa y nos ocupa.",
            "start": 5367.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 5369.419999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues primero condenar obviamente",
            "start": 5370.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hecho y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 5372.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las investigaciones.",
            "start": 5374.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El 29 martes, 29 de",
            "start": 5376.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " octubre,",
            "start": 5378.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viene todo el gabinete de seguridad",
            "start": 5380.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a presentar",
            "start": 5382.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los avances,",
            "start": 5384.419999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los \u00edndices delictivos,",
            "start": 5386.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los avances",
            "start": 5388.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todo lo que estamos",
            "start": 5390.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desarrollando en el gabinete de seguridad.",
            "start": 5392.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo solicitan por supuesto,",
            "start": 5400.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00ed, vamos a estar en contacto con ellos.",
            "start": 5402.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidenta. Esteban Dur\u00e1n,",
            "start": 5405.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vanguardia de Veracruz.",
            "start": 5407.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidenta, volviendo al tema",
            "start": 5409.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la reforma judicial,",
            "start": 5411.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 garantiza que estos cambios",
            "start": 5413.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n por llegar",
            "start": 5415.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " efectivamente si acabe la corrupci\u00f3n",
            "start": 5417.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dentro de este",
            "start": 5419.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sistema?, porque es",
            "start": 5421.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bien sabido que la corrupci\u00f3n empieza",
            "start": 5423.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los polic\u00edas, cuando detienen",
            "start": 5425.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alguien ilegalmente, cuando revisan",
            "start": 5427.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su veh\u00edculo, revisan su mochila,",
            "start": 5429.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le siembran droga,",
            "start": 5431.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le siembran armas y ah\u00ed empieza",
            "start": 5433.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese penar para muchas personas,",
            "start": 5435.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre todo para las madres, para las hermanas,",
            "start": 5437.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para las hijas, que por",
            "start": 5439.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos motivos",
            "start": 5441.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n sus",
            "start": 5443.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " familias en las c\u00e1rceles,",
            "start": 5445.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n ilegalmente con carpetas",
            "start": 5447.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fabricadas de delitos.",
            "start": 5451.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed repito, ah\u00ed",
            "start": 5453.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " empieza la corrupci\u00f3n y acaba",
            "start": 5455.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los jueces, donde algunos de ellos",
            "start": 5457.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se prestan, ya sea",
            "start": 5459.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por situaciones econ\u00f3micas, a esta",
            "start": 5461.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " situaci\u00f3n.",
            "start": 5463.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El expresidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5465.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador se\u00f1alaba que",
            "start": 5467.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la justicia est\u00e1 al mejor",
            "start": 5469.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " postor, quien tiene m\u00e1s dinero obviamente",
            "start": 5471.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puede sacar a su familiar sin",
            "start": 5473.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ning\u00fan problema de estas c\u00e1rceles.",
            "start": 5475.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 garantiza esto, presidente?,",
            "start": 5477.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que efectivamente se acabe",
            "start": 5479.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con esto?, porque la violencia, como usted lo",
            "start": 5481.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manifest\u00f3, es",
            "start": 5483.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra las mujeres, contra las madres,",
            "start": 5485.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra las hermanas, contra las hijas, etc\u00e9tera,",
            "start": 5487.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ven",
            "start": 5489.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con mucha",
            "start": 5491.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pena, o sea, se acaban sus",
            "start": 5493.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " d\u00edas ah\u00ed, se acaba su",
            "start": 5495.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poca econom\u00eda que tienen,",
            "start": 5497.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poder recabar el dinero que",
            "start": 5499.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les est\u00e1n exigiendo los abogados",
            "start": 5501.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o pseudoabogados que se aprovechan",
            "start": 5503.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las circunstancias para pedirles",
            "start": 5505.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dinero por cualquier cosa, por copias,",
            "start": 5507.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por aquello o por lo otro. Igualmente",
            "start": 5509.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los jueces se ven involucrados en esas",
            "start": 5511.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " circunstancias. \u00bfQu\u00e9 garantiza",
            "start": 5513.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto que efectivamente se acabe",
            "start": 5515.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n en todos los niveles?",
            "start": 5517.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde mi punto de vista,",
            "start": 5523.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siempre es mejor",
            "start": 5529.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que decida el pueblo",
            "start": 5531.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el caso",
            "start": 5533.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Poder Judicial,",
            "start": 5535.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo que hemos vivido durante",
            "start": 5537.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo este periodo.",
            "start": 5539.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si un juez,",
            "start": 5541.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una jueza",
            "start": 5543.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es electa,",
            "start": 5545.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electo por el pueblo de M\u00e9xico,",
            "start": 5547.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es muy distinto",
            "start": 5549.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que alguien lo nombre,",
            "start": 5551.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aunque digan que hay carrera",
            "start": 5553.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " judicial.",
            "start": 5555.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque la corrupci\u00f3n",
            "start": 5559.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se da cuando act\u00faas",
            "start": 5561.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la clandestinidad,",
            "start": 5563.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando no hay",
            "start": 5565.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transparencia, ni",
            "start": 5567.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " te debes al pueblo,",
            "start": 5569.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al servicio p\u00fablico.",
            "start": 5571.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s",
            "start": 5573.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 construyendo un sistema",
            "start": 5575.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde va a haber",
            "start": 5577.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este tribunal",
            "start": 5579.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sancionador a los jueces.",
            "start": 5581.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfcu\u00e1ntos jueces ha",
            "start": 5583.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sancionado el Consejo",
            "start": 5585.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Judicatura?",
            "start": 5587.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces va a haber un tribunal",
            "start": 5593.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que va a estar revisando con criterios,",
            "start": 5595.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se trata",
            "start": 5597.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que no tenga,",
            "start": 5599.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso es la ley org\u00e1nica que se va",
            "start": 5601.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a presentar.",
            "start": 5603.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que tenga reglas,",
            "start": 5605.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que sean sancionados frente a",
            "start": 5607.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " denuncia ciudadana",
            "start": 5609.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o frente a la propia",
            "start": 5611.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " actuaci\u00f3n",
            "start": 5613.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un caso.",
            "start": 5615.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces es mucho mejor",
            "start": 5621.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se elijan",
            "start": 5625.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al sistema actual.",
            "start": 5627.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y los ministros y",
            "start": 5629.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ministras de la corte.",
            "start": 5631.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso cuando en un",
            "start": 5635.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " espacio preguntas qu\u00e9 es mejor",
            "start": 5637.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que los elige el Senado o el pueblo",
            "start": 5639.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico y la gente dice",
            "start": 5641.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es mejor que",
            "start": 5643.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 5645.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es la propia instituci\u00f3n",
            "start": 5649.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1 reformando,",
            "start": 5651.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que va a responder al pueblo",
            "start": 5653.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s pues todos los instrumentos",
            "start": 5655.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay para poder vigilar",
            "start": 5657.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su actuaci\u00f3n y que responda",
            "start": 5659.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n a la denuncia ciudadana.",
            "start": 5661.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidenta.",
            "start": 5663.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quiz\u00e1s en este mismo",
            "start": 5665.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sentido hubo un periodo",
            "start": 5667.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llamado la Guerra Sucia,",
            "start": 5669.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " principios de los 60,",
            "start": 5671.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " finales de los 80,",
            "start": 5673.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde se iban a abrir los expedientes,",
            "start": 5675.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los archivos, para que las",
            "start": 5677.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " v\u00edctimas de este periodo,",
            "start": 5679.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de sus hijos desaparecidos, de sus madres,",
            "start": 5681.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de sus padres, etc\u00e9tera, pues tuvieran",
            "start": 5683.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " justicia y se diera igualmente",
            "start": 5685.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los responsables y as\u00ed mismo",
            "start": 5687.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " castigarles, quiz\u00e1 ya algunos de ellos",
            "start": 5689.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues ya ni siquiera est\u00e1n aqu\u00ed.",
            "start": 5691.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero ellos demandan a\u00fan a estas",
            "start": 5693.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fechas que se haga",
            "start": 5695.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algo, que se abran esos archivos",
            "start": 5697.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no s\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n le pueda merecer",
            "start": 5699.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pablo G\u00f3mez, que",
            "start": 5701.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sufri\u00f3 pr\u00e1cticamente todo esto,",
            "start": 5703.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si se podr\u00eda hacer",
            "start": 5705.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " abrir esos archivos y dar",
            "start": 5707.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los responsables para que de esta manera",
            "start": 5709.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se castigue y hacerle justicia",
            "start": 5711.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quienes sufrieron de",
            "start": 5713.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta periodo, pues de la",
            "start": 5715.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guerra Sucia como se menciona.",
            "start": 5717.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y finalmente, presidenta, el 11 de",
            "start": 5719.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " octubre se cumplieron 15 a\u00f1os",
            "start": 5721.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la desaparici\u00f3n de",
            "start": 5723.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " luz y fuerza del centro.",
            "start": 5725.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Trabajadores, por ende, pues quedaron miles",
            "start": 5727.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ellos, quedaron desempleados,",
            "start": 5729.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no han encontrado lugar y muchos",
            "start": 5731.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ellos tampoco pues les han dado",
            "start": 5733.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su dinero que les correspond\u00eda.",
            "start": 5735.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El sindicato mexicano electricista",
            "start": 5737.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues quiz\u00e1 la mejor ya no pueda ser",
            "start": 5739.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocido porque ya no est\u00e1 la empresa,",
            "start": 5741.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero muchos de ellos a\u00fan",
            "start": 5743.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " falta que se",
            "start": 5745.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integren al sistema de compensaci\u00f3n",
            "start": 5747.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por justicia social,",
            "start": 5749.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son varios, y ellos tienen la",
            "start": 5751.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esperanza de que efectivamente",
            "start": 5753.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta administraci\u00f3n con usted",
            "start": 5755.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya sean integrados y quienes",
            "start": 5757.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 5759.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desamparados y quienes tienen todav\u00eda",
            "start": 5761.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la capacidad de trabajar pues puedan",
            "start": 5763.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incorporarse al gobierno",
            "start": 5765.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cualquier \u00e1rea.",
            "start": 5767.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues eso es lo que demandan",
            "start": 5769.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es una demanda",
            "start": 5771.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se qued\u00f3 pendiente con el anterior",
            "start": 5773.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente. Gracias, presidente.",
            "start": 5775.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, con esta cerramos.",
            "start": 5777.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el primer caso",
            "start": 5781.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hizo una comisi\u00f3n",
            "start": 5783.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la verdad, vamos a pedirle",
            "start": 5785.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Arturo Medina",
            "start": 5787.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que pudiera venir a",
            "start": 5789.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " platicar los avances",
            "start": 5791.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esa comisi\u00f3n que se hizo",
            "start": 5793.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5795.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador.",
            "start": 5797.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ayer le\u00ed que hubo un",
            "start": 5799.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hallazgo ah\u00ed en Guerrero",
            "start": 5801.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " relacionado con",
            "start": 5803.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este tema, entonces vamos a pedirle a Arturo",
            "start": 5805.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que pueda platicar",
            "start": 5807.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1les fueron los avances",
            "start": 5809.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esa comisi\u00f3n",
            "start": 5811.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de ese trabajo que se realiz\u00f3.",
            "start": 5813.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el segundo caso",
            "start": 5817.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay ah\u00ed",
            "start": 5819.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la posibilidad, lo est\u00e1 viendo",
            "start": 5821.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el INDEP, que es quien",
            "start": 5823.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 a cargo el instituto",
            "start": 5825.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para devolverle al pueblo lo robado.",
            "start": 5827.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es la instituci\u00f3n que",
            "start": 5831.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente orient\u00f3",
            "start": 5833.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s por ley es as\u00ed",
            "start": 5835.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que viera el tema de la indemnizaci\u00f3n",
            "start": 5837.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las y los trabajadores de esta",
            "start": 5839.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " injusticia que se cometi\u00f3",
            "start": 5841.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el periodo de Calder\u00f3n",
            "start": 5843.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la desaparici\u00f3n de luz y fuerza del centro.",
            "start": 5845.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, lo",
            "start": 5847.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revisamos. Bueno, vamos a",
            "start": 5849.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cerrar con la c\u00e1psula de",
            "start": 5851.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Suave Patria.",
            "start": 5853.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, presidenta.",
            "start": 5863.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuari, presidenta,",
            "start": 5865.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuari, cuari",
            "start": 5867.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos los que se encuentran en este recinto.",
            "start": 5869.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Les acabo de decir buenos d\u00edas",
            "start": 5871.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la lengua ral\u00e1muli",
            "start": 5873.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Chihuahua.",
            "start": 5875.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Voy a ser muy breve.",
            "start": 5877.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cada semana nosotros vamos a presentar",
            "start": 5881.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta secci\u00f3n",
            "start": 5883.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " unas c\u00e1psulas que se llaman",
            "start": 5885.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Suave Patria,",
            "start": 5887.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde vamos a abordar",
            "start": 5889.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas de las vidas,",
            "start": 5891.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " muchas de la experiencia",
            "start": 5895.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los triunfos que han tenido mujeres,",
            "start": 5897.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hombres y la sociedad en general.",
            "start": 5899.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En esta ocasi\u00f3n el equipo",
            "start": 5901.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Suave Patria tenemos",
            "start": 5903.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el honor de presentar",
            "start": 5905.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Lorena Ram\u00edrez,",
            "start": 5907.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una corredora ral\u00e1muli",
            "start": 5909.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del municipio de Huichocha",
            "start": 5911.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Chihuahua.",
            "start": 5913.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como ustedes ver\u00e1n,",
            "start": 5915.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la historia",
            "start": 5917.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Huachua-Chichihuahua,",
            "start": 5919.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como ustedes ver\u00e1n,",
            "start": 5921.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la historia de Lorena Ram\u00edrez",
            "start": 5923.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha estado",
            "start": 5925.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en desaf\u00edos,",
            "start": 5927.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n es una historia",
            "start": 5929.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que realmente ha servido",
            "start": 5931.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ha motivado a muchas mujeres mexicanas.",
            "start": 5933.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Matetera va con ustedes",
            "start": 5939.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta c\u00e1psula.",
            "start": 5941.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5943.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo me llamo Lorena Ram\u00edrez,",
            "start": 5947.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " soy ultramaratonista,",
            "start": 5949.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo vengo de la Sierra de Chihuahua.",
            "start": 5951.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " He vivido discriminaci\u00f3n",
            "start": 5957.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ser ind\u00edgena yo creo.",
            "start": 5959.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo con los datos m\u00e1s recientes",
            "start": 5961.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Encuesta Nacional sobre Discriminaci\u00f3n 2022,",
            "start": 5963.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 28.9% de las mujeres",
            "start": 5965.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han sido ind\u00edgenas",
            "start": 5967.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han sido ind\u00edgenas.",
            "start": 5969.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda de las mujeres",
            "start": 5971.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han sido ind\u00edgenas",
            "start": 5973.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 28.9% de las mujeres",
            "start": 5975.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que refirieron haber sufrido discriminaci\u00f3n",
            "start": 5977.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alaron que la raz\u00f3n",
            "start": 5979.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue por ser ind\u00edgena o afromexicana.",
            "start": 5981.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como ando as\u00ed,",
            "start": 5985.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " veo as\u00ed,",
            "start": 5987.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no me dejan pasar,",
            "start": 5989.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay mesas,",
            "start": 5991.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la puerta, ah\u00ed me quedaba.",
            "start": 5993.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me siento muy contenta",
            "start": 5999.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vestir as\u00ed como ando",
            "start": 6001.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por correr a otros pa\u00edses,",
            "start": 6003.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mostrar mi cultura taramuy,",
            "start": 6005.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como somos taramuy",
            "start": 6007.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y como testigos,",
            "start": 6009.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presentar a mi pa\u00eds",
            "start": 6011.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en M\u00e9xico.",
            "start": 6013.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Somos seis corredores,",
            "start": 6017.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mi pap\u00e1 era corredor.",
            "start": 6019.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuanto era ni\u00f1a",
            "start": 6021.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sufr\u00eda mucho por la necesidad",
            "start": 6023.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de comida",
            "start": 6025.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ropa.",
            "start": 6027.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No ten\u00eda, ten\u00eda ganas",
            "start": 6029.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tener ropas nuevas,",
            "start": 6031.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tomar cosas de jugos,",
            "start": 6033.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " leche,",
            "start": 6035.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso hicimos fundaci\u00f3n",
            "start": 6037.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque yo s\u00ed viv\u00ed",
            "start": 6039.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en medio de la monta\u00f1a",
            "start": 6041.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque yo",
            "start": 6043.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conozco c\u00f3mo vive la gente",
            "start": 6045.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mis hermanos ind\u00edgenas",
            "start": 6047.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y yo soy una",
            "start": 6049.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mujer taramuri mexicana.",
            "start": 6051.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias a todas y a todos.",
            "start": 6061.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfVan a ir a Tabasco?",
            "start": 6063.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 6065.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a Tabasco.",
            "start": 6067.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hasta luego.",
            "start": 6069.86,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "la creaci\u00f3n de sindicatos, el reparto de m\u00e1s de 18 millones de hect\u00e1reas de tierras directamente para casi 800 mil familias campesinas. Orden\u00f3 campa\u00f1as masivas de alfabetizaci\u00f3n y salud y la creaci\u00f3n de escuelas p\u00fablicas en todo el pa\u00eds, en especial el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional y el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia. Estas acciones generaron los ataques de la oposici\u00f3n, de la burgues\u00eda nacional y de los empresarios extranjeros, de la prensa y hasta de los partidarios de Plutarco El\u00edas Calles en el mismo gobierno. Pero L\u00e1zaro C\u00e1rdenas los enfrent\u00f3 con absoluta determinaci\u00f3n. Y en 1938, ante el desacato de las empresas petroleras para cumplir la ley mexicana, tom\u00f3 la trascendental decisi\u00f3n de expropiarles y crear petr\u00f3leos mexicanos, que se convirti\u00f3 En todas estas medidas, C\u00e1rdenas cont\u00f3 con el apoyo decidido del pueblo, que lo sent\u00eda como un mandatario austero, honesto y cercano a sus preocupaciones. Su visi\u00f3n y la manera en la que la hizo realidad representan un ejemplo para todas y todos. Gran presidente de M\u00e9xico, el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas. Bueno, ahora vamos a seguir hablando del caso Garc\u00eda Luna. Rose Yzela va a presentar las investigaciones que hay en M\u00e9xico por parte de la Fiscal\u00eda de la reforma al Poder Judicial, a la presidenta. Y entonces Ernestina Godoy y el ministro Sald\u00edvar van a explicar por qu\u00e9 no tiene sustento esta solicitud que se est\u00e1 haciendo, no tiene ning\u00fan sustento jur\u00eddico y vamos a hablar de ello. Y despu\u00e9s pasamos a las preguntas y cerramos con la c\u00e1psula de Suave Patria. Adelante, Rosy Zena. Con permiso, presidenta. Buenos d\u00edas a todas y a todos. El contexto de este tema es que esta semana se confirm\u00f3 que el ex secretario de seguridad p\u00fablica de M\u00e9xico y mano derecha del ex presidente Felipe Calder\u00f3n, Genaro Garc\u00eda Luna, ayud\u00f3 durante una d\u00e9cada al c\u00e1rtel de Sinaloa a cambio de sobornos millonarios. Aqu\u00ed est\u00e1 recordar que el juez de distrito de Estados Unidos, Brian Cogan, lo conden\u00f3 a 38 a\u00f1os de prisi\u00f3n y le impuso una multa de dos millones de d\u00f3lares para participar As\u00ed, el Departamento de Justicia, la que sigue, el Departamento de Justicia de Estados Unidos, dio los detalles en un comunicado emitido donde afirm\u00f3 que el ex funcionario traicion\u00f3 la confianza p\u00fablica y a las personas que hab\u00eda jurado proteger. La que sigue. Garc\u00eda Luna inici\u00f3 su carrera en 1989 en el Centro de Investigaci\u00f3n y Seguridad Nacional en el CICEN, donde permaneci\u00f3 hasta 1999 y ejerci\u00f3 varios cargos, entre ellos subdirector y director de \u00e1rea, director general y coordinador general de inteligencia. Cuando era subdirector operativo de dicho centro, tuvo lugar el homicidio lamentable del candidato presidencial Luis Donaldo Colosio. El 25 de octubre de 2021, ya en esta \u00e9poca, la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos emiti\u00f3 una recomendaci\u00f3n para que se investigara este hecho. Y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica inici\u00f3 la investigaci\u00f3n correspondiente logrando probar que existe evidencia material y prueba cient\u00edfica de que el 23 de marzo de 1994 en Lomas Taurinas, dos personas accionaron en forma casi simult\u00e1nea armas de fuego contra el entonces aspirante a la presidencia. El llamado segundo tirador, Jorge Antonio, fue detenido de forma inmediata y llevado entonces a la entonces Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica en Tijuana, en donde fue rescatado directamente por Garc\u00eda Luna. El 29 de enero de 2024, la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, a trav\u00e9s de un comunicado, dio a conocer que Garc\u00eda Luna encubri\u00f3 a Jorge Antonio, agente del CICEN, asignado a proteger al aspirante priista. Todas las pruebas aportadas por la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y en especial las de an\u00e1lisis de sangre demuestran que en la ropa de dicho agente se hall\u00f3 el tipo de sangre de la v\u00edctima, adem\u00e1s se encuentra debidamente probado que el CICEN mand\u00f3 al acusado, a Garc\u00eda Luna, al lugar de los hechos para despu\u00e9s encubrirlo y sacarlo de Tijuana de manera urgente y subepticia. Cabe se\u00f1alar para tambi\u00e9n contexto de este caso que un juez tambi\u00e9n de integrante del Poder Judicial neg\u00f3 a que se abriera esta carpeta de investigaci\u00f3n y continuar con la investigaci\u00f3n correspondiente. Estamos hablando del a\u00f1o 2024. Recordando tambi\u00e9n que Garc\u00eda Luna fue designado en 1999 coordinador general de inteligencia de la Polic\u00eda Federal Preventiva y en diciembre del a\u00f1o 2000 en el gobierno de Vicente Fox se convirti\u00f3 en el director de operaci\u00f3n y planeaci\u00f3n de la Polic\u00eda Judicial Federal. Y en 2001 fue nombrado titular de la Agencia Federal de Investigaci\u00f3n, la AFI. Ya con Calder\u00f3n en 2006 se convirti\u00f3 en secretario de Seguridad P\u00fablica Federal, cargo que se mantuvo en el que se mantuvo todo el sexenio. En noviembre de 2013 Garc\u00eda Luna se fue a vivir a Miami, Florida. Fue detenido en diciembre de 2019 en Dallas, Texas y unos d\u00edas despu\u00e9s trasladado al centro de detenci\u00f3n metropolitano en Nueva York donde hoy permanece y su juicio dur\u00f3 casi cinco, seis a\u00f1os. Que entre las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n que hoy tiene la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en contra de Garc\u00eda Luna por delitos cometidos en M\u00e9xico y que no tienen vinculaci\u00f3n con el proceso penal de Estados Unidos se encuentra la relacionada con la violencia de la polic\u00eda y materiales de uso exclusivo del ej\u00e9rcito armada y fuerza a\u00e9rea o sujetos a control. Hay que decir que la averiguaci\u00f3n previa se inici\u00f3 en 2009 por la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica y que fue hasta el a\u00f1o 2020 cuando Garc\u00eda Luna que ya hab\u00eda dejado de ser Secretario de Seguridad se pudo judicializar por la actual Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. En esta operaci\u00f3n de r\u00e1pido y furioso el grupo de trabajo sobre el control de drogas contra el crimen organizado introdujo m\u00e1s de 2.000 armas de forma ilegal a M\u00e9xico con el fin de identificar compradores, financiadores, transportadores y traficantes de armas para los c\u00e1rteles y desarrollar seg\u00fan ellos inteligencia que pudiera desmantelar organizaciones criminales, lo cual nunca ocurri\u00f3 sino que ese armamento sirvi\u00f3 para potenciar la capacidad de actuaci\u00f3n de estos grupos y gener\u00f3 una espiral de violencia en el pa\u00eds. Otra orden de aprehensi\u00f3n en su contra es por el uso indebido de atribuciones este delito, uso indebido de atribuciones y facultades as\u00ed como por asociaci\u00f3n delictuosa. Esta investigaci\u00f3n tambi\u00e9n la lleva actualmente la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y se debe a que la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana en el 2020 promovi\u00f3 una denuncia penal ante la Fiscal\u00eda ya que Garc\u00eda Luna promovi\u00f3 un proyecto para la construcci\u00f3n de 12 centros federales de readaptaci\u00f3n social bajo el esquema de la participaci\u00f3n con la iniciativa privada logrando que se aprobara el 10 de diciembre de 2010 un presupuesto para la celebraci\u00f3n de contratos que se adjudicaron de forma directa a empresas creadas entre julio y octubre de este a\u00f1o 2010, ex profeso para este fin y se hizo una justificaci\u00f3n del proyecto ante la Secretar\u00eda de Hacienda para que el gasto por cada recluso se iba a reducir lo cual no ocurri\u00f3 y al contrario subi\u00f3 en exceso 10-15 veces m\u00e1s por preso y ya que al pagar un centro de reclusi\u00f3n semi vac\u00edo increment\u00f3 exageradamente este costo por interno generando un quebranto a la hacienda p\u00fablica y pues finalmente decir que ayer antier un tribunal de Estados Unidos sentenci\u00f3 a Gennaro Garc\u00eda Luna y con ello tambi\u00e9n quedan asentados sus v\u00ednculos con el crimen organizado y pues recordar que el presidente L\u00f3pez Obrador desde esta tribuna denunci\u00f3 una y otra vez el involucramiento del secretario de seguridad de Felipe Calder\u00f3n con organizaciones criminales y el poder judicial de la federaci\u00f3n no quiso juzgarlo y en cambio liber\u00f3 a su socia y le regres\u00f3 las cuentas a su esposa. El ex presidente Calder\u00f3n le dio a Garc\u00eda Luna un poder ilimitado, su gobierno declar\u00f3 ante el pueblo una guerra contra los criminales que dej\u00f3 muchas v\u00edctimas inocentes y las investigaciones de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en contra de Garc\u00eda Luna como aqu\u00ed vimos contin\u00faan abiertas y tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n de los recursos del pueblo de M\u00e9xico que actualmente litiga el gobierno mexicano en Estados Unidos. Decir subrayar que actualmente el gobierno de M\u00e9xico las autoridades han decidido siempre estar del lado correcto del lado de los mexicanos y estamos comprometidos con la cero corrupci\u00f3n, la cero impunidad y cero complicidad. Eso ser\u00eda, presidente. Compa\u00f1ero Pablo G\u00f3mez. Buenos d\u00edas, ciudadana presidenta. Buenos d\u00edas, compa\u00f1eras, compa\u00f1eros. Estoy tirando todo esto. Vamos a hablar de la trama corrupta de Garc\u00eda Luna. Durante el periodo de 2009 a 2018, la Polic\u00eda Federal, el CICEN y el ODPRIS, que es el Organismo de Prisiones, otorgaron 30 contratos. Garc\u00eda Luna, a trav\u00e9s del tejido empresarial del Grupo Wembley, encabezado por Mauricio Samuel Wembley L\u00f3pez y Jonathan Alexis Wembley Pinto, obtuvo contratos por un total de 727 millones 923 mil 523 d\u00f3lares y 528 millones 26 mil 666 pesos, de los cuales fueron pagados 625 millones 188 mil 666 d\u00f3lares y 93 millones 866 mil 666 pesos. Con el siguiente detalle, como ustedes pueden ver, la empresa Numbad Inc. Numbad Inc. recibi\u00f3 pagos del Organismo de Prisiones ODPRIS por 288 millones y medio. En Numbad, recibi\u00f3 del CICEN 44 millones de d\u00f3lares y algo m\u00e1s y 67 millones y pico de pesos. Y de la Polic\u00eda Federal, 14 millones 500 mil d\u00f3lares. Numbad Technologies Inc. del CICEN recibi\u00f3 208.83 millones de d\u00f3lares y NICE Systems recibi\u00f3 de la Polic\u00eda Federal 69 millones 100 mil d\u00f3lares. GLAAC, que es una empresa que aparece como propiedad de Garcaluna y su esposa, recibi\u00f3 de la Procuradur\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico, aqu\u00ed tuvo contrato, un reconocimiento de deudo y le pagaron en alg\u00fan momento 26 millones 666 mil 666 pesos mexicanos con 60 centavos. Este cuadro se conform\u00f3 gracias al apoyo que llev\u00f3 a cabo la entonces secretaria de Seguridad P\u00fablica, Rosa Isela Rodr\u00edguez, que est\u00e1 aqu\u00ed presente. Bueno, estaba, se nos adelant\u00f3 al trabajo. De estos pagos, entre 2009 y 2018, la Polic\u00eda Federal, CICEN, el ODPRIS y la Procuradur\u00eda pagaron 625 millones y fracci\u00f3n de d\u00f3lares y 93 millones de pesos al Grupo Wemberg a cuentas en M\u00e9xico, Barbados e Israel. Entre julio de 2013 a enero de 2020, Mumbad envi\u00f3 recursos a Estados Unidos por un total de 528 millones de pesos y 28 millones de d\u00f3lares. De manera directa, los pagos del cuadro de arriba fueron hechos por entidades gubernamentales y depositados en cuentas de Numba en el extranjero. Los cuadros de abajo fueron hechos por la empresa Numba, cobrados en cuentas mexicanas y enviados al extranjero posteriormente. Como se puede ver en ese cuadro, en donde tenemos 28 millones y medio de d\u00f3lares y 528 millones de pesos. Quiero decir que las empresas Numba son constituidas en Panam\u00e1, no son empresas constituidas en el territorio mexicano, aunque operaron en M\u00e9xico. Nunca pagaron impuestos en M\u00e9xico y tampoco que se sepa en alg\u00fan otro pa\u00eds. Esta es una red internacional de lavado que complementa la red de defraudaci\u00f3n al Estado mexicano. Empezaron a M\u00e9xico de cuentas del grupo Wembley 189 millones 801 mil 468 d\u00f3lares y a 109 beneficiarios. 82 empresas entre 2012 y 2020 por un monto de 182 millones 543 mil 823 d\u00f3lares, 27 personas f\u00edsicas entre 12 y 20 tambi\u00e9n en ese periodo por 7 millones .257 de d\u00f3lares. Un total de 189.80 millones de d\u00f3lares que volvieron al pa\u00eds en la triangulaci\u00f3n que estuvieron haciendo. O sea, les pagaban el Estado mexicano, sacaban el dinero al extranjero y una parte lo regresaban y lo entregaban a empresas que son pantalla, que son empresas de cart\u00f3n, muchos de ellos han sido considerados de esa manera como factureros por el sistema de administraci\u00f3n tributaria, y algunas otras empresas existen, aunque no tienen un funcionamiento normal. Tambi\u00e9n hay 27 personas a las que f\u00edsicamente se les hicieron pagos. Ahora, veamos un detalle. Como ya lo mencion\u00f3 Rosa Isela, la secretaria de Gobernaci\u00f3n, la Fiscal\u00eda Especial en Investigaci\u00f3n de Operaciones con Recursos de Procedencia Il\u00edcita, Falsificaci\u00f3n y Alteraci\u00f3n de Moneda y Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica integraron una carpeta de investigaci\u00f3n contra Genaro Garc\u00eda Luna y sus socios relacionada con la contrataci\u00f3n en el organismo de prisiones o da pris contra 61 imputados respecto a los cuales se obtuvo. 61 \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n, 12 de las cuales fueron cumplidas, 36 est\u00e1n vigentes, 8 personas fueron detenidas, 8 vinculados adem\u00e1s a proceso. El Estado mexicano est\u00e1 en espera del proceso de extradici\u00f3n de Jonathan Alexis Weinberg Pinto, detenido el 31 de diciembre de 2023 en Madrid como posible responsable del tejido empresarial del grupo Weinberg, que fue el que utiliz\u00f3 Garc\u00eda Luna para poder conseguir los contratos. Primero daba \u00e9l los contratos a trav\u00e9s de otros funcionarios que ya est\u00e1n sometidos a proceso y despu\u00e9s que dej\u00f3 de ser servidor p\u00fablico los consegu\u00eda. Ya en el sexenio de Enrique Be\u00f1a Nieto. \u00c9l oper\u00f3 transexualmente. Ahora, tenemos un proceso civil que va a culminar en un juicio en el Estado de Florida. La demanda civil para la recuperaci\u00f3n de activos presentada por el gobierno de M\u00e9xico de Garc\u00eda Luna y c\u00f3mplices ante las cortes del condado de Miami-Dade en el Estado norteamericano de Florida. Se reclaman m\u00e1s de 600 millones de d\u00f3lares procedentes del Estado mexicano a trav\u00e9s de operaciones realizadas por el tejido empresarial del grupo Weinberg dirigido por Garc\u00eda Luna mediante una red de corrupci\u00f3n y lavado de dinero internacional en la cual participan siete personas f\u00edsicas, cuatro empresas contratistas, 40 empresas norteamericanas constituidas para adquirir, poseer bienes y seminar recursos, recibir pagos y simular actividades. Antes del juicio propiamente dicho se llevar\u00e1 a cabo pr\u00f3ximamente dentro del proceso civil lea al juzgado ordenado entregarle al gobierno de M\u00e9xico dos millones 406 mil 427 d\u00f3lares producto de la venta de inmuebles y de un acuerdo reparatorio que se hizo como parte de este proceso. Adem\u00e1s, un departamento evaluado en 555 mil 800 d\u00f3lares que fue propiedad de Garc\u00eda Luna y que ya se entreg\u00f3 al gobierno de M\u00e9xico para su venta. Y ya han sido aseguradas 15 propiedades adicionalmente pertenecientes a Garc\u00eda Luna y sus c\u00f3mplices. Ahora, esto se adelant\u00f3, no hubo necesidad de concluir el juicio porque Garc\u00eda Luna se neg\u00f3 a comparecer en el juicio personalmente y su esposa tambi\u00e9n y fueron declarados en rebeld\u00eda y entonces los bienes que estaban a su nombre los que conocemos, puesto que ha sido una investigaci\u00f3n que es muy complicada pero tuvo algunos avances, esos ya han estado siendo adjudicados al gobierno de M\u00e9xico y han sido regresados y entregados el dinero conforme se ha ido vendiendo los inmuebles a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n. Muchas gracias. Con su permiso, presidenta. Muy buenos d\u00edas. Vamos a explicar de manera muy general, tratando de no complicar, este tema de la actuaci\u00f3n que estados, son jueces de distrito. Y as\u00ed ha ido presentando a lo largo de todo este proceso legislativo que ha llevado de manera muy pulcra el poder legislativo y ellos han estado emitiendo una serie de resoluciones. El caso que nos ocup\u00f3 ayer, seg\u00fan los medios, es que le est\u00e1n pidiendo a la presidenta eliminar la publicaci\u00f3n en el diario oficial del decreto por el que se reforman diversas disposiciones constitucionales en materia del Poder Judicial. El antecedente es que le hab\u00edan ordenado tambi\u00e9n al presidente L\u00f3pez Obrador a hacer lo propio cuando el d\u00eda 15 de septiembre sali\u00f3 publicado en el diario oficial, se emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n, un amparo donde daban la suspensi\u00f3n ins\u00f3litamente con efectos restitutorios a efecto de que se eliminara. Ahora se ha resuelto, seg\u00fan entendemos, un incidente donde han revisado si se cumpli\u00f3 o no con aquella orden, llegaron a la determinaci\u00f3n. es una juez mujer que no se ha cumplido y por eso le requieren ahora a la presidenta, la doctora Claudia Sheinbaum, que realice eso. Hay una serie de argumentos jur\u00eddicos por los cuales es totalmente improcedente lo que est\u00e1n ordenando los jueces. Les voy a decir algunos de manera muy r\u00e1pida. Es una facultad soberana del constituyente permanente exenta de revisi\u00f3n judicial. El art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n establece que esta puede ser adicionada o reformada por el Congreso de la Uni\u00f3n por la aprobaci\u00f3n de dos terceras partes de sus integrantes, as\u00ed como la mayor\u00eda de los congresos locales. Esto es una facultad soberana y originaria conferida al constituyente permanente. No en todos los estados est\u00e1 esa posibilidad, en M\u00e9xico existe. Es el \u00f3rgano depositario de la soberan\u00eda popular a trav\u00e9s de los representantes, con lo cual el poder judicial no tiene ninguna injerencia. No existe en nuestro sistema jur\u00eddico una disposici\u00f3n constitucional o legal que otorgue al Poder Judicial de la Federaci\u00f3n o a cualquier otro ente facultad para cuestionar, revisar o anular la labor del \u00f3rgano revisor de la Constituci\u00f3n. Por el contrario, la normatividad prev\u00e9 expresamente la improcedencia de juicio constitucional, de los amparos y dem\u00e1s, en contra de las adiciones o reformas a la Constituci\u00f3n. Un juzgado, por lo tanto, no se puede autofacultar para someter a revisi\u00f3n jurisdiccional una reforma constitucional, porque m\u00e1s all\u00e1 de sus atribuciones expresas implicar\u00eda ponerse por encima del \u00f3rgano revisor, erigi\u00e9ndose en la m\u00e1xima autoridad del Estado mexicano y desconociendo el postulado del Constituyente originario, seg\u00fan el cual la soberan\u00eda nacional reside esencial y originalmente en el pueblo y no en un juzgador de distrito. La actuaci\u00f3n de estos jueces usurpa atribuciones que le fueron conferidas al Poder Reformador, que es la m\u00e1xima expresi\u00f3n. A un lado, al anterior pretenden suspender un procedimiento que vulnerar\u00eda el Pacto Federal. Es el pueblo quien ejerce la soberan\u00eda por medio de los poderes de la Uni\u00f3n. En ning\u00fan caso las determinaciones de uno o de otro poder pueden contravenir las estipulaciones que les da al pueblo de M\u00e9xico. Es inverno s\u00edmil que un juez de distrito no s\u00f3lo pretenda intervenir y limitar las facultades constitucionales del Congreso, sino adem\u00e1s incluso de los congresos estatales que forman parte del Constituyente permanente. Miren, ellos mismos, ellos saben, son constitucionalistas, son peritos en derecho y saben que la propia Suprema Corte de Justicia en m\u00faltiples criterios, sentencias, hay jurisprudencia, ha negado de que se revise una reforma constitucional. Est\u00e1 clar\u00edsimo, lo dicen, no es susceptible de control jurisdiccional una reforma constitucional ya que se encuentra en s\u00ed misma el tema constitucional. La labor del \u00f3rgano reformador de la Constituci\u00f3n constituye una funci\u00f3n soberana, no sujeta a ning\u00fan tipo de control externo. Todo lo tenemos desarrollado y esto, quiero decirles tambi\u00e9n hay un claro conflicto de inter\u00e9s, por si no fuera suficiente ya que est\u00e1n desobedeciendo a la propia Constituci\u00f3n, no lo explico, es clar\u00edsimo, es obvio el conflicto de inter\u00e9s que tiene. Es un caso sin precedentes, se har\u00e1, hasta donde la Presidenta ha informado, una denuncia ante el Consejo de la Judicatura para que revise, tienen que revisar este Consejo de la Judicatura la actuaci\u00f3n de los jueces de distrito que est\u00e1n contraviniendo la Constituci\u00f3n, sus propios criterios, sus propias jurisprudencia y que determine el poder judicial si est\u00e1n o no bien estos jueces de distrito que pretenden erigirse por encima de la soberan\u00eda del pueblo de M\u00e9xico y del poder reformador que est\u00e1 en el Congreso. Con eso me quedo, porque es mucho m\u00e1s complicado, pero de manera general. Gracias. As\u00ed, Presidenta. Con su permiso, Presidenta. Muy buenos d\u00edas. En complemento a lo que ya ha dicho la Consejera Ju\u00eddica, simplemente se\u00f1alo lo siguiente, la Constituci\u00f3n y las leyes tambi\u00e9n obligan al Poder Judicial Federal. Es un poder constituido que no est\u00e1 exento de actuar en el \u00e1mbito de sus competencias. Todas estas suspensiones que se han venido otorgando son abiertamente contrarias a derecho. Primero, porque hay una disposici\u00f3n en la Ley de Amparo que con claridad establece que el amparo no procede en contra de reformas constitucionales y las y los jueces la han inaplicado de manera autom\u00e1tica. En segundo lugar, porque tampoco procede la suspensi\u00f3n en contra de un proceso legislativo, mucho menos de un proceso de reforma constitucional como pretendieron. En tercer lugar, porque una suspensi\u00f3n no puede tener en casos como este un efecto restitutivo que es invalidar o quitar una publicaci\u00f3n en el diario oficial. Entre otras cosas, se est\u00e1 exigiendo a la Presidenta algo que jur\u00eddicamente es imposible. El acto ya est\u00e1 consumado. Adicionalmente, se le est\u00e1 pretendiendo dar a la suspensi\u00f3n efectos generales, lo que tambi\u00e9n est\u00e1 prohibido, y se pretende que las suspensiones tengan efectos en procesos y procedimientos electorales, lo que tambi\u00e9n est\u00e1 prohibido. Es decir, en estos casos, los jueces y las juezas est\u00e1n actuando claramente al margen de sus atribuciones con un inter\u00e9s personal y directo en contra de la reforma, estando impedidos para resolver y est\u00e1n trastocando y desafiando el orden constitucional. Muchas gracias. Bueno, resumiendo muy r\u00e1pidamente, al menos hay tres denuncias, aunque estamos haciendo una solicitud de informaci\u00f3n a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica para saber cu\u00e1ntas denuncias hay o cu\u00e1ntas carpetas de investigaci\u00f3n hay abiertas contra Garc\u00eda Luna en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. Al menos, como present\u00f3 Roseisela Rodr\u00edguez aqu\u00ed, hay tres, una relacionada con R\u00e1pido y Furioso, otra relacionada con la construcci\u00f3n de estos espacios de detenci\u00f3n reclusorios que se hicieron a trav\u00e9s de contratos privados con costos muy altos y en donde hay participaci\u00f3n de Garc\u00eda Luna, y por otro lado, esta investigaci\u00f3n que presenta la UIF en donde Garc\u00eda Luna est\u00e1 involucrado en lavado de dinero, vamos a decirlo as\u00ed. Adem\u00e1s, est\u00e1 la carpeta de investigaci\u00f3n abierta sobre el caso de Luis Donaldo Colosio, el asesinato de Colosio, en donde la Fiscal\u00eda encuentra que Genaro Garc\u00eda Luna est\u00e1 involucrado, sin embargo, un juez no dio la orden de aprehensi\u00f3n. Estos son al menos estos casos y estamos haciendo una consulta para ver si hay otros casos en donde hay investigaciones o incluso ya \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra Genaro Garc\u00eda Luna en nuestro pa\u00eds. Lo segundo, una juez, le preguntaba ahora a Paulina si me daban el nombre de la juez. El d\u00eda de ayer no nos ha notificado, es a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n Nancy de su juicio, son nueve a no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os de c\u00e1rcel. \u00bfCu\u00e1nto? Tres a nueve a\u00f1os. Tres a nueve a\u00f1os de prisi\u00f3n. Entonces, en el primer caso es muy importante lo de Garc\u00eda Luna porque hay temas jur\u00eddicos, denuncias contra el criminal Genaro Garc\u00eda Luna en M\u00e9xico. Y lo segundo, la explicaci\u00f3n que dan Ernestina Godoy y el ministro Sald\u00edvar, es que la juez no tiene ninguna atribuci\u00f3n para solicitar que se quite del Diario Oficial de la Federaci\u00f3n esta publicaci\u00f3n. Primero porque no tiene atribuci\u00f3n, porque una juez no est\u00e1 por encima del pueblo de M\u00e9xico. Y segundo porque jur\u00eddicamente no tiene ning\u00fan sustento lo que est\u00e1 haciendo. Y tercero porque es el Poder Legislativo quien ordena al presidente, el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, la publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. Entonces, no vamos a bajar la publicaci\u00f3n, n\u00famero uno. Y n\u00famero dos, vamos a hacer una denuncia de esta juez ante el Consejo de la Judicatura. Ya sabemos que el Consejo de la Judicatura no necesariamente est\u00e1 haciendo su trabajo, pero de todas maneras no queremos que quede la impunidad, queremos que quede un antecedente de que hay una juez que por encima de su funci\u00f3n est\u00e1 pidiendo que se baje una publicaci\u00f3n que se hizo a partir de un proceso legislativo de cambio constitucional que est\u00e1 establecido en la propia Constituci\u00f3n y que deriva de la voluntad del pueblo de M\u00e9xico expresada en las urnas el 2 de junio del 2024. Entonces, esos dos temas quer\u00edamos plantear. Ahora s\u00ed, pasamos a las preguntas. Vamos de nuevo a la primera fila, pero ac\u00e1. Muy buenos d\u00edas, presidenta. Ram\u00f3n Flores, del Sentinel Informa de Humanoy y funcionarios que la acompa\u00f1an. La verdad es que nos surg\u00eda llegar aqu\u00ed a la ma\u00f1anera porque para m\u00ed es una pena el haber escuchado c\u00f3mo ayer le matizaron la informaci\u00f3n de varios periodistas y tambi\u00e9n la publicaron aqu\u00ed en el pa\u00eds diciendo que el juez Brian Cogan hab\u00eda comparado a Genaro Garc\u00eda Luna con el Chapo Guzm\u00e1n. Nosotros estuvimos presentes ah\u00ed en el juicio ya de la condena y \u00e9l nunca compar\u00f3 a Genaro Garc\u00eda Luna con el Chapo Guzm\u00e1n. Le voy a decir textuales sus palabras del juez Brian Cogan, donde despu\u00e9s de que termina de leer su carta a Genaro Garc\u00eda Luna, en unas breves palabras de su abogado C\u00e9sar de Castro, pues la verdad es que el rostro del juez Brian Cogan se descompuso y le dijo usted pr\u00e1cticamente le dice c\u00ednico porque le dice, \u00bfusted es capaz de estar en la iglesia los fines de semana y saliendo de la iglesia a estar negociando con los narcotraficantes? Le dice, yo entiendo que usted me dice que es un padre de familia, que fue muy educado, pero su carta no me conmueve, porque aparte usted dej\u00f3 que creciera el Chapo Guzm\u00e1n, que se expandiera el Chapo Guzm\u00e1n, que se fortaleciera el Chapo Guzm\u00e1n, le dio la espalda a la sociedad mexicana como secretario de Seguridad P\u00fablica y remata diciendo esto, usted no es como el Chapo Guzm\u00e1n, usted es peor que el Chapo Guzm\u00e1n. Entonces, esa declaraci\u00f3n la matizaron. La verdad es lamentable que haya habido, le llaman vacas sagradas del periodismo ah\u00ed en ese juicio y matizaran diciendo que hab\u00eda comparado el juez Brian Cogan a Genaro Garc\u00eda Luna con el Chapo, nunca lo compar\u00f3, le dijo que era peor. Y tambi\u00e9n, presidenta, preguntarle a don Pablo G\u00f3mez, porque tambi\u00e9n vimos el descaro brutal de que llega la esposa de Genaro Garc\u00eda Luna que tiene una orden de aprehensi\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico, llega all\u00e1 al juicio y cuando sale\u2026 ahorita le voy a mandar el video a Paulina. Cuando sale, muchos hermanos migrantes la increpan de que regresara lo robado y la se\u00f1ora con una zorna, con una sonrisa se fue riendo. La verdad es que los medios independientes que est\u00e1bamos ah\u00ed, porque les dec\u00edamos que no la fueran a agredir porque no era v\u00e1lido, pero con una zorna y eso no lo tolera el pueblo. Entonces, preguntarle primero a don Pablo G\u00f3mez qu\u00e9 avance hay sobre su orden de aprehensi\u00f3n con la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, qu\u00e9 pas\u00f3 con la jueza que le liber\u00f3 las cuentas y ahorita le hago una misma pregunta sobre el mismo tema. \u00bfQuieres comentar algo? Gracias, con permiso. S\u00ed, la orden de aprehensi\u00f3n contra Garc\u00eda Luna y contra la esposa de Garc\u00eda Luna es un proceso ya abierto que tiene una gran cantidad de personas que est\u00e1n involucradas en ese procedimiento que tiene en orden de aprehensi\u00f3n. Hay varias personas que est\u00e1n en la c\u00e1rcel por ese motivo. \u00bfQu\u00e9 procede? Solicitar la extradici\u00f3n, solicitar la extradici\u00f3n de todos los que est\u00e1n en Estados Unidos, empezando por Garc\u00eda Luna y su esposa. El hecho de que Garc\u00eda Luna est\u00e9 en la c\u00e1rcel no quiere decir que no haya que solicitar la extradici\u00f3n, porque una persona puede abandonar la c\u00e1rcel por cualquier motivo y en ese momento se aplica la extradici\u00f3n y el gobierno de Estados Unidos estar\u00eda en condiciones y con la obligaci\u00f3n de enviar a M\u00e9xico a esta persona cuando eventualmente abandone la c\u00e1rcel. En cuanto a su esposa, pues inmediatamente deber\u00edan extraditarla. En cuanto a la jueza que quit\u00f3 de la lista de personas bloqueadas a la esposa de Garc\u00eda Luna, ustedes saben que no proceden, se los voy a decir con sinceridad, las quejas contra los jueces pr\u00e1cticamente son excepcionalmente por ser y siempre hemos presentado quejas, hemos presentado recursos de revisi\u00f3n y siempre hay una negativa porque est\u00e1n en connivencia permanentemente, no por nada se hizo la reforma judicial m\u00e1s grande de la historia de M\u00e9xico. Gracias. Y, presidenta, sobre el mismo tema, sobre la declaraci\u00f3n del juez Brian Cogan, donde dice que Genaro Garc\u00eda Luna es peor que el Chapo Guzm\u00e1n, preguntarle en concreto \u00bfes un mensaje tambi\u00e9n directo para los pr\u00f3ximos funcionarios p\u00fablicos en este pa\u00eds saber en d\u00f3nde pueden terminar si ellos se coluden con el narcotr\u00e1fico o con el crimen organizado? S\u00ed, y no se requiere necesariamente de un juzgado de Estados Unidos. La cero impunidad es la cero impunidad. a delincuentes y a quienes enga\u00f1an al pueblo de M\u00e9xico diciendo que desarrollan una funci\u00f3n cuando en realidad est\u00e1n en contra. Ahora, el tema tambi\u00e9n es que ayer, qu\u00e9 bueno que mencionas esto porque no se conoce, qu\u00e9 bueno que pudiste tomar la palabra y que mencionas que estuviste en el juicio y lo que realmente dijo el juez. Porque ayer en varios medios ahora resulta que Garc\u00eda Luna no\u2026 qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 lo sentenciaron despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de juicio, ahora resulta que no hay pruebas y sale en colaboradores del gobierno de Calder\u00f3n o parte de su gabinete diciendo que no saben por qu\u00e9 Garc\u00eda Luna fue sentenciado. Cuando hay pruebas de personas, una embajadora, incluso hay un general y hay otras personas a Calder\u00f3n que lo que estaba ocurriendo y la colusi\u00f3n con los delincuentes, pero adem\u00e1s como si el juicio de Garc\u00eda Luna en Estados Unidos no hubiera tenido la suficiente informaci\u00f3n, cruce de pruebas, cruce de testigos como para declararlo culpable y las palabras del juez. Y adem\u00e1s ayer tambi\u00e9n o antes de ayer, otros periodistas porque tambi\u00e9n hay que hablar de qui\u00e9n as\u00ed lo hizo, el montaje de Flor\u00e1nsk\u00e1 C\u00e9s es previo, es cuando \u00e9l era director de la Agencia Federal de Investigaci\u00f3n, el invento de supuestamente bandas de secuestro, la denuncia que hicieron periodistas en aquel entonces, las amenazas de Garc\u00eda Luna contra estos periodistas, por ese montaje en donde tambi\u00e9n particip\u00f3 el juicio de la polic\u00eda por ese montaje en donde tambi\u00e9n particip\u00f3 un conocido conductor, as\u00ed es, son previas a que Calder\u00f3n lo nombre como secretario de Seguridad. Entonces ahora resulta que es una v\u00edctima, Calder\u00f3n sab\u00eda y no puede \u00e9l ahora decir que no sab\u00eda nada porque adem\u00e1s hay declaraciones de \u00e9l diciendo yo me har\u00e9 responsable si resulta culpable. Y entonces cargan ayer un mont\u00f3n de exfuncionarios diciendo que Garc\u00eda Luna es inocente, triple cinismo, hipocres\u00eda y todo lo dem\u00e1s. Entonces, como lo mencionamos ayer, es importante que el pueblo de M\u00e9xico sepa que hay \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra Garc\u00eda Luna en M\u00e9xico, que hay investigaciones, que incluso hay una investigaci\u00f3n relacionada con el asesinato de Colosio que tanto dolor le caus\u00f3 a nuestro pa\u00eds. Y tambi\u00e9n vamos a ver el tema de la extradici\u00f3n de la esposa. Muchas gracias, presidenta. En mi segundo tema tambi\u00e9n nos entrevistamos con much\u00edsimos hermanos migrantes all\u00e1 de Nueva York. Hay un conflicto que tienen ah\u00ed tambi\u00e9n con el consulado y se acercaron muchos migrantes a quererle hacer una propuesta a usted, presidente, a trav\u00e9s de un servidor de que ellos quieren destrabar el conflicto, de que a veces quieren tramitar su pasaporte, su INE, su acta de nacimiento, su matr\u00edcula consular y no les dan la informaci\u00f3n adecuada. Y luego dicen que los funcionarios del gobierno de la Cu\u00e1trate son los que no los atienden. Entonces, hubo un grupo que platic\u00f3 conmigo y me dijo que le hiciera llegar esta propuesta de que por qu\u00e9 no el gobierno hace un convenio con la UNAM, un ejemplo, de que por ejemplo los licenciados en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n en vez de ir a hacer servicio a alg\u00fan otro lado lo hicieran en los consulados para que le pudieran brindar. No quiero ocupar la palabra ignorancia porque todos somos ignorantes en ciertos temas, porque muchos hermanos migrantes ignoran c\u00f3mo hacer sus tr\u00e1mites para el acta de nacimiento, para la credencia del elector, para el pasaporte. Y luego afuera de los consulados hay veces que hay abusones que les dicen, \u00bfquieres que te tramite tu acta de nacimiento? Pues te cobro tantos d\u00f3lares, \u00bfquieres que te tramite tu credencia del elector tantos d\u00f3lares? Entonces, ellos dec\u00edan que si su gobierno podr\u00eda proponer que cada s\u00e1bado en cada consulado pudieran darles alguna orientaci\u00f3n de c\u00f3mo hacer sus tr\u00e1mites a los hermanos migrantes para que no tuvieran tantos conflictos con los funcionarios all\u00e1 en Estados Unidos. Se va a modificar la manera en que operan los consulados. Esa es la principal funci\u00f3n del canciller. Est\u00e1 trabajando en ello en varios sentidos. Uno, hay muchos tr\u00e1mites, como por ejemplo un acta de nacimiento. Son tr\u00e1mites que tienen que ver con los estados, no con la federaci\u00f3n, porque los registros civiles tienen que ver jur\u00eddicamente con los estados. Entonces, lo que estamos trabajando tambi\u00e9n es la coordinaci\u00f3n de las 32 entidades de la Rep\u00fablica con el sistema consular para poder facilitar la expedici\u00f3n de actas de nacimiento, actas de defunci\u00f3n o cualquier tr\u00e1mite que tenga que ver con el registro civil. Y adem\u00e1s otros, por ejemplo, la emisi\u00f3n de la credencial del elector, pues tiene que ver con el Instituto Nacional Electoral y el consulado facilita el espacio para que se d\u00e9. Pues esto tiene que simplificarse. Entonces, no es responsabilidad de nuestros hermanos migrantes, no es responsabilidad de nuestros paisanos y paisanas que viven del otro lado el que la atenci\u00f3n no sea correcta. Es responsabilidad de los consulados. Entonces, tiene que modificarse la forma de atenci\u00f3n de los consulados en donde su principal funci\u00f3n sea la atenci\u00f3n a las y los mexicanos que viven en particular en los Estados Unidos, pero no solamente. Entonces, est\u00e1 trabajando en ello el secretario Juan Ram\u00f3n de la Fuente, ya va a venir aqu\u00ed para poderlo presentar, pero tenemos tambi\u00e9n que avanzar en la facilitaci\u00f3n de tr\u00e1mites para que pueda ser mucho m\u00e1s f\u00e1cil el acceso a todo lo que requiere un mexicano mexicana que vive en el exterior. Y por \u00faltimo, presidenta, yo soy originario de un municipio que se llama Reblanco, Veracruz. Es tiempo de mujeres, como usted lo dice, se me acerc\u00f3 una se\u00f1ora de 92 a\u00f1os y me dijo que se sent\u00eda muy contenta porque ella pens\u00f3 que iba a fallecer sin ver a una mujer presidenta, pero que ahora dice\u2026 por favor expl\u00edcala a la presidenta que mencionan a Josefa, a do\u00f1a Josefa Ortiz en el dominguez y mencionan a varias mujeres m\u00e1s y dicen que es tiempo de mujeres, pero que si usted ser\u00eda capaz de hacerle justicia a todas las hero\u00ednas olvidadas que participaron tanto en el movimiento del 7 de julio de 1907 en lo que fue antes, previo a la Revoluci\u00f3n all\u00e1 en Reblanco, Veracruz, en las que estuvieron tambi\u00e9n en las huelgas de Cananea. O sea, todas las mujeres que no tienen nombre, que si usted podr\u00eda hacerles un monumento llam\u00e1ndoles no las hero\u00ednas olvidadas, sino las hero\u00ednas sin nombre, presidenta. De hecho lo hice en la Ciudad de M\u00e9xico cuando fui jefa de gobierno, paseo de la Reforma no ten\u00eda una sola mujer, tiene much\u00edsimos monumentos dedicados a hombres que en la historia cumplieron alguna funci\u00f3n y tienen su reconocimiento. Entonces como primera jefa de gobierno electa dije vamos a hacer el paseo de las hero\u00ednas en Paseo de la Reforma que va hacia el bosque de Chapultepec. Ah\u00ed hay 13 monumentos. Uno de los monumentos es a las hero\u00ednas an\u00f3nimas. Que no conocemos sus nombres, que hay que seguir investig\u00e1ndolas porque hay que conocer sus nombres, pero que han jugado un papel trascendental en la historia de M\u00e9xico, en las cuatro transformaciones y adem\u00e1s apoyando a sus familias. Porque esta idea de que quien, a veces yo dec\u00eda en los m\u00edtines, \u00bfqui\u00e9n le dio de comer a los revolucionarios? Pues una tarea tan importante como otras. Entonces tareas que de alguna manera fueron orientadas a las mujeres, que no deber\u00eda ser as\u00ed, pero que las cumplimos durante much\u00edsimos a\u00f1os, no son reconocidas como parte de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. Entonces s\u00ed, y hay que seguir reivindicando a las hero\u00ednas an\u00f3nimas. Buenos d\u00edas, presidenta. Buenos d\u00edas, compa\u00f1eros. De Hidalgo, presidenta, preguntarle, pues est\u00e1 muy tonado el tema del Poder Judicial. Tengo esta pregunta para usted. En este esfuerzo de combatir la corrupci\u00f3n, pues el juez federal, Gregorio Sarazar Hern\u00e1ndez, sobresello la causa de Gerardo Sosa Castell\u00e1n, quien fue acusado de lavado de dinero y delincuencia organizada, a\u00fan con pruebas de un da\u00f1o de m\u00e1s de 58 millones de pesos a la m\u00e1xima casa de estudios del estado de Hidalgo. \u00bfC\u00f3mo considera esta decisi\u00f3n usted, que fue mentida antes de la apertura del juicio? Y pues si usted cree que se siga reflejando la persistencia de la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial. Por otro lado, mi otra pregunta es, considerando la magnitud del Centro de Recyclamiento de Econom\u00eda Circular en Tula, el cual anunciaron en d\u00edas pasados, \u00bfc\u00f3mo se garantiza que la operaci\u00f3n de las plantas recicladoras de residuos org\u00e1nicos y de materiales de construcci\u00f3n cumplan con los est\u00e1ndares internacionales de sostenibilidad? \u00bfY qu\u00e9 impacto econ\u00f3mico y ambiental se espera a corto y largo plazo para los hidalguenses? Bueno, sobre el primer caso, hay que conocer todo lo que sustenta, y no se puede sobreceder un caso si tiene sustento. Ahora es importante que se sepa que la reforma al Poder Judicial tiene varias etapas. Una etapa es con los jueces, magistrados, ministros y ministras federales. Bueno, ministras y ministros de la Suprema Corte solo son federales, pero magistrados y jueces federales. Pero la reforma establece un tiempo, \u00bfcu\u00e1l es la fecha l\u00edmite? Pero en 180 d\u00edas, m\u00e1ximo 180 d\u00edas, los estados y la Ciudad de M\u00e9xico deben cambiar sus constituciones para que los jueces locales y magistrados locales, estatales, tambi\u00e9n sean electos. Entonces, no solamente son los federales, tambi\u00e9n son los estatales que llevan casos, por ejemplo, de la justicia familiar, es un tema muy relevante, y tambi\u00e9n tiene que haber modificaciones. Entonces, la reforma al Poder Judicial va. Ni un juez, ni una jueza, ni ocho ministros pueden parar la voluntad del pueblo de M\u00e9xico. La reforma va. Ya estamos preparando otro paquete de leyes secundarias muy importantes, que se derivan de la reforma constitucional, desde la Ley Org\u00e1nica de la Suprema Corte de Justicia, para determinar adem\u00e1s particularmente el Tribunal de Disciplina, para que no... para que tengan muy claras sus reglas y otras reglas, hasta muchas leyes que tienen que ver con los procedimientos. Recuerden que la reforma al Poder Judicial tambi\u00e9n establece tiempos, por ejemplo, para resolver un juicio mercantil, o un juicio que tiene que ver con pago de impuestos. Ya no va a ser como ahora, que pueden pasar a\u00f1os y a\u00f1os y a\u00f1os y a\u00f1os, amparos, amparos, amparos, amparos, para que no se paguen los impuestos, sino que en seis meses se va a tener que resolver por parte del Poder Judicial. Para ello tienen que cambiarse varias leyes secundarias. Entonces, est\u00e1 trabajando para estas leyes secundarias, algunas incluso se est\u00e1n trabajando desde aqu\u00ed, tambi\u00e9n desde el propio Poder Legislativo, para que muy pronto quede ya todo el paquete de la reforma al Poder Judicial. Y adem\u00e1s, cuando se elijan los jueces, magistrados, magistradas, ministros, ministras, ya est\u00e9 todo el sistema judicial nuevo para que entremos en una nueva era de la justicia en M\u00e9xico. Y de la nueva, del nuevo centro de reclutamiento de econom\u00eda circular, presidenta. Ah s\u00ed, perd\u00f3name. Ah\u00ed donde se iba a construir la refiner\u00eda de Calder\u00f3n, que nunca se construy\u00f3, que qued\u00f3 en Media Barda, se est\u00e1 construyendo en una parte un hospital del IMSS, que ya va a terminar muy pronto, lo vamos a ir a inaugurar. En la otra parte son alrededor de 700 hect\u00e1reas. Tula es una ciudad que durante muchos a\u00f1os ha recibido mucha contaminaci\u00f3n, por el r\u00edo Tula, por los propios municipios conurbados a Tula, por la refiner\u00eda, por la planta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica. Entonces, el objetivo es hacer un saneamiento integral, pero no solamente del municipio de Tula, sino desde la zona metropolitana del Valle de M\u00e9xico. Entonces, est\u00e1 trabajando en el saneamiento del r\u00edo Tula y otros r\u00edos que desembocan en el r\u00edo Tula. Estamos trabajando para poder hacer la planta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica que hoy usa combustolio en una planta de ciclo combinado, lo cual reducir\u00eda de manera muy importante las emisiones. La coquizadora de la refiner\u00eda, que va a ayudar much\u00edsimo, que ya va muy adelantada, el presidente L\u00f3pez Obrador la dej\u00f3 muy adelantada, y adem\u00e1s en ese terreno un centro le llamamos de econom\u00eda circular, de reciclamiento de residuos. Se va a hacer un convenio, todo este trabajo lo va a coordinar la secretaria Alicia B\u00e1rcenas, se va a hacer un convenio con el Instituto de Ingenier\u00eda de la UNAM para trabajar en un centro de reciclamiento de basura org\u00e1nica, otra inorg\u00e1nica, otra de residuos de la construcci\u00f3n, e incluso otra que permita usar los lodos de las plantas de tratamiento de agua para producci\u00f3n de electricidad. Entonces, justicia a toda esta zona de Hidalgo, y estamos trabajando muy bien con el gobernador y con la gobernadora Delfina y tambi\u00e9n con Clara, porque finalmente es un proyecto metropolitano. \u00bfY en cu\u00e1nto tiempo se podr\u00e1 haber reflejado esta parte de\u2026? Se est\u00e1n haciendo los estudios, yo creo que los estudios para poder tener un proyecto ejecutivo definitivo estar\u00e1n en el primer trimestre o finales del primer trimestre del 2025, y a partir de ah\u00ed ya se presentar\u00eda a la poblaci\u00f3n de la zona metropolitana el proyecto integral y cu\u00e1nto tiempo llevar\u00eda su construcci\u00f3n. Gracias. Gracias, presidenta. Muy buenos d\u00edas. Janet Galindo, de Grupo Transmedia La Chispa. Presidenta, dentro de esta llamada y de esta imposici\u00f3n que quiso hacer esta jueza de Veracruz, Nancy Ju\u00e1rez, tambi\u00e9n hace un llamado hacia la parte judicial y les dice que si en alg\u00fan momento hay alguna respuesta, hace una invitaci\u00f3n, dice que van a ir contra el expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n en este caso? Y pues tambi\u00e9n saber qu\u00e9 es lo que ha pasado con el juez C\u00e9sar de Castro, que tambi\u00e9n fue quien\u2026 Ay, perd\u00f3n, el abogado, el abogado C\u00e9sar de Castro, quien tambi\u00e9n manch\u00f3 o quiso manchar el nombre del presidente. No s\u00e9, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n en torno a esto, presidenta? Pues es que no tiene sustento. Y adem\u00e1s, hay que repetirlo a los trabajadores y trabajadoras del Poder Judicial. Ellos no tienen de qu\u00e9 preocuparse, a menos que est\u00e9n defendiendo alg\u00fan privilegio en particular o alg\u00fan negocio, porque su salario, sus compensaciones, todo lo que cubre sus ingresos van a ser respetados. As\u00ed lo dice un art\u00edculo transitorio de la reforma en la Constituci\u00f3n. Un trabajador del Poder Judicial tiene su salario, su ingreso, vamos a ponerlo as\u00ed, se compone de diferentes agregados. Entonces, est\u00e1 el salario base y luego tiene una compensaci\u00f3n por un... Usted sabe m\u00e1s, sus bonos, sus complementos, nada de eso va a cambiar, se les mantienen completo su ingreso. Ahora, ellos tienen acceso por su contrato colectivo a un seguro de gastos m\u00e9dicos mayores, est\u00e1 en su contrato colectivo. Yo no estoy de acuerdo, pero est\u00e1 en su contrato colectivo y se tiene que respetar el contrato colectivo. Entonces, no... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n... por qu\u00e9 est\u00e1n protestando? Tienen derecho a protestar por la... porque no est\u00e1n de acuerdo con la reforma que se hizo. M\u00e9xico es un pa\u00eds libre, democr\u00e1tico y tienen raz\u00f3n. Pero si est\u00e1n protestando porque se van a afectar sus derechos laborales o sus ingresos, no tienen raz\u00f3n de ser, porque no se van a afectar. Entonces, esto es importante que lo conozcan todos los trabajadores del Poder Judicial. Ahora, si siguen en paro a pesar de que el Consejo de la Judicatura ya dijo que tienen que regresar a trabajar, pues entonces que el Consejo de la Judicatura pues les aplique los descuentos que se tienen que aplicar porque alguien no vaya a trabajar. Ahora, que una jueza por su propio criterio que no tiene nada que ver con las leyes, con el Estado de Derecho que tanto se habla, sino por una ocurrencia, quiere hacer algo contra un servidor p\u00fablico o ex servidor p\u00fablico, contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, pues con qu\u00e9 sustento. Pues con qu\u00e9 sustento. No, pues que no tiene sustento jur\u00eddico. No, es que no tiene sustento jur\u00eddico, hasta un golpe de Estado. Tiene que construirse, aunque no sea dentro de la ley, con una legitimidad, con un... \u00bfCu\u00e1l golpe de Estado? La verdad. O sea, una jueza que por su invento le pide a la presidenta que quite del diario oficial de la Federaci\u00f3n lo que al presidente le orden\u00f3 el poder legislativo despu\u00e9s de un proceso electoral en donde el pueblo de M\u00e9xico determin\u00f3 la composici\u00f3n del poder legislativo y la Constituci\u00f3n y la Ley de Procedimientos Electorales. Ese poder legislativo con todos los mecanismos de ley cambia el poder judicial a partir de una iniciativa que env\u00eda el entonces presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Todo sustentado en la Constituci\u00f3n. Bueno, que una jueza tenga una ocurrencia. Y en un plazo de 24 horas. Por eso es una ocurrencia de una jueza que no tiene ning\u00fan sustento jur\u00eddico. Por eso le ped\u00ed a Ernestina, al ministro Sald\u00edvar, que explicaran por qu\u00e9 no tiene ning\u00fan sustento jur\u00eddico. Entonces, no vamos a bajar la publicaci\u00f3n porque no tiene sustento jur\u00eddico. Y aunque el Consejo de la Judicatura no sancione los jueces, vamos a presentar esta queja porque est\u00e1 fuera de sus funciones. Un juez, una jueza tambi\u00e9n tiene que cumplir con la ley, con la Constituci\u00f3n es m\u00e1s. Esa es su funci\u00f3n primordial. Entonces, por un amparo que hace una jueza, ahora resulta que hay un problema de un golpe de Estado. Yo no lo veo as\u00ed. Sencillamente nosotros no podemos ir contra el pueblo de M\u00e9xico y eso est\u00e1 en el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n. Ok, presidenta. Y en otro tema, no s\u00e9 si usted sepa, se logr\u00f3 el registro de la licenciada Cristina Alonso para liderar el sindicato de trabajadores petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana, pero resulta que es la \u00fanica mujer y la \u00fanica contrincante, por decirlo as\u00ed, de Ricardo Aldana. Entonces, ella hace un llamado tambi\u00e9n a todos los trabajadores a mantener la unidad y tambi\u00e9n pide que, como es tiempo de mujeres, que la apoyen los trabajadores. Y tambi\u00e9n hacia el secretario del Trabajo, lo \u00fanico que les pide es que vigilen solamente el proceso. Este proceso, estas elecciones, ya se dar\u00e1n para el d\u00eda 28 del presente. No s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre que ya una mujer ha logrado llegar a esta etapa, presidenta. Pues ahora s\u00ed que libertad a las y los trabajadores para que elijan a quien ellos y ellas decidan. Esa es... Nosotros no tenemos por qu\u00e9 meternos a una elecci\u00f3n sindical, eso se hac\u00eda antes, pero no, esta es una decisi\u00f3n de las y los trabajadores petroleros. Much\u00edsimas gracias. O ac\u00e1, que te hab\u00eda dicho antes. Ya vamos a ir cerrando. Buenos d\u00edas, presidenta. Fernando Mej\u00eda, de Grupo 7 Noticias. El d\u00eda de ayer, Oralia P\u00e9rez, abogada penalista, fallecida en Cuauht\u00e9moc en viaducto, en una camioneta sin placas con vidrios polarizados. La pregunta ser\u00eda, \u00bfqu\u00e9 acciones tomar\u00e1 el gobierno para garantizar la justicia en el caso del asesinato de la abogada? Y \u00bfqu\u00e9 medios de implementaci\u00f3n se tomar\u00e1n para... o si se tomar\u00eda como feminicidio? Esa ser\u00eda mi primera pregunta, presidenta. \u00bfAqu\u00ed en la ciudad? S\u00ed. Bueno, lo lleva la Fiscal\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico. Entiendo que ayer... ayer hubo tres homicidios en la ciudad. Creo que ayer dieron una conferencia de prensa, ya muy noche, el secretario de Seguridad de la Ciudad y el fiscal de la ciudad. Y es un caso que lo tienen que llevar ellos. Y si tienen que tener apoyo que requieran de las instituciones federales en el marco de la ley, pues lo van a tener. Ok, muy bien, gracias. En otro tema, presidenta, respecto a la Estrategia Nacional de Seguridad que integra a la Guardia Nacional bajo el mando de la Sedena, un sector de la poblaci\u00f3n sigue preocupado por la posibilidad de una militarizaci\u00f3n del pa\u00eds y el uso de la fuerza para reprimir las protestas y la libertad de la manifestaci\u00f3n. Sabemos que esto evidentemente no suceder\u00e1, pero de qu\u00e9 manera le garantiza que esto no puede suceder a las personas que a\u00fan as\u00ed lo siguen creyendo. Eso por una parte. Y el segundo lugar, de qu\u00e9 manera esta reforma ayuda a que las denuncias an\u00f3nimas relacionadas con la distribuci\u00f3n minorista de droga en colonias conflictivas de la Ciudad de M\u00e9xico o en el pa\u00eds en general, \u00bfc\u00f3mo ayuda? \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda? La \u00faltima, \u00bfc\u00f3mo? S\u00ed, la reforma, \u00bfc\u00f3mo ayuda que las denuncias an\u00f3nimas en sectores peque\u00f1os, en colonias conflictivas, ayuda a que la distribuci\u00f3n minorista sea atacada? S\u00ed. A ver, empiezo por la \u00faltima. Un ciudadano, una ciudadana, \u00bfa qui\u00e9n le presenta una denuncia? Al Ministerio P\u00fablico, a las fiscal\u00edas. La fiscal\u00eda tiene la obligaci\u00f3n de integrar, abre una carpeta de investigaci\u00f3n cuando se presenta la denuncia, y la fiscal\u00eda tiene la obligaci\u00f3n de integrar las pruebas, sea que sean proporcionadas por la v\u00edctima o bajo la propia investigaci\u00f3n. Hay delitos m\u00e1s graves, delitos menos graves. \u00bfQu\u00e9 hace con esa carpeta de investigaci\u00f3n una vez que tiene las pruebas presentar ante un juez la solicitud de una orden de cateo para seguir con la investigaci\u00f3n o una orden de aprehensi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es lo que ha pasado hasta ahora? Adem\u00e1s de que las fiscal\u00edas tienen sus propios problemas, se solicita una orden de aprehensi\u00f3n y no se otorga, no procede. O procede y de inmediato viene un amparo que de manera poco clara se otorga para poder liberar al delincuente, sea del fuero com\u00fan, o delincuencia organizada, o delincuencia de cuello blanco, o otro tipo, cualquier tipo de delito. \u00bfPor qu\u00e9 la reforma al Poder Judicial ayuda a todas y a todos los ciudadanos? Porque ya no va a estar el juez nombrado por alguien, ya no le va a deber su puesto a una persona. \u00bfA qui\u00e9n va a responder ese juez? Al pueblo, porque el pueblo lo eligi\u00f3. Y su elecci\u00f3n va a ser abierta, conocida, transparente. Pero adem\u00e1s, en vez de que exista el Consejo de la Judicatura, va a haber un tribunal de disciplina que con una serie de normas y una serie de reglas va a sancionar al juez que cometa un acto de corrupci\u00f3n, alguna irregularidad, con sus criterios, sin subjetividades. Ese tribunal tambi\u00e9n va a ser electo. Entonces, \u00bfqu\u00e9 estamos construyendo? Un sistema de justicia y un Poder Judicial distinto al que tenemos ahora, que aqu\u00ed se ha presentado en muchas ocasiones las irregularidades, m\u00e1s del 60% de la poblaci\u00f3n en todas las encuestas a la fecha est\u00e1 de acuerdo en la elecci\u00f3n. Incluso m\u00e1s de los que votaron por nosotros est\u00e1n de acuerdo en la elecci\u00f3n. Eso es por un lado. Ahora, tu primera pregunta, el tema de la militarizaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 garantiza? Primero, que la Comandante Suprema de las Fuerzas Armadas es una civil y que no es una de las fuerzas armadas y que nunca va a ordenar la represi\u00f3n. El primer d\u00eda que tuvimos la ma\u00f1anera del pueblo, estuvo aqu\u00ed Pablo, que fue dirigente estudiantil del 68, presentamos un decreto, una publicaci\u00f3n que sali\u00f3 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n, en donde dec\u00edamos que el m\u00e1ximo responsable de esa matanza el 2 de octubre fue el entonces Comandante Supremo de las Fuerzas Armadas. \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfPor qu\u00e9 el mismo reconoci\u00f3? Y adem\u00e1s se jact\u00f3 de lo que ocurri\u00f3 de ordenar esa represi\u00f3n como \u00fanico responsable m\u00e1s all\u00e1 de las investigaciones judiciales. Entonces, eso por un lado. Por otro lado, que estamos viviendo un proceso de transformaci\u00f3n que busca la libertad, la democracia, que no queremos regresar al pasado represivo. Y tercero, el marco jur\u00eddico en el que act\u00faa la Guardia Nacional o la propia Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, la Secretar\u00eda de Envaridad, que es el que se ha presentado en el diario Oficial de la Federaci\u00f3n, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, la Secretar\u00eda de la Marina o cualquier fuerza del Estado mexicano que tiene que cumplir con el respeto a los derechos humanos. Entonces, no hay militarizaci\u00f3n. Muchas gracias. Ya nada m\u00e1s para finalizar. Bueno, estos temas los abordo porque realmente creo que hay un gran sector de la poblaci\u00f3n que a\u00fan est\u00e1 incisivo en esa parte y se cree que pues la militarizaci\u00f3n a\u00fan existe, \u00bfno? No va a existir. Ya nada m\u00e1s para terminar, \u00bfqu\u00e9 piensa con respecto a la divisi\u00f3n que existe dentro de el PAN por la divisi\u00f3n con respecto a Gennaro Garc\u00eda Luna con lo que se hablaba hace un momento con respecto a que unos est\u00e1n a favor y otros totalmente se deslindan del tema de Gennaro Garc\u00eda Luna y de que pues el silencio del ex presidente, \u00bfno? Bueno, no estuvo en silencio, ha estado muy comunicativo. Ha estado en silencio actual, \u00bfno? No, ha estado muy comunicativo, la verdad. Ayer tuvo una entrevista con Ciro G\u00f3mez Leyva. Despu\u00e9s de su largo tweet tuvo una entrevista con Ciro G\u00f3mez Leyva. En su tweet dice que \u00e9l nunca supo pero que lo volver\u00eda a hacer. Que nunca supo, pero lo volver\u00eda a hacer. Y despu\u00e9s en esta entrevista pues sale esta cuesti\u00f3n de que Gennaro Garc\u00eda Luna es una v\u00edctima y que no hay pruebas cuando ya fue sentenciado. Entonces por eso es importante lo que planteamos aqu\u00ed. No solo es lo que el juicio en Estados Unidos sino que aqu\u00ed tiene cuentas pendientes con la ley Garc\u00eda Luna. Y por eso es importante que haya una que tienen todo el sustento. Y una que no se quiso dar una orden por un juez de aprehensi\u00f3n que est\u00e1 vinculada f\u00edjense nada m\u00e1s. Est\u00e1 vinculado con el asesinato de Luis Donaldo Colosio. Y luego el expresidente que dice que lo volver\u00eda a hacer. Bueno, adem\u00e1s \u00e9l ya sab\u00eda antes de asignarlo como secretario del caso de el montaje de Florans Cac\u00e9s y Bayarta Bayarta si me pide ver. Del caso de bandas delincuenciales vinculadas con secuestro que se hab\u00eda \u00e9l inventado. Amenazas que hab\u00edan vivido periodistas de ver por qu\u00e9 eso no se dice. Entonces, no. S\u00ed ha estado muy comunicativo. El asunto es que la verdad es que el pueblo de M\u00e9xico sabe. S\u00ed. Ac\u00e1. Ya nos vamos a ir cinco minutos m\u00e1s y cerramos con la c\u00e1psula. Hola, presidenta. Buenos d\u00edas. Manuel Galec y Ram\u00edrez de Sin L\u00ednea y el Pol\u00edtico de las Redes. Preguntarle su opini\u00f3n y su postura respecto a la suspensi\u00f3n en el INE de la elecci\u00f3n de jueces, bueno, el proceso para elegir a jueces magistrados y ministros. La presidenta del INE dijo que va a acatar las resoluciones para pues no desobedecer esto y que si bien sigue en curso todos los dem\u00e1s procedimientos, pues van a esperar a ver que resolv... Primero esa ser\u00eda mi primera. S\u00ed, no est\u00e1 suspendido. Lo que llam\u00f3 la presidenta del INE y creo que es pertinente, es aquel tribunal electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n pudiera manifestarse en torno a estos amparos que se est\u00e1n recibiendo. Porque tambi\u00e9n es importante que se sepa, en el caso de elecciones quien tiene la atribuci\u00f3n final para determinar si procede o no una elecci\u00f3n decir si se realiz\u00f3 bien o mal es, no es la Suprema Corte de Justicia en la naci\u00f3n. Es el tribunal electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00f3n. Entonces, lo que hizo la presidenta del INE es decir, pedirle al tribunal electoral que se manifieste en torno a esto. Ok, s\u00ed. Bueno, dice que est\u00e1n en espera de resoluciones jur\u00eddicas precisamente y bueno, esto no podr\u00eda llegar a frenar o pausar cada vez m\u00e1s en la elecci\u00f3n de jueces, magistrados y ministros. Usted ahorita descartaba que hay un golpe de Estado, pero no ser\u00eda esto una estrategia de los mismos jueces, magistrados y ministros para tratar el proceso. No tienen sustento jur\u00eddico. No hay sustento jur\u00eddico. Ok, perfecto. Y por otro tema, preguntarle, dado que ha generado cierta desinformaci\u00f3n en los medios, el ataque que ocurri\u00f3 ayer en las instalaciones del diario El Debate, esto con relaci\u00f3n tambi\u00e9n para preguntarle qu\u00e9 avances tiene de la estrategia de seguridad que nos inform\u00f3 aqu\u00ed. Dijo que se iba a tener de manera especial y esto tambi\u00e9n permitir\u00eda quitar cualquier amarillismo, cualquier sensacionalismo que pudiera haber en torno a esto si se coment\u00f3 hoy en la mesa de seguridad en la ma\u00f1ana, dado que es un tema que a los periodistas nos preocupa y nos ocupa. Gracias, presidente. Pues primero condenar obviamente el hecho y se est\u00e1n haciendo las investigaciones. El 29 martes, 29 de octubre, viene todo el gabinete de seguridad a presentar los avances, los \u00edndices delictivos, los avances y todo lo que estamos desarrollando en el gabinete de seguridad. S\u00ed, lo solicitan por supuesto, s\u00ed, vamos a estar en contacto con ellos. Gracias, presidenta. Esteban Dur\u00e1n, vanguardia de Veracruz. Presidenta, volviendo al tema de la reforma judicial, \u00bfqu\u00e9 garantiza que estos cambios que est\u00e1n por llegar efectivamente si acabe la corrupci\u00f3n dentro de este sistema?, porque es bien sabido que la corrupci\u00f3n empieza con los polic\u00edas, cuando detienen alguien ilegalmente, cuando revisan su veh\u00edculo, revisan su mochila, le siembran droga, le siembran armas y ah\u00ed empieza ese penar para muchas personas, sobre todo para las madres, para las hermanas, para las hijas, que por estos motivos est\u00e1n sus familias en las c\u00e1rceles, est\u00e1n ilegalmente con carpetas fabricadas de delitos. Entonces, ah\u00ed repito, ah\u00ed empieza la corrupci\u00f3n y acaba con los jueces, donde algunos de ellos se prestan, ya sea por situaciones econ\u00f3micas, a esta situaci\u00f3n. El expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1alaba que la justicia est\u00e1 al mejor postor, quien tiene m\u00e1s dinero obviamente puede sacar a su familiar sin ning\u00fan problema de estas c\u00e1rceles. \u00bfQu\u00e9 garantiza esto, presidente?, que efectivamente se acabe con esto?, porque la violencia, como usted lo manifest\u00f3, es contra las mujeres, contra las madres, contra las hermanas, contra las hijas, etc\u00e9tera, que ven con mucha pena, o sea, se acaban sus d\u00edas ah\u00ed, se acaba su poca econom\u00eda que tienen, para poder recabar el dinero que les est\u00e1n exigiendo los abogados o pseudoabogados que se aprovechan de las circunstancias para pedirles dinero por cualquier cosa, por copias, por aquello o por lo otro. Igualmente los jueces se ven involucrados en esas circunstancias. \u00bfQu\u00e9 garantiza esto que efectivamente se acabe la corrupci\u00f3n en todos los niveles? Desde mi punto de vista, siempre es mejor que decida el pueblo en el caso del Poder Judicial, a lo que hemos vivido durante todo este periodo. Si un juez, una jueza es electa, electo por el pueblo de M\u00e9xico, es muy distinto a que alguien lo nombre, aunque digan que hay carrera judicial. Porque la corrupci\u00f3n se da cuando act\u00faas en la clandestinidad, cuando no hay transparencia, ni te debes al pueblo, al servicio p\u00fablico. Pero adem\u00e1s se est\u00e1 construyendo un sistema en donde va a haber este tribunal sancionador a los jueces. A ver, \u00bfcu\u00e1ntos jueces ha sancionado el Consejo de la Judicatura? Entonces va a haber un tribunal que va a estar revisando con criterios, no se trata de que no tenga, por eso es la ley org\u00e1nica que se va a presentar. Que tenga reglas, pero que sean sancionados frente a denuncia ciudadana o frente a la propia actuaci\u00f3n de un caso. Entonces es mucho mejor que se elijan al sistema actual. Y los ministros y ministras de la corte. Por eso cuando en un espacio preguntas qu\u00e9 es mejor que los elige el Senado o el pueblo de M\u00e9xico y la gente dice que es mejor que el pueblo de M\u00e9xico. Entonces, es la propia instituci\u00f3n que se est\u00e1 reformando, que va a responder al pueblo y adem\u00e1s pues todos los instrumentos que hay para poder vigilar su actuaci\u00f3n y que responda tambi\u00e9n a la denuncia ciudadana. Gracias, presidenta. Quiz\u00e1s en este mismo sentido hubo un periodo llamado la Guerra Sucia, principios de los 60, finales de los 80, donde se iban a abrir los expedientes, los archivos, para que las v\u00edctimas de este periodo, de sus hijos desaparecidos, de sus madres, de sus padres, etc\u00e9tera, pues tuvieran justicia y se diera igualmente con los responsables y as\u00ed mismo castigarles, quiz\u00e1 ya algunos de ellos pues ya ni siquiera est\u00e1n aqu\u00ed. Pero ellos demandan a\u00fan a estas fechas que se haga algo, que se abran esos archivos y no s\u00e9 qu\u00e9 opini\u00f3n le pueda merecer Pablo G\u00f3mez, que sufri\u00f3 pr\u00e1cticamente todo esto, si se podr\u00eda hacer abrir esos archivos y dar con los responsables para que de esta manera se castigue y hacerle justicia a quienes sufrieron de esta periodo, pues de la Guerra Sucia como se menciona. Y finalmente, presidenta, el 11 de octubre se cumplieron 15 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de luz y fuerza del centro. Trabajadores, por ende, pues quedaron miles de ellos, quedaron desempleados, no han encontrado lugar y muchos de ellos tampoco pues les han dado su dinero que les correspond\u00eda. El sindicato mexicano electricista pues quiz\u00e1 la mejor ya no pueda ser reconocido porque ya no est\u00e1 la empresa, pero muchos de ellos a\u00fan falta que se integren al sistema de compensaci\u00f3n por justicia social, son varios, y ellos tienen la esperanza de que efectivamente en esta administraci\u00f3n con usted ya sean integrados y quienes pues todav\u00eda est\u00e1n desamparados y quienes tienen todav\u00eda la capacidad de trabajar pues puedan incorporarse al gobierno en cualquier \u00e1rea. Pues eso es lo que demandan y es una demanda que se qued\u00f3 pendiente con el anterior presidente. Gracias, presidente. S\u00ed, con esta cerramos. En el primer caso se hizo una comisi\u00f3n de la verdad, vamos a pedirle a Arturo Medina que pudiera venir a platicar los avances de esa comisi\u00f3n que se hizo con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Ayer le\u00ed que hubo un hallazgo ah\u00ed en Guerrero relacionado con este tema, entonces vamos a pedirle a Arturo para que pueda platicar cu\u00e1les fueron los avances de esa comisi\u00f3n y de ese trabajo que se realiz\u00f3. En el segundo caso hay ah\u00ed la posibilidad, lo est\u00e1 viendo el INDEP, que es quien est\u00e1 a cargo el instituto para devolverle al pueblo lo robado. Es la instituci\u00f3n que el presidente orient\u00f3 y adem\u00e1s por ley es as\u00ed que viera el tema de la indemnizaci\u00f3n a las y los trabajadores de esta injusticia que se cometi\u00f3 en el periodo de Calder\u00f3n de la desaparici\u00f3n de luz y fuerza del centro. Entonces, lo revisamos. Bueno, vamos a cerrar con la c\u00e1psula de Suave Patria. Con su permiso, presidenta. Cuari, presidenta, cuari, cuari a todos los que se encuentran en este recinto. Les acabo de decir buenos d\u00edas en la lengua ral\u00e1muli del estado de Chihuahua. Voy a ser muy breve. Cada semana nosotros vamos a presentar en esta secci\u00f3n unas c\u00e1psulas que se llaman Suave Patria, donde vamos a abordar muchas de las vidas, muchas de la experiencia de los triunfos que han tenido mujeres, hombres y la sociedad en general. En esta ocasi\u00f3n el equipo de Suave Patria tenemos el honor de presentar a Lorena Ram\u00edrez, una corredora ral\u00e1muli del municipio de Huichocha del estado de Chihuahua. Como ustedes ver\u00e1n, la historia Huachua-Chichihuahua, como ustedes ver\u00e1n, la historia de Lorena Ram\u00edrez ha estado en desaf\u00edos, pero tambi\u00e9n es una historia que realmente ha servido y ha motivado a muchas mujeres mexicanas. Matetera va con ustedes esta c\u00e1psula. Gracias. Yo me llamo Lorena Ram\u00edrez, soy ultramaratonista, yo vengo de la Sierra de Chihuahua. He vivido discriminaci\u00f3n por ser ind\u00edgena yo creo. De acuerdo con los datos m\u00e1s recientes de la Encuesta Nacional sobre Discriminaci\u00f3n 2022, el 28.9% de las mujeres que han sido ind\u00edgenas han sido ind\u00edgenas. La mayor\u00eda de las mujeres que han sido ind\u00edgenas el 28.9% de las mujeres que refirieron haber sufrido discriminaci\u00f3n se\u00f1alaron que la raz\u00f3n fue por ser ind\u00edgena o afromexicana. Como ando as\u00ed, veo as\u00ed, no me dejan pasar, hay mesas, la puerta, ah\u00ed me quedaba. Me siento muy contenta vestir as\u00ed como ando por correr a otros pa\u00edses, mostrar mi cultura taramuy, como somos taramuy y como testigos, presentar a mi pa\u00eds aqu\u00ed en M\u00e9xico. Somos seis corredores, mi pap\u00e1 era corredor. Cuanto era ni\u00f1a sufr\u00eda mucho por la necesidad de comida y ropa. No ten\u00eda, ten\u00eda ganas de tener ropas nuevas, tomar cosas de jugos, leche, por eso hicimos fundaci\u00f3n porque yo s\u00ed viv\u00ed en medio de la monta\u00f1a porque yo conozco c\u00f3mo vive la gente mis hermanos ind\u00edgenas y yo soy una mujer taramuri mexicana. Muchas gracias a todas y a todos. \u00bfVan a ir a Tabasco? S\u00ed. Vamos a Tabasco. Hasta luego.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 34 minutes ago",
    "retrieved_time": "2024-10-21 01:24:43.877439"
}