{
    "video_id": "gDRMIw5A438",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gDRMIw5A438/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC7_DEz6vSXxEzfTzQ0X3neQCVDnA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gDRMIw5A438",
    "video_title": "Liberaci\u00f3n de personas inocentes privadas de la libertad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 386,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "me permito informar al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 0.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que quedaron en libertad al d\u00eda de hoy",
            "start": 4.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dos mil",
            "start": 8.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "685 personas que permanec\u00edan",
            "start": 10.12,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "encarceladas en centros penitenciarios",
            "start": 13.99,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n presidencial",
            "start": 18.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 20.689,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciudadana y la secretaria de gobernacion",
            "start": 22.73,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "nos dimos a la tarea de gestionar las",
            "start": 25.939,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "libertades anticipadas",
            "start": 30.169,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a mis d\u00edas",
            "start": 31.809,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de ind\u00edgenas mujeres",
            "start": 34.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adultos mayores personas con",
            "start": 37.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfermedades terminales",
            "start": 40.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad y v\u00edctimas de",
            "start": 41.67,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tortura es como usted no ha dicho se\u00f1or",
            "start": 46.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "presidente un acto de justicia para",
            "start": 50.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quienes no han cometido delitos graves o",
            "start": 53.68,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "relacionados con violencia gente humilde",
            "start": 56.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no pudo pagar un abogado",
            "start": 59.649,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "tener un traductor o ha enfrentado todo",
            "start": 63.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tipo de adversidades",
            "start": 67.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de este total de 15 2 mil",
            "start": 68.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "549 personas que se encontraban",
            "start": 73.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "recluidos en centros penitenciarios de",
            "start": 76.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "alguna de las 32 entidades",
            "start": 79.54,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds han sido pre liberadas",
            "start": 82.38,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "123 mujeres",
            "start": 86.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "120 adultos mayores",
            "start": 88.979,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "208 con enfermedades",
            "start": 91.71,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativas",
            "start": 93.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "51 ind\u00edgenas",
            "start": 95.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y extranjeros y",
            "start": 98.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "2032 personas que cumplieron con los",
            "start": 101.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "requisitos de ley para libertades",
            "start": 104.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "anticipadas con decisiones como las",
            "start": 108.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tomadas por usted se\u00f1or presidente",
            "start": 111.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "personas que vivieron discriminaci\u00f3n",
            "start": 114.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "enfrentaron la pobreza en sus",
            "start": 117.9,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "comunidades y no tuvieron oportunidades",
            "start": 119.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de desarrollo o no contaron con una",
            "start": 122.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "defensa adecuada",
            "start": 126.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueden ser hoy part\u00edcipes de un acto de",
            "start": 128.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "justicia del gobierno",
            "start": 132.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solo por mencionar un ejemplo me",
            "start": 134.88,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "referir\u00e9 al caso de un hombre de 38 a\u00f1os",
            "start": 137.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 141.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "perteneciente a la comunidad ind\u00edgena",
            "start": 142.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rar\u00e1muri que desde ni\u00f1o enfrent\u00f3",
            "start": 145.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n por el uso de su lengua",
            "start": 148.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "materna y se dedicaba a la tala de",
            "start": 151.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y a la pizca de manzana en",
            "start": 153.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "chihuahua su familia viv\u00eda en la pobreza",
            "start": 156.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por lo que nunca nunca recibi\u00f3 una",
            "start": 159.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "visita",
            "start": 162.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "carta o un apoyo econ\u00f3mico durante su",
            "start": 163.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estancia en reclusi\u00f3n es",
            "start": 167.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primodelincuente y enfrentaba una",
            "start": 169.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "condena de 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n y dos a\u00f1os",
            "start": 172.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "antes ahora antes de cumplir su condena",
            "start": 175.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "obtuvo su libertad tambi\u00e9n por buena",
            "start": 179.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conducta tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la ley de",
            "start": 182.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda que es otro proceso por",
            "start": 185.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "separado que se lleva ha sido posible",
            "start": 188.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "otorgar la libertad a",
            "start": 191.19,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "136 personas 66 de ellas en pobreza 42",
            "start": 193.79,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "mujeres 21 ind\u00edgenas 2 con discapacidad",
            "start": 200.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 204.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "4 v\u00edctimas de intimidaci\u00f3n y una v\u00edctima",
            "start": 206.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de discriminaci\u00f3n",
            "start": 210.51,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nosotros decimos que con acciones como",
            "start": 213.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estas avanzamos en la construcci\u00f3n de",
            "start": 217.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una sociedad m\u00e1s humanitaria igualitaria",
            "start": 219.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y justa y como dec\u00eda martin luther king",
            "start": 223.72,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la paz no es simplemente la ausencia de",
            "start": 227.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n es la presencia de justicia me",
            "start": 231.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "permito dar a conocer por parte del",
            "start": 235.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "poder judicial federal",
            "start": 237.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas que han sido liberadas que",
            "start": 239.85,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fueron privadas de su libertad en el",
            "start": 242.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transcurso del mes de junio de este a\u00f1o",
            "start": 244.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy del presente a\u00f1o por parte",
            "start": 247.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del poder judicial federal",
            "start": 251.23,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "todas aquellas que han sido beneficiadas",
            "start": 253.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por pre liberaci\u00f3n son 329 personas por",
            "start": 255.849,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "acuerdos reparatorios",
            "start": 259.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "40 por suspensi\u00f3n condicional",
            "start": 260.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "137 por criterios de oportunidad 3 por",
            "start": 264.6,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "medidas de cambio de medidas cautelares",
            "start": 269.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "97",
            "start": 272.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las personas que fueron visitadas por el",
            "start": 274.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ministro-presidente en santa martha",
            "start": 276.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acatitla 5 y otras que han sido",
            "start": 278.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "liberadas por un ejercicio de acci\u00f3n",
            "start": 281.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "penal sobre seguimiento y detenci\u00f3n",
            "start": 283.62,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ilegal en total da una suma de 1.198",
            "start": 286.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "personas liberadas insisto del mes de",
            "start": 290.789,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o al d\u00eda de hoy como ven",
            "start": 293.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este es un claro ejemplo de que se est\u00e1",
            "start": 297.639,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta coordinada",
            "start": 300.34,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "e institucional entre el poder judicial",
            "start": 302.669,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y el poder ejecutivo",
            "start": 306.009,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respetando la plena autonom\u00eda y la",
            "start": 307.74,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "independencia de todos y cada uno de los",
            "start": 311.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados y en donde la labor",
            "start": 314.379,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la defensor\u00eda p\u00fablica federal ha sido",
            "start": 316.84,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "elemental y de gran importancia para",
            "start": 320.499,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "lograr que se pueda llevar a cabo este",
            "start": 323.409,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "gran compromiso entre ambos poderes y",
            "start": 325.87,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "sea hoy una realidad a lo largo de la",
            "start": 329.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente arturo",
            "start": 332.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar estamos haciendo un gran",
            "start": 333.909,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esfuerzo para que la justicia en nuestro",
            "start": 336.099,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no s\u00f3lo privilegia a quienes m\u00e1s",
            "start": 339.069,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tienen seguimos teniendo una justicia en",
            "start": 342.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de",
            "start": 345.249,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inocentes y cuyo \u00fanico delito es la",
            "start": 347.409,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pobreza por ello seguiremos trabajando",
            "start": 350.349,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de manera conjunta y coordinada con el",
            "start": 353.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n con la",
            "start": 356.529,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica federal",
            "start": 358.389,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "para acercar la justicia a las personas",
            "start": 360.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitadas y para los m\u00e1s pobres de",
            "start": 364.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds dentro de la mesa de",
            "start": 366.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que existe ven con la",
            "start": 369.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica hay una",
            "start": 371.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lista que se ha puesto a la mesa que son",
            "start": 373.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alrededor de 2012 personas en las cuales",
            "start": 375.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 revisando caso por caso para ver",
            "start": 378.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que puedan obtener su",
            "start": 381.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n como lo antes mencionado",
            "start": 383.23,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": " me permito informar al pueblo de m\u00e9xico que quedaron en libertad al d\u00eda de hoy dos mil 685 personas que permanec\u00edan encarceladas en centros penitenciarios por instrucci\u00f3n presidencial la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y la secretaria de gobernacion nos dimos a la tarea de gestionar las libertades anticipadas a mis d\u00edas de ind\u00edgenas mujeres adultos mayores personas con enfermedades terminales personas con discapacidad y v\u00edctimas de tortura es como usted no ha dicho se\u00f1or presidente un acto de justicia para quienes no han cometido delitos graves o relacionados con violencia gente humilde que no pudo pagar un abogado tener un traductor o ha enfrentado todo tipo de adversidades de este total de 15 2 mil 549 personas que se encontraban recluidos en centros penitenciarios de alguna de las 32 entidades del pa\u00eds han sido pre liberadas 123 mujeres 120 adultos mayores 208 con enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas 51 ind\u00edgenas y extranjeros y 2032 personas que cumplieron con los requisitos de ley para libertades anticipadas con decisiones como las tomadas por usted se\u00f1or presidente personas que vivieron discriminaci\u00f3n enfrentaron la pobreza en sus comunidades y no tuvieron oportunidades de desarrollo o no contaron con una defensa adecuada pueden ser hoy part\u00edcipes de un acto de justicia del gobierno solo por mencionar un ejemplo me referir\u00e9 al caso de un hombre de 38 a\u00f1os de edad perteneciente a la comunidad ind\u00edgena rar\u00e1muri que desde ni\u00f1o enfrent\u00f3 discriminaci\u00f3n por el uso de su lengua materna y se dedicaba a la tala de \u00e1rboles y a la pizca de manzana en chihuahua su familia viv\u00eda en la pobreza por lo que nunca nunca recibi\u00f3 una visita carta o un apoyo econ\u00f3mico durante su estancia en reclusi\u00f3n es primodelincuente y enfrentaba una condena de 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n y dos a\u00f1os antes ahora antes de cumplir su condena obtuvo su libertad tambi\u00e9n por buena conducta tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la ley de amnist\u00eda que es otro proceso por separado que se lleva ha sido posible otorgar la libertad a 136 personas 66 de ellas en pobreza 42 mujeres 21 ind\u00edgenas 2 con discapacidad permanente 4 v\u00edctimas de intimidaci\u00f3n y una v\u00edctima de discriminaci\u00f3n nosotros decimos que con acciones como estas avanzamos en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s humanitaria igualitaria y justa y como dec\u00eda martin luther king la paz no es simplemente la ausencia de tensi\u00f3n es la presencia de justicia me permito dar a conocer por parte del poder judicial federal personas que han sido liberadas que fueron privadas de su libertad en el transcurso del mes de junio de este a\u00f1o al d\u00eda de hoy del presente a\u00f1o por parte del poder judicial federal todas aquellas que han sido beneficiadas por pre liberaci\u00f3n son 329 personas por acuerdos reparatorios 40 por suspensi\u00f3n condicional 137 por criterios de oportunidad 3 por medidas de cambio de medidas cautelares 97 las personas que fueron visitadas por el ministro-presidente en santa martha acatitla 5 y otras que han sido liberadas por un ejercicio de acci\u00f3n penal sobre seguimiento y detenci\u00f3n ilegal en total da una suma de 1.198 personas liberadas insisto del mes de junio de este a\u00f1o al d\u00eda de hoy como ven este es un claro ejemplo de que se est\u00e1 trabajando de manera conjunta coordinada e institucional entre el poder judicial y el poder ejecutivo respetando la plena autonom\u00eda y la independencia de todos y cada uno de los jueces y magistrados y en donde la labor de la defensor\u00eda p\u00fablica federal ha sido elemental y de gran importancia para lograr que se pueda llevar a cabo este gran compromiso entre ambos poderes y sea hoy una realidad a lo largo de la administraci\u00f3n del presidente arturo sald\u00edvar estamos haciendo un gran esfuerzo para que la justicia en nuestro pa\u00eds no s\u00f3lo privilegia a quienes m\u00e1s tienen seguimos teniendo una justicia en donde las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de inocentes y cuyo \u00fanico delito es la pobreza por ello seguiremos trabajando de manera conjunta y coordinada con el secretario de gobernaci\u00f3n con la secretaria de seguridad p\u00fablica federal para acercar la justicia a las personas m\u00e1s necesitadas y para los m\u00e1s pobres de nuestro pa\u00eds dentro de la mesa de coordinaci\u00f3n que existe ven con la secretaria de seguridad p\u00fablica hay una lista que se ha puesto a la mesa que son alrededor de 2012 personas en las cuales se est\u00e1 revisando caso por caso para ver la posibilidad de que puedan obtener su liberaci\u00f3n como lo antes mencionado ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:47.262473"
}