{
    "video_id": "Gf1-43DHaZE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Gf1-43DHaZE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLABi09dmNtzfHT3ACnL6zcLRL52PA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gf1-43DHaZE",
    "video_title": "100 Aniversario Luctuoso de Ram\u00f3n L\u00f3pez Velarde, desde Jerez, Zacatecas",
    "video_length_seconds": 4257,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 3.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 6.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 8.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 10.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 12.86,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 15.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 23.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 32.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 46.47,
            "duration": 33.81
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 77.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 81.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 88.23,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 95.63,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 103.0,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 109.39,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 112.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia del cent\u00e9simo",
            "start": 117.06,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "aniversario luctuoso de ram\u00f3n l\u00f3pez",
            "start": 119.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "velarde el presidente constitucional de",
            "start": 121.229,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 124.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 126.899,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la doctora beatriz",
            "start": 136.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 138.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 141.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "doctor luis garc\u00eda montero director del",
            "start": 146.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "instituto cervantes",
            "start": 150.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez secretaria",
            "start": 156.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 160.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "contador p\u00fablico alejandro tello",
            "start": 167.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cristerna gobernador constitucional del",
            "start": 170.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estado de zacatecas",
            "start": 172.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 178.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 182.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 184.01,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "licenciada alejandra fraustro guerrero",
            "start": 188.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 191.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 194.22,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 197.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 200.069,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 202.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda turan",
            "start": 208.38,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 211.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n",
            "start": 217.42,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 220.629,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudadano antonio aceite s\u00e1nchez",
            "start": 228.21,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente municipal de jerez de garc\u00eda",
            "start": 231.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salinas zacatecas",
            "start": 233.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estudiantes de secundaria de la",
            "start": 238.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica mitzy",
            "start": 240.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ailani cabrera salamanca",
            "start": 243.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 245.93,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y rafael de la rosa valenzuela",
            "start": 248.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el representante de",
            "start": 256.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la unesco en m\u00e9xico representantes de",
            "start": 259.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 261.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 263.99,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "redes sociales sean todos bienvenidos",
            "start": 266.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el licenciado alejandro tello cristerna",
            "start": 272.129,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 275.119,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "zacatecas har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 277.589,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes tengan",
            "start": 288.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes saludo con aprecio",
            "start": 291.65,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y respeto al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 294.95,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 298.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido nuevamente al",
            "start": 301.27,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico de xerez coraz\u00f3n latente",
            "start": 304.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la provincia mexicana nos complace",
            "start": 307.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "recibirlo una vez m\u00e1s en nuestra entidad",
            "start": 311.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luego de su \u00faltima visita en febrero",
            "start": 314.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pasado cuando tuvo bien inaugurar en",
            "start": 317.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esta misma demarcaci\u00f3n el cuartel para",
            "start": 321.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional",
            "start": 324.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "saludo con respeto a la se\u00f1ora beatriz",
            "start": 326.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller ya las secretarias y",
            "start": 330.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretarios de estado que hoy nos",
            "start": 332.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an sean tambi\u00e9n bienvenidos a",
            "start": 334.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta su casa es un honor tenerlos a",
            "start": 338.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed en esta ocasi\u00f3n nos congrega",
            "start": 340.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en esta tierra un importante motivo para",
            "start": 344.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "xerez para el estado de zacatecas y para",
            "start": 348.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 351.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "me refiero por supuesto a la",
            "start": 352.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del centenario del deceso",
            "start": 355.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del maestro ram\u00f3n l\u00f3pez velarde poeta",
            "start": 359.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nacido en este bello enclave un 15 de",
            "start": 362.93,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "junio de 1888 y quien falleciera en la",
            "start": 365.75,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el 19 de junio de 1921",
            "start": 371.33,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "a la temprana edad de 33 a\u00f1os a nombre",
            "start": 376.19,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de los zacatecanos me permito externar",
            "start": 381.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el enorme orgullo que sentimos al saber",
            "start": 384.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que la figura de l\u00f3pez velarde no solo",
            "start": 388.07,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sigue siendo vigente sino que ahora es",
            "start": 392.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el epicentro de una celebraci\u00f3n nacional",
            "start": 395.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "promovida por el gobierno de la",
            "start": 398.68,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n",
            "start": 401.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidencial para la conmemoraci\u00f3n de",
            "start": 403.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos",
            "start": 406.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 409.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas en el teatro hinojosa",
            "start": 411.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este pueblo m\u00e1gico un servidor y solo",
            "start": 414.8,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "propio al entregar el premio",
            "start": 418.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "iberoamericano ram\u00f3n l\u00f3pez velarde 2021",
            "start": 421.03,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "al poeta y ensayista mexicano ernesto",
            "start": 425.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lumbreras por sus aportes y estudios",
            "start": 430.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "sobre la vida y obra del autor de la",
            "start": 433.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "suave patria poema de cuya publicaci\u00f3n",
            "start": 436.97,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos celebrando su primer",
            "start": 440.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "centenario",
            "start": 443.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "jose ramon modesto l\u00f3pez velarde ber\u00famen",
            "start": 445.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como bien apuntan quienes se han",
            "start": 449.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adentrado en el estudio de su breve pero",
            "start": 451.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fruct\u00edfera vida fue un poeta a quien le",
            "start": 454.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 vivir de cerca periodos y sucesos",
            "start": 457.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que cambiaron el rumbo de mexico como",
            "start": 460.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fueron el porfiriato y la revoluci\u00f3n",
            "start": 463.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hombre de su tiempo",
            "start": 467.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde tambi\u00e9n se caracteriz\u00f3 por",
            "start": 469.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser un madridista con tendencias",
            "start": 472.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "libertarias un cat\u00f3lico con ideas",
            "start": 474.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "liberales como apuntan varios",
            "start": 477.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "especialistas el encontr\u00f3 en la poes\u00eda",
            "start": 480.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el medio ideal para expresar su",
            "start": 483.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "particular cosmovisi\u00f3n del mundo de la",
            "start": 486.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vida del terru\u00f1o y por supuesto de la",
            "start": 489.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "suave patria",
            "start": 493.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en la aparente sencillez de las estrofas",
            "start": 495.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que integran este magn\u00edfico poema no",
            "start": 497.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo est\u00e1 cifrado el final y el comienzo",
            "start": 501.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de una etapa en la poes\u00eda mexicana sino",
            "start": 504.84,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la pertinencia de un presente",
            "start": 508.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cimentado en la herencia simb\u00f3lica de",
            "start": 512.18,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "una etapa de transici\u00f3n nacional me",
            "start": 515.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "refiero al tr\u00e1nsito de la lucha armada",
            "start": 519.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n hacia la conformaci\u00f3n",
            "start": 521.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del m\u00e9xico cuyas bases democr\u00e1ticas",
            "start": 524.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dieron forma en gran medida y luego de",
            "start": 527.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un per\u00edodo convulso al estado mexicano",
            "start": 531.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "moderno tal y como lo conocemos el d\u00eda",
            "start": 533.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de hoy como afirm\u00e9 hace unos d\u00edas",
            "start": 536.79,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "actualmente siguen sonando con fuerza",
            "start": 539.33,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las cualidades nacionales de la patria",
            "start": 542.69,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "impecable y diamantina referida por",
            "start": 546.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde ya que sobre todas las",
            "start": 550.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cosas deben prevalecer la unidad",
            "start": 552.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la pluralidad y la diversidad de ideas",
            "start": 556.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en pos de un proyecto com\u00fan que es y",
            "start": 559.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "debe seguir siendo m\u00e9xico",
            "start": 562.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente terminada ya la jornada",
            "start": 566.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "electoral y como refrende en mi",
            "start": 569.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "compromiso desde el inicio y durante",
            "start": 572.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo el proceso en zacatecas una vez m\u00e1s",
            "start": 576.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 demostrado que la voluntad y la",
            "start": 579.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de los ciudadanos siempre ser\u00e1",
            "start": 583.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respetada y que la libertad para elegir",
            "start": 585.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a sus representantes est\u00e1 plenamente",
            "start": 588.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "garantizada le hemos dado buenas cuentas",
            "start": 591.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la democracia y nuestras conciencias",
            "start": 594.67,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s que en paz de igual manera",
            "start": 597.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "puedo asegurar que existen las",
            "start": 601.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "condiciones y la altura de miras para",
            "start": 604.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "garantizar una transici\u00f3n ordenada",
            "start": 607.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "transparente pac\u00edfica y con la madurez",
            "start": 610.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que exigen los nuevos tiempos",
            "start": 614.14,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds como gobernador",
            "start": 616.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esta maravillosa tierra por cierto una",
            "start": 620.259,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tierra colorada como el poeta l\u00f3pez",
            "start": 623.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "velarde la describi\u00f3 y yo agregar\u00eda de",
            "start": 625.779,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gente buena le expreso mi gratitud y",
            "start": 629.319,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reconocimiento por su voluntad de",
            "start": 632.649,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajo unido a fin de sacar adelante",
            "start": 634.929,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "durante estos \u00faltimos tres a\u00f1os acciones",
            "start": 638.039,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "primordiales para mejorar la calidad de",
            "start": 641.439,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "vida de nuestra gente para la entidad ha",
            "start": 644.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "sido determinante su respaldo en",
            "start": 648.22,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gestiones como la educaci\u00f3n la salud y",
            "start": 650.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el combate al crimen organizado en estos",
            "start": 653.829,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "meses que restan a la presente",
            "start": 657.16,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tengo la confianza que",
            "start": 659.739,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e9 respuesta positiva de usted y",
            "start": 662.769,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de su gobierno respecto de otras",
            "start": 665.559,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gestiones que he realizado y que me",
            "start": 667.689,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n cerrar adecuadamente mi",
            "start": 670.149,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n como por ejemplo el apoyo",
            "start": 672.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se prometi\u00f3 a los estados para",
            "start": 674.889,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "infraestructura en nuestro caso",
            "start": 677.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "proyectos de dignificaci\u00f3n carretera",
            "start": 679.799,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "la principal acusaci\u00f3n de los candidatos",
            "start": 683.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n en la pasada contienda fue",
            "start": 686.87,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el deterioro de nuestras carreteras le",
            "start": 689.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llamaban que faltaba inter\u00e9s o que hab\u00eda",
            "start": 692.149,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "abandono no es tal la realidad es que no",
            "start": 695.3,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "contamos con recursos nuestro",
            "start": 698.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presupuesto federal de conservaci\u00f3n de",
            "start": 701.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "carreteras ha ido a\u00f1o con a\u00f1o a la baja",
            "start": 703.7,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se trata de soluciones que buscan",
            "start": 707.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impactar positivamente en la vida de los",
            "start": 709.459,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "zacatecanos por lo que soy optimista",
            "start": 712.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de encontrar eco en el",
            "start": 714.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "transcurso de estos d\u00edas el llamado a la",
            "start": 717.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "unidad impl\u00edcito en el legado literario",
            "start": 721.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez de la 'red ya no adquiere especial",
            "start": 724.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "relevancia en esta fecha por lo que no",
            "start": 727.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me resta m\u00e1s que reivindicar lo",
            "start": 729.98,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "anteriormente dicho a trav\u00e9s de los",
            "start": 732.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "propios versos del poeta jerezano patria",
            "start": 735.709,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "te doy de tu dicha la clave se siempre",
            "start": 740.0,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 743.63,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "el espejo diario 50 veces es igual el",
            "start": 745.329,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ave taladra en el hilo del rosario y es",
            "start": 749.739,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s feliz que tu patria suave larga vida",
            "start": 753.61,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "alejado del bardo universal",
            "start": 758.04,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n l\u00f3pez velarde muchas gracias",
            "start": 760.269,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "zacatecas capital americana de la",
            "start": 764.139,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cultura 2021 lo recibe con los brazos",
            "start": 767.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "abiertos muchas gracias",
            "start": 771.249,
            "duration": 14.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 773.5,
            "duration": 14.95
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la licenciada",
            "start": 785.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alejandra para gusto guerrero secretaria",
            "start": 788.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de cultura",
            "start": 791.21,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el cielo te llora ram\u00f3n l\u00f3pez velarde es",
            "start": 803.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un honor estar en tu tierra mujeres muy",
            "start": 806.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todas ya todos nos",
            "start": 810.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reunimos hoy aqu\u00ed gracias a la",
            "start": 813.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "anfitrion\u00eda del presidente municipal",
            "start": 816.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias a la anfitrion\u00eda gobernador",
            "start": 819.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tello",
            "start": 821.47,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "un gusto saludar a mis compa\u00f1eros y",
            "start": 823.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de gabinete est\u00e1 esta tarde",
            "start": 827.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a mick jagger rafael",
            "start": 830.7,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la querida poeta tambi\u00e9n",
            "start": 835.68,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 839.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gracias por estar tambi\u00e9n aqu\u00ed con",
            "start": 842.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nosotros querido luis garc\u00eda montero en",
            "start": 846.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tu calidad de poeta y de director del",
            "start": 848.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "instituto cervantes es un gusto",
            "start": 850.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "saludarlo bienvenido y pues muchas",
            "start": 852.93,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "gracias por por esta oportunidad con su",
            "start": 856.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente el pueblo de",
            "start": 859.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "j\u00e9rez quiero preguntar si tuvieran acaso",
            "start": 863.11,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la memoria de un presidente honrando a",
            "start": 868.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un poeta",
            "start": 872.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo no hoy se construye esa historia para",
            "start": 873.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico zacatecas es tierra de artistas",
            "start": 876.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds de artistas pero por",
            "start": 880.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "mucho tiempo se extravi\u00f3 el camino para",
            "start": 883.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que solo algunos tuvieran la posibilidad",
            "start": 887.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de desarrollar su talento si se tiene la",
            "start": 888.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "posibilidad de desarrollar la palabra la",
            "start": 892.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00fasica la pintura el teatro se tiene el",
            "start": 894.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poder de lograr lo imposible si se tiene",
            "start": 898.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la fuerza y el talento para lograr lo",
            "start": 901.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 903.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "una patria suave se vuelve a construir",
            "start": 905.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n l\u00f3pez velarde sublim\u00f3 la patria en",
            "start": 908.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la fisura de la poes\u00eda para volver la",
            "start": 911.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eterna fue el poeta que anhelaba",
            "start": 913.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "expulsar de s\u00ed cualquier palabra",
            "start": 916.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cualquier s\u00edlaba que naciera de la",
            "start": 918.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "combusti\u00f3n de sus huesos es el poeta en",
            "start": 921.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el que cabe todo m\u00e9xico amo su tierra su",
            "start": 924.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gente su cultura y con gran sensibilidad",
            "start": 927.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "e intuici\u00f3n sedujo a trav\u00e9s del lenguaje",
            "start": 930.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a generaciones eternas de mexicanos que",
            "start": 933.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con amor lo hemos colocado entre sus m\u00e1s",
            "start": 936.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grandes creadores su vida transcurri\u00f3",
            "start": 939.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entre zacatecas aguascalientes san luis",
            "start": 943.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y la ciudad de m\u00e9xico donde vivi\u00f3",
            "start": 945.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sus \u00faltimos a\u00f1os aunque nunca rompi\u00f3 con",
            "start": 948.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las con los fuertes lazos que lo un\u00edan a",
            "start": 951.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "su terru\u00f1o a su patria a su entra\u00f1a",
            "start": 954.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nunca abandon\u00f3 sus paisajes su gente su",
            "start": 957.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sentido de comunidad ram\u00f3n l\u00f3pez velarde",
            "start": 960.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "le canto a la patria de manera suave",
            "start": 963.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para el patria significaban las peque\u00f1as",
            "start": 967.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cosas que amaba y que iba sumando a un",
            "start": 970.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amor superior los p\u00e1jaros de oficio",
            "start": 973.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "carpintero las maderer\u00edas de dios las",
            "start": 976.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aves que hablan el mismo idioma que la",
            "start": 979.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "juventud el santo olor de la panader\u00eda",
            "start": 981.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el amor a la patria de l\u00f3pez velarde era",
            "start": 985.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como el amor que se refleja en cada una",
            "start": 988.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuestras vivencias cotidianas l\u00f3pez",
            "start": 990.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "velarde tuvo un di\u00e1logo tambi\u00e9n po\u00e9tico",
            "start": 993.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con todas las artes por ejemplo con la",
            "start": 996.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "m\u00fasica en piano de genoveva leemos me",
            "start": 999.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "parece eso piano por tu voz lastimera",
            "start": 1003.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una caja de l\u00e1grimas",
            "start": 1007.03,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "y tu oscura madera evoca la visita del",
            "start": 1010.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "primer ata\u00fad que recib\u00ed en mi casa en",
            "start": 1014.529,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "plena juventud hoy el hombre poeta que",
            "start": 1018.25,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 hace un siglo a la m\u00edtica edad de",
            "start": 1022.209,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "33 a\u00f1os es un raro por un presidente",
            "start": 1024.459,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "porque porque lo volvi\u00f3 eterno el arte",
            "start": 1027.699,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "porque la poes\u00eda ocup\u00f3 m\u00e9xico entero",
            "start": 1030.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque sin haber tocado nunca el mar oa",
            "start": 1033.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fuensanta las hizo eternas desde el",
            "start": 1036.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dolor de la poes\u00eda desde ese deseo",
            "start": 1039.76,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "prolongado hasta la muerte por eso todos",
            "start": 1041.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "han vuelto a el path villaurrutia",
            "start": 1045.189,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pacheco sus coterr\u00e1neos sus coterr\u00e1neos",
            "start": 1047.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "felgueres ponce ruelas otra voz",
            "start": 1050.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "homenaje\u00e1ndolo dir\u00eda un ni\u00f1o que",
            "start": 1054.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "descifra la met\u00e1fora de un poema ha",
            "start": 1057.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adquirido algo para toda su vida esa voz",
            "start": 1060.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es la de carlos monsiv\u00e1is alguien que",
            "start": 1063.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 tambi\u00e9n un d\u00eda como hoy de hace 11",
            "start": 1066.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os mi t\u00eda y rafael con el amor a la",
            "start": 1069.07,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "lectura ya adquirieron algo",
            "start": 1072.19,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "toda su vida el pa\u00eds entero hizo suyas",
            "start": 1074.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las estrofas de lo que para muchos es un",
            "start": 1078.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "segundo himno nacional la suave patria",
            "start": 1080.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n nacida para ser eterna y que",
            "start": 1083.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "fue pr\u00e1cticamente un testamento",
            "start": 1087.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "literario su \u00faltima ofrenda m\u00e9xico y los",
            "start": 1089.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicanos su manera de celebrar el",
            "start": 1093.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "primer centenario de la consumaci\u00f3n de",
            "start": 1096.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la independencia y su conexi\u00f3n amor y",
            "start": 1098.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "amorosa entre lo \u00edntimo y lo nacional la",
            "start": 1101.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "suave patria fue escrita en abril de",
            "start": 1105.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "1921 pero vio la luz 18 d\u00edas antes de la",
            "start": 1107.8,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "muerte de su creador y lo hizo en una",
            "start": 1112.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "revista dedicada al magisterio el",
            "start": 1114.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "maestro revista de cultura nacional",
            "start": 1117.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde se condensaban los idearios del",
            "start": 1119.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "proyecto educativo y de naci\u00f3n de jos\u00e9",
            "start": 1122.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vasconcelos los anhelos de toda una",
            "start": 1124.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n estos anhelos lo sintetizar\u00eda",
            "start": 1127.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde en unas cuantas l\u00edneas en",
            "start": 1130.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "novedad de la patria trazando con letras",
            "start": 1132.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el camino que se deb\u00eda seguir tras el",
            "start": 1135.35,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "porfiriato y la revoluci\u00f3n",
            "start": 1137.87,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el descanso material del pa\u00eds en 30 a\u00f1os",
            "start": 1139.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de paz coadyuv\u00f3 a la idea de una patria",
            "start": 1142.719,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pomposa multimillonaria honorable en el",
            "start": 1145.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presente y epop\u00e9yica en el pasado han",
            "start": 1148.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sido precisos los a\u00f1os de sufrimiento",
            "start": 1151.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para concebir una patria menos externa",
            "start": 1154.09,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s modesta y probablemente m\u00e1s preciosa",
            "start": 1157.779,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "esa es la patria a la que seguimos",
            "start": 1161.34,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "aspirando una con menos pompa y derroche",
            "start": 1164.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero con m\u00e1s sustancia y justicia una",
            "start": 1168.009,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "patria en la que todas las regiones",
            "start": 1170.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuenten y tengan la posibilidad de",
            "start": 1173.049,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "alcanzar su m\u00e1ximo potencial en la que",
            "start": 1174.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n prime sobre la divisi\u00f3n porque",
            "start": 1177.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en el fondo todos somos m\u00e9xico en la que",
            "start": 1180.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el nivel del bienestar finalmente se",
            "start": 1183.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "equipara a la magnitud de la riqueza",
            "start": 1185.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cultural en la que ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 1187.779,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se encuentren su voz en el arte como \u00e9l",
            "start": 1190.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo hizo en la literatura la poes\u00eda fue",
            "start": 1193.269,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su refugio ante la desolaci\u00f3n y lo",
            "start": 1196.119,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "imposible del amor pero tambi\u00e9n la",
            "start": 1199.089,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1201.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "funda de la resistencia una resistencia",
            "start": 1203.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que en el caso de l\u00f3pez velarde se",
            "start": 1206.28,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tradujo en su contundente apoyo a",
            "start": 1208.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "francisco y madero y venustiano carranza",
            "start": 1210.809,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y a su proyecto de naci\u00f3n democr\u00e1tica la",
            "start": 1213.14,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "poes\u00eda tambi\u00e9n puede ser la mejor",
            "start": 1216.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "posibilidad de penetrar las fisuras y",
            "start": 1219.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacer brotar la semilla del cambio",
            "start": 1222.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque la cultura es transformaci\u00f3n una",
            "start": 1224.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n cultural una revoluci\u00f3n de",
            "start": 1228.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conciencias una revoluci\u00f3n que acaba con",
            "start": 1230.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el clasismo con el racismo y con la",
            "start": 1233.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n es lo que en esta \u00e9poca se",
            "start": 1236.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "construye en el pa\u00eds donde hay m\u00e1s",
            "start": 1239.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y olvido es donde m\u00e1s",
            "start": 1242.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "riqueza cultural se encuentra son los",
            "start": 1244.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y es en el \u00e1mbito",
            "start": 1246.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cultural donde toma a\u00fan m\u00e1s fuerza el",
            "start": 1249.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enunciado por el bien de todos primero",
            "start": 1252.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los pobres primero los olvidados gracias",
            "start": 1255.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a la visi\u00f3n del presidente de m\u00e9xico",
            "start": 1259.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1261.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajamos en un cambio profundo",
            "start": 1263.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pasamos de un sistema de privilegios a",
            "start": 1266.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un sistema de derechos en todos los",
            "start": 1268.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos de la vida p\u00fablica pero sobre",
            "start": 1270.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo en el de la educaci\u00f3n y la cultura",
            "start": 1272.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ahora la cultura es un eje de",
            "start": 1275.99,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y nuble un elegante",
            "start": 1278.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "accesorio para unos cuantos es uno de",
            "start": 1280.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los caminos para encontrar la igualdad y",
            "start": 1282.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la justicia la paz y la armon\u00eda es una",
            "start": 1285.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fuerza poderosa para recuperar la",
            "start": 1288.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "diamantina y diversa patria hoy hay",
            "start": 1291.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as poetas en san sim\u00f3n zahuatl\u00e1n",
            "start": 1294.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "oaxaca j\u00f3venes que hacen teatro en",
            "start": 1296.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "kanas\u00edn yucat\u00e1n ni\u00f1as y ni\u00f1os haciendo",
            "start": 1298.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00fasica y artes esc\u00e9nicas en frente en",
            "start": 1301.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fresnillo en susticac\u00e1n en los m\u00e1s de",
            "start": 1303.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "300 semilleros alrededor de mexico hay",
            "start": 1307.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una nueva generaci\u00f3n de ni\u00f1os artistas",
            "start": 1310.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n revolucionando la vida",
            "start": 1312.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico en sus propias",
            "start": 1313.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lenguas con gozo y esperanza con el",
            "start": 1315.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or\u00edo propio de saberse plenos desde",
            "start": 1318.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n la imaginaci\u00f3n y una vida en",
            "start": 1321.06,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 1324.15,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el camino m\u00e1s certero a la libertad es",
            "start": 1325.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el de la educaci\u00f3n y la cultura porque",
            "start": 1328.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la libertad que ahora se vive es plena",
            "start": 1331.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no solamente se anhela sino se vive y se",
            "start": 1333.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ejerce desde la palabra hasta la",
            "start": 1337.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n porque si de los doce mil ni\u00f1os",
            "start": 1340.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "artistas de los semilleros creativos",
            "start": 1343.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "surge el siguiente l\u00f3pez velarde el",
            "start": 1345.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo julio o julia ruelas el",
            "start": 1347.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siguiente felguera es la nueva sor juana",
            "start": 1350.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o graciela iturbide o la heredera de",
            "start": 1353.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "elisa carrillo es porque est\u00e1n",
            "start": 1355.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conociendo la bendici\u00f3n del arte desde",
            "start": 1357.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os el camino m\u00e1s amplio a la",
            "start": 1359.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "libertad por eso habr\u00e1 valido la pena",
            "start": 1362.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resistir los embates agresivos de las",
            "start": 1365.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00fanicas voces que sonaron durante d\u00e9cadas",
            "start": 1367.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque ahora podremos escuchar un coro",
            "start": 1370.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "polif\u00f3nico de talentos y voces de todo",
            "start": 1373.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en armon\u00eda y habr\u00e1 as\u00ed de",
            "start": 1375.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "suavizarse la patria la nueva patria",
            "start": 1378.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "diamantina requiere entusiasmo esperanza",
            "start": 1381.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las bases de la transformaci\u00f3n social ya",
            "start": 1384.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se han sentado podemos construir la",
            "start": 1386.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "modernidad desde abajo",
            "start": 1389.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para el humillado el acceso a la cultura",
            "start": 1390.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se ha democratizado como nunca antes",
            "start": 1393.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dejamos los palcos para construir desde",
            "start": 1395.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el territorio que viva siempre l\u00f3pez",
            "start": 1399.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "velarde que viva la poes\u00eda gracias por",
            "start": 1401.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su apoyo presidente l\u00f3pez obrador muchas",
            "start": 1404.82,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1407.1,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1410.13,
            "duration": 10.729
        },
        {
            "text": "escuchemos la lectura del poema la suave",
            "start": 1421.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "patria de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde",
            "start": 1424.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "soy mi t\u00eda ailani cabrera salamanca de",
            "start": 1439.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la escuela secundaria ram\u00f3n l\u00f3pez",
            "start": 1442.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "velarde de jerez zacatecas rafael de la",
            "start": 1443.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rosa valenzuela de la escuela secundaria",
            "start": 1446.94,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "constituyentes de 1917 originario de",
            "start": 1449.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "jerez",
            "start": 1452.909,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "yo que solo cante de la exquisita",
            "start": 1454.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "partitura del \u00edntimo de coro alzo y la",
            "start": 1457.58,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "voz a la mitad del foro a la manera del",
            "start": 1461.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tenor que imita la cultural modulaci\u00f3n",
            "start": 1465.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del bajo para cortar a la epopeya un",
            "start": 1469.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gajo navegar por las olas civiles con",
            "start": 1472.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "remos que no pesan porque van como los",
            "start": 1476.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "brazos del correo chuan que remaba la",
            "start": 1479.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mancha con fusiles dir\u00e9 con una \u00e9pica",
            "start": 1482.39,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sordina la patria es impecable y",
            "start": 1486.11,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "diamantina suave patria permite que te",
            "start": 1491.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "envuelva en la m\u00e1s honda m\u00fasica de selva",
            "start": 1495.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con que me modela este por entero al",
            "start": 1498.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "golpe cadencioso de las hachas entre",
            "start": 1500.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "risas y gritos de muchachas y p\u00e1jaros de",
            "start": 1504.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "oficio carpintero",
            "start": 1508.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "patria su superficie es el ma\u00edz tus",
            "start": 1511.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "minas el palacio del rey de oros y tu",
            "start": 1515.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cielo las garzas del desliz y el",
            "start": 1518.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rel\u00e1mpago verde de los loros el ni\u00f1o",
            "start": 1521.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dios te escritora un establo y los",
            "start": 1524.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "veneros del petr\u00f3leo el sobre tu",
            "start": 1527.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "capital cada hora abuela ojerosa y",
            "start": 1530.97,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "pintada en carretera y en tu provincia",
            "start": 1534.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del reloj en vela que rondan los palomos",
            "start": 1537.559,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "collie para vos las campanadas caen como",
            "start": 1540.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "centavos patria tu mutilado territorio",
            "start": 1544.53,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se viste de mercalli de abalorio suave",
            "start": 1549.0,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "patria tu casa todav\u00eda es tan grande que",
            "start": 1552.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el tren va por la v\u00eda como aguinaldo de",
            "start": 1556.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "jugueter\u00eda y en el paro yo de las",
            "start": 1558.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estaciones con tu mirada de mestiza",
            "start": 1561.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pones la inmensidad sobre los corazones",
            "start": 1564.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "quien en la noche que asusta a la rana",
            "start": 1567.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no miro antes de saber del vicio del",
            "start": 1571.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "brazo de su novia la galana p\u00f3lvora",
            "start": 1574.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "juegos de artificio sobre patria en tu",
            "start": 1577.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "t\u00f3rrido fest\u00edn luces policrom\u00edas de",
            "start": 1581.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delf\u00edn y con tu pelo rubio sed esposa el",
            "start": 1584.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "alma equilibrista chuparrosa y estos dos",
            "start": 1587.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "trenzas de tabaco sabe ofrendar agua",
            "start": 1590.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "miel toda mi brossa raza de bailadores",
            "start": 1593.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de jarabe tu barro suena plata y en tu",
            "start": 1596.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pu\u00f1o su sonora miseria es alcanc\u00eda y por",
            "start": 1600.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las madrugadas del terru\u00f1o en calles",
            "start": 1604.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como espejos se vac\u00eda el santo olor de",
            "start": 1608.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la panader\u00eda cuando nacemos nos regalas",
            "start": 1611.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "notas despu\u00e9s un para\u00edso de compotas y",
            "start": 1615.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "luego que regalas toda entera sube",
            "start": 1619.8,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "patria a la cena y pajarera",
            "start": 1622.77,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al triste y al feliz dices que s\u00ed que en",
            "start": 1629.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tu lengua de amor prueben de ti la",
            "start": 1632.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "picadura de la gone holy y tuvieron",
            "start": 1635.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oficial que cuando truena de deleites",
            "start": 1638.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fren\u00e9ticos nos llenan ruin o de nuestras",
            "start": 1640.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nubes que nos ba\u00f1a de locura enloquece a",
            "start": 1643.04,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a requiebra a la mujer sana",
            "start": 1647.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lun\u00e1tico incorpora los muertos pide el",
            "start": 1651.41,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vi\u00e1tico y al fin derrumba las maderer\u00edas",
            "start": 1655.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de dios sobre las tierras labrant\u00edas",
            "start": 1659.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trueno del temporal oigo en tus quejas",
            "start": 1662.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "crujir los esqueletos en parejas hoy con",
            "start": 1665.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo que se fue lo que a\u00fan no toc\u00f3 y la",
            "start": 1669.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hora actual con su vientre de coco y",
            "start": 1672.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oigo en el brinco de tu vida y venida",
            "start": 1675.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "otro en la ruleta de mi vida",
            "start": 1677.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "cuauhtemoc",
            "start": 1681.71,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "joven abuelo esc\u00fachame lo arte \u00fanico",
            "start": 1683.059,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe a la altura del arte",
            "start": 1687.409,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nicamente absurdamente a tu nopal",
            "start": 1689.409,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "inclinas el rosal al idioma del blanco",
            "start": 1693.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo y mantas y al surtidor de cat\u00f3lica",
            "start": 1696.799,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fuente que de responsos y en el victoria",
            "start": 1700.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al z\u00f3calo de cenizas de tus plantas no",
            "start": 1703.249,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como a c\u00e9sar",
            "start": 1706.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el grupo patricio te cubre el rostro en",
            "start": 1707.809,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "medio del suplicio tu cabeza desnuda se",
            "start": 1710.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos queda hemisf\u00e9rica mente de moneda",
            "start": 1713.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "moneda espiritual en que se fragua todo",
            "start": 1717.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que sufriste la piragua prisionera el",
            "start": 1720.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "absurdo de tus cr\u00edas",
            "start": 1723.83,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o zar de tus mitolog\u00edas la",
            "start": 1724.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "malinche los kilos a nado y por encima",
            "start": 1726.98,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "haber tres atados del pecho curvo de la",
            "start": 1730.24,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "emperatriz como del pecho de una",
            "start": 1733.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "codorniz suave patria t\u00fa vales por el",
            "start": 1735.95,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "r\u00edo de las virtudes de tu mujer y tus",
            "start": 1740.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hijas traviesan como hadas",
            "start": 1743.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y la invisible alcohol vestidas con las",
            "start": 1745.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "redes de tu sol cruzan como botellas",
            "start": 1748.849,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "alambradas suave patria de abono cual",
            "start": 1751.519,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mito sino por tu verdad de pan bendito",
            "start": 1755.629,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como la ni\u00f1a que se asoma por la reja",
            "start": 1758.739,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con la blusa corrida hasta la oreja y la",
            "start": 1761.599,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "falda bajada est\u00e1 el huesito inaccesible",
            "start": 1764.929,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al deshonor fl\u00f3rez es creer en ti",
            "start": 1768.95,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mientras una mexicana en su tapa lo",
            "start": 1772.249,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleve los dobleces de la tienda a las",
            "start": 1775.009,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "seis de la ma\u00f1ana y al estrenar su lujo",
            "start": 1778.009,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que de lleno el pa\u00eds del aroma del",
            "start": 1780.859,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estreno como la so famosa patria m\u00eda en",
            "start": 1783.289,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "piso de metal vives al d\u00eda de milagros",
            "start": 1787.249,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como la loter\u00eda tu imagen el palacio",
            "start": 1790.459,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nacional con tu misma grandeza y contigo",
            "start": 1794.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la estatura de ni\u00f1o y de heredad te",
            "start": 1798.019,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 frente al hambre y al ob\u00fas un higo",
            "start": 1800.599,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "san felipe de jes\u00fas suave patria",
            "start": 1803.599,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vendedora de ch\u00eda quiero raptar te en la",
            "start": 1806.95,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cual istmo para ac\u00e1",
            "start": 1810.409,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre un gara\u00f1\u00f3n y con matracas y entre",
            "start": 1811.549,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los tiros de la polic\u00eda tus entra\u00f1as no",
            "start": 1815.269,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "niegan un asilo para el ave que el par",
            "start": 1818.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vol\u00f3 sepulta en una caja de carretes de",
            "start": 1820.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hilo y nuestra juventud llorando oculta",
            "start": 1823.58,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "dentro de ti el cad\u00e1ver hecho coma de",
            "start": 1827.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "aves que hablan nuestro mismo idioma si",
            "start": 1830.149,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "me ha vuelto julios a mi baja desde el",
            "start": 1833.389,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vergel de tu peinado denso frescura de",
            "start": 1836.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reposo y de tinaja y si tirito dejas que",
            "start": 1840.169,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "me roben tu respiraci\u00f3n azul de incienso",
            "start": 1844.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y en tus carnosos labios de rompo p",
            "start": 1847.1,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por tu balc\u00f3n de palmas bendecidas del",
            "start": 1851.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "domingo de ramos",
            "start": 1853.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo desfil\u00f3 lleno de sombra porque t\u00fa",
            "start": 1855.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres vidas quieren morir t\u00fa anima y tu",
            "start": 1858.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estilo cual muriendo se van las",
            "start": 1861.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cantadoras que en las ferias con el",
            "start": 1863.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "brav\u00edo pecho en pit\u00f3n ando la camisa han",
            "start": 1866.17,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hecho la lujuria y el ritmo de las horas",
            "start": 1869.11,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "\u00e1rea donde tu dicha la clave sea siempre",
            "start": 1873.02,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "igual fiel a tu espejo diario 50 veces",
            "start": 1877.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es igual el apretado en el hilo del",
            "start": 1882.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rosario y es m\u00e1s el instituto patria",
            "start": 1885.47,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "suave se igual fiel un pilas de abandono",
            "start": 1889.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se tienda vos la tri garantizar en tus",
            "start": 1894.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pechugas al vapor y un trono a la",
            "start": 1898.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "interperie cual una sonaja la carrera",
            "start": 1901.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3lica de paja",
            "start": 1905.86,
            "duration": 14.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1909.28,
            "duration": 13.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1919.95,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "el doctor luis garc\u00eda montero director",
            "start": 1925.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del instituto cervantes har\u00e1 uso de la",
            "start": 1928.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1930.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1939.7,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 1942.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se\u00f1ora distinguid\u00edsima las",
            "start": 1945.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1948.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amigos amigas",
            "start": 1950.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no hay que decirlo es para m\u00ed un",
            "start": 1954.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "verdadero honor y una emoci\u00f3n haber sido",
            "start": 1956.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "invitado a homenajear entre todos",
            "start": 1961.299,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ustedes al poeta ram\u00f3n l\u00f3pez velarde con",
            "start": 1963.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "motivo del centenario de su muerte",
            "start": 1967.45,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "soy muy consciente de la significaci\u00f3n",
            "start": 1970.57,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de este acto",
            "start": 1973.179,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "desde 1921 desde su muerte y la",
            "start": 1975.049,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aparici\u00f3n a los pocos d\u00edas de la suave",
            "start": 1979.759,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "patria l\u00f3pez velarde es considerado en",
            "start": 1982.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "mexico el poeta nacional",
            "start": 1985.909,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "un poeta civil y un poeta nacional",
            "start": 1989.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa este t\u00edtulo en la",
            "start": 1994.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "posteridad l\u00edrica",
            "start": 1997.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al leer la bibliograf\u00eda cr\u00edtica se",
            "start": 2000.93,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "encuentran voces que consideran el ser",
            "start": 2005.46,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un poeta nacional un honor oficial",
            "start": 2009.54,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n voces que lo entienden como",
            "start": 2013.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un amplio reconocimiento sentimental de",
            "start": 2017.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sus lectores",
            "start": 2020.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo significativo es que en el caso de",
            "start": 2022.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde creo que coinciden los dos",
            "start": 2025.43,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 2028.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunas voces cr\u00edticas han se\u00f1alado que",
            "start": 2031.299,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desde muy pronto desde que la pol\u00edtica",
            "start": 2034.09,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cultural y educativa de vasconcelos",
            "start": 2036.909,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en crisis hubo quien quiso",
            "start": 2038.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "representar el l\u00f3pez velarde una versi\u00f3n",
            "start": 2042.009,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "provinciana una identidad cerrada en s\u00ed",
            "start": 2044.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 2047.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero es verdad mucho m\u00e1s verdad que a lo",
            "start": 2049.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "largo de los a\u00f1os las sucesivas",
            "start": 2053.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "generaciones de poetas y lectores",
            "start": 2056.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos han mantenido viva sus",
            "start": 2058.51,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s all\u00e1 de cualquier estrechez",
            "start": 2061.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "como afirm\u00f3 carlos monsiv\u00e1is l\u00f3pez",
            "start": 2065.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "velarde pertenece a la educaci\u00f3n",
            "start": 2068.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sentimental mexicana",
            "start": 2071.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "junto a su amor por la tierra natal",
            "start": 2075.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "al poeta de zacatecas le gustaba que",
            "start": 2078.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "juan ram\u00f3n jim\u00e9nez o jesse el mar por",
            "start": 2081.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 2083.21,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "octavio paz lo vincul\u00f3 con la forma y el",
            "start": 2085.319,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "jot",
            "start": 2087.959,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y es que a l\u00f3pez velarde le gustaba",
            "start": 2089.129,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dialogar con amado nervo pero tambi\u00e9n",
            "start": 2091.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "con rub\u00e9n dar\u00edo y leopoldo lugones por",
            "start": 2093.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "eso carlos pellicer identific\u00f3 su amor a",
            "start": 2097.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como una gran expresi\u00f3n universal",
            "start": 2100.559,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de fraternidad humana y villaurrutia",
            "start": 2104.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que en \u00e9l hay una energ\u00eda a",
            "start": 2108.269,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "danica siempre viva m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2111.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cualquier coyuntura",
            "start": 2114.869,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "los poemas nos dicen algo distinto cada",
            "start": 2117.13,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vez que abrimos uno de sus libros",
            "start": 2120.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "me aficion\u00e9 desde muy joven a la poes\u00eda",
            "start": 2124.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez velarde porque la verdad de sus",
            "start": 2127.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sentimientos y sus recuerdos siempre",
            "start": 2130.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estuvo vigilada por una conciencia",
            "start": 2133.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica",
            "start": 2136.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el poeta dice su duda al decir su verdad",
            "start": 2138.119,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "lealtad y su lealtad",
            "start": 2142.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "evitaba convertir la sencillez en",
            "start": 2145.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "simpleza en su primer libro la sangre",
            "start": 2148.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "devota me deslumbraron unos versos entre",
            "start": 2151.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis",
            "start": 2155.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en abono de mi sinceridad sea me he",
            "start": 2157.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permitido un alegato entonces era yo un",
            "start": 2160.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seminarista sin baudelaire sin rima y",
            "start": 2163.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin olfato",
            "start": 2167.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "su evoluci\u00f3n y su estilo su riqueza sus",
            "start": 2169.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis sus juegos con el lenguaje",
            "start": 2173.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "popular y culto sus esdr\u00fajulas sus",
            "start": 2175.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sorpresas e iron\u00edas sirvieron para",
            "start": 2179.95,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "encarnar en palabra una verdad tan",
            "start": 2183.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sentida como organizada desde la",
            "start": 2185.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 2189.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todas las ideas abstractas se ha dicho",
            "start": 2191.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "afloraban a partir de un impulso er\u00f3tico",
            "start": 2194.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y toda sensibilidad se transformaba en",
            "start": 2197.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una voluntad de arte",
            "start": 2201.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me permito aqu\u00ed hacer una consideraci\u00f3n",
            "start": 2204.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "motivada por este importante homenaje al",
            "start": 2206.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "autor de zozobra y el son del coraz\u00f3n",
            "start": 2209.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el homenaje nacional de l\u00f3pez velarde es",
            "start": 2213.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tan de estado como popular y se trata de",
            "start": 2216.67,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un acontecimiento que invita a pensar en",
            "start": 2221.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la importancia de unir las realidades de",
            "start": 2224.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la vida y el cr\u00e9dito de las",
            "start": 2228.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instituciones creo que esa es la labor",
            "start": 2230.2,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de una apuesta cultural entendida como",
            "start": 2233.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "defensa de los valores de progreso como",
            "start": 2238.059,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "apuesta de la libertad la igualdad el",
            "start": 2241.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respeto y el entendimiento entre",
            "start": 2243.609,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "personas y comunidades la cultura",
            "start": 2245.799,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica invita a que las",
            "start": 2249.46,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "instituciones no se olviden de la vida",
            "start": 2252.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cotidiana de la gente para que el orden",
            "start": 2254.589,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "oficial no quede separado de la realidad",
            "start": 2257.26,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es muy importante que la",
            "start": 2261.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "realidad de una comunidad se sostenga en",
            "start": 2263.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el buen arte en el respeto democr\u00e1tico a",
            "start": 2267.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las instituciones para que el coraz\u00f3n no",
            "start": 2270.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se separe de la raz\u00f3n y para que las",
            "start": 2274.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ideas mientras sue\u00f1an abran los ojos y",
            "start": 2276.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sepan mirar hacia la calle una apuesta",
            "start": 2280.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de futuro",
            "start": 2284.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2287.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el estado de zacatecas en abril de",
            "start": 2288.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "1997 se celebr\u00f3 a propuesta del",
            "start": 2292.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "instituto cervantes el primer congreso",
            "start": 2295.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "internacional de la lengua espa\u00f1ola con",
            "start": 2298.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "intervenciones memorables como la de",
            "start": 2300.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez",
            "start": 2303.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ahora estamos celebrando en espa\u00f1a el 30",
            "start": 2305.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aniversario del instituto cervantes y",
            "start": 2308.53,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dentro de los actos m\u00e1s significativos",
            "start": 2311.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el 5 de julio dentro de unos d\u00edas en",
            "start": 2314.349,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con las autoridades de",
            "start": 2319.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "zacatecas de zacatecas y con la unam se",
            "start": 2321.25,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1 un gran homenaje a l\u00f3pez",
            "start": 2325.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "velarde como cimiento de nuestra cultura",
            "start": 2328.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y nuestra lengua",
            "start": 2331.24,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el instituto cervantes naci\u00f3 hace 30",
            "start": 2333.819,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con la democracia con la democracia",
            "start": 2337.089,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola porque su voluntad hubiera sido",
            "start": 2340.749,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incompatible con aquella falsa ret\u00f3rica",
            "start": 2343.989,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "imperial de la dictadura franquista",
            "start": 2346.479,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "su primer director fue un exiliado",
            "start": 2349.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s s\u00e1nchez-albornoz un historiador",
            "start": 2352.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que desde el principio",
            "start": 2355.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "supo agradecer la ayuda recibida en",
            "start": 2358.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "momentos muy dif\u00edciles por los pa\u00edses",
            "start": 2361.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hermanos muy significativamente por",
            "start": 2364.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico supo conocer el pasado reconocer",
            "start": 2368.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los errores y apostar por la fuerza",
            "start": 2372.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "internacional de una lengua y de una",
            "start": 2375.52,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "historia compartida en un futuro com\u00fan",
            "start": 2378.85,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "la poes\u00eda es un g\u00e9nero literario que",
            "start": 2383.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a a amar las lenguas maternas y a",
            "start": 2385.349,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "respetar todas las lenguas originales de",
            "start": 2389.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una comunidad esa es la voluntad m\u00e1s",
            "start": 2392.22,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "\u00edntima de la convivencia",
            "start": 2396.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para un poeta y mucho de reales la",
            "start": 2400.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "famosa afirmaci\u00f3n de walt whitman con la",
            "start": 2402.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que defini\u00f3 hojas de hierba camarada",
            "start": 2404.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto no es un libro quien toca esto toca",
            "start": 2408.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a un hombre",
            "start": 2412.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es la idea que federico garc\u00eda lorca",
            "start": 2414.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recogi\u00f3 y radicaliz\u00f3 en poeta en nueva",
            "start": 2416.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "york para unir las palabras con las",
            "start": 2419.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "verdades \u00faltimas",
            "start": 2422.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque yo no soy un hombre ni un poeta",
            "start": 2424.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ni una hoja pero si un pulso herido que",
            "start": 2427.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son de las cosas del otro lado",
            "start": 2430.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 este dif\u00edcil di\u00e1logo con la",
            "start": 2433.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "verdad de la poes\u00eda jaime sabines cuando",
            "start": 2436.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 sobre la muerte de su padre me",
            "start": 2439.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "averg\u00fcenzo de m\u00ed hasta los pelos por",
            "start": 2442.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tratar de escribir estas cosas maldito",
            "start": 2444.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el que crea que esto es un poema la",
            "start": 2448.47,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "poes\u00eda busca algo m\u00e1s all\u00e1 de la poes\u00eda",
            "start": 2452.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quien toca por ejemplo la poes\u00eda de",
            "start": 2456.92,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde toca una poes\u00eda que quiso",
            "start": 2459.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hacerse patria y hacerse m\u00e9xico la",
            "start": 2464.43,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "poes\u00eda sabe mirarse a s\u00ed misma persigue",
            "start": 2468.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una necesaria verdad vigilada por la",
            "start": 2471.329,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "propia conciencia se dice con lealtad al",
            "start": 2474.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "decir sus dudas porque no es lo mismo",
            "start": 2478.65,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "comprometerse a no mentir que creerse en",
            "start": 2481.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de la verdad",
            "start": 2484.589,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde se compromet\u00eda a no mentir",
            "start": 2486.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y las lecciones de la poes\u00eda de l\u00f3pez",
            "start": 2490.94,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "velarde las he recibido yo desde",
            "start": 2494.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "andaluc\u00eda",
            "start": 2497.819,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "granada como una herencia com\u00fan en la",
            "start": 2499.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que conviven 'rosal\u00eda de castro' y",
            "start": 2502.729,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "garc\u00eda lorca",
            "start": 2504.559,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n poetas mexicanos como sor",
            "start": 2506.319,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "juana villaurrutia octavio paz- jaime",
            "start": 2509.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sabines bonifaz nu\u00f1o ahora 'rosario",
            "start": 2514.299,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "castellanos' o jose emilio pacheco",
            "start": 2517.239,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "maestros todos muy \u00edntimos esta pasi\u00f3n",
            "start": 2520.41,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "razonada es lo que se encarn\u00f3 en las",
            "start": 2525.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "palabras de l\u00f3pez velarde en la suave",
            "start": 2529.089,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "patria cuando vio su historia amenazada",
            "start": 2531.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y sinti\u00f3 una verdad de pan de humilde",
            "start": 2534.819,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pan pero capaz con fuerza de enfrentarse",
            "start": 2539.14,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "al hambre y al ob\u00fas y de comprender a la",
            "start": 2542.499,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a que se asomaba por una reja era la",
            "start": 2546.489,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entra\u00f1a terrenal capaz de recibir a las",
            "start": 2549.789,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aves que hab\u00edan volado y hablaban",
            "start": 2553.359,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "nuestro mismo idioma por eso se\u00f1or",
            "start": 2556.029,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente es un honor y una emoci\u00f3n",
            "start": 2559.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "participar en este homenaje nacional",
            "start": 2563.289,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "tan oficial como popular tan de estado",
            "start": 2566.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "como de sociedad es el mejor recuerdo a",
            "start": 2570.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "un poeta que sigue vivo entre nosotros",
            "start": 2574.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 2577.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gracias a todos ustedes",
            "start": 2581.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2585.64,
            "duration": 16.39
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2603.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2605.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2607.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 2609.89,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "doctor luis garc\u00eda montero un director",
            "start": 2624.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del instituto cervantes",
            "start": 2628.339,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "ya no gobernador de zacatecas",
            "start": 2631.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alejandro tello",
            "start": 2637.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos autoridades",
            "start": 2640.339,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "civiles militares",
            "start": 2643.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2648.66,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en el mundo de las letras",
            "start": 2650.64,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "sostienen que no debe vincularse",
            "start": 2654.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a los quehaceres intelectual y art\u00edstico",
            "start": 2658.74,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica",
            "start": 2664.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2669.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "quienes as\u00ed piensan",
            "start": 2670.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "casi siempre pertenecen al agrupamiento",
            "start": 2673.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 2678.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se refugian",
            "start": 2681.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 2684.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en una pretendida objetividad",
            "start": 2686.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en la moderaci\u00f3n del supuesto",
            "start": 2692.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "apartidismo",
            "start": 2696.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "o tratan de enga\u00f1ar",
            "start": 2699.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "afirmando que son independientes y",
            "start": 2701.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "apol\u00edticos",
            "start": 2706.09,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuando en realidad dicha postura es una",
            "start": 2708.11,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "forma fingida de tomar partido",
            "start": 2712.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n l\u00f3pez velarde es un grande",
            "start": 2717.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no solo por su poes\u00eda",
            "start": 2722.22,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "si no tambi\u00e9n",
            "start": 2725.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque en su escasa vida p\u00fablica",
            "start": 2727.93,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se adhiri\u00f3 con convicci\u00f3n y fervor",
            "start": 2731.42,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "al movimiento democr\u00e1tico encabezado por",
            "start": 2736.67,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "francisco y madrid",
            "start": 2740.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el ap\u00f3stol",
            "start": 2743.269,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 2745.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el maestro carlos pellicer",
            "start": 2748.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 2752.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2754.35,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 2756.95,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y la vida",
            "start": 2758.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que estuvo hace 100 a\u00f1os exactamente",
            "start": 2762.779,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "en los funerales de l\u00f3pez velarde",
            "start": 2767.859,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que la vida era demasiado corta",
            "start": 2771.22,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "para desperdiciarla en cosas que no",
            "start": 2775.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "val\u00edan la pena",
            "start": 2780.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sin embargo no todos los intelectuales",
            "start": 2784.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pensaban que actuaban de manera",
            "start": 2788.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 2791.29,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en los tiempos de l\u00f3pez velarde",
            "start": 2793.58,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "casi todos los escritores y poetas eran",
            "start": 2796.859,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "porfiristas",
            "start": 2801.89,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y algunos incluso colaboraron",
            "start": 2804.59,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con el siniestro general golpista",
            "start": 2809.43,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 2812.99,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la gran escritora elena garro",
            "start": 2816.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en su libro revolucionarios mexicanos",
            "start": 2819.81,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "reafirma que a pesar de los cr\u00edmenes",
            "start": 2824.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las adhesiones m\u00e1s calurosas de la",
            "start": 2829.09,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "intelectualidad mexicana le llov\u00edan al",
            "start": 2833.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "chacal",
            "start": 2837.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y enlista a sus integrantes",
            "start": 2839.079,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal alejandro quijano",
            "start": 2843.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 castillo",
            "start": 2847.18,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lu\u00eds castillo led\u00f3n",
            "start": 2849.88,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "genaro estrada los v\u00e1squez g\u00f3mez",
            "start": 2852.41,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "francisco castillo n\u00e1jera",
            "start": 2856.849,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "miguel lanz duret",
            "start": 2860.539,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "luis p\u00e9rez perd\u00edan",
            "start": 2863.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fernando ram\u00edrez de aguilar",
            "start": 2866.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "jose de n\u00fa\u00f1ez y dom\u00ednguez",
            "start": 2869.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "carlos pereira",
            "start": 2872.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "jes\u00fas flores mag\u00f3n",
            "start": 2875.45,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eduardo ocaranza amado nervo",
            "start": 2878.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 fr \u00e9l",
            "start": 2883.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "miguel lerdo de tejada salvador cordero",
            "start": 2886.099,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "manuel gamio ezequiel padilla",
            "start": 2891.099,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "rafael l\u00f3pez y enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez",
            "start": 2895.67,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "dice elena garro",
            "start": 2901.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aplaud\u00edan los ep\u00edtetos",
            "start": 2905.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de juan jose tablada",
            "start": 2909.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "dedicados dirigidos a huertas",
            "start": 2912.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda tablada de huerta",
            "start": 2917.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "venerable figura",
            "start": 2921.59,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "arquetipo glorioso de lealtad",
            "start": 2924.6,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe de negaci\u00f3n",
            "start": 2929.619,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "el de rostro austero y vivir",
            "start": 2933.07,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "el estadista que simboliza el deber",
            "start": 2936.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 el caso m\u00e1s pat\u00e9tico sea el de",
            "start": 2943.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "salvador d\u00edaz mir\u00f3n",
            "start": 2947.27,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este veracruzano fue un gran poeta",
            "start": 2950.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y un hombre muy culto",
            "start": 2954.8,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en los albores del porfiriato",
            "start": 2957.89,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "junto con manuel guti\u00e9rrez n\u00e1jera y",
            "start": 2961.329,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuando dios peza form\u00f3 parte de la",
            "start": 2965.109,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llamada trinidad literaria de la nueva",
            "start": 2967.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 2971.469,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no obstante en el terreno pol\u00edtico moral",
            "start": 2973.2,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "fue en consecuente y acomodaticio",
            "start": 2979.07,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "se export\u00f3 se comport\u00f3 con dignidad y",
            "start": 2984.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "decoro",
            "start": 2988.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solo en la primera etapa de su vida",
            "start": 2989.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2992.8,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "la buena \u00e9poca pol\u00edtica de 10 myron",
            "start": 2995.4,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que coincide con la primera vez que fue",
            "start": 3002.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "diputado federal",
            "start": 3005.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n",
            "start": 3010.63,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n estrecha",
            "start": 3013.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de sus mejores poemas",
            "start": 3017.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "por ejemplo en 1988 publica espn el as",
            "start": 3022.799,
            "duration": 10.001
        },
        {
            "text": "y en sus versos se expresa de manera",
            "start": 3030.7,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "magistral",
            "start": 3032.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "su reverente rebeld\u00eda",
            "start": 3034.97,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ello explica porque lleg\u00f3 a ser tan",
            "start": 3039.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "admirado por el entonces joven rub\u00e9n",
            "start": 3042.36,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "dar\u00edo",
            "start": 3047.37,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dec\u00eda d\u00edaz mir\u00f3n",
            "start": 3050.81,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que como el perro que lame la mano de su",
            "start": 3053.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3057.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el miedo hablan del rigor con el llanto",
            "start": 3059.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que derrame",
            "start": 3063.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que la ignorancia reclame",
            "start": 3066.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al cielo el bien que le falta",
            "start": 3069.63,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "yo con la frente muy alta cual retando",
            "start": 3073.72,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "al rayo a herirme soportar\u00e9 sin rendirme",
            "start": 3078.7,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "la tempestad que me asalta",
            "start": 3084.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no esperes",
            "start": 3088.43,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en tu piedad que lo inflexible se tuerce",
            "start": 3091.34,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "yo ser\u00e9 esclavo por fuerza pero no por",
            "start": 3096.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 3100.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "indomable vanidad",
            "start": 3102.72,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no se aviene ruin papel",
            "start": 3105.91,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "humillarme y ante aquel que enciende y",
            "start": 3109.57,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "apaga el d\u00eda si yo fuera \u00e1ngel ser\u00eda",
            "start": 3113.95,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "el soberano \u00e1ngel luzbel",
            "start": 3118.73,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "el hombre de coraz\u00f3n nunca cede a la",
            "start": 3123.589,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "malicia",
            "start": 3127.519,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s dios que la justicia",
            "start": 3129.4,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s ley que la raz\u00f3n",
            "start": 3133.119,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "sujetarme a la presi\u00f3n de levita o el",
            "start": 3136.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "escriba",
            "start": 3141.33,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "doblegar la frente altiva ante torpes",
            "start": 3143.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "soberanos yo no acepto a los tiranos ni",
            "start": 3146.38,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed abajo ni all\u00e1 arriba",
            "start": 3151.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3155.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de almir\u00f3n",
            "start": 3158.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es hasta vergonzosa",
            "start": 3161.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "al ser electo",
            "start": 3164.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por segunda ocasi\u00f3n como diputado",
            "start": 3167.04,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo subi\u00f3 una vez a la tribuna y fue",
            "start": 3170.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para justificar la permanencia de",
            "start": 3174.77,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz en el poder porque seg\u00fan",
            "start": 3177.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el poeta",
            "start": 3182.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las entra\u00f1as maternales y el destino de",
            "start": 3185.18,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n nunca jam\u00e1s lograr\u00e1n",
            "start": 3189.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "combinar de nuevo una naturaleza",
            "start": 3192.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "superior como la del general d\u00edaz con",
            "start": 3194.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "circunstancias y ocasiones que le",
            "start": 3198.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "revisten de esplendor",
            "start": 3201.67,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "solo la magia de la historia",
            "start": 3205.56,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda d\u00edaz mir\u00f3n explicar\u00eda la",
            "start": 3209.319,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n del fen\u00f3meno",
            "start": 3213.459,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "por su conducta ya hay ect a d\u00edaz mir\u00f3n",
            "start": 3217.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo hizo el rid\u00edculo en el terreno",
            "start": 3222.45,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sino que tambi\u00e9n perdi\u00f3 su",
            "start": 3225.34,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "creatividad",
            "start": 3228.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "art\u00edstica",
            "start": 3230.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se fue degradando",
            "start": 3232.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en lo literario",
            "start": 3235.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por ejemplo se le encarg\u00f3 el poema para",
            "start": 3239.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de la columna de la",
            "start": 3241.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "independencia el \u00e1ngel el 16 de",
            "start": 3243.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "septiembre de 1910 y caus\u00f3 mucha",
            "start": 3246.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "disoluci\u00f3n desilusi\u00f3n escuchar a quien",
            "start": 3250.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "era considerado el bate m\u00e1s grande de",
            "start": 3254.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3256.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "versos carentes de ritmo y sobre todo",
            "start": 3257.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "recitar en alabanza de porfirio cit\u00f3 que",
            "start": 3260.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "su orden y su grandeza de la naci\u00f3n",
            "start": 3265.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acredita de sabia tu proeza la de",
            "start": 3268.78,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "porfirio y hoy una libertad hija de un",
            "start": 3272.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "fuerte consagra un esplendor que cumple",
            "start": 3275.93,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "un ciclo",
            "start": 3281.0,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es inevitable recordar a cr\u00edtico",
            "start": 3283.65,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "literario f\u00e9lix que quien encar\u00f3 al gran",
            "start": 3287.67,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "escritor ruso gogol se\u00f1al\u00e1ndole",
            "start": 3291.99,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que cuando un hombre se entrega por",
            "start": 3297.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entero a la mentira lo abandona la",
            "start": 3300.07,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "inteligencia y el talento",
            "start": 3304.03,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "implantado el huertismo",
            "start": 3308.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00edaz mir\u00f3n regresa a la escena pol\u00edtica",
            "start": 3311.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional y como es de imaginar juega un",
            "start": 3314.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "papel a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3318.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lamentable y repugnante",
            "start": 3321.579,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "sus amigos anti maderistas jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 3324.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "lozano querido bueno demesio garc\u00eda",
            "start": 3328.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "naranjo le ayudaron a obtener la",
            "start": 3332.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del peri\u00f3dico oficialista el",
            "start": 3335.49,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "imparcial",
            "start": 3337.71,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "desde esa tribuna escribi\u00f3 art\u00edculos",
            "start": 3339.369,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "anulatorios a huerta en uno de ellos",
            "start": 3344.849,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sostuvo que el chacal era la repetici\u00f3n",
            "start": 3348.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de napole\u00f3n",
            "start": 3351.789,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "y cuando el usurpador visito el",
            "start": 3354.17,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el poeta escribi\u00f3 una cr\u00f3nica",
            "start": 3359.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "afirmando con cursiler\u00eda que huerta",
            "start": 3363.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dejado un perfume de gloria",
            "start": 3367.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde ten\u00eda otra cata dura",
            "start": 3372.62,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "el autor de suave patria",
            "start": 3379.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "conocido a madero",
            "start": 3382.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en 1910",
            "start": 3384.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en la redacci\u00f3n del plan de san luis",
            "start": 3391.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3396.369,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "podemos probar",
            "start": 3398.09,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es que un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 3400.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ayudo a la causa democr\u00e1tica con",
            "start": 3403.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "editoriales publicados en el diario de",
            "start": 3407.01,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 3410.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dirigido por el periodista hondure\u00f1o",
            "start": 3412.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mat\u00edas oviedo",
            "start": 3414.78,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "y en pleno gobierno maderista",
            "start": 3417.85,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3422.609,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el presidente era atacado",
            "start": 3428.01,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "por la prensa por los intelectuales",
            "start": 3432.849,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porfiristas",
            "start": 3440.279,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de manera elegante l\u00f3pez velarde",
            "start": 3442.609,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "explicaba un amigo el abogado cat\u00f3lico",
            "start": 3447.119,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "eduardo j correa",
            "start": 3450.989,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "lo siguiente",
            "start": 3454.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "me dice en su carta que la revoluci\u00f3n",
            "start": 3457.999,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ha servido para cambiar de amos",
            "start": 3461.449,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "medite tranquilamente como vivimos hoy",
            "start": 3464.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y como viv\u00edamos antes",
            "start": 3469.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no estaremos viviendo en una rep\u00fablica",
            "start": 3471.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de \u00e1ngeles",
            "start": 3474.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero estamos viviendo",
            "start": 3476.09,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "como hombres",
            "start": 3478.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y esta es la deuda que nunca le",
            "start": 3480.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pagaremos a mother",
            "start": 3483.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seg\u00fan sus bi\u00f3grafos",
            "start": 3487.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde",
            "start": 3490.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estuvo por primera vez en la ciudad de",
            "start": 3492.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mexico entre junio de 1912 y enero de",
            "start": 3496.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1913",
            "start": 3499.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un mes despu\u00e9s",
            "start": 3503.15,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de abandonar la capital",
            "start": 3505.19,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 lo que antes se conoc\u00eda como",
            "start": 3508.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la de escena tr\u00e1gica y que ahora los",
            "start": 3512.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "historiadores",
            "start": 3515.79,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "con apego a la realidad y a la verdad",
            "start": 3518.14,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "le llaman la quincena tr\u00e1gica",
            "start": 3522.69,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces l\u00f3pez velarde abandono",
            "start": 3527.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 3531.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como si el poeta",
            "start": 3533.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "lo presintiera y mejor decidiera",
            "start": 3536.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alejarse de la desgracia de su admirado",
            "start": 3539.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "madero y de su querida patria",
            "start": 3543.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se sabe que en 1913 regresa san lu\u00eds",
            "start": 3547.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "potos\u00ed donde hab\u00eda cursado la carrera de",
            "start": 3550.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abogado desde all\u00ed se dedica a combatir",
            "start": 3552.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la pluma victoriano huerta y a",
            "start": 3555.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "defender a sus amigos en peligro por la",
            "start": 3558.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n desatada",
            "start": 3562.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el primero de enero de 1914",
            "start": 3564.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde regresa divisa a la",
            "start": 3568.68,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "capital y sigue escribiendo aunque m\u00e1s",
            "start": 3570.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de literatura que de pol\u00edtica tambi\u00e9n en",
            "start": 3575.369,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o imparte clases de literatura en",
            "start": 3578.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la prestigiada escuela nacional",
            "start": 3582.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 3584.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un investigador jos\u00e9 aguilar mor\u00e1n",
            "start": 3586.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "documental que l\u00f3pez velarde a",
            "start": 3589.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "principios de 1915 por un breve periodo",
            "start": 3592.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "fue secretario de educaci\u00f3n en el",
            "start": 3597.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gobierno surgido",
            "start": 3600.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de la convenci\u00f3n de aguascalientes",
            "start": 3602.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el gobierno revolucionario de la",
            "start": 3606.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de aguascalientes",
            "start": 3609.52,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s en 1916 es nombrado",
            "start": 3612.239,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "director jur\u00eddico de la secretar\u00eda de",
            "start": 3618.089,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y posteriormente secretario",
            "start": 3620.189,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "particular en esa misma dependencia de",
            "start": 3623.339,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "su amigo manuel aguirre berlanga",
            "start": 3626.129,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3631.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desde entonces hasta el derrocamiento de",
            "start": 3634.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "carranza",
            "start": 3638.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde concilia su trabajo",
            "start": 3640.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "literario y po\u00e9tico con la",
            "start": 3643.52,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3646.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en ese tiempo como",
            "start": 3648.349,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "he sabido l\u00f3pez velarde estaba",
            "start": 3651.65,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente aislado",
            "start": 3657.119,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "era funcionario del gobierno de",
            "start": 3660.339,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "venustiano carranza cuando casi todos",
            "start": 3663.069,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "sus amigos compa\u00f1eros los intelectuales",
            "start": 3667.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "eran anti carrancistas",
            "start": 3672.68,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "incluido su amigo jose vasconcelos y su",
            "start": 3676.19,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "maestro enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez",
            "start": 3679.609,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "considerado como el m\u00e1ximo poeta",
            "start": 3683.079,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mexicano de entonces",
            "start": 3686.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no obstante cuando los obregonistas",
            "start": 3689.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tomaron la ciudad de mexico",
            "start": 3693.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y carranza emprendi\u00f3 su marcha hacia",
            "start": 3695.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 3698.25,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el ministro de gobernaci\u00f3n aguirre",
            "start": 3700.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "berlanga y su secretario particular",
            "start": 3702.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde lo acompa\u00f1aron en su",
            "start": 3705.849,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "\u00faltima o deezer",
            "start": 3710.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que culmin\u00f3",
            "start": 3713.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con el asesinato del presidente del",
            "start": 3715.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano carranza el 21 de mayo de 1920",
            "start": 3718.51,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "entre la escala al tongo puebla",
            "start": 3722.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "jose emilio pacheco narra que en la",
            "start": 3726.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "villa de guadalupe jes\u00fas m guajardo el",
            "start": 3729.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asesino de zapata",
            "start": 3734.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 contra el convoy presidencial una",
            "start": 3736.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina loca",
            "start": 3738.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "locomotoras y conductor hubo muchos",
            "start": 3741.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "muertos y sobre todo entre soldados y",
            "start": 3744.73,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "soldaderas l\u00f3pez velarde se salv\u00f3",
            "start": 3749.2,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "pero ya no quiso seguir en lo que",
            "start": 3753.609,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "pareci\u00f3 con toda raz\u00f3n una caravana",
            "start": 3756.789,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hacia la muerte incesantes m\u00e1quinas",
            "start": 3760.92,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "locas y ataques de caballer\u00eda",
            "start": 3764.769,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3769.11,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3769.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco en 1988 se dio a",
            "start": 3772.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "conocer una carta en ese entonces el",
            "start": 3777.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poeta envi\u00f3 a la joven margarita",
            "start": 3780.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez cont\u00e1ndole",
            "start": 3782.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que el 7 del pasado mes cit\u00f3",
            "start": 3785.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "textualmente",
            "start": 3788.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en mayo de 1920 sal\u00ed con los trenes del",
            "start": 3789.72,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "gobierno pero no pas\u00e9 de este lado de la",
            "start": 3795.15,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "villa pues el enemigo nos rodeo",
            "start": 3799.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay que decir",
            "start": 3804.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3807.39,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en su breve paso por el servicio p\u00fablico",
            "start": 3809.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde no alter\u00f3",
            "start": 3816.52,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "su estricta austeridad",
            "start": 3821.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muri\u00f3",
            "start": 3827.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 3829.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 con humildad",
            "start": 3831.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero fue libre siempre",
            "start": 3834.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y consecuente",
            "start": 3838.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casi al final de su fecunda existencia",
            "start": 3841.07,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed congraciarse",
            "start": 3843.97,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "con obreg\u00f3n",
            "start": 3848.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ni con los asesinos de su primer jefe de",
            "start": 3852.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nosti\u00e1n o carranza",
            "start": 3857.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s ten\u00edan a su amigo y protector",
            "start": 3859.18,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "aguirre berlanga",
            "start": 3862.63,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 3865.039,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "el poeta de aqu\u00ed de jerez zacatecas",
            "start": 3867.77,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 la suave patria",
            "start": 3872.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3878.789,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "un poema escrito por encargo",
            "start": 3880.45,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "del hombre fuerte de entonces obreg\u00f3n",
            "start": 3885.48,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 3889.73,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "su amigo vasconcelos sino un poema",
            "start": 3891.859,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "\u00edntimo",
            "start": 3896.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dedicado a nuestra tierra",
            "start": 3899.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la de un pa\u00eds pobre y de un pueblo",
            "start": 3903.589,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 3907.16,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vestido de percal y abalorios",
            "start": 3909.15,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de lentejuelas",
            "start": 3914.13,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "a m\u00ed en lo personal me gusta y me",
            "start": 3916.549,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "complace este verso",
            "start": 3919.579,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la imaginaci\u00f3n",
            "start": 3923.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del poeta",
            "start": 3926.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que como aqu\u00ed se dijo",
            "start": 3928.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 desde nuevo xerez y zacatecas",
            "start": 3932.26,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "san luis donde estudi\u00f3 aguascalientes",
            "start": 3937.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "jalisco en la ciudad de mexico",
            "start": 3941.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "posiblemente no conoci\u00f3 el mar",
            "start": 3946.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ni la selva tropical",
            "start": 3949.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por eso me gusta",
            "start": 3952.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este verso",
            "start": 3954.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "suave patria",
            "start": 3956.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "permite que te envuelva en la m\u00e1s honda",
            "start": 3959.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00edstica de selva",
            "start": 3963.48,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "con que me model hazte por entero al",
            "start": 3966.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "golpe cadencioso de las hachas",
            "start": 3969.769,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "entre risas y gritos de muchachas y",
            "start": 3974.06,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros de oficio carpintero",
            "start": 3977.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3982.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde escribi\u00f3 este memorable",
            "start": 3984.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "poema",
            "start": 3988.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el mismo motivo que hoy nos re\u00fane",
            "start": 3990.5,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "recordar como en aquel entonces",
            "start": 3994.21,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el primer siglo del m\u00e9xico independiente",
            "start": 3999.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4004.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recordamos el segundo siglo",
            "start": 4006.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4009.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds independiente",
            "start": 4011.72,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y lamentar",
            "start": 4014.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 4016.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el cuarto ahora el quinto centenario de",
            "start": 4019.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de tenochtitlan",
            "start": 4023.46,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "algo que nosotros estamos haciendo cien",
            "start": 4027.279,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s aqu\u00ed en su tierra natal",
            "start": 4030.339,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "como homenaje a este ilustre personaje",
            "start": 4033.719,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de la poes\u00eda y de la dignidad que viva",
            "start": 4036.749,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n l\u00f3pez velarde",
            "start": 4043.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que viva xerez",
            "start": 4046.91,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que vivas zacatecas",
            "start": 4049.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que viva la poes\u00eda viva m\u00e9xico viva",
            "start": 4051.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4055.23,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4058.46,
            "duration": 13.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4068.73,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie para",
            "start": 4073.619,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4076.499,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4099.63,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4102.35,
            "duration": 23.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4124.58,
            "duration": 46.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4125.95,
            "duration": 45.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4170.63,
            "duration": 15.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4171.52,
            "duration": 14.679
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4186.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se agradece la presencia del presidente",
            "start": 4190.569,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "de mexico de su esposa as\u00ed como de las",
            "start": 4193.43,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "personalidades que lo acompa\u00f1aron",
            "start": 4196.28,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4200.77,
            "duration": 13.299
        }
    ],
    "transcription_text": " damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia del cent\u00e9simo aniversario luctuoso de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de m\u00e9xico doctor luis garc\u00eda montero director del instituto cervantes maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica contador p\u00fablico alejandro tello cristerna gobernador constitucional del estado de zacatecas doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion [Aplausos] licenciada alejandra fraustro guerrero secretaria de cultura [Aplausos] general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael ojeda turan secretario de marina licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores ciudadano antonio aceite s\u00e1nchez presidente municipal de jerez de garc\u00eda salinas zacatecas estudiantes de secundaria de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica mitzy ailani cabrera salamanca [Aplausos] y rafael de la rosa valenzuela tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el representante de la unesco en m\u00e9xico representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales sean todos bienvenidos el licenciado alejandro tello cristerna gobernador constitucional del estado de zacatecas har\u00e1 uso de la palabra muchas gracias muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes saludo con aprecio y respeto al presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido nuevamente al pueblo m\u00e1gico de xerez coraz\u00f3n latente de la provincia mexicana nos complace recibirlo una vez m\u00e1s en nuestra entidad luego de su \u00faltima visita en febrero pasado cuando tuvo bien inaugurar en esta misma demarcaci\u00f3n el cuartel para los elementos de la guardia nacional saludo con respeto a la se\u00f1ora beatriz guti\u00e9rrez muller ya las secretarias y secretarios de estado que hoy nos acompa\u00f1an sean tambi\u00e9n bienvenidos a esta su casa es un honor tenerlos a todos aqu\u00ed en esta ocasi\u00f3n nos congrega en esta tierra un importante motivo para xerez para el estado de zacatecas y para todo m\u00e9xico me refiero por supuesto a la conmemoraci\u00f3n del centenario del deceso del maestro ram\u00f3n l\u00f3pez velarde poeta nacido en este bello enclave un 15 de junio de 1888 y quien falleciera en la ciudad de mexico el 19 de junio de 1921 a la temprana edad de 33 a\u00f1os a nombre de los zacatecanos me permito externar el enorme orgullo que sentimos al saber que la figura de l\u00f3pez velarde no solo sigue siendo vigente sino que ahora es el epicentro de una celebraci\u00f3n nacional promovida por el gobierno de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de mexico hace unos d\u00edas en el teatro hinojosa este pueblo m\u00e1gico un servidor y solo propio al entregar el premio iberoamericano ram\u00f3n l\u00f3pez velarde 2021 al poeta y ensayista mexicano ernesto lumbreras por sus aportes y estudios sobre la vida y obra del autor de la suave patria poema de cuya publicaci\u00f3n tambi\u00e9n estamos celebrando su primer centenario jose ramon modesto l\u00f3pez velarde ber\u00famen como bien apuntan quienes se han adentrado en el estudio de su breve pero fruct\u00edfera vida fue un poeta a quien le toc\u00f3 vivir de cerca periodos y sucesos que cambiaron el rumbo de mexico como fueron el porfiriato y la revoluci\u00f3n hombre de su tiempo l\u00f3pez velarde tambi\u00e9n se caracteriz\u00f3 por ser un madridista con tendencias libertarias un cat\u00f3lico con ideas liberales como apuntan varios especialistas el encontr\u00f3 en la poes\u00eda el medio ideal para expresar su particular cosmovisi\u00f3n del mundo de la vida del terru\u00f1o y por supuesto de la suave patria en la aparente sencillez de las estrofas que integran este magn\u00edfico poema no s\u00f3lo est\u00e1 cifrado el final y el comienzo de una etapa en la poes\u00eda mexicana sino tambi\u00e9n la pertinencia de un presente cimentado en la herencia simb\u00f3lica de una etapa de transici\u00f3n nacional me refiero al tr\u00e1nsito de la lucha armada de la revoluci\u00f3n hacia la conformaci\u00f3n del m\u00e9xico cuyas bases democr\u00e1ticas dieron forma en gran medida y luego de un per\u00edodo convulso al estado mexicano moderno tal y como lo conocemos el d\u00eda de hoy como afirm\u00e9 hace unos d\u00edas actualmente siguen sonando con fuerza las cualidades nacionales de la patria impecable y diamantina referida por l\u00f3pez velarde ya que sobre todas las cosas deben prevalecer la unidad la pluralidad y la diversidad de ideas en pos de un proyecto com\u00fan que es y debe seguir siendo m\u00e9xico se\u00f1or presidente terminada ya la jornada electoral y como refrende en mi compromiso desde el inicio y durante todo el proceso en zacatecas una vez m\u00e1s qued\u00f3 demostrado que la voluntad y la decisi\u00f3n de los ciudadanos siempre ser\u00e1 respetada y que la libertad para elegir a sus representantes est\u00e1 plenamente garantizada le hemos dado buenas cuentas a la democracia y nuestras conciencias est\u00e1n m\u00e1s que en paz de igual manera puedo asegurar que existen las condiciones y la altura de miras para garantizar una transici\u00f3n ordenada transparente pac\u00edfica y con la madurez pol\u00edtica que exigen los nuevos tiempos de este pa\u00eds como gobernador esta maravillosa tierra por cierto una tierra colorada como el poeta l\u00f3pez velarde la describi\u00f3 y yo agregar\u00eda de gente buena le expreso mi gratitud y reconocimiento por su voluntad de trabajo unido a fin de sacar adelante durante estos \u00faltimos tres a\u00f1os acciones primordiales para mejorar la calidad de vida de nuestra gente para la entidad ha sido determinante su respaldo en gestiones como la educaci\u00f3n la salud y el combate al crimen organizado en estos meses que restan a la presente administraci\u00f3n tengo la confianza que encontrar\u00e9 respuesta positiva de usted y de su gobierno respecto de otras gestiones que he realizado y que me permitir\u00e1n cerrar adecuadamente mi administraci\u00f3n como por ejemplo el apoyo que se prometi\u00f3 a los estados para infraestructura en nuestro caso proyectos de dignificaci\u00f3n carretera la principal acusaci\u00f3n de los candidatos de oposici\u00f3n en la pasada contienda fue el deterioro de nuestras carreteras le llamaban que faltaba inter\u00e9s o que hab\u00eda abandono no es tal la realidad es que no contamos con recursos nuestro presupuesto federal de conservaci\u00f3n de carreteras ha ido a\u00f1o con a\u00f1o a la baja se trata de soluciones que buscan impactar positivamente en la vida de los zacatecanos por lo que soy optimista se\u00f1or presidente de encontrar eco en el transcurso de estos d\u00edas el llamado a la unidad impl\u00edcito en el legado literario l\u00f3pez de la 'red ya no adquiere especial relevancia en esta fecha por lo que no me resta m\u00e1s que reivindicar lo anteriormente dicho a trav\u00e9s de los propios versos del poeta jerezano patria te doy de tu dicha la clave se siempre igual el espejo diario 50 veces es igual el ave taladra en el hilo del rosario y es m\u00e1s feliz que tu patria suave larga vida alejado del bardo universal ram\u00f3n l\u00f3pez velarde muchas gracias zacatecas capital americana de la cultura 2021 lo recibe con los brazos abiertos muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra la licenciada alejandra para gusto guerrero secretaria de cultura el cielo te llora ram\u00f3n l\u00f3pez velarde es un honor estar en tu tierra mujeres muy buenas tardes a todas ya todos nos reunimos hoy aqu\u00ed gracias a la anfitrion\u00eda del presidente municipal gracias a la anfitrion\u00eda gobernador tello un gusto saludar a mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de gabinete est\u00e1 esta tarde aqu\u00ed a mick jagger rafael la querida poeta tambi\u00e9n la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller gracias por estar tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros querido luis garc\u00eda montero en tu calidad de poeta y de director del instituto cervantes es un gusto saludarlo bienvenido y pues muchas gracias por por esta oportunidad con su permiso se\u00f1or presidente el pueblo de j\u00e9rez quiero preguntar si tuvieran acaso la memoria de un presidente honrando a un poeta yo no hoy se construye esa historia para m\u00e9xico zacatecas es tierra de artistas m\u00e9xico es un pa\u00eds de artistas pero por mucho tiempo se extravi\u00f3 el camino para que solo algunos tuvieran la posibilidad de desarrollar su talento si se tiene la posibilidad de desarrollar la palabra la m\u00fasica la pintura el teatro se tiene el poder de lograr lo imposible si se tiene la fuerza y el talento para lograr lo imposible una patria suave se vuelve a construir ram\u00f3n l\u00f3pez velarde sublim\u00f3 la patria en la fisura de la poes\u00eda para volver la eterna fue el poeta que anhelaba expulsar de s\u00ed cualquier palabra cualquier s\u00edlaba que naciera de la combusti\u00f3n de sus huesos es el poeta en el que cabe todo m\u00e9xico amo su tierra su gente su cultura y con gran sensibilidad e intuici\u00f3n sedujo a trav\u00e9s del lenguaje a generaciones eternas de mexicanos que con amor lo hemos colocado entre sus m\u00e1s grandes creadores su vida transcurri\u00f3 entre zacatecas aguascalientes san luis potos\u00ed y la ciudad de m\u00e9xico donde vivi\u00f3 sus \u00faltimos a\u00f1os aunque nunca rompi\u00f3 con las con los fuertes lazos que lo un\u00edan a su terru\u00f1o a su patria a su entra\u00f1a nunca abandon\u00f3 sus paisajes su gente su sentido de comunidad ram\u00f3n l\u00f3pez velarde le canto a la patria de manera suave para el patria significaban las peque\u00f1as cosas que amaba y que iba sumando a un amor superior los p\u00e1jaros de oficio carpintero las maderer\u00edas de dios las aves que hablan el mismo idioma que la juventud el santo olor de la panader\u00eda el amor a la patria de l\u00f3pez velarde era como el amor que se refleja en cada una de nuestras vivencias cotidianas l\u00f3pez velarde tuvo un di\u00e1logo tambi\u00e9n po\u00e9tico con todas las artes por ejemplo con la m\u00fasica en piano de genoveva leemos me parece eso piano por tu voz lastimera una caja de l\u00e1grimas y tu oscura madera evoca la visita del primer ata\u00fad que recib\u00ed en mi casa en plena juventud hoy el hombre poeta que muri\u00f3 hace un siglo a la m\u00edtica edad de 33 a\u00f1os es un raro por un presidente porque porque lo volvi\u00f3 eterno el arte porque la poes\u00eda ocup\u00f3 m\u00e9xico entero porque sin haber tocado nunca el mar oa fuensanta las hizo eternas desde el dolor de la poes\u00eda desde ese deseo prolongado hasta la muerte por eso todos han vuelto a el path villaurrutia pacheco sus coterr\u00e1neos sus coterr\u00e1neos felgueres ponce ruelas otra voz homenaje\u00e1ndolo dir\u00eda un ni\u00f1o que descifra la met\u00e1fora de un poema ha adquirido algo para toda su vida esa voz es la de carlos monsiv\u00e1is alguien que muri\u00f3 tambi\u00e9n un d\u00eda como hoy de hace 11 a\u00f1os mi t\u00eda y rafael con el amor a la lectura ya adquirieron algo toda su vida el pa\u00eds entero hizo suyas las estrofas de lo que para muchos es un segundo himno nacional la suave patria composici\u00f3n nacida para ser eterna y que fue pr\u00e1cticamente un testamento literario su \u00faltima ofrenda m\u00e9xico y los mexicanos su manera de celebrar el primer centenario de la consumaci\u00f3n de la independencia y su conexi\u00f3n amor y amorosa entre lo \u00edntimo y lo nacional la suave patria fue escrita en abril de 1921 pero vio la luz 18 d\u00edas antes de la muerte de su creador y lo hizo en una revista dedicada al magisterio el maestro revista de cultura nacional donde se condensaban los idearios del proyecto educativo y de naci\u00f3n de jos\u00e9 vasconcelos los anhelos de toda una generaci\u00f3n estos anhelos lo sintetizar\u00eda l\u00f3pez velarde en unas cuantas l\u00edneas en novedad de la patria trazando con letras el camino que se deb\u00eda seguir tras el porfiriato y la revoluci\u00f3n el descanso material del pa\u00eds en 30 a\u00f1os de paz coadyuv\u00f3 a la idea de una patria pomposa multimillonaria honorable en el presente y epop\u00e9yica en el pasado han sido precisos los a\u00f1os de sufrimiento para concebir una patria menos externa m\u00e1s modesta y probablemente m\u00e1s preciosa esa es la patria a la que seguimos aspirando una con menos pompa y derroche pero con m\u00e1s sustancia y justicia una patria en la que todas las regiones cuenten y tengan la posibilidad de alcanzar su m\u00e1ximo potencial en la que la uni\u00f3n prime sobre la divisi\u00f3n porque en el fondo todos somos m\u00e9xico en la que el nivel del bienestar finalmente se equipara a la magnitud de la riqueza cultural en la que ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes se encuentren su voz en el arte como \u00e9l lo hizo en la literatura la poes\u00eda fue su refugio ante la desolaci\u00f3n y lo imposible del amor pero tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n m\u00e1s funda de la resistencia una resistencia que en el caso de l\u00f3pez velarde se tradujo en su contundente apoyo a francisco y madero y venustiano carranza y a su proyecto de naci\u00f3n democr\u00e1tica la poes\u00eda tambi\u00e9n puede ser la mejor posibilidad de penetrar las fisuras y hacer brotar la semilla del cambio porque la cultura es transformaci\u00f3n una revoluci\u00f3n cultural una revoluci\u00f3n de conciencias una revoluci\u00f3n que acaba con el clasismo con el racismo y con la exclusi\u00f3n es lo que en esta \u00e9poca se construye en el pa\u00eds donde hay m\u00e1s marginaci\u00f3n y olvido es donde m\u00e1s riqueza cultural se encuentra son los pueblos ind\u00edgenas y es en el \u00e1mbito cultural donde toma a\u00fan m\u00e1s fuerza el enunciado por el bien de todos primero los pobres primero los olvidados gracias a la visi\u00f3n del presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador trabajamos en un cambio profundo pasamos de un sistema de privilegios a un sistema de derechos en todos los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica pero sobre todo en el de la educaci\u00f3n y la cultura ahora la cultura es un eje de transformaci\u00f3n y nuble un elegante accesorio para unos cuantos es uno de los caminos para encontrar la igualdad y la justicia la paz y la armon\u00eda es una fuerza poderosa para recuperar la diamantina y diversa patria hoy hay ni\u00f1as poetas en san sim\u00f3n zahuatl\u00e1n oaxaca j\u00f3venes que hacen teatro en kanas\u00edn yucat\u00e1n ni\u00f1as y ni\u00f1os haciendo m\u00fasica y artes esc\u00e9nicas en frente en fresnillo en susticac\u00e1n en los m\u00e1s de 300 semilleros alrededor de mexico hay una nueva generaci\u00f3n de ni\u00f1os artistas que est\u00e1n revolucionando la vida cultural de m\u00e9xico en sus propias lenguas con gozo y esperanza con el se\u00f1or\u00edo propio de saberse plenos desde la creaci\u00f3n la imaginaci\u00f3n y una vida en comunidad el camino m\u00e1s certero a la libertad es el de la educaci\u00f3n y la cultura porque la libertad que ahora se vive es plena no solamente se anhela sino se vive y se ejerce desde la palabra hasta la creaci\u00f3n porque si de los doce mil ni\u00f1os artistas de los semilleros creativos surge el siguiente l\u00f3pez velarde el pr\u00f3ximo julio o julia ruelas el siguiente felguera es la nueva sor juana o graciela iturbide o la heredera de elisa carrillo es porque est\u00e1n conociendo la bendici\u00f3n del arte desde peque\u00f1os el camino m\u00e1s amplio a la libertad por eso habr\u00e1 valido la pena resistir los embates agresivos de las \u00fanicas voces que sonaron durante d\u00e9cadas porque ahora podremos escuchar un coro polif\u00f3nico de talentos y voces de todo m\u00e9xico en armon\u00eda y habr\u00e1 as\u00ed de suavizarse la patria la nueva patria diamantina requiere entusiasmo esperanza las bases de la transformaci\u00f3n social ya se han sentado podemos construir la modernidad desde abajo para el humillado el acceso a la cultura se ha democratizado como nunca antes dejamos los palcos para construir desde el territorio que viva siempre l\u00f3pez velarde que viva la poes\u00eda gracias por su apoyo presidente l\u00f3pez obrador muchas gracias [Aplausos] escuchemos la lectura del poema la suave patria de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde soy mi t\u00eda ailani cabrera salamanca de la escuela secundaria ram\u00f3n l\u00f3pez velarde de jerez zacatecas rafael de la rosa valenzuela de la escuela secundaria constituyentes de 1917 originario de jerez yo que solo cante de la exquisita partitura del \u00edntimo de coro alzo y la voz a la mitad del foro a la manera del tenor que imita la cultural modulaci\u00f3n del bajo para cortar a la epopeya un gajo navegar por las olas civiles con remos que no pesan porque van como los brazos del correo chuan que remaba la mancha con fusiles dir\u00e9 con una \u00e9pica sordina la patria es impecable y diamantina suave patria permite que te envuelva en la m\u00e1s honda m\u00fasica de selva con que me modela este por entero al golpe cadencioso de las hachas entre risas y gritos de muchachas y p\u00e1jaros de oficio carpintero patria su superficie es el ma\u00edz tus minas el palacio del rey de oros y tu cielo las garzas del desliz y el rel\u00e1mpago verde de los loros el ni\u00f1o dios te escritora un establo y los veneros del petr\u00f3leo el sobre tu capital cada hora abuela ojerosa y pintada en carretera y en tu provincia del reloj en vela que rondan los palomos collie para vos las campanadas caen como centavos patria tu mutilado territorio se viste de mercalli de abalorio suave patria tu casa todav\u00eda es tan grande que el tren va por la v\u00eda como aguinaldo de jugueter\u00eda y en el paro yo de las estaciones con tu mirada de mestiza pones la inmensidad sobre los corazones quien en la noche que asusta a la rana no miro antes de saber del vicio del brazo de su novia la galana p\u00f3lvora juegos de artificio sobre patria en tu t\u00f3rrido fest\u00edn luces policrom\u00edas de delf\u00edn y con tu pelo rubio sed esposa el alma equilibrista chuparrosa y estos dos trenzas de tabaco sabe ofrendar agua miel toda mi brossa raza de bailadores de jarabe tu barro suena plata y en tu pu\u00f1o su sonora miseria es alcanc\u00eda y por las madrugadas del terru\u00f1o en calles como espejos se vac\u00eda el santo olor de la panader\u00eda cuando nacemos nos regalas notas despu\u00e9s un para\u00edso de compotas y luego que regalas toda entera sube patria a la cena y pajarera al triste y al feliz dices que s\u00ed que en tu lengua de amor prueben de ti la picadura de la gone holy y tuvieron oficial que cuando truena de deleites fren\u00e9ticos nos llenan ruin o de nuestras nubes que nos ba\u00f1a de locura enloquece a la monta\u00f1a requiebra a la mujer sana lun\u00e1tico incorpora los muertos pide el vi\u00e1tico y al fin derrumba las maderer\u00edas de dios sobre las tierras labrant\u00edas trueno del temporal oigo en tus quejas crujir los esqueletos en parejas hoy con lo que se fue lo que a\u00fan no toc\u00f3 y la hora actual con su vientre de coco y oigo en el brinco de tu vida y venida otro en la ruleta de mi vida cuauhtemoc joven abuelo esc\u00fachame lo arte \u00fanico h\u00e9roe a la altura del arte anacr\u00f3nicamente absurdamente a tu nopal inclinas el rosal al idioma del blanco t\u00fa lo y mantas y al surtidor de cat\u00f3lica fuente que de responsos y en el victoria al z\u00f3calo de cenizas de tus plantas no como a c\u00e9sar el grupo patricio te cubre el rostro en medio del suplicio tu cabeza desnuda se nos queda hemisf\u00e9rica mente de moneda moneda espiritual en que se fragua todo lo que sufriste la piragua prisionera el absurdo de tus cr\u00edas el sue\u00f1o zar de tus mitolog\u00edas la malinche los kilos a nado y por encima haber tres atados del pecho curvo de la emperatriz como del pecho de una codorniz suave patria t\u00fa vales por el r\u00edo de las virtudes de tu mujer y tus hijas traviesan como hadas y la invisible alcohol vestidas con las redes de tu sol cruzan como botellas alambradas suave patria de abono cual mito sino por tu verdad de pan bendito como la ni\u00f1a que se asoma por la reja con la blusa corrida hasta la oreja y la falda bajada est\u00e1 el huesito inaccesible al deshonor fl\u00f3rez es creer en ti mientras una mexicana en su tapa lo lleve los dobleces de la tienda a las seis de la ma\u00f1ana y al estrenar su lujo que de lleno el pa\u00eds del aroma del estreno como la so famosa patria m\u00eda en piso de metal vives al d\u00eda de milagros como la loter\u00eda tu imagen el palacio nacional con tu misma grandeza y contigo a la estatura de ni\u00f1o y de heredad te dar\u00e1 frente al hambre y al ob\u00fas un higo san felipe de jes\u00fas suave patria vendedora de ch\u00eda quiero raptar te en la cual istmo para ac\u00e1 sobre un gara\u00f1\u00f3n y con matracas y entre los tiros de la polic\u00eda tus entra\u00f1as no niegan un asilo para el ave que el par vol\u00f3 sepulta en una caja de carretes de hilo y nuestra juventud llorando oculta dentro de ti el cad\u00e1ver hecho coma de aves que hablan nuestro mismo idioma si me ha vuelto julios a mi baja desde el vergel de tu peinado denso frescura de reposo y de tinaja y si tirito dejas que me roben tu respiraci\u00f3n azul de incienso y en tus carnosos labios de rompo p por tu balc\u00f3n de palmas bendecidas del domingo de ramos yo desfil\u00f3 lleno de sombra porque t\u00fa tres vidas quieren morir t\u00fa anima y tu estilo cual muriendo se van las cantadoras que en las ferias con el brav\u00edo pecho en pit\u00f3n ando la camisa han hecho la lujuria y el ritmo de las horas \u00e1rea donde tu dicha la clave sea siempre igual fiel a tu espejo diario 50 veces es igual el apretado en el hilo del rosario y es m\u00e1s el instituto patria suave se igual fiel un pilas de abandono se tienda vos la tri garantizar en tus pechugas al vapor y un trono a la interperie cual una sonaja la carrera alcoh\u00f3lica de paja [Aplausos] [M\u00fasica] el doctor luis garc\u00eda montero director del instituto cervantes har\u00e1 uso de la palabra y se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de m\u00e9xico se\u00f1ora distinguid\u00edsima las autoridades amigos amigas no hay que decirlo es para m\u00ed un verdadero honor y una emoci\u00f3n haber sido invitado a homenajear entre todos ustedes al poeta ram\u00f3n l\u00f3pez velarde con motivo del centenario de su muerte soy muy consciente de la significaci\u00f3n de este acto desde 1921 desde su muerte y la aparici\u00f3n a los pocos d\u00edas de la suave patria l\u00f3pez velarde es considerado en mexico el poeta nacional un poeta civil y un poeta nacional qu\u00e9 significa este t\u00edtulo en la posteridad l\u00edrica al leer la bibliograf\u00eda cr\u00edtica se encuentran voces que consideran el ser un poeta nacional un honor oficial pero tambi\u00e9n voces que lo entienden como un amplio reconocimiento sentimental de sus lectores lo significativo es que en el caso de l\u00f3pez velarde creo que coinciden los dos argumentos algunas voces cr\u00edticas han se\u00f1alado que desde muy pronto desde que la pol\u00edtica cultural y educativa de vasconcelos entr\u00f3 en crisis hubo quien quiso representar el l\u00f3pez velarde una versi\u00f3n provinciana una identidad cerrada en s\u00ed misma pero es verdad mucho m\u00e1s verdad que a lo largo de los a\u00f1os las sucesivas generaciones de poetas y lectores mexicanos han mantenido viva sus palabras m\u00e1s all\u00e1 de cualquier estrechez como afirm\u00f3 carlos monsiv\u00e1is l\u00f3pez velarde pertenece a la educaci\u00f3n sentimental mexicana junto a su amor por la tierra natal al poeta de zacatecas le gustaba que juan ram\u00f3n jim\u00e9nez o jesse el mar por tel\u00e9fono octavio paz lo vincul\u00f3 con la forma y el jot y es que a l\u00f3pez velarde le gustaba dialogar con amado nervo pero tambi\u00e9n con rub\u00e9n dar\u00edo y leopoldo lugones por eso carlos pellicer identific\u00f3 su amor a m\u00e9xico como una gran expresi\u00f3n universal de fraternidad humana y villaurrutia se\u00f1al\u00f3 que en \u00e9l hay una energ\u00eda a danica siempre viva m\u00e1s all\u00e1 de cualquier coyuntura los poemas nos dicen algo distinto cada vez que abrimos uno de sus libros me aficion\u00e9 desde muy joven a la poes\u00eda de l\u00f3pez velarde porque la verdad de sus sentimientos y sus recuerdos siempre estuvo vigilada por una conciencia cr\u00edtica el poeta dice su duda al decir su verdad lealtad y su lealtad evitaba convertir la sencillez en simpleza en su primer libro la sangre devota me deslumbraron unos versos entre par\u00e9ntesis en abono de mi sinceridad sea me he permitido un alegato entonces era yo un seminarista sin baudelaire sin rima y sin olfato su evoluci\u00f3n y su estilo su riqueza sus par\u00e9ntesis sus juegos con el lenguaje popular y culto sus esdr\u00fajulas sus sorpresas e iron\u00edas sirvieron para encarnar en palabra una verdad tan sentida como organizada desde la conciencia todas las ideas abstractas se ha dicho afloraban a partir de un impulso er\u00f3tico y toda sensibilidad se transformaba en una voluntad de arte me permito aqu\u00ed hacer una consideraci\u00f3n motivada por este importante homenaje al autor de zozobra y el son del coraz\u00f3n el homenaje nacional de l\u00f3pez velarde es tan de estado como popular y se trata de un acontecimiento que invita a pensar en la importancia de unir las realidades de la vida y el cr\u00e9dito de las instituciones creo que esa es la labor de una apuesta cultural entendida como defensa de los valores de progreso como apuesta de la libertad la igualdad el respeto y el entendimiento entre personas y comunidades la cultura democr\u00e1tica invita a que las instituciones no se olviden de la vida cotidiana de la gente para que el orden oficial no quede separado de la realidad pero tambi\u00e9n es muy importante que la realidad de una comunidad se sostenga en el buen arte en el respeto democr\u00e1tico a las instituciones para que el coraz\u00f3n no se separe de la raz\u00f3n y para que las ideas mientras sue\u00f1an abran los ojos y sepan mirar hacia la calle una apuesta de futuro aqu\u00ed en el estado de zacatecas en abril de 1997 se celebr\u00f3 a propuesta del instituto cervantes el primer congreso internacional de la lengua espa\u00f1ola con intervenciones memorables como la de gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez ahora estamos celebrando en espa\u00f1a el 30 aniversario del instituto cervantes y dentro de los actos m\u00e1s significativos el 5 de julio dentro de unos d\u00edas en colaboraci\u00f3n con las autoridades de zacatecas de zacatecas y con la unam se celebrar\u00e1 un gran homenaje a l\u00f3pez velarde como cimiento de nuestra cultura y nuestra lengua el instituto cervantes naci\u00f3 hace 30 a\u00f1os con la democracia con la democracia espa\u00f1ola porque su voluntad hubiera sido incompatible con aquella falsa ret\u00f3rica imperial de la dictadura franquista su primer director fue un exiliado nicol\u00e1s s\u00e1nchez-albornoz un historiador que desde el principio supo agradecer la ayuda recibida en momentos muy dif\u00edciles por los pa\u00edses hermanos muy significativamente por m\u00e9xico supo conocer el pasado reconocer los errores y apostar por la fuerza internacional de una lengua y de una historia compartida en un futuro com\u00fan la poes\u00eda es un g\u00e9nero literario que ense\u00f1a a amar las lenguas maternas y a respetar todas las lenguas originales de una comunidad esa es la voluntad m\u00e1s \u00edntima de la convivencia para un poeta y mucho de reales la famosa afirmaci\u00f3n de walt whitman con la que defini\u00f3 hojas de hierba camarada esto no es un libro quien toca esto toca a un hombre es la idea que federico garc\u00eda lorca recogi\u00f3 y radicaliz\u00f3 en poeta en nueva york para unir las palabras con las verdades \u00faltimas porque yo no soy un hombre ni un poeta ni una hoja pero si un pulso herido que son de las cosas del otro lado continu\u00f3 este dif\u00edcil di\u00e1logo con la verdad de la poes\u00eda jaime sabines cuando escribi\u00f3 sobre la muerte de su padre me averg\u00fcenzo de m\u00ed hasta los pelos por tratar de escribir estas cosas maldito el que crea que esto es un poema la poes\u00eda busca algo m\u00e1s all\u00e1 de la poes\u00eda quien toca por ejemplo la poes\u00eda de l\u00f3pez velarde toca una poes\u00eda que quiso hacerse patria y hacerse m\u00e9xico la poes\u00eda sabe mirarse a s\u00ed misma persigue una necesaria verdad vigilada por la propia conciencia se dice con lealtad al decir sus dudas porque no es lo mismo comprometerse a no mentir que creerse en posesi\u00f3n de la verdad l\u00f3pez velarde se compromet\u00eda a no mentir y las lecciones de la poes\u00eda de l\u00f3pez velarde las he recibido yo desde andaluc\u00eda granada como una herencia com\u00fan en la que conviven 'rosal\u00eda de castro' y garc\u00eda lorca pero tambi\u00e9n poetas mexicanos como sor juana villaurrutia octavio paz- jaime sabines bonifaz nu\u00f1o ahora 'rosario castellanos' o jose emilio pacheco maestros todos muy \u00edntimos esta pasi\u00f3n razonada es lo que se encarn\u00f3 en las palabras de l\u00f3pez velarde en la suave patria cuando vio su historia amenazada y sinti\u00f3 una verdad de pan de humilde pan pero capaz con fuerza de enfrentarse al hambre y al ob\u00fas y de comprender a la ni\u00f1a que se asomaba por una reja era la entra\u00f1a terrenal capaz de recibir a las aves que hab\u00edan volado y hablaban nuestro mismo idioma por eso se\u00f1or presidente es un honor y una emoci\u00f3n participar en este homenaje nacional tan oficial como popular tan de estado como de sociedad es el mejor recuerdo a un poeta que sigue vivo entre nosotros muchas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias a todos ustedes [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos doctor luis garc\u00eda montero un director del instituto cervantes ya no gobernador de zacatecas alejandro tello amigas amigos autoridades civiles militares muchos en el mundo de las letras sostienen que no debe vincularse a los quehaceres intelectual y art\u00edstico con la pol\u00edtica aunque quienes as\u00ed piensan casi siempre pertenecen al agrupamiento conservador se refugian de esa manera en una pretendida objetividad en la moderaci\u00f3n del supuesto apartidismo o tratan de enga\u00f1ar afirmando que son independientes y apol\u00edticos cuando en realidad dicha postura es una forma fingida de tomar partido ram\u00f3n l\u00f3pez velarde es un grande no solo por su poes\u00eda si no tambi\u00e9n porque en su escasa vida p\u00fablica se adhiri\u00f3 con convicci\u00f3n y fervor al movimiento democr\u00e1tico encabezado por francisco y madrid el ap\u00f3stol de la democracia el maestro carlos pellicer hablando sobre el tiempo y la vida que estuvo hace 100 a\u00f1os exactamente en los funerales de l\u00f3pez velarde dec\u00eda que la vida era demasiado corta para desperdiciarla en cosas que no val\u00edan la pena sin embargo no todos los intelectuales pensaban que actuaban de manera consecuente en los tiempos de l\u00f3pez velarde casi todos los escritores y poetas eran porfiristas y algunos incluso colaboraron con el siniestro general golpista victoriano huerta la gran escritora elena garro en su libro revolucionarios mexicanos reafirma que a pesar de los cr\u00edmenes las adhesiones m\u00e1s calurosas de la intelectualidad mexicana le llov\u00edan al chacal y enlista a sus integrantes oth\u00f3n de mendiz\u00e1bal alejandro quijano jos\u00e9 castillo lu\u00eds castillo led\u00f3n genaro estrada los v\u00e1squez g\u00f3mez francisco castillo n\u00e1jera miguel lanz duret luis p\u00e9rez perd\u00edan fernando ram\u00edrez de aguilar jose de n\u00fa\u00f1ez y dom\u00ednguez carlos pereira jes\u00fas flores mag\u00f3n eduardo ocaranza amado nervo jos\u00e9 fr \u00e9l miguel lerdo de tejada salvador cordero manuel gamio ezequiel padilla rafael l\u00f3pez y enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez dice elena garro aplaud\u00edan los ep\u00edtetos de juan jose tablada dedicados dirigidos a huertas dec\u00eda tablada de huerta venerable figura arquetipo glorioso de lealtad h\u00e9roe de negaci\u00f3n el de rostro austero y vivir el estadista que simboliza el deber quiz\u00e1 el caso m\u00e1s pat\u00e9tico sea el de salvador d\u00edaz mir\u00f3n este veracruzano fue un gran poeta y un hombre muy culto en los albores del porfiriato junto con manuel guti\u00e9rrez n\u00e1jera y cuando dios peza form\u00f3 parte de la llamada trinidad literaria de la nueva generaci\u00f3n no obstante en el terreno pol\u00edtico moral fue en consecuente y acomodaticio se export\u00f3 se comport\u00f3 con dignidad y decoro solo en la primera etapa de su vida p\u00fablica la buena \u00e9poca pol\u00edtica de 10 myron que coincide con la primera vez que fue diputado federal tiene tambi\u00e9n una relaci\u00f3n estrecha con la creaci\u00f3n de sus mejores poemas por ejemplo en 1988 publica espn el as y en sus versos se expresa de manera magistral su reverente rebeld\u00eda ello explica porque lleg\u00f3 a ser tan admirado por el entonces joven rub\u00e9n dar\u00edo dec\u00eda d\u00edaz mir\u00f3n que como el perro que lame la mano de su se\u00f1or el miedo hablan del rigor con el llanto que derrame que la ignorancia reclame al cielo el bien que le falta yo con la frente muy alta cual retando al rayo a herirme soportar\u00e9 sin rendirme la tempestad que me asalta no esperes en tu piedad que lo inflexible se tuerce yo ser\u00e9 esclavo por fuerza pero no por voluntad indomable vanidad no se aviene ruin papel humillarme y ante aquel que enciende y apaga el d\u00eda si yo fuera \u00e1ngel ser\u00eda el soberano \u00e1ngel luzbel el hombre de coraz\u00f3n nunca cede a la malicia no hay m\u00e1s dios que la justicia y m\u00e1s ley que la raz\u00f3n sujetarme a la presi\u00f3n de levita o el escriba doblegar la frente altiva ante torpes soberanos yo no acepto a los tiranos ni aqu\u00ed abajo ni all\u00e1 arriba sin embargo la vida p\u00fablica de almir\u00f3n es hasta vergonzosa al ser electo por segunda ocasi\u00f3n como diputado s\u00f3lo subi\u00f3 una vez a la tribuna y fue para justificar la permanencia de porfirio d\u00edaz en el poder porque seg\u00fan el poeta las entra\u00f1as maternales y el destino de la naci\u00f3n nunca jam\u00e1s lograr\u00e1n combinar de nuevo una naturaleza superior como la del general d\u00edaz con circunstancias y ocasiones que le revisten de esplendor solo la magia de la historia sosten\u00eda d\u00edaz mir\u00f3n explicar\u00eda la repetici\u00f3n del fen\u00f3meno por su conducta ya hay ect a d\u00edaz mir\u00f3n no s\u00f3lo hizo el rid\u00edculo en el terreno pol\u00edtico sino que tambi\u00e9n perdi\u00f3 su creatividad art\u00edstica se fue degradando en lo literario por ejemplo se le encarg\u00f3 el poema para la inauguraci\u00f3n de la columna de la independencia el \u00e1ngel el 16 de septiembre de 1910 y caus\u00f3 mucha disoluci\u00f3n desilusi\u00f3n escuchar a quien era considerado el bate m\u00e1s grande de m\u00e9xico versos carentes de ritmo y sobre todo recitar en alabanza de porfirio cit\u00f3 que su orden y su grandeza de la naci\u00f3n acredita de sabia tu proeza la de porfirio y hoy una libertad hija de un fuerte consagra un esplendor que cumple un ciclo aqu\u00ed es inevitable recordar a cr\u00edtico literario f\u00e9lix que quien encar\u00f3 al gran escritor ruso gogol se\u00f1al\u00e1ndole que cuando un hombre se entrega por entero a la mentira lo abandona la inteligencia y el talento implantado el huertismo d\u00edaz mir\u00f3n regresa a la escena pol\u00edtica nacional y como es de imaginar juega un papel a\u00fan m\u00e1s lamentable y repugnante sus amigos anti maderistas jos\u00e9 mar\u00eda lozano querido bueno demesio garc\u00eda naranjo le ayudaron a obtener la direcci\u00f3n del peri\u00f3dico oficialista el imparcial desde esa tribuna escribi\u00f3 art\u00edculos anulatorios a huerta en uno de ellos sostuvo que el chacal era la repetici\u00f3n de napole\u00f3n y cuando el usurpador visito el peri\u00f3dico el poeta escribi\u00f3 una cr\u00f3nica afirmando con cursiler\u00eda que huerta hab\u00eda dejado un perfume de gloria l\u00f3pez velarde ten\u00eda otra cata dura el autor de suave patria conocido a madero en 1910 en la redacci\u00f3n del plan de san luis lo que podemos probar es que un a\u00f1o despu\u00e9s ayudo a la causa democr\u00e1tica con editoriales publicados en el diario de zacatecas dirigido por el periodista hondure\u00f1o mat\u00edas oviedo y en pleno gobierno maderista cu\u00e1ndo el presidente era atacado por la prensa por los intelectuales porfiristas de manera elegante l\u00f3pez velarde explicaba un amigo el abogado cat\u00f3lico eduardo j correa lo siguiente me dice en su carta que la revoluci\u00f3n s\u00f3lo ha servido para cambiar de amos medite tranquilamente como vivimos hoy y como viv\u00edamos antes no estaremos viviendo en una rep\u00fablica de \u00e1ngeles pero estamos viviendo como hombres y esta es la deuda que nunca le pagaremos a mother seg\u00fan sus bi\u00f3grafos l\u00f3pez velarde estuvo por primera vez en la ciudad de mexico entre junio de 1912 y enero de 1913 un mes despu\u00e9s de abandonar la capital se registr\u00f3 lo que antes se conoc\u00eda como la de escena tr\u00e1gica y que ahora los historiadores con apego a la realidad y a la verdad le llaman la quincena tr\u00e1gica entonces l\u00f3pez velarde abandono la ciudad como si el poeta lo presintiera y mejor decidiera alejarse de la desgracia de su admirado madero y de su querida patria se sabe que en 1913 regresa san lu\u00eds potos\u00ed donde hab\u00eda cursado la carrera de abogado desde all\u00ed se dedica a combatir con la pluma victoriano huerta y a defender a sus amigos en peligro por la represi\u00f3n desatada el primero de enero de 1914 l\u00f3pez velarde regresa divisa a la capital y sigue escribiendo aunque m\u00e1s de literatura que de pol\u00edtica tambi\u00e9n en ese a\u00f1o imparte clases de literatura en la prestigiada escuela nacional preparatoria un investigador jos\u00e9 aguilar mor\u00e1n documental que l\u00f3pez velarde a principios de 1915 por un breve periodo fue secretario de educaci\u00f3n en el gobierno surgido de la convenci\u00f3n de aguascalientes el gobierno revolucionario de la convenci\u00f3n de aguascalientes un a\u00f1o despu\u00e9s en 1916 es nombrado director jur\u00eddico de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y posteriormente secretario particular en esa misma dependencia de su amigo manuel aguirre berlanga secretario de gobernaci\u00f3n desde entonces hasta el derrocamiento de carranza l\u00f3pez velarde concilia su trabajo literario y po\u00e9tico con la administraci\u00f3n p\u00fablica en ese tiempo como he sabido l\u00f3pez velarde estaba pr\u00e1cticamente aislado era funcionario del gobierno de venustiano carranza cuando casi todos sus amigos compa\u00f1eros los intelectuales eran anti carrancistas incluido su amigo jose vasconcelos y su maestro enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez considerado como el m\u00e1ximo poeta mexicano de entonces no obstante cuando los obregonistas tomaron la ciudad de mexico y carranza emprendi\u00f3 su marcha hacia veracruz el ministro de gobernaci\u00f3n aguirre berlanga y su secretario particular l\u00f3pez velarde lo acompa\u00f1aron en su \u00faltima o deezer que culmin\u00f3 con el asesinato del presidente del oc\u00e9ano carranza el 21 de mayo de 1920 entre la escala al tongo puebla jose emilio pacheco narra que en la villa de guadalupe jes\u00fas m guajardo el asesino de zapata lanz\u00f3 contra el convoy presidencial una m\u00e1quina loca locomotoras y conductor hubo muchos muertos y sobre todo entre soldados y soldaderas l\u00f3pez velarde se salv\u00f3 pero ya no quiso seguir en lo que pareci\u00f3 con toda raz\u00f3n una caravana hacia la muerte incesantes m\u00e1quinas locas y ataques de caballer\u00eda tambi\u00e9n [M\u00fasica] hace relativamente poco en 1988 se dio a conocer una carta en ese entonces el poeta envi\u00f3 a la joven margarita gonz\u00e1lez cont\u00e1ndole que el 7 del pasado mes cit\u00f3 textualmente en mayo de 1920 sal\u00ed con los trenes del gobierno pero no pas\u00e9 de este lado de la villa pues el enemigo nos rodeo hay que decir qu\u00e9 en su breve paso por el servicio p\u00fablico l\u00f3pez velarde no alter\u00f3 su estricta austeridad muri\u00f3 pobre vivi\u00f3 con humildad pero fue libre siempre y consecuente casi al final de su fecunda existencia s\u00ed congraciarse con obreg\u00f3n ni con los asesinos de su primer jefe de nosti\u00e1n o carranza que adem\u00e1s ten\u00edan a su amigo y protector aguirre berlanga en la c\u00e1rcel el poeta de aqu\u00ed de jerez zacatecas escribi\u00f3 la suave patria no un poema escrito por encargo del hombre fuerte de entonces obreg\u00f3n y d su amigo vasconcelos sino un poema \u00edntimo dedicado a nuestra tierra la de un pa\u00eds pobre y de un pueblo humilde vestido de percal y abalorios de lentejuelas a m\u00ed en lo personal me gusta y me complace este verso qu\u00e9 tiene que ver con la imaginaci\u00f3n del poeta que como aqu\u00ed se dijo conoci\u00f3 desde nuevo xerez y zacatecas san luis donde estudi\u00f3 aguascalientes jalisco en la ciudad de mexico posiblemente no conoci\u00f3 el mar ni la selva tropical por eso me gusta este verso suave patria permite que te envuelva en la m\u00e1s honda m\u00edstica de selva con que me model hazte por entero al golpe cadencioso de las hachas entre risas y gritos de muchachas y p\u00e1jaros de oficio carpintero amigas y amigos l\u00f3pez velarde escribi\u00f3 este memorable poema con el mismo motivo que hoy nos re\u00fane recordar como en aquel entonces el primer siglo del m\u00e9xico independiente ahora recordamos el segundo siglo de m\u00e9jico como pa\u00eds independiente y lamentar en aquel entonces el cuarto ahora el quinto centenario de la ca\u00edda de tenochtitlan algo que nosotros estamos haciendo cien a\u00f1os despu\u00e9s aqu\u00ed en su tierra natal como homenaje a este ilustre personaje de la poes\u00eda y de la dignidad que viva ram\u00f3n l\u00f3pez velarde que viva xerez que vivas zacatecas que viva la poes\u00eda viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional bien [M\u00fasica] e [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah se agradece la presencia del presidente de mexico de su esposa as\u00ed como de las personalidades que lo acompa\u00f1aron [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:03.080467"
}