{
    "video_id": "giluAgBH16U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/giluAgBH16U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDTcot_L9pIlJF7DOUUReCUpUJBug",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=giluAgBH16U",
    "video_title": "Nueva norma garantizar\u00e1 litros completos de combustible. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10103,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "desde el ingeniero moral",
            "start": 1222.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas vamos a iniciar la",
            "start": 1229.74,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "de semana como lo hacemos siempre",
            "start": 1236.039,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "e informando sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1240.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1245.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de combustibles que es algo muy",
            "start": 1248.179,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1251.509,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "porque si aumentan los precios de las",
            "start": 1253.639,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "gasolinas aumenta todo por eso nos",
            "start": 1258.619,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "importa mucho mantener",
            "start": 1263.929,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estables estos precios",
            "start": 1267.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1272.03,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "existe el compromiso de no aumentar en",
            "start": 1274.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales los precios de las",
            "start": 1276.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gasolinas del diesel del gas de la luz y",
            "start": 1279.15,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "hemos cumplido",
            "start": 1282.39,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 1285.73,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no han habido gasolinazos",
            "start": 1288.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ni aumentos",
            "start": 1292.07,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "excesivos desproporcionados",
            "start": 1294.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos",
            "start": 1297.789,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1300.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n que se da mes con mes",
            "start": 1302.029,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n semana",
            "start": 1305.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "por semana y vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1308.669,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "a presentar",
            "start": 1314.279,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos de los lunes sobre el avance",
            "start": 1316.6,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "en las distintas obras ya tenemos varios",
            "start": 1321.91,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "frentes de trabajo",
            "start": 1326.05,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1329.59,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de santa lucia el",
            "start": 1331.549,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1335.029,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "en la refiner\u00eda de dos bocas y el tel en",
            "start": 1337.99,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "maya las obras",
            "start": 1341.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el istmo de tehuantepec para comunicar",
            "start": 1346.919,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "el oc\u00e9ano pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico que",
            "start": 1352.2,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se una obra fundamental",
            "start": 1355.95,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "reinicio",
            "start": 1363.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 1365.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "toluca",
            "start": 1369.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y la de m\u00e9xico en fin todo lo que ya",
            "start": 1370.88,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha en proceso y tambi\u00e9n",
            "start": 1377.27,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "vamos hoy a informarles sobre el manejo",
            "start": 1381.23,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "del espacio a\u00e9reo en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1386.45,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ha sido unos d\u00edas la semana pasada",
            "start": 1390.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico reforma sac\u00f3 en ocho",
            "start": 1395.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "columnas de que no ten\u00edamos este",
            "start": 1397.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estudios sobre el manejo del espacio",
            "start": 1401.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo entonces es importante aclarar",
            "start": 1404.38,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 1407.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque tenemos que contrarrestar la",
            "start": 1410.279,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 1412.739,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "hay gente que",
            "start": 1414.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de buena fe",
            "start": 1419.399,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "le cree",
            "start": 1421.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a estos medios que",
            "start": 1423.45,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "no informan con profesionalismo entonces",
            "start": 1426.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros que est\u00e1s utilizando",
            "start": 1430.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "nuestro derecho de r\u00e9plica para informar",
            "start": 1433.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1436.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1438.919,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "haya ninguna preocupaci\u00f3n estamos",
            "start": 1440.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "haciendo las cosas de manera responsable",
            "start": 1443.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y profesional entonces ese es el",
            "start": 1446.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "programa de hoy finalizando toda la",
            "start": 1450.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n abrimos para preguntas y",
            "start": 1453.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para respuestas entonces vamos con",
            "start": 1456.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ricardo",
            "start": 1459.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1464.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1466.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles en la",
            "start": 1469.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gasolina regular el precio m\u00e1s alto con",
            "start": 1472.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto lo encontramos en",
            "start": 1475.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cerro azul veracruz 20 pesos con 16",
            "start": 1477.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centavos por litro es de franquicia",
            "start": 1480.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pemex con un margen de 2 pesos 86",
            "start": 1483.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centavos en comparaci\u00f3n con otra de",
            "start": 1485.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en sinaloa culiac\u00e1n",
            "start": 1488.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde el precio al p\u00fablico es de 18",
            "start": 1490.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pesos 49 centavos por litro un margen de",
            "start": 1493.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "21 centavos en la gasolina premiun el",
            "start": 1496.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto es de cel en mega",
            "start": 1499.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gasolineras",
            "start": 1502.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aguascalientes aguascalientes 22 pesos",
            "start": 1503.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "23 centavos por litro un margen nada m\u00e1s",
            "start": 1507.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de 4 pesos 29 centavos y comp\u00e1renlo con",
            "start": 1510.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los 70 con los 15 centavos de margen de",
            "start": 1514.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en ac\u00e1mbaro guanajuato",
            "start": 1518.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para el mismo combustible premium 18",
            "start": 1520.92,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "pesos con 5 centavos el precio",
            "start": 1524.61,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "combustible es bp para el diesel tiene",
            "start": 1528.429,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s",
            "start": 1531.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "alto 21 pesos con 10 centavos por litro",
            "start": 1533.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en esc\u00e1rcega campeche 3 pesos 66",
            "start": 1537.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "centavos de margen y el m\u00e1s bajo amos o",
            "start": 1541.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "puebla 18 pesos con 6 centavos tambi\u00e9n",
            "start": 1545.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de franquicia pemex un margen de 16",
            "start": 1548.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "centavos las tres marcas m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1550.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en promedio en esta semana total que 500",
            "start": 1553.28,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "york/san las m\u00e1s caras ahora chevron",
            "start": 1556.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 a segundo lugar del m\u00e1s caro el",
            "start": 1560.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "primer lugar ahora lo tiene r\u00e9cord y le",
            "start": 1562.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sigue a chevron arcos son los tres m\u00e1s",
            "start": 1565.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "caros en esta semana en promedio tenemos",
            "start": 1568.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el precio a corte el 4 de septiembre de",
            "start": 1570.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana de petr\u00f3leo a 38",
            "start": 1574.039,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 50 centavos ese mismo d\u00eda",
            "start": 1576.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a 1978 el diesel en promedio",
            "start": 1580.25,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "nacional 1948 la premium y 19 pesos con",
            "start": 1584.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "4 centavos la regular ha habido una baja",
            "start": 1588.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "poca pero ha habido una baja en la",
            "start": 1592.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana el petr\u00f3leo por eso a la",
            "start": 1594.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana todos los proveedores de",
            "start": 1596.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gasolinas debieran tambi\u00e9n de reflejarlo",
            "start": 1599.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en sus precios lo debemos de ver la",
            "start": 1603.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana que la mayor\u00eda ya",
            "start": 1605.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "renuevan la gasolina que tienen en sus",
            "start": 1607.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tanques de denuncias atendidas a trav\u00e9s",
            "start": 1610.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la app de litro por litro fueron 263",
            "start": 1613.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de 183 visitas o verificaciones",
            "start": 1616.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dos gasolineras no se dejaron verificar",
            "start": 1620.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una de mis paisanos en confort",
            "start": 1623.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "guanajuato libramiento empalme escobedo",
            "start": 1626.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comonfort estaci\u00f3n de servicio la laja y",
            "start": 1628.81,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos dej\u00f3 verificar v\u00edctor manuel",
            "start": 1632.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corona ochoa en jiquilpan michoac\u00e1n y",
            "start": 1635.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una que no dej\u00f3 colocarse ellos hab\u00edamos",
            "start": 1639.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "encontrado irregularidades que el",
            "start": 1641.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servicio chamacuero tambi\u00e9n en comonfort",
            "start": 1643.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guanajuato que est\u00e1 pasando alguien",
            "start": 1646.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comonfort que ponerse en orden hay que",
            "start": 1648.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cumplir la ley en conkal yucat\u00e1n",
            "start": 1651.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inmovilizamos dos bombas porque",
            "start": 1655.54,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 1658.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alterador en el pulsador para el que no",
            "start": 1659.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sirve para otra cosa m\u00e1s que para robar",
            "start": 1663.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a los clientes no darles litros",
            "start": 1665.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "completos y el 31 de agosto en calera",
            "start": 1667.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "zacatecas inmovilizamos 10 bombas porque",
            "start": 1672.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encontramos 10 rastrillos en las",
            "start": 1675.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tarjetas madre ahora si en esta semana",
            "start": 1678.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estuvimos muy atareados muy ajetreados",
            "start": 1682.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque hubo una gran cantidad de",
            "start": 1685.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inmovilizaciones encontramos muchos",
            "start": 1688.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aparatos para robar a los clientes",
            "start": 1690.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "detectamos 20 alteradores de los",
            "start": 1693.49,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pulsadores en tehuac\u00e1n puebla en las 20",
            "start": 1697.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bombas",
            "start": 1700.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de esta estaci\u00f3n de servicio",
            "start": 1702.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inmovilizamos 18 bombas en brizuela",
            "start": 1705.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "jalisco las 18 con rastrillo en la",
            "start": 1709.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tarjeta madre ahora si quisieron romper",
            "start": 1713.29,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord guinness",
            "start": 1716.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "muchas de estas gasolineras tristemente",
            "start": 1717.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "31 de agosto detectamos 16 bombas con",
            "start": 1720.67,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "alteradores en el pulsador en san jos\u00e9",
            "start": 1725.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "iturbide guanajuato ya rebasamos las 300",
            "start": 1728.81,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "denuncias presentadas en la fiscal\u00eda",
            "start": 1734.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica e incluso",
            "start": 1736.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estuvimos haciendo algunas visitas",
            "start": 1739.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas con ellos esperando avances",
            "start": 1741.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "importantes en las m\u00e1s de 300 carpetas",
            "start": 1744.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n que se han abierto",
            "start": 1747.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra el mismo n\u00famero de gasolineras en",
            "start": 1749.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la app la gasolina regular m\u00e1s barata la",
            "start": 1752.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encontramos en m\u00f3vil",
            "start": 1754.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "metepec estado de m\u00e9xico 16 pesos 89",
            "start": 1756.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "centavos franquicia pemex veracruz",
            "start": 1759.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "veracruz 17 pesos con 3 centavos las",
            "start": 1761.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras franquicia pemex otra vez en",
            "start": 1764.6,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "talpa",
            "start": 1767.09,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "en de jalisco son b\u00e1rbaros estos se\u00f1ores",
            "start": 1768.169,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a 21 pesos con 41 centavos por litro y",
            "start": 1771.019,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en sahuaripa son ahora",
            "start": 1775.909,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "21 pesos con 35 centavos para la premium",
            "start": 1778.909,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata 17 pesos con 30 centavos",
            "start": 1782.779,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "franquicia pemex medell\u00edn de bravo",
            "start": 1785.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "veracruz esto sin tomar el margen solo",
            "start": 1787.369,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el precio en la app y 17 pesos 31",
            "start": 1790.1,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1792.919,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "saltillo coahuila en costo gas la",
            "start": 1793.879,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara 22 pesos con 19 centavos cel en",
            "start": 1797.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aguascalientes aguascalientes y en san",
            "start": 1800.809,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pedro tlaquepaque jalisco tambi\u00e9n cel 22",
            "start": 1802.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos con 9 centavos no sean mandados",
            "start": 1806.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los de cel est\u00e1n muy pasados de rosca en",
            "start": 1808.97,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sus precios el dice el m\u00e1s barato 16 98",
            "start": 1812.929,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "franquicia pemex guadalupe nuevo le\u00f3n 17",
            "start": 1816.769,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "15 franquicia pemex en veracruz veracruz",
            "start": 1819.769,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras franquicia pemex sinaloa",
            "start": 1822.259,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sinaloa 22 pesos 70 centavos por litro",
            "start": 1825.23,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "del diesel y 21 76 franquicia pm otra",
            "start": 1828.409,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "vez esta gasolinera",
            "start": 1831.919,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "talpa de allende han venido mejorando",
            "start": 1833.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mucho los servicios sanitarios y ya son",
            "start": 1835.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "9 % nada m\u00e1s las gasolineras que est\u00e1n",
            "start": 1838.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cobrando este servicio nos vamos al",
            "start": 1842.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reporte del gas lp para tanque",
            "start": 1845.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estacionario horizon conexi\u00f3n directa en",
            "start": 1848.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa 12 pesos 79 centavos",
            "start": 1851.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por litro un margen de 3 pesos con 17",
            "start": 1854.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "centavos tambi\u00e9n para estacionarios gas",
            "start": 1857.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "licuado de sabinas tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 1860.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bajo a 8 pesos 23 centavos en apodaca",
            "start": 1862.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n con un margen de un peso 37",
            "start": 1865.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos en los cilindros que son los",
            "start": 1868.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sensibles para todo el pa\u00eds porque",
            "start": 1872.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son los que consumen las personas que",
            "start": 1874.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "menos dinero tienen es gas men",
            "start": 1877.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el que tiene el precio m\u00e1s caro con el",
            "start": 1879.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto los cabos baja",
            "start": 1881.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "california 22 pesos 87 centavos por kilo",
            "start": 1883.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con un margen de 3 pesos 82 centavos por",
            "start": 1886.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "kilo pero el r\u00e9cord guinness se lo lleva",
            "start": 1889.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gas express nieto en azcapotzalco aqu\u00ed",
            "start": 1891.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico con un margen",
            "start": 1895.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos angelitos nada",
            "start": 1897.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de 10 pesos 79 centavos por kilo y lo",
            "start": 1899.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comparamos con el m\u00e1s econ\u00f3mico en",
            "start": 1905.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dolores hidalgo 15 pesos con 55 centavos",
            "start": 1906.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por kilo de gas providencia un margen de",
            "start": 1910.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "2 pesos 71 centavos estabilidad en",
            "start": 1913.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "general en los precios del gas lp",
            "start": 1916.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "realizamos 58 verificaciones 6",
            "start": 1919.07,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "resultaron con infracciones todas las",
            "start": 1923.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas las 153 estaban bien calibradas",
            "start": 1926.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero inmovilizamos 4 de 8 veh\u00edculos y",
            "start": 1929.25,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "inmovilizamos 8 de 67 auto tanque 7 % un",
            "start": 1932.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "n\u00famero alto esta semana de cilindros en",
            "start": 1937.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mal estado o que ponen en riesgo a los",
            "start": 1940.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consumidores cosa que estaremos",
            "start": 1942.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atendiendo de manera directa junto con",
            "start": 1944.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la asean el 4 de septiembre y",
            "start": 1946.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "movilizamos las bombas de distribuidora",
            "start": 1949.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de gas tampico en tampico tamaulipas",
            "start": 1951.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "\u00e9stos despachaban gas lp para",
            "start": 1953.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles y dos instrumentos con los",
            "start": 1956.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que despachaban estaban dando 9.2 por",
            "start": 1960.36,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ciento de menos",
            "start": 1963.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fueron inmovilidad es una semana con",
            "start": 1965.59,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "mucha actividad",
            "start": 1968.14,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "'esperamos deportes mucho mejor la",
            "start": 1969.039,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana gracias",
            "start": 1970.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero no tienes la informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 1976.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "norma",
            "start": 1980.25,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed por favor porque este es importante",
            "start": 1983.21,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "que se sepa que va a haber",
            "start": 1988.58,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "una nueva normal que se va a aplicar",
            "start": 1992.99,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 se den litros completos",
            "start": 1997.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda dado una pr\u00f3rroga para la",
            "start": 2004.679,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esta norma porque lo",
            "start": 2006.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "solicitaron los distribuidores se les",
            "start": 2011.009,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3 pero ya se venci\u00f3 el plazo",
            "start": 2014.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2020.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchos no cumplieron aqu\u00ed lo estamos",
            "start": 2021.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 2024.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de que siguieron utilizando aparatos",
            "start": 2026.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 2030.23,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "- a los consumidores es decir no litros",
            "start": 2033.63,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "completos y entonces va a iniciar ya la",
            "start": 2039.15,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de una nueva norma ahora les",
            "start": 2043.8,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "va a dar ricardo los antecedentes",
            "start": 2047.61,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y que los que protestan por esta medida",
            "start": 2051.71,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "entiendan que se les dio la oportunidad",
            "start": 2056.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2062.72,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aunque muchos cumplieron otros no",
            "start": 2064.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 2072.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y ser verificados porque tenemos que",
            "start": 2073.679,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "defender a los consumidores",
            "start": 2077.73,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "el presidente trae al d\u00eda la agenda en",
            "start": 2082.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todos los detalles efectivamente se",
            "start": 2084.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a trabajar la elaboraci\u00f3n de dos",
            "start": 2087.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuevas normas una que tiene que ver el",
            "start": 2089.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hardware en s\u00ed la bomba el otro el",
            "start": 2092.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "software con el que controla la bomba",
            "start": 2095.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estas dos normas se trabajaron junto con",
            "start": 2097.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "toda la industria como es todo el",
            "start": 2099.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proceso de una nueva norma oficial",
            "start": 2102.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mexicana y en el 2017 se tuvo el trabajo",
            "start": 2104.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y ha concluido y publicado para entrar",
            "start": 2109.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en vigor en 2018 sin embargo con esta",
            "start": 2113.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nueva administraci\u00f3n recibimos la",
            "start": 2116.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de que se les diera una",
            "start": 2119.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga para poder cumplir porque esto",
            "start": 2121.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "implica comprar nuevas bombas bombas que",
            "start": 2124.06,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en ese momento no hab\u00edan sido tampoco",
            "start": 2127.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "autorizadas por la senami que es la que",
            "start": 2130.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "autoriza el prototipo para garantizar la",
            "start": 2133.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "calidad y la exactitud en la medici\u00f3n",
            "start": 2136.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tanto de los programas que es una norma",
            "start": 2138.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como el hardware las bombas en s\u00ed esto",
            "start": 2141.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya se logr\u00f3 desde octubre del a\u00f1o",
            "start": 2145.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pasado y la pr\u00f3rroga concluye el pr\u00f3ximo",
            "start": 2148.33,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mes de octubre estamos recibiendo muchas",
            "start": 2151.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cartas pidiendo otra nueva pr\u00f3rroga",
            "start": 2156.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incluso le escribieron al se\u00f1or",
            "start": 2158.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente pero pues ya tuvieron un a\u00f1o",
            "start": 2160.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y medio aparte de todo el proceso en",
            "start": 2163.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realidad son m\u00e1s de cinco a\u00f1os que han",
            "start": 2166.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenido que prepararse para prepararse a",
            "start": 2168.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la entrada en vigor entonces como ha",
            "start": 2171.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado el se\u00f1or presidente no hay m\u00e1s",
            "start": 2174.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga los hechos nos hablan de que",
            "start": 2177.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sigue habiendo mucho gasolinero tramposo",
            "start": 2179.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y con la implementaci\u00f3n de esta norma",
            "start": 2182.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 irrestricta podemos revisar",
            "start": 2184.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s a fondo y descubrir este tipo",
            "start": 2186.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de aparatos en menos tiempo porque no",
            "start": 2189.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos que abrir las bombas con la",
            "start": 2192.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "misma norma de software podemos darnos",
            "start": 2194.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuenta de las irregularidades por eso le",
            "start": 2196.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tienen miedo los socios de onexpo ya",
            "start": 2200.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevan un avance de m\u00e1s del 35 por",
            "start": 2202.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ciento en la aplicaci\u00f3n de la nueva",
            "start": 2205.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "norma y algunos grupos gasolineros como",
            "start": 2207.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "oxxo gas est\u00e1n a d\u00edas de estar al 100%",
            "start": 2209.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no hay motivos para que haya una nueva",
            "start": 2214.15,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga lo que si ah\u00ed lo vieron hoy",
            "start": 2216.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "claros motivos para la implementaci\u00f3n de",
            "start": 2219.069,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esta norma que ya lleva cinco a\u00f1os en el",
            "start": 2222.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "horno ya es bueno que salga",
            "start": 2225.01,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pues vamos con los v\u00eddeos",
            "start": 2230.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y al final el l\u00edquido lo mora",
            "start": 2234.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 2239.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2241.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 2243.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 7 de septiembre de 2020",
            "start": 2245.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en la torre de control y servicios de",
            "start": 2249.65,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de incendios se inici\u00f3 el",
            "start": 2251.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "montar yo de columnas en el inicio de",
            "start": 2253.609,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n as\u00ed como la estructura de",
            "start": 2255.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inicios de las \u00e1reas administrativas de",
            "start": 2257.809,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y cuarto de bombas y la",
            "start": 2260.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la barda perimetral en",
            "start": 2262.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el estacionamiento y termina la obra",
            "start": 2264.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "total de transporte terrestre se efect\u00faa",
            "start": 2266.539,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el montaje de columnas prefabricadas la",
            "start": 2268.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hidrataci\u00f3n de concreto y los trabajos",
            "start": 2271.339,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de renivelaci\u00f3n de la plataforma as\u00ed",
            "start": 2273.529,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como excavaci\u00f3n y habilitado de acero",
            "start": 2275.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para la subestaci\u00f3n en la terminal de",
            "start": 2277.849,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "combustibles y red de distribuci\u00f3n se",
            "start": 2280.549,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "realizan los trabajos de armado de",
            "start": 2282.829,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "estructura de cubierta del tanque de",
            "start": 2284.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mercal n\u00famero uno as\u00ed como la soldadura",
            "start": 2286.01,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en el anillo del cuerpo del tanque",
            "start": 2288.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vertical n\u00famero dos en las redes",
            "start": 2290.089,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se",
            "start": 2292.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "avanza con la excavaci\u00f3n para alojar",
            "start": 2294.829,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda especial de gas en la vialidad",
            "start": 2296.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "central adem\u00e1s se realizan trabajos en",
            "start": 2298.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las vialidades de los complejos de las",
            "start": 2301.25,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 2303.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la planta de agua potable primaria",
            "start": 2304.61,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en la pista de la tap\u00f3n de unidad se",
            "start": 2308.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coloca una base hidr\u00e1ulica en la",
            "start": 2311.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estructura del pavimento colocaci\u00f3n de",
            "start": 2313.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "concreto magro y construcci\u00f3n de losas",
            "start": 2315.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "concreto de alta resistencia tendido de",
            "start": 2317.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda el\u00e9ctrica de las ayudas visuales",
            "start": 2320.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la navegaci\u00f3n y la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2322.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tubos de concreto para las obras de",
            "start": 2324.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "drenar a la fecha se han generado 39.504",
            "start": 2326.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "empleos incluso faltan 560 d\u00edas de",
            "start": 2330.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 2334.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2336.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es 4 de septiembre estamos en el \u00e1rea de",
            "start": 2344.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "almacenamiento de la refiner\u00eda de 90",
            "start": 2346.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tanques y esferas ya tenemos la",
            "start": 2349.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n profunda de 30 para el",
            "start": 2351.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avance esta semana por el volumen y",
            "start": 2354.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de esta magna obra el trabajo en",
            "start": 2357.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda se",
            "start": 2359.21,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "administra y supervisa en diferentes",
            "start": 2360.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "frentes las 17 plantas de proceso los 56",
            "start": 2362.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tanques de almacenamiento y 36 esferas",
            "start": 2365.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "realidades obras de integraci\u00f3n",
            "start": 2367.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "edificios de administraci\u00f3n y obras",
            "start": 2369.19,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "externas todas \u00e9stas se encuentran en la",
            "start": 2371.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "etapa de cimentaci\u00f3n y pilotaje en las",
            "start": 2373.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "plantas de proceso en los trabajos de",
            "start": 2375.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a cargo de ica fl\u00faor se",
            "start": 2377.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la fase de construcci\u00f3n de",
            "start": 2379.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pilas en el paquete 1 y el paquete 4",
            "start": 2381.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "representa un avance del 90 puntos 17",
            "start": 2383.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por ciento en su fase de construcci\u00f3n de",
            "start": 2385.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cimentaciones profundas se inici\u00f3 la",
            "start": 2388.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n en la cimentaci\u00f3n de la mesa",
            "start": 2391.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "2 de los tambores de coque y los",
            "start": 2392.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajos de la columna 1 en la planta",
            "start": 2395.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coquizadora se contin\u00faa tambi\u00e9n con el",
            "start": 2397.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "armado de acero sembrado y colado del",
            "start": 2399.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rack 300 de la planta combinada los",
            "start": 2401.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "paquetes 2 y 3 a cargo de la empresa",
            "start": 2404.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "samsung presentan un avance del 38 punto",
            "start": 2406.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "19 por ciento y 44 puntos 30",
            "start": 2408.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respectivamente con un avance de 4 mil",
            "start": 2411.35,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "170 pilas construidas las empresas",
            "start": 2414.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hayward han concluido las cimentaciones",
            "start": 2418.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "profundas de la planta de alquilaci\u00f3n",
            "start": 2420.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "correspondiente al paquete 3b con un",
            "start": 2422.68,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "total de 798 pilas la compa\u00f1\u00eda de ching",
            "start": 2425.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presenta un avance en la planta de aguas",
            "start": 2429.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "amargas del paquete 4a de 980",
            "start": 2431.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inclusiones de grava y concreto de 1856",
            "start": 2434.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "totales en el paquete 5 correspondiente",
            "start": 2437.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al \u00e1rea de almacenamiento se concluyeron",
            "start": 2441.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las construcciones de las inclusiones de",
            "start": 2443.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las cimentaciones de 18 tanques de",
            "start": 2445.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "almacenamiento as\u00ed como las pilas en las",
            "start": 2446.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cimentaciones de 14 esferas se trabaja",
            "start": 2448.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la capa de reparto de tanques y en el",
            "start": 2451.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "rodamiento y corte de las l\u00e1minas de",
            "start": 2453.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acero en el paquete 6 \u00e1rea de edificios",
            "start": 2455.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy se han construido 72 mil",
            "start": 2458.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "411 metros cuadrados de plataformas y se",
            "start": 2460.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contin\u00faa trabajando en las cimentaciones",
            "start": 2463.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de los edificios",
            "start": 2465.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y cuarto de control y mantenimiento y",
            "start": 2468.539,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite hasta hoy se han generado 34",
            "start": 2470.88,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mil 101 empleos civiles 5 mil 2 directos",
            "start": 2473.849,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y 29 mil 99 indirectos principalmente en",
            "start": 2476.789,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los estados de nuevo le\u00f3n tabasco",
            "start": 2479.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veracruz jalisco ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 2481.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puebla oaxaca campeche durango y",
            "start": 2484.229,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 2487.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 la construcci\u00f3n de vialidades",
            "start": 2488.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de plantas de proceso y se",
            "start": 2490.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "avanza en el \u00e1rea de almacenamiento con",
            "start": 2492.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "35 kil\u00f3metros de pavimentaci\u00f3n la",
            "start": 2494.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de plantas de ornato y",
            "start": 2497.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "forestales en el vivero es de 29 mil 222",
            "start": 2499.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "especies en desarrollo",
            "start": 2502.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza esta semana",
            "start": 2514.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contin\u00faan trabajos en los tramos 1 2 y 3",
            "start": 2517.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del desmantelamiento de v\u00eda y se avanza",
            "start": 2521.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con trabajos preliminares y de dise\u00f1o",
            "start": 2524.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para completar proyectos efectivas",
            "start": 2526.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de cimentaci\u00f3n es de 8 pasos",
            "start": 2530.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vehiculares rehabilitaci\u00f3n de estaciones",
            "start": 2533.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "antiguos fabricaci\u00f3n acumulada de 19 mil",
            "start": 2536.39,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "516 durmientes recorridos y jornadas de",
            "start": 2540.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 2543.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "acciones para definir la ubicaci\u00f3n de",
            "start": 2546.02,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pasos de jama",
            "start": 2548.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y ambiental",
            "start": 2550.83,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "el equipo del tren maya trabaja en",
            "start": 2553.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la semarnat para",
            "start": 2555.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "avanzar en la estrategia ambiental del",
            "start": 2557.63,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2559.28,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del trazo del tren maya",
            "start": 2560.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 derechos de v\u00eda donde ya",
            "start": 2562.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "existe infraestructura el tren es una",
            "start": 2565.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oportunidad para remediar los impactos",
            "start": 2568.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "negativos y la fragmentaci\u00f3n de obras",
            "start": 2570.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realizadas en el pasado sin una visi\u00f3n",
            "start": 2572.85,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "responsable ambientalmente",
            "start": 2575.13,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con el objetivo de determinar su",
            "start": 2577.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n expertos en movilidad de",
            "start": 2579.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especies realizan recorridos e instalan",
            "start": 2582.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras escondidas o fotos trampas para",
            "start": 2584.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "registrar los h\u00e1bitos de tr\u00e1nsito de los",
            "start": 2587.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "animales estas c\u00e1maras cuentan con",
            "start": 2589.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sensores de movimiento y visi\u00f3n nocturna",
            "start": 2592.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que permiten fotografiar a los animales",
            "start": 2593.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en su h\u00e1bitat natural con esta",
            "start": 2596.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda los expertos pueden",
            "start": 2599.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "identificar y seleccionar los mejores",
            "start": 2601.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "procesos constructivos para definir la",
            "start": 2603.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n m\u00e1s conveniente para",
            "start": 2606.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reconectar ecosistemas el tren maya est\u00e1",
            "start": 2608.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comprometido con el cuidado del medio",
            "start": 2611.41,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2613.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este es el reporte semanal 3 de 157",
            "start": 2614.87,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "el tren maya nos un gobierno de mexico",
            "start": 2619.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la plataforma log\u00edstica del istmo de",
            "start": 2627.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tehuantepec comprende la modernizaci\u00f3n e",
            "start": 2630.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de los puertos de",
            "start": 2632.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos y salina cruz mediante el",
            "start": 2633.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec el",
            "start": 2636.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico informe el avance",
            "start": 2638.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de obras al 7 de septiembre de 2020",
            "start": 2641.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "puerto de coatzacoalcos la ampliaci\u00f3n de",
            "start": 2645.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "130 metros de muelle contin\u00faa el tramo",
            "start": 2648.72,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de 80 metros tiene un avance de 84%",
            "start": 2651.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el tramo de 50 metros tiene un avance de",
            "start": 2658.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "70 y 1.2 por ciento",
            "start": 2661.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el acceso carretero avanza con la",
            "start": 2665.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un puente de 60 metros y",
            "start": 2668.24,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de las terracer\u00edas",
            "start": 2670.67,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "puerto de salina cruz construcci\u00f3n de",
            "start": 2676.539,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "1.6 kil\u00f3metros del rompeolas oeste una",
            "start": 2679.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las obras m\u00e1s complejas en el \u00e1mbito",
            "start": 2683.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo que requerir\u00e1 9.1 millones de",
            "start": 2684.999,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "toneladas de piedra hemos concluido los",
            "start": 2687.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "estudios f\u00edsicos la habilitaci\u00f3n de los",
            "start": 2690.549,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "accesos a bancos de piedra y los patios",
            "start": 2692.769,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de almacenamiento y fabricaci\u00f3n",
            "start": 2694.959,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo de tehuantepec",
            "start": 2697.469,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hemos comenzado los trabajos en los",
            "start": 2700.019,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cinco tramos que integran la v\u00eda con un",
            "start": 2702.429,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "avance promedio del 11 por ciento",
            "start": 2704.589,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "avanzamos en la topograf\u00eda el desmonte",
            "start": 2706.829,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "desmantelamiento de la v\u00eda movimiento de",
            "start": 2710.009,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas con cortes y terraplenes as\u00ed",
            "start": 2712.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como la colocaci\u00f3n de balasto durmientes",
            "start": 2715.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y rieles y las acciones de supervisi\u00f3n",
            "start": 2717.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1an las obras trabajamos para",
            "start": 2719.829,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer realidad la plataforma log\u00edstica y",
            "start": 2723.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la regi\u00f3n corredor",
            "start": 2725.709,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec",
            "start": 2728.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2732.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tramo 136 km avance a la fecha 97 %",
            "start": 2739.79,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "talleres y cocheras si avancen los",
            "start": 2745.57,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "trabajos de las instalaciones para el",
            "start": 2748.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "torno rodero edificio para simuladores y",
            "start": 2750.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cabina de pintura apoyo del est\u00e1",
            "start": 2753.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "continuamos con los trabajos del tope",
            "start": 2756.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico para garantizar la estabilidad",
            "start": 2758.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del viaducto en caso de sismos",
            "start": 2760.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autocimbra 1 se realizan actividades de",
            "start": 2763.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "armado de acero de refuerzo en la",
            "start": 2766.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n inferior del caj\u00f3n el ciclo de",
            "start": 2768.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cara a trav\u00e9s entre",
            "start": 2771.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "apoyo tiene una duraci\u00f3n de tres semanas",
            "start": 2773.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas dos avanzamos en la",
            "start": 2776.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n armado y colado de pilas",
            "start": 2778.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para cimentaci\u00f3n de la losa de apoyo",
            "start": 2781.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas 3 continuamos con el corte",
            "start": 2784.3,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en roca formaci\u00f3n de plataformas de",
            "start": 2787.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas y con lado de losas de",
            "start": 2789.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desplante para la pr\u00f3xima construcci\u00f3n",
            "start": 2791.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la v\u00eda viaducto 4 continuamos con los",
            "start": 2793.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajos de de sembrado del tramo colado",
            "start": 2797.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para preparar el avance el siguiente",
            "start": 2799.58,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "claro con la autocimbra",
            "start": 2801.65,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y 4.7 km este a\u00f1o se concluy\u00f3 la obra",
            "start": 2804.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "civil del tramo 2 y se tiene previsto",
            "start": 2808.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "concluir la del tramo 1 tramo 3 17 km",
            "start": 2811.14,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "avance a la fecha 52 % se asignaron",
            "start": 2816.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recursos federales para la reactivaci\u00f3n",
            "start": 2820.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inmediata de las obras v\u00eda catenaria y",
            "start": 2822.09,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "obra electromec\u00e1nica 57 puntos 7",
            "start": 2826.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros avance a la fecha 43 por",
            "start": 2829.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ciento se contin\u00faa con la topograf\u00eda",
            "start": 2833.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesaria para la instalaci\u00f3n de la v\u00eda",
            "start": 2835.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y catenaria as\u00ed como con la construcci\u00f3n",
            "start": 2838.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de cuartos t\u00e9cnicos en la zona del",
            "start": 2840.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "portal poniente en los trabajos del tren",
            "start": 2842.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "interurbano m\u00e9xico-toluca participa en",
            "start": 2845.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "diversas especialidades de la",
            "start": 2847.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para avanzar en los frentes",
            "start": 2849.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de la obra",
            "start": 2851.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2855.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bueno pues te vamos a informar sobre",
            "start": 2861.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el manejo del espacio a\u00e9reo aqu\u00ed en la",
            "start": 2866.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 2869.4,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "si me permiten te voy a dar lectura",
            "start": 2891.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "textual para que tengan ustedes en",
            "start": 2894.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contexto el anota esta nota que la",
            "start": 2896.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablica reforma adem\u00e1s tuvo repercusi\u00f3n",
            "start": 2900.539,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "en otros medios de manera que es",
            "start": 2902.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "importante conocerla aqu\u00ed se cita que",
            "start": 2903.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "avanza santa lucia sin tener los",
            "start": 2906.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estudios previos especialmente aquellos",
            "start": 2908.309,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "que se refieren a la aeronavegabilidad",
            "start": 2910.47,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que debi\u00f3 ser aprobada antes de",
            "start": 2912.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2914.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el texto cita que el aeropuerto",
            "start": 2915.93,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "internacional de santa lucia empez\u00f3 a",
            "start": 2917.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "construirse desde octubre pasado pero",
            "start": 2919.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los estudios de aeronavegabilidad que",
            "start": 2922.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "debieron estar antes de iniciar las",
            "start": 2924.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obras no van ni a la mitad mientras el",
            "start": 2926.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico era del 19.3 por ciento al",
            "start": 2929.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10 de junio pasado el de estudios a\u00e9reos",
            "start": 2932.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es de apenas el 45 por ciento revela el",
            "start": 2935.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo informe del gobierno aqu\u00ed quiero",
            "start": 2938.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comentar a ustedes que efectivamente el",
            "start": 2940.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "segundo informe de gobierno en el en",
            "start": 2941.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuanto a santa lucia habla de los",
            "start": 2943.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estudios de aeronavegabilidad pero los",
            "start": 2945.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estudios de aeronavegabilidad comprenden",
            "start": 2949.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas cosas no s\u00f3lo el redise\u00f1o del",
            "start": 2952.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo sino tambi\u00e9n implica la",
            "start": 2954.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de la gente que est\u00e1 de los",
            "start": 2957.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "controladores de tr\u00e1fico a\u00e9reo los",
            "start": 2960.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudios de detalle de la del dise\u00f1o de",
            "start": 2962.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las cartas de navegaci\u00f3n y c\u00f3mo se cit\u00f3",
            "start": 2965.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed faltan muchos d\u00edas para la",
            "start": 2967.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de la obra y naturalmente",
            "start": 2970.62,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esa parte se deja para el espacio final",
            "start": 2972.42,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "a diciembre del a\u00f1o que entra",
            "start": 2976.39,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "naturalmente que se contar\u00e1 con toda la",
            "start": 2978.609,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de detalle que es necesaria",
            "start": 2980.559,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los estudios de gran habilidad quedaron",
            "start": 2982.779,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "completos desde",
            "start": 2984.789,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde el primer semestre",
            "start": 2988.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado aqu\u00ed se cita tambi\u00e9n los",
            "start": 2990.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudios de aeronavegabilidad definen la",
            "start": 2993.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "capacidad del espacio a\u00e9reo cu\u00e1ntas",
            "start": 2995.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aeronaves pueden aterrizar y despegar en",
            "start": 2997.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "determinado per\u00edodo el total de pistas",
            "start": 2999.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "posibles si hay obst\u00e1culos para los",
            "start": 3001.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vuelos y si puede operar en armon\u00eda con",
            "start": 3004.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional de la ciudad",
            "start": 3006.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por ser una obra",
            "start": 3008.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "complementaria explic\u00f3 el abogado con un",
            "start": 3010.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "consultado rogelio rodr\u00edguez en los",
            "start": 3013.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estudios son absolutamente necesarios y",
            "start": 3015.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es riesgoso no tenerlos completos porque",
            "start": 3017.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "si se encuentran algo que no vaya de",
            "start": 3019.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conformidad con aeronavegabilidad se",
            "start": 3022.46,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 construir un aeropuerto que no los",
            "start": 3024.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "filis aqu\u00ed coment\u00f3 adelante que hemos",
            "start": 3025.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hecho el estudio ha tenido un estudio",
            "start": 3029.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "detallado el aeropuerto e internacional",
            "start": 3032.45,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de felipe \u00e1ngeles adelante sistema que",
            "start": 3036.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entramos a la siguiente de la mina",
            "start": 3039.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adelante desde antes de la toma de",
            "start": 3043.44,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n hubieron como ustedes recuerdan",
            "start": 3047.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una gran difusi\u00f3n medi\u00e1tica contra el",
            "start": 3050.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "aeropuerto de santa lucia y por la",
            "start": 3053.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "interferencia de los espacios a\u00e9reos",
            "start": 3055.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entre el aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 3058.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexico y el de santa lucia se hablaba",
            "start": 3059.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incluso de que esa interferencia iba a",
            "start": 3061.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reducir significativamente las",
            "start": 3064.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "capacidades de los aeropuertos y que",
            "start": 3065.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pod\u00edan haber incluso en este",
            "start": 3068.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "curso de colisi\u00f3n",
            "start": 3070.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se hizo un estudio que se le encarg\u00f3 a",
            "start": 3072.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la empresa tal vez m\u00e1s reputada del",
            "start": 3075.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mundo en el desarrollo de los estudios",
            "start": 3077.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de aeronavegabilidad que es en nabl\u00fas",
            "start": 3080.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una empresa del grupo del consorcio de",
            "start": 3083.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "herv\u00e1s industrias de que es una empresa",
            "start": 3085.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "europea muy relevante ella concluy\u00f3",
            "start": 3088.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precisamente que el estudio de",
            "start": 3091.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "factibilidad t\u00e9cnica de las operaciones",
            "start": 3093.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neas entre santa lucia y el",
            "start": 3094.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aeropuerto benito ju\u00e1rez",
            "start": 3097.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "totalmente compatible la conclusi\u00f3n del",
            "start": 3100.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estudio revela que es t\u00e9cnicamente",
            "start": 3102.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "factible se dijo desde el mes de octubre",
            "start": 3104.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de 2018 adelante esto como ustedes se",
            "start": 3107.87,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "imaginan implic\u00f3 una",
            "start": 3110.51,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "el conceptualizar muy bien los espacios",
            "start": 3113.829,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en los espacios a\u00e9reos y c\u00f3mo estaba ese",
            "start": 3115.959,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "trabajo para mayo del a\u00f1o pasado ya se",
            "start": 3118.329,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hab\u00edan definido con la participaci\u00f3n",
            "start": 3123.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nabl\u00fas pero especialmente con",
            "start": 3125.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestros t\u00e9cnicos del ceneam que",
            "start": 3128.739,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estuvieron trabajando desde mucho tiempo",
            "start": 3130.45,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "antes la direcci\u00f3n general de",
            "start": 3132.099,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aerona\u00fatica civil el grupo de consultor",
            "start": 3134.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de aeropuertos de par\u00eds y el arquitecto",
            "start": 3137.979,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "maestro se trabaj\u00f3 en la definici\u00f3n de",
            "start": 3140.559,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los umbrales de las pistas en donde",
            "start": 3144.609,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "debieran empezar que longitud debieran",
            "start": 3147.459,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entender las pistas cu\u00e1les eran las",
            "start": 3149.739,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coordenadas geogr\u00e1ficas espec\u00edficas que",
            "start": 3151.239,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "debieran de tener que desplazamiento",
            "start": 3154.089,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "debieran de tener las pistas se",
            "start": 3156.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que el rumbo es decir la",
            "start": 3159.549,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n de las pistas era",
            "start": 3161.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precisamente la que ten\u00edan ya las pistas",
            "start": 3163.93,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de santaluc\u00eda ella exist\u00eda a\u00fan un",
            "start": 3165.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "aeropuerto y ese aeropuerto estaba",
            "start": 3167.769,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "funcionando con la capacidad necesaria",
            "start": 3169.869,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para las operaciones militares y",
            "start": 3173.109,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "especialmente cuando hay contingencias",
            "start": 3175.539,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de dn3 pues es muy importante la",
            "start": 3177.249,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "cantidad de vuelos que",
            "start": 3179.349,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "de manera que era un aeropuerto aprobado",
            "start": 3180.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed naturalmente para la operaci\u00f3n",
            "start": 3183.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que va a haber porque tratarse un",
            "start": 3186.019,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aeropuerto de las grandes capacidades",
            "start": 3187.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que nos dar\u00e1 las dar\u00e1 hasta el 2 am en",
            "start": 3189.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2050 y m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3191.869,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "era indispensable publicar aqu\u00ed adem\u00e1s",
            "start": 3194.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las pistas a donde debieran de empezar",
            "start": 3198.029,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde salir para que no tuvieran ninguna",
            "start": 3201.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "interferencia de alg\u00fan obst\u00e1culo y se",
            "start": 3203.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hicieron corrimientos hasta de 1800",
            "start": 3205.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "metros al sur de la pista actual para la",
            "start": 3208.15,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pista",
            "start": 3210.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "derecha y de 200 metros para la",
            "start": 3211.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "izquierda en fin de acuerdo con los",
            "start": 3215.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis realizados por el se\u00f1an que",
            "start": 3217.92,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "fueron ratificados por el grupo de",
            "start": 3219.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "expertos se consider\u00f3 pues que las",
            "start": 3221.609,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "operaciones entre toluca la ciudad de",
            "start": 3226.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eran y el arco de santa lucia",
            "start": 3228.749,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eran perfectamente factibles cumpl\u00edan",
            "start": 3231.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con la normatividad la organizaci\u00f3n de",
            "start": 3234.39,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la aviaci\u00f3n civil internacional para los",
            "start": 3236.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "procedimientos de vuelo tanto de salida",
            "start": 3238.229,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "como de aproximaci\u00f3n ya que se lograr\u00edan",
            "start": 3240.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gradientes \u00f3ptimos seg\u00fan los requisitos",
            "start": 3243.21,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "de performance establecidos adelante",
            "start": 3246.45,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "han habido una buena cantidad de",
            "start": 3251.269,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "publicaciones que adem\u00e1s ha sacado la",
            "start": 3253.13,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "propia empresa es a la que me refer\u00eda en",
            "start": 3254.779,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el blog y aparece pues desde luego en la",
            "start": 3257.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parte de santaluc\u00eda de los conceptos",
            "start": 3260.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "operacionales de todo el sistema del",
            "start": 3263.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico y aqu\u00ed entro en uno de",
            "start": 3265.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los temas m\u00e1s relevantes de lo que se ha",
            "start": 3267.799,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hecho en el redise\u00f1o de los espacios",
            "start": 3270.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos",
            "start": 3274.699,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el espacio a\u00e9reo actual es un espacio",
            "start": 3277.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que ha estado trabajado con algo que se",
            "start": 3280.14,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "llaman ayuda se entierra localizadores",
            "start": 3283.44,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en tierras son radiofaros ahora estamos",
            "start": 3287.009,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entrando en una etapa en donde el",
            "start": 3289.589,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "redise\u00f1o del espacio a\u00e9reo se usa con",
            "start": 3292.349,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "coordenadas espaciales definidas con la",
            "start": 3295.67,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n satelital y es un gran cambio",
            "start": 3299.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n acorde con lo que es la",
            "start": 3301.349,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n porque le vamos a",
            "start": 3305.249,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dar a todo el espacio a\u00e9reo un redise\u00f1o",
            "start": 3307.769,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "completo como lo vamos a saber ahora",
            "start": 3311.609,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "estos estudios han permitido definir muy",
            "start": 3313.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "bien para santa lucia pero tambi\u00e9n para",
            "start": 3316.92,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 3318.69,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "para toluca para el de cuernavaca para",
            "start": 3319.89,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el de pueblo cual van a ser los espacios",
            "start": 3322.199,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se van a vincular con el resto de",
            "start": 3324.509,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los aeropuertos del pa\u00eds y los",
            "start": 3326.819,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "aeropuertos en el extranjero adelante",
            "start": 3327.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tienen una imagen a la que pueden",
            "start": 3330.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes tener acceso desde su tel\u00e9fono",
            "start": 3334.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "celular de lo que se llaman los",
            "start": 3335.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rastreadores de vuelo esta es una imagen",
            "start": 3337.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda en donde hab\u00eda desde luego las",
            "start": 3340.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operaciones cr\u00edticas que hay en las",
            "start": 3342.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tardes que hab\u00edan cuando ten\u00edamos sed",
            "start": 3345.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las operaciones del a\u00f1o pasado y aqu\u00ed",
            "start": 3347.78,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pueden ver c\u00f3mo se va formando una cola",
            "start": 3350.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que viene desde m\u00e1s all\u00e1 de san lu\u00eds",
            "start": 3353.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "potos\u00ed para ir entrando hacia lo que es",
            "start": 3355.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la aproximaci\u00f3n al \u00e1rea del aeropuerto",
            "start": 3358.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico hab\u00edan vuelos",
            "start": 3361.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como este que aqu\u00ed se destaca en azul",
            "start": 3364.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vuelos trasatl\u00e1nticos que adem\u00e1s los",
            "start": 3366.45,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer patrones de espera",
            "start": 3369.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nos ponemos a hacer patrones de espera",
            "start": 3372.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "antes de incorporarse a la secuencia que",
            "start": 3374.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se muestra bueno en la imagen de la",
            "start": 3377.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "derecha se pueden ustedes observar lo",
            "start": 3380.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que son las operaciones a\u00e9reas esas esa",
            "start": 3383.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "madeja que se ve de 24 horas nada m\u00e1s de",
            "start": 3386.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las llegadas al aeropuerto de la ciudad",
            "start": 3390.55,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3392.98,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pueden ustedes apreciar que hay un",
            "start": 3394.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embudo un embudo que se va formando en",
            "start": 3395.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secuencia de cola de acceso y que",
            "start": 3398.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos entran a un lugar que se llama el",
            "start": 3401.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bor san mateo est\u00e1 en la zona de sant",
            "start": 3404.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "materno estado de mexico ah\u00ed quedan",
            "start": 3406.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todos alineados para poder ir",
            "start": 3408.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incorpor\u00e1ndose hacia las pistas 5",
            "start": 3411.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "derecha o 5 izquierda generalmente",
            "start": 3414.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "utilizamos una pista para el \u00e9xito est\u00e1",
            "start": 3416.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pista para aterrizar en la report\u00f3 la",
            "start": 3418.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico adelante esto ten\u00eda que",
            "start": 3420.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ser redise\u00f1ado y la tecnolog\u00eda moderna",
            "start": 3422.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los aviones de la aviaci\u00f3n comercial",
            "start": 3427.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicana por cierto son aviones que",
            "start": 3429.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tenemos una de las flotas m\u00e1s",
            "start": 3431.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "modernas del mundo tiene 8 a\u00f1os promedio",
            "start": 3434.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de antig\u00fcedad",
            "start": 3438.13,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y tienen toda la tecnolog\u00eda para poder",
            "start": 3439.39,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hacer la navegaci\u00f3n satelital operan",
            "start": 3441.369,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aeropuertos en el extranjero y puede",
            "start": 3444.099,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "hacerse el redise\u00f1o perfectamente al que",
            "start": 3448.029,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos hecho en esta en esta",
            "start": 3450.39,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en la imagen de la",
            "start": 3452.829,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "derecha arriba muestra lo que era el",
            "start": 3455.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o del espacio a\u00e9reo de los cinco",
            "start": 3459.25,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "aeropuertos de londres y la imagen de la",
            "start": 3461.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "derecha abajo muestra el redise\u00f1o que se",
            "start": 3464.769,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tuvo parte de estos redise\u00f1os como es el",
            "start": 3467.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tri\u00e1ngulo que aparece ac\u00e1 este abanico",
            "start": 3471.01,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "han sido incorporados en el decide en el",
            "start": 3472.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o del aeropuerto del sistema",
            "start": 3475.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "aeroportuario actual",
            "start": 3477.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo cu\u00e1les son los prop\u00f3sitos que",
            "start": 3479.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se buscan con el redise\u00f1o de este",
            "start": 3481.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo pues incrementar la",
            "start": 3483.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "seguridad naturalmente de los vuelos",
            "start": 3486.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reducir la carga de trabajo que tienen",
            "start": 3487.89,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tanto pilotos como controladores los",
            "start": 3490.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "controladores tienen que estar",
            "start": 3492.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dirigiendo a los aviones por lo que se",
            "start": 3493.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llama vectores por vectores irles",
            "start": 3496.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diciendo por d\u00f3nde van a ir se est\u00e1",
            "start": 3498.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trasladando aquella se le define un",
            "start": 3500.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "punto en el espacio el piloto programa",
            "start": 3503.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese punto en el espacio y dirige la",
            "start": 3506.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n pr\u00e1cticamente en autom\u00e1tico",
            "start": 3509.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hasta ese lugar y ya despu\u00e9s empieza una",
            "start": 3511.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n una interacci\u00f3n de",
            "start": 3514.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunicaciones aire tierra el simple",
            "start": 3516.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para ir dando la secuenciaci\u00f3n es",
            "start": 3519.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00faltimas que se necesitan y eso pues",
            "start": 3521.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene grandes beneficios esto nos",
            "start": 3524.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "permite aumentar adem\u00e1s las capacidades",
            "start": 3527.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del espacio a\u00e9reo nacional permite un",
            "start": 3529.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gran ahorro de combustible acceso",
            "start": 3532.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "imaginan que lo que eso representa el",
            "start": 3534.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "arroz del orden de el 15 por ciento de",
            "start": 3536.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "combustible para las aproximaciones a la",
            "start": 3539.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el aeropuerto tanto felipe \u00e1ngeles como",
            "start": 3541.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico- de cualquiera de",
            "start": 3544.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los sistemas de tripolitanos y tiene una",
            "start": 3547.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importante reducci\u00f3n en gases de efecto",
            "start": 3549.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "invernadero en el co2 y \u00f3xidos nitrosos",
            "start": 3552.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3555.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mostrarnos a ustedes lo que es una",
            "start": 3558.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "imagen de lo que son las trayectorias de",
            "start": 3560.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aproximaci\u00f3n de los tres aeropuertos",
            "start": 3564.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "principales del sistema como ustedes",
            "start": 3566.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pueden ver ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n los espacios",
            "start": 3569.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n que se tienen y como",
            "start": 3571.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aparecen aqu\u00ed este es el popocat\u00e9petl y",
            "start": 3575.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la zona de exclusi\u00f3n del popocat\u00e9petl",
            "start": 3578.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 est\u00e1 en la sierra del ajusco la",
            "start": 3580.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tierra de las cruces y como pueden",
            "start": 3583.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "observar no hay ninguna interferencia",
            "start": 3585.869,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "entre los espacios a\u00e9reos",
            "start": 3588.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "est\u00e1n perfectamente definidas las",
            "start": 3591.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "separaciones de manera que adem\u00e1s esto",
            "start": 3593.839,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "hace mucho m\u00e1s segura la operaci\u00f3n",
            "start": 3596.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3597.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esta es una imagen de simulaci\u00f3n",
            "start": 3600.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a m\u00e1xima capacidad para lo que pudiera",
            "start": 3603.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ser las operaciones dentro para 2000 el",
            "start": 3606.78,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2050 30 a\u00f1os de distancia del d\u00eda de",
            "start": 3609.299,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "hoy digamos a donde se muestra como c\u00f3mo",
            "start": 3616.619,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estos abanicos de acceso",
            "start": 3621.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para darles una idea un avi\u00f3n viene",
            "start": 3624.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "accede por alguno de los puntos del",
            "start": 3626.66,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "norte puede tomar cualquiera de venir de",
            "start": 3629.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "forma directa para incorporarse y",
            "start": 3634.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aterrizar o puede si hay una gran carga",
            "start": 3635.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de aviones que vienen de cualquier otra",
            "start": 3638.7,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de las secuencias puedes simplemente",
            "start": 3640.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para darse un poco m\u00e1s y meterse en la",
            "start": 3642.569,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "secuencia y as\u00ed se puede ir haciendo con",
            "start": 3645.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todos los aviones esto un dise\u00f1o que",
            "start": 3648.51,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene escasos 10 a\u00f1os de haber sido",
            "start": 3650.369,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "incorporado en noruega y ya despu\u00e9s ha",
            "start": 3653.069,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sido incorporado en \u00e9l en varios de los",
            "start": 3656.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aeropuertos de la local\u00eda malas",
            "start": 3658.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "metroplex es de europa y lo vamos a",
            "start": 3661.17,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tener en el aeropuerto a la acci\u00f3n a",
            "start": 3664.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "partir de diciembre de este a\u00f1o para",
            "start": 3666.779,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "darles a ustedes una idea de lo que es",
            "start": 3670.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el redise\u00f1o del sistema adelante",
            "start": 3672.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed tienen lo que es una",
            "start": 3675.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n r\u00e1pida nuestros controladores",
            "start": 3679.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico a\u00e9reo han venido trabajando",
            "start": 3682.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en esto han estado adem\u00e1s tenemos",
            "start": 3684.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pilotos que est\u00e1n en un cuarto haciendo",
            "start": 3688.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los vuelos y tenemos a los controladores",
            "start": 3691.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en otro cuarto y est\u00e1n capacitados en",
            "start": 3693.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todas las secuencias de procedimientos",
            "start": 3696.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se establecen los puntos de",
            "start": 3698.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "acceso",
            "start": 3701.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son estos que est\u00e1n ac\u00e1 por ejemplo de",
            "start": 3703.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un lado y del otro y luego se les va",
            "start": 3705.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "moviendo de conformidad con la cantidad",
            "start": 3707.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de aviones que hay en el espacio a\u00e9reo y",
            "start": 3709.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo mismo ocurre con cada uno de esos",
            "start": 3713.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "triangulitos que est\u00e1n ustedes viendo",
            "start": 3714.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n toluca en esta",
            "start": 3716.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "parte este de cuernavaca y el aeropuerto",
            "start": 3720.07,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de pueblo adelante",
            "start": 3723.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quiero decirles que esto ha sido",
            "start": 3728.15,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "naturalmente tratado con pilotos se le",
            "start": 3730.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ha presentado a los expertos de la",
            "start": 3733.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n civil internacional de iata",
            "start": 3737.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de canaero a las aerol\u00edneas en",
            "start": 3739.039,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales al colegio",
            "start": 3741.89,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de pilotos aviadores tuvieron una buena",
            "start": 3743.93,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cantidad de reuniones ellos presentaron",
            "start": 3746.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "todas sus objeciones sus preocupaciones",
            "start": 3748.789,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a donde ve\u00edan riesgos a todas las",
            "start": 3750.74,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "respuestas a las preguntas se les dio",
            "start": 3753.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "respuesta se consideraron adem\u00e1s a",
            "start": 3756.049,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sugerencias que ellos hac\u00edan y hubieron",
            "start": 3758.299,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "algunas modificaciones a las coordenadas",
            "start": 3760.789,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "exactas de alguno de estos puntos",
            "start": 3763.97,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "todas se tomaron en cuenta por parte de",
            "start": 3767.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos dise\u00f1an por los ingenieros",
            "start": 3769.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y por los de nabl\u00fas y as\u00ed se hizo el",
            "start": 3770.9,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "redise\u00f1o del sistema adelante",
            "start": 3773.63,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es una muestra de lo que son las cartas",
            "start": 3778.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las cartas de navegaci\u00f3n desde la zona",
            "start": 3780.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "central bueno les informo que m\u00e1s de 500",
            "start": 3783.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cartas",
            "start": 3787.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de navegaci\u00f3n han sido publicadas ya se",
            "start": 3789.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encuentran en lo que se denomina el pia",
            "start": 3793.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el s manual de informaci\u00f3n aeron\u00e1utica",
            "start": 3794.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "publicaciones de informaci\u00f3n aeron\u00e1utica",
            "start": 3799.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "antes eran unos manuales as\u00ed gruesos que",
            "start": 3801.45,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cargaban los pilotos en sus maletines",
            "start": 3804.67,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ahora todo esto est\u00e1 digitalizado",
            "start": 3807.16,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tendr\u00e1n tienen las posiciones",
            "start": 3810.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficas a las que me estaba",
            "start": 3812.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "refiriendo esta hemos editado m\u00e1s de",
            "start": 3814.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuevas cartas m\u00e1s de 50 nuevas rutas",
            "start": 3817.1,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas se ha capacitado a m\u00e1s de 150",
            "start": 3819.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "controladores a\u00e9reos en lo que es todo",
            "start": 3824.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "este nuevo espacio de la zona central la",
            "start": 3826.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n que se hace al espacio en",
            "start": 3829.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la zona central implica modificaciones",
            "start": 3830.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el resto del pa\u00eds porque hay cambios",
            "start": 3832.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que tienen que hacerse para llegar a los",
            "start": 3835.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puntos de destino de acceso a la zona",
            "start": 3837.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "metropolitana y se han replicado equipos",
            "start": 3841.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n aire tierra y se est\u00e1n",
            "start": 3844.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incorporando equipos de",
            "start": 3848.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vigilancia autom\u00e1tica que permiten",
            "start": 3851.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "posicionar mucho mejor cada uno de los",
            "start": 3853.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aeronaves en las zonas de aproximaci\u00f3n",
            "start": 3854.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3856.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tienen ustedes la opci\u00f3n el conoce",
            "start": 3859.869,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el concepto operacional con sus rutas de",
            "start": 3862.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acceso principales a lo que es el",
            "start": 3865.45,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sistema es una zona amplia basta es",
            "start": 3868.15,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "central y aqu\u00ed mostramos a ustedes las",
            "start": 3873.249,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "econom\u00edas que se van a tener en",
            "start": 3877.599,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distancias y por lo tanto en combustible",
            "start": 3880.329,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto representa pues una",
            "start": 3882.999,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un dise\u00f1o muy ventajoso para las",
            "start": 3885.809,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas que vuelan",
            "start": 3888.209,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a cualquiera de los aeropuertos que",
            "start": 3890.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la zona c\u00e9ntrica",
            "start": 3892.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo estos de haro a los que me",
            "start": 3894.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "refer\u00eda tambi\u00e9n a quer\u00e9taro ya los dem\u00e1s",
            "start": 3897.809,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "aeropuertos de la zona circunvecina",
            "start": 3899.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hasta acapulco incluso para ver todos",
            "start": 3901.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estos accesos est\u00e1n est\u00e9 muy bien",
            "start": 3903.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "armados adelante",
            "start": 3908.16,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "tendremos pues econom\u00edas del orden del",
            "start": 3910.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "15 por ciento de combustible como les",
            "start": 3911.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ustedes con las implicaciones que",
            "start": 3914.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tiene adem\u00e1s ecol\u00f3gicas",
            "start": 3915.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2020 estamos a unos",
            "start": 3917.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "meses de que entre en operaci\u00f3n de esta",
            "start": 3922.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primera fase del redise\u00f1o del espacio",
            "start": 3924.54,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo mexicano",
            "start": 3926.22,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "esta como les digo se los ha informado",
            "start": 3928.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este desecho es una relaci\u00f3n basada en",
            "start": 3931.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites hay una empresa en",
            "start": 3933.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de los puntos estos",
            "start": 3936.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de confluencia a los que me refer\u00ed",
            "start": 3939.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y se tienen los procedimientos",
            "start": 3941.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de salida y llegada adem\u00e1s con descenso",
            "start": 3944.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "continuo un avi\u00f3n en estos momentos",
            "start": 3946.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "generalmente viene descendiendo",
            "start": 3950.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desciende y vuelve a estabilizarse",
            "start": 3952.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vuelve a motorizar se les llama en la",
            "start": 3955.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jerga no vuelve a autorizarse el avi\u00f3n y",
            "start": 3958.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otra vez es horizontal y luego viene",
            "start": 3961.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otro escal\u00f3n de descenso esto tiene",
            "start": 3963.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "implicaciones en ruido en consumo de",
            "start": 3965.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "combustible etc ahora van a poder",
            "start": 3968.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "descender uniformemente para poder hacer",
            "start": 3970.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sus tanto en los descensos como los",
            "start": 3972.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ascensos de una manera est\u00e9 mucho m\u00e1s",
            "start": 3975.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "clara con las econom\u00edas de combustible",
            "start": 3978.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "correspondientes adelante",
            "start": 3980.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahora",
            "start": 3983.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo que les da una idea de c\u00f3mo",
            "start": 3985.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este redise\u00f1o del sistema",
            "start": 3987.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las necesidades aeroportuarias de",
            "start": 3995.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e1n cambiando en la",
            "start": 3997.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actualidad se realizan en promedio m\u00e1s",
            "start": 4000.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 1200 operaciones por d\u00eda en el",
            "start": 4003.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de la ciudad de",
            "start": 4005.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexico que se solventan con dos pistas",
            "start": 4007.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de aterrizaje esto se traduce en demoras",
            "start": 4010.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mayor gasto de combustible para las",
            "start": 4012.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas e incremento en el impacto",
            "start": 4015.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ambiental y sonoro para los habitantes",
            "start": 4017.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la zona metropolitana con la pr\u00f3xima",
            "start": 4020.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n aeroportuaria",
            "start": 4023.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integraremos una transformaci\u00f3n vital al",
            "start": 4025.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instaurar el sistema bbm la navegaci\u00f3n",
            "start": 4027.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "basada en las caracter\u00edsticas de la",
            "start": 4031.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aeronave esto es la integraci\u00f3n de los",
            "start": 4033.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sistemas tecnol\u00f3gicos en tierra y aire",
            "start": 4036.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las habilidades mejoradas de",
            "start": 4038.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pilotos y controladores el sistema pbn",
            "start": 4041.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 el alcance de se\u00f1al debido al",
            "start": 4044.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uso de sat\u00e9lites nos permitir\u00e1 redise\u00f1ar",
            "start": 4047.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el espacio a\u00e9reo y distribuir de forma",
            "start": 4050.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente los flujos de aeronaves a",
            "start": 4052.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "traer\u00e1 grandes beneficios al mercado de",
            "start": 4055.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n mundial como",
            "start": 4058.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aumento en la seguridad mejora en los",
            "start": 4060.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "perfiles de vuelo ahorro en combustible",
            "start": 4063.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y en millas recorridas reducci\u00f3n en",
            "start": 4065.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cargas de trabajo para pilotos y",
            "start": 4068.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "controladores y reducci\u00f3n en emisiones",
            "start": 4070.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de co2 para el cuidado del medio",
            "start": 4073.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ambiente estos dise\u00f1os del espacio a\u00e9reo",
            "start": 4075.95,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se utilizan en ciudades donde existen",
            "start": 4078.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "varios aeropuertos como son londres",
            "start": 4081.049,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "par\u00eds o nueva york hoy es nuestra",
            "start": 4083.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "oportunidad para colocar el espacio",
            "start": 4087.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo de mexico en el lugar al que",
            "start": 4089.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "corresponde dada la creciente demanda",
            "start": 4092.029,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "con la incorporaci\u00f3n del sistema",
            "start": 4094.519,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "aeroportuario metropolitano que incluye",
            "start": 4096.92,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "los aeropuertos internacionales de",
            "start": 4099.29,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda toluca y ciudad de m\u00e9jico",
            "start": 4101.299,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "haremos la transformaci\u00f3n vital de la",
            "start": 4103.909,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estructura del espacio a\u00e9reo en la",
            "start": 4106.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 4109.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "trasportes estamos listos para la",
            "start": 4111.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del control a\u00e9reo con un",
            "start": 4113.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o que funcione a su m\u00e1xima",
            "start": 4116.6,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "capacidad y cubra las necesidades del",
            "start": 4118.88,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 4121.609,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico en el curso de los",
            "start": 4125.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 18 meses todo el espacio a\u00e9reo",
            "start": 4129.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional va a estar integrado los",
            "start": 4131.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aeropuertos del pa\u00eds hoy tenemos",
            "start": 4134.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "alrededor de la mitad todos estar\u00e1n ya",
            "start": 4135.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integrados a este sistema pbn y este y",
            "start": 4138.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "realmente es esta es una de las",
            "start": 4141.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intervenciones de modificaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4143.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importantes en la historia de la",
            "start": 4145.48,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n nacional eso es todo",
            "start": 4147.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muy bien nada m\u00e1s apuntemos",
            "start": 4153.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que el 21 de marzo del 2022 se inaugura",
            "start": 4159.16,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles y",
            "start": 4166.57,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "para entonces ya est\u00e1 totalmente",
            "start": 4170.17,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "terminado todo el sistema de control del",
            "start": 4174.78,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "espacio es bueno vamos ahora s\u00ed este a",
            "start": 4178.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "las preguntas",
            "start": 4184.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y hay una lista as\u00ed",
            "start": 4186.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "daniela",
            "start": 4191.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pastrana",
            "start": 4195.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas le quiero",
            "start": 4200.03,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "preguntar primero de la mina de",
            "start": 4203.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "carrizalillo hay un conflicto ahora",
            "start": 4206.869,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "porque la comunidad quiso quedar mejor",
            "start": 4209.09,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4213.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o est\u00e1 echando para atr\u00e1s o m\u00e1s bien",
            "start": 4217.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1 negando el acuerdo que hab\u00eda",
            "start": 4219.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con la empresa y esto es en guerrero se",
            "start": 4223.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la ubica porque no ha cumplido con los",
            "start": 4225.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compromisos ambientales una mina que",
            "start": 4230.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene 13 a\u00f1os ahorita van 33 en empresas",
            "start": 4231.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "canadienses distintas que han estado",
            "start": 4236.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "operando ah\u00ed y que muestra mucho de la",
            "start": 4238.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "devastaci\u00f3n que pueden dejar las minas",
            "start": 4241.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque los que no se han muerto de",
            "start": 4244.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "enfermedad se han muerto de la violencia",
            "start": 4246.43,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "generada terriblemente all\u00e1 es una cosa",
            "start": 4248.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muy tr\u00e1gica lo que le quiero preguntar",
            "start": 4250.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque ahorita est\u00e1n ah\u00ed parados es que",
            "start": 4252.27,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pasa no sean hemos estado hablando mucho",
            "start": 4257.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de las minas en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 4259.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay un plan entiendo no se ha contado la",
            "start": 4263.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda para c\u00f3mo ordenar",
            "start": 4265.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "o establecer bases para una nueva",
            "start": 4269.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "miner\u00eda pero qu\u00e9 pasa con estas que ya",
            "start": 4271.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operan que no han cumplido con los",
            "start": 4273.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acuerdos con las comunidades y que pues",
            "start": 4276.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "siguen generando estos conflictos esto",
            "start": 4280.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es muy viejo pero ese es reincidente",
            "start": 4282.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 ocurre en esos casos cu\u00e1l",
            "start": 4285.82,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es la propuesta cu\u00e1l es la acci\u00f3n que",
            "start": 4288.29,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 qu\u00e9 piensa hacer su gobierno para",
            "start": 4289.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que tengan cierto control y cumplan por",
            "start": 4291.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo menos con lo que ya se comprometieron",
            "start": 4294.77,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "si estamos en eso est\u00e9 buscando",
            "start": 4296.3,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "conciliar entre",
            "start": 4299.929,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los habitantes de las regiones mineras",
            "start": 4303.349,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los trabajadores los sindicatos",
            "start": 4307.209,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y las empresas",
            "start": 4311.989,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un problema heredado",
            "start": 4314.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense",
            "start": 4318.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "si entregaron el 60% del territorio",
            "start": 4321.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 4324.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4326.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en 30 a\u00f1os",
            "start": 4330.449,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "el gobierno de salinas a la fecha",
            "start": 4335.349,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no 36 qu\u00e9 es lo que yo considero fue el",
            "start": 4339.34,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 4343.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde el 83 a la fecha",
            "start": 4345.65,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "si no del 88 al actual bueno la fecha",
            "start": 4349.05,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "a noviembre del 18",
            "start": 4356.639,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4360.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "120 millones de hect\u00e1reas del territorio",
            "start": 4362.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4365.78,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "la gente dice entero",
            "start": 4368.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de que ya lo que estaba debajo de sus",
            "start": 4371.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tierras ya hab\u00eda sido concesionado",
            "start": 4374.62,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "propietarios ejidatarios no sab\u00edan",
            "start": 4378.85,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "yo creo que todav\u00eda no sabe",
            "start": 4383.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando del 60% del",
            "start": 4387.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 4390.21,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces se generaron muchos conflictos",
            "start": 4393.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "durante todo este interior",
            "start": 4397.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay",
            "start": 4400.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4404.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que heredamos de confrontaci\u00f3n en minas",
            "start": 4406.36,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4410.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda diferencias en la hist\u00f3rica",
            "start": 4412.789,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "mina de cananea",
            "start": 4417.26,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en tasco en estas minas de",
            "start": 4419.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 4425.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y estamos conciliando buscando acuerdos",
            "start": 4429.84,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "en todos lados sonora chihuahua durango",
            "start": 4434.53,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 4441.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "inclusive oaxaca",
            "start": 4444.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 4447.21,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "buscando acuerdos",
            "start": 4449.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "equilibrando",
            "start": 4452.739,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "porque tenemos que proteger el medio",
            "start": 4454.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambiente tenemos que proteger a la",
            "start": 4457.77,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y tenemos tambi\u00e9n que procurar",
            "start": 4459.9,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "mantener fuentes de empleo",
            "start": 4466.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo conciliar",
            "start": 4469.409,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "todos estos factores lo estamos haciendo",
            "start": 4472.61,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4476.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante pues es la salud del",
            "start": 4479.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4482.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el medio ambiente pero hay pr\u00e1cticas",
            "start": 4485.01,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que pueden utilizarse",
            "start": 4490.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "para no da\u00f1ar el medio ambiente",
            "start": 4494.69,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y para darle atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4497.679,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "afectada esto lo hacen en otros pa\u00edses",
            "start": 4501.539,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que pasa que ven\u00edan a mexico a hacer",
            "start": 4507.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4511.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "les daba la gana",
            "start": 4514.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "les permit\u00edan",
            "start": 4517.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer y deshacer",
            "start": 4519.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan hacer lo mismo en canad\u00e1",
            "start": 4523.06,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "las empresas canadienses pero aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 4528.15,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3",
            "start": 4532.44,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "ya no se permite",
            "start": 4536.289,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda tenemos",
            "start": 4539.93,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "en asuntos pendientes en este caso en",
            "start": 4543.349,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "particular pues ofrecemos participar",
            "start": 4546.919,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seguramente ya lo estamos viendo pero",
            "start": 4551.229,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora que hay una protesta que est\u00e1n",
            "start": 4554.239,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como lo mencionas fuera del palacio",
            "start": 4556.309,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los afectados los vamos a atender para",
            "start": 4560.289,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que se busque una soluci\u00f3n",
            "start": 4564.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "gracias y relacionado con eso yo el",
            "start": 4568.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "viernes estaba muy insistente en tener",
            "start": 4571.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la palabra porque he estado siguiendo",
            "start": 4575.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mucho el tema este de lo que ha dicho",
            "start": 4578.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sobre el financiamiento a organizaciones",
            "start": 4581.57,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y medios y",
            "start": 4584.35,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "voy a tratar de explicarme bien me",
            "start": 4588.69,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "preocupa y yo creo que",
            "start": 4590.489,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "creo que usted es una persona que conoce",
            "start": 4594.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bien al pa\u00eds y que le gusta la historia",
            "start": 4598.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y entonces yo no entiendo por qu\u00e9 \u00e9l ha",
            "start": 4601.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dejado o est\u00e1 borrando en la historia un",
            "start": 4605.239,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "papel muy importante que hemos tenido en",
            "start": 4608.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 20 a\u00f1os quiz\u00e1 periodistas y",
            "start": 4610.579,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "estas organizaciones no todas pero s\u00ed",
            "start": 4613.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muchas much\u00edsimas para la construcci\u00f3n",
            "start": 4616.13,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de este pa\u00eds hay m\u00e1s de 100",
            "start": 4619.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "periodistas asesinados usted dec\u00eda el",
            "start": 4623.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 4625.07,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "que en el per\u00edodo neoliberal esa fue la",
            "start": 4627.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 4630.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puros periodistas aplaudidores sos yo",
            "start": 4631.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pienso siempre he visto asesinados",
            "start": 4634.33,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "muchos de nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 4635.83,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "documentando y documentando comentando",
            "start": 4639.59,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "casablanca yocsina de acteal para aguas",
            "start": 4643.17,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "blancas el charco y las nulas minas yo",
            "start": 4646.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "le puedo decir que",
            "start": 4651.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nunca como en estos a\u00f1os el periodismo",
            "start": 4653.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicano ha tenido tantos",
            "start": 4656.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reconocimientos internacionales por esto",
            "start": 4657.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por la documentaci\u00f3n de estas cosas",
            "start": 4661.01,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "porque muchos nos salimos de medios",
            "start": 4663.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tradicionales muchos otros escribieron",
            "start": 4665.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "libros y tuvieron que salir del pa\u00eds ana",
            "start": 4667.16,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "lilia p\u00e9rez",
            "start": 4669.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "anabel hern\u00e1ndez este libro de ra\u00fal",
            "start": 4670.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "olmos de la corrupci\u00f3n de focs la",
            "start": 4674.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del pan en la casa blanca el",
            "start": 4676.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la cr\u00f3nica de un exilio fallido el",
            "start": 4678.23,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n no igual en el caso de las",
            "start": 4681.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "organizaciones que a lo mejor no est\u00e1",
            "start": 4683.989,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muy familiarizado con el tema o con iu o",
            "start": 4686.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con el nombre podr\u00edamos decirle",
            "start": 4690.199,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "organizaciones del pueblo porque hay",
            "start": 4691.85,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "muchas que son as\u00ed que han puesto el",
            "start": 4693.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuerpo hay 120 activistas asesinados",
            "start": 4694.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este periodo muy destructivo",
            "start": 4698.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y quiz\u00e1",
            "start": 4701.12,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos unos 80 que son ind\u00edgenas y",
            "start": 4703.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos ambientalistas y ambientalistas",
            "start": 4708.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como como quiz\u00e1 no s\u00e9 mariano abarcan de",
            "start": 4711.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "chicomuselo por ponerse a la mina y es",
            "start": 4715.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no y que la \u00fanica opci\u00f3n que ten\u00edan era",
            "start": 4717.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "crear estas peque\u00f1as organizaciones los",
            "start": 4721.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "emigrantes yo soy laica pero no puedo",
            "start": 4723.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "negar que todas las organizaciones",
            "start": 4726.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "religiosas que apoyaron a migrantes",
            "start": 4728.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "salvaron muchas vidas en estos a\u00f1os en",
            "start": 4731.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos estos que pasaron",
            "start": 4734.8,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta es",
            "start": 4738.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l tendr\u00eda que ser el esquema porque",
            "start": 4740.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la \u00fanica opci\u00f3n no pod\u00edamos los que",
            "start": 4744.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tenemos medios independientes pedir",
            "start": 4747.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "buscar recursos de",
            "start": 4750.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto de calder\u00f3n o de javier",
            "start": 4753.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "duarte no tampoco de empresas privadas",
            "start": 4756.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de bimbo de coca-cola d",
            "start": 4759.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces la opci\u00f3n ha sido entonces",
            "start": 4763.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os los recursos de agencias",
            "start": 4765.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "internacionales como las que mencionaba",
            "start": 4767.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como la fundaci\u00f3n bolt que es del",
            "start": 4769.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "partido verde de alemania que es es un",
            "start": 4772.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "partido verde que s\u00ed que s\u00ed que s\u00ed es de",
            "start": 4775.059,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "izquierda y qu\u00e9 opci\u00f3n puede haber",
            "start": 4777.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces para garantizar la existencia",
            "start": 4781.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de medios alternativos no no no estos",
            "start": 4784.69,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "del de los grandes medios y qu\u00e9 opci\u00f3n",
            "start": 4790.03,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "para que haya organizaciones de sociedad",
            "start": 4796.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 4799.989,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "hay gente que quiere defender su",
            "start": 4801.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "territorio de gente que quiere ayudar a",
            "start": 4803.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los migrantes y que puedan existir en",
            "start": 4805.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "una sociedad o en una democracia o en",
            "start": 4808.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ser un contrapeso que a veces nos no es",
            "start": 4811.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el los poderes el poder legislativo o el",
            "start": 4814.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poder judicial en este pa\u00eds pues no han",
            "start": 4817.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sido precisamente un contrapeso de los",
            "start": 4819.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poderes ejecutivos el federal y los",
            "start": 4821.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estatales entonces qu\u00e9 opci\u00f3n se puede",
            "start": 4824.869,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "haber y se lo pregunt\u00f3 en una digamos",
            "start": 4827.3,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "con este \u00e1nimo creo que hay que",
            "start": 4831.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reconocer que no podr\u00eda haberlo",
            "start": 4836.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "preguntado a otro presidente",
            "start": 4839.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero justamente porque no nos callamos o",
            "start": 4841.3,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sea porque no nos callamos en reg\u00edmenes",
            "start": 4843.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s autoritarios pues ser\u00eda",
            "start": 4845.829,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "imperdonable que nos call\u00e1ramos ahorita",
            "start": 4848.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y que no lo expusi\u00e9ramos y que no",
            "start": 4850.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "discutamos qu\u00e9 se puede hacer si yo no",
            "start": 4853.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "generalizo no desde luego hay este",
            "start": 4856.96,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4860.28,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "independientes no gubernamentales",
            "start": 4862.649,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "serias",
            "start": 4867.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 4871.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ian",
            "start": 4873.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "he sido v\u00edctimas del autoritarismo",
            "start": 4876.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n a periodistas a dirigentes",
            "start": 4879.2,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "sociales claro que eso sucedi\u00f3 durante",
            "start": 4883.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal pero yo me dirijo",
            "start": 4887.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada a",
            "start": 4891.3,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los grandes medios de informaci\u00f3n que en",
            "start": 4894.56,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "vez de ejercer su libertad negociaron",
            "start": 4899.18,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "con la libertad",
            "start": 4902.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de prensa",
            "start": 4904.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 4907.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 4910.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones esto que",
            "start": 4914.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 4917.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces evidente",
            "start": 4922.55,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1 decir este es que est\u00e1 en el",
            "start": 4925.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 4929.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bueno y por qu\u00e9",
            "start": 4931.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed como buscaron a un experto entre",
            "start": 4933.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comillas",
            "start": 4936.11,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no preguntaron",
            "start": 4938.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para comunicaciones de transportes",
            "start": 4940.789,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "y ocho columnas",
            "start": 4943.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4949.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando una transformaci\u00f3n del",
            "start": 4952.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se est\u00e1",
            "start": 4955.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "erradicando la corrupci\u00f3n",
            "start": 4960.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y es cuando m\u00e1s se ataca",
            "start": 4963.239,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 4967.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no me est\u00e9",
            "start": 4971.619,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "preocupa en lo personal porque tengo mi",
            "start": 4975.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila adem\u00e1s estoy",
            "start": 4978.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acostumbrado yo vengo de la lucha social",
            "start": 4981.45,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que no me han hecho",
            "start": 4986.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "les puedo",
            "start": 4996.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que no les puedo contar",
            "start": 4998.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 5001.719,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pero lo que queda de manifiesto",
            "start": 5004.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5009.62,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 5011.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 5014.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en regresar a un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 5016.2,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "corrupto y de simulaci\u00f3n",
            "start": 5021.04,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "porque muchas organizaciones llamadas no",
            "start": 5026.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gubernamentales no lo eran",
            "start": 5029.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eran como organizaciones alcahuetas del",
            "start": 5033.67,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 5036.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y guardaban silencio no la mayor\u00eda yo",
            "start": 5037.82,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "dir\u00eda una minor\u00eda si la m\u00e1s peque\u00f1a y lo",
            "start": 5041.78,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o es hermoso",
            "start": 5047.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5049.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos por ejemplo los de esta",
            "start": 5052.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 5054.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n o no se",
            "start": 5060.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "confirma el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 5062.91,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "recibiendo recursos bueno",
            "start": 5067.09,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que sale el tema",
            "start": 5071.309,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 5076.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "acaba de dar a conocer",
            "start": 5079.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco no s\u00e9 si tengan",
            "start": 5085.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la noticia",
            "start": 5087.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de que cancelaron cuentas",
            "start": 5090.29,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "que se creaban en eeuu para atacarnos",
            "start": 5093.59,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "facebook",
            "start": 5102.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y la empresa que manejaba esto es",
            "start": 5105.269,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "al parecer",
            "start": 5110.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que verlo",
            "start": 5113.099,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "una de las empresas que se\u00f1ala lozoya",
            "start": 5115.33,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a las que se les entregaban",
            "start": 5119.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dineros",
            "start": 5124.09,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "originados por sobornos",
            "start": 5127.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a ver si no tienen la nota",
            "start": 5131.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s habr\u00eda que ver",
            "start": 5137.53,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "quienes estaban financiando todo esto",
            "start": 5140.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces ya basta de hipocres\u00eda",
            "start": 5146.449,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de simulaci\u00f3n",
            "start": 5150.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5157.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "retuitea",
            "start": 5159.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 5162.21,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "un comentario en donde nos impiden",
            "start": 5165.0,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "o mejor dicho",
            "start": 5169.889,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral confirma",
            "start": 5173.05,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que no debemos utilizar la imagen del",
            "start": 5176.489,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 5181.289,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5183.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y lo hicimos porque consideramos que",
            "start": 5185.889,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1",
            "start": 5189.08,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y es un jefe de estado",
            "start": 5191.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s un pap\u00e1 consecuente para que",
            "start": 5195.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "quede claro",
            "start": 5199.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es el dirigente religioso pol\u00edtico",
            "start": 5203.14,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "que ha hablado con m\u00e1s claridad",
            "start": 5208.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5213.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5215.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los grandes y graves problemas",
            "start": 5217.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 5220.03,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es el y el expresidente",
            "start": 5224.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "salvador allende",
            "start": 5230.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y a lo mejor otro pero el mejor sin duda",
            "start": 5236.409,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "el pavo francisco en su \u00faltima visita",
            "start": 5240.85,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "sus familias son discursos",
            "start": 5245.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5251.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 5255.39,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de verdadera solidaridad",
            "start": 5257.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con la lucha de los pobres con la lucha",
            "start": 5261.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los despose\u00eddos",
            "start": 5264.14,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 5267.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5269.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eso sucedi\u00f3 en el sexenio pasado",
            "start": 5271.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y ni",
            "start": 5274.2,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se enter\u00f3 la gente de esos discursos",
            "start": 5276.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "porque todo se oculto",
            "start": 5280.33,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que todo nada m\u00e1s en la an\u00e9cdota",
            "start": 5283.619,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "de que el pap\u00e1",
            "start": 5287.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cargo una ni\u00f1a que le pusieron la",
            "start": 5291.469,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "alfombra roja",
            "start": 5294.979,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "pero sus discursos",
            "start": 5297.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de gran profundidad en lo social",
            "start": 5301.69,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "no se conocieron entonces por qu\u00e9",
            "start": 5307.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "menciona el pap\u00e1 bueno por eso jefe de",
            "start": 5311.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "estado me gust\u00f3 lo que dijo",
            "start": 5314.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a apoyar a los pobres no es comunismo es",
            "start": 5322.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el centro del evangelio",
            "start": 5325.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y entonces un pap\u00e1",
            "start": 5328.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 5332.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no son los p\u00edos",
            "start": 5335.09,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todo creo que",
            "start": 5338.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5342.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no siempre han sido consecuentes los",
            "start": 5343.83,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s",
            "start": 5346.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "con todo respeto lo digo",
            "start": 5348.28,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "este un pap\u00e1 creo que pidi\u00f3 sexto",
            "start": 5351.82,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que fue el que apoy\u00f3 la invasi\u00f3n",
            "start": 5357.429,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 5361.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y apoyo",
            "start": 5363.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el establecimiento",
            "start": 5369.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del imperio de maximiliano",
            "start": 5372.67,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si es b\u00fasquenlo si es pido sexo y",
            "start": 5377.83,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "del que no tengo duda es de bio d\u00e9cimo",
            "start": 5381.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "posteriormente que reconoce la",
            "start": 5386.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 5389.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se asesin\u00f3 al ap\u00f3stol de",
            "start": 5391.68,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 5396.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces como no voy",
            "start": 5398.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a reconocer el pap\u00e1 francisco",
            "start": 5401.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "bueno pero porque comento todo esto",
            "start": 5406.32,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "por la hipocres\u00eda ayer \u00e9ste les dec\u00eda",
            "start": 5409.679,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "retuitea calder\u00f3n",
            "start": 5415.13,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "un mensaje donde se celebra que me hayan",
            "start": 5418.059,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "impedido",
            "start": 5422.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hablar del pap\u00e1 francisco cuando el",
            "start": 5425.15,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "siendo presidente",
            "start": 5430.179,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "va a una misa que viene en pap\u00e1 el",
            "start": 5433.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 5437.43,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "y comulga",
            "start": 5438.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "siendo jefe del estado",
            "start": 5441.719,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5445.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero eso es",
            "start": 5447.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo que caracteriza el conservadurismo",
            "start": 5451.53,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "yo noveno el \u00faltimo",
            "start": 5456.05,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el de maximina de los otros despido de",
            "start": 5459.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sheen a ver",
            "start": 5460.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5467.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5473.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 hablo de la hipocres\u00eda del",
            "start": 5476.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5480.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ese es un distintivo",
            "start": 5482.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "decimos s\u00ed",
            "start": 5486.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "dec\u00eda monsiv\u00e1is que la",
            "start": 5490.079,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "verdadera doctrina de los",
            "start": 5493.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en los conservadores tiene de la derecha",
            "start": 5498.2,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "te da la hipocres\u00eda",
            "start": 5502.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 5505.59,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "todo lo que crearon de eso sea civil",
            "start": 5507.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales que lo",
            "start": 5514.059,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "comentaron durante el periodo neoliberal",
            "start": 5517.249,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para simular los independientes",
            "start": 5520.039,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense como enga\u00f1aba",
            "start": 5524.679,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los independientes",
            "start": 5528.56,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "independientes del pueblo",
            "start": 5532.02,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no independientes del poder",
            "start": 5535.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todas esas maniobras que utilizaron para",
            "start": 5539.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar al pueblo mientras saqueaban",
            "start": 5542.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estamos viendo lo del aeropuerto cuando",
            "start": 5545.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los ambientalistas",
            "start": 5549.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "algunos para no generalizar se opusieron",
            "start": 5552.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 5556.219,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "guardo silencio c\u00f3mplice",
            "start": 5558.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 5566.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el conservadurismo a la presidencia y",
            "start": 5568.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las organizaciones que exist\u00edan no",
            "start": 5572.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gubernamentales las",
            "start": 5574.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cooptan",
            "start": 5577.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "incluso en el gobierno",
            "start": 5582.389,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda",
            "start": 5585.23,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n para financiar",
            "start": 5587.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a estas organizaciones",
            "start": 5592.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 5597.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y claro que vamos a ser respetuosos",
            "start": 5601.33,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "de las organizaciones sociales yo ganas",
            "start": 5605.59,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil que antes",
            "start": 5610.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se conoc\u00eda como pueblo lamas que",
            "start": 5614.13,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3",
            "start": 5617.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s status",
            "start": 5618.849,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 de nivel",
            "start": 5623.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y respetuosos",
            "start": 5628.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pero que sean",
            "start": 5630.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "verdaderamente independientes",
            "start": 5632.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y eso es todo",
            "start": 5636.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es como el caso de los medios de",
            "start": 5639.84,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5642.06,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "libertad absoluta",
            "start": 5647.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no va a haber censura",
            "start": 5650.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no va a haber censura",
            "start": 5654.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos les dec\u00eda yo",
            "start": 5657.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a la vez pasada",
            "start": 5660.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo que expres\u00f3 aguilar cam\u00edn",
            "start": 5666.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de mi persona",
            "start": 5669.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me insulta",
            "start": 5671.9,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo lamento mucho",
            "start": 5674.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 5679.159,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "el bendito coraje",
            "start": 5681.61,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque bueno",
            "start": 5688.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 5690.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "literalmente se sube al tren de de",
            "start": 5692.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 5695.36,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "salinas comienza su campa\u00f1a",
            "start": 5701.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en un tren aqu\u00ed",
            "start": 5707.13,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va aguilar cam\u00edn",
            "start": 5710.949,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 5717.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y lo mismo krause",
            "start": 5722.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es una intelectualidad",
            "start": 5727.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a modo",
            "start": 5731.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces ahora pues es natural que est\u00e9n",
            "start": 5734.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 5737.909,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 hablen de que se deben de",
            "start": 5740.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reagrupar todas las fuerzas en contra",
            "start": 5744.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5746.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que haya contrapesos ys",
            "start": 5748.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y desde luego si puedo diferenciar son",
            "start": 5755.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "muy pocos",
            "start": 5759.969,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "por lo general el acad\u00e9mico del",
            "start": 5762.659,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 5766.889,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "situaciones de transformaci\u00f3n",
            "start": 5768.909,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "busca mantenerse al margen y siempre",
            "start": 5773.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5778.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el argumento",
            "start": 5781.05,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "o la excusa de que son independientes",
            "start": 5784.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando yo considero que un momento de",
            "start": 5790.49,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n todos debemos ayudar m\u00e1s",
            "start": 5793.82,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "los intelectuales",
            "start": 5799.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la gente",
            "start": 5802.67,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de la academia",
            "start": 5805.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pero suele pasar",
            "start": 5811.07,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n se quedaron much\u00edsimos",
            "start": 5815.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5819.909,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los que ven\u00edan con porfirio d\u00edaz se",
            "start": 5821.8,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "quedaron con huerta",
            "start": 5823.659,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aplaudiendo la huerta",
            "start": 5826.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "los que participaron en la revoluci\u00f3n",
            "start": 5831.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no fueron muchos",
            "start": 5835.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 5838.03,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 madera padece de ataques de prensa",
            "start": 5840.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como nadie",
            "start": 5844.97,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "como nadie",
            "start": 5847.92,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y van creando un ambiente enrarecido",
            "start": 5851.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5855.79,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "lo traicionen y lo asesinen",
            "start": 5859.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los militares",
            "start": 5862.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y con huerta participan los",
            "start": 5868.619,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5871.499,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5876.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5880.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no son muchos",
            "start": 5882.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "busquen nada m\u00e1s hagan la prueba vean en",
            "start": 5886.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n haga un",
            "start": 5890.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 5893.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como tarea lo digo de manera respetuosa",
            "start": 5896.59,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis",
            "start": 5901.179,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "de la prensa",
            "start": 5903.349,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "sobre el contenido de una semana",
            "start": 5906.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y presente en lo aqu\u00ed",
            "start": 5913.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos articulistas despu\u00e9s s\u00ed",
            "start": 5917.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a favor de la transformaci\u00f3n",
            "start": 5923.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en todos los diarios",
            "start": 5928.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues yo creo que como unos 5",
            "start": 5934.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de los que me acuerdo y eso",
            "start": 5939.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con objetividad con profesionalismo no",
            "start": 5944.76,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "rastreros",
            "start": 5948.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lorenzo meyer eso s\u00ed muy buenos",
            "start": 5953.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 5958.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo",
            "start": 5960.4,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "hay otro que escribe en el pa\u00eds",
            "start": 5962.39,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "jorge zepeda",
            "start": 5968.79,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "butters",
            "start": 5970.869,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n objetivo",
            "start": 5973.219,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "tengo estamos en este terreno",
            "start": 5975.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pedro miguel en la jornada que hasta eso",
            "start": 5979.93,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este en la jornada",
            "start": 5984.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "son muy pocos",
            "start": 5987.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los que apoyan muy",
            "start": 5989.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "buen apoyo no directo sino a favor del",
            "start": 5993.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n de los",
            "start": 5997.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "moneros",
            "start": 6000.57,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no solo de la jornada",
            "start": 6003.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n del universal",
            "start": 6005.87,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de milenio",
            "start": 6009.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los moneros",
            "start": 6012.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la intelectualidad y bueno pues selenita",
            "start": 6015.29,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya muri\u00f3 otro que nos defend\u00eda",
            "start": 6022.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6030.13,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nacido en la ciudad de mexico noticias",
            "start": 6031.909,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el imperio",
            "start": 6034.849,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "fernando del paso",
            "start": 6038.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es que ya me cuesta trabajo recordar as\u00ed",
            "start": 6041.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tanto este",
            "start": 6043.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y alguien que admiro mucho",
            "start": 6046.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "porque no anda",
            "start": 6051.23,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed con",
            "start": 6053.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este medias tintas",
            "start": 6056.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "del actor",
            "start": 6060.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al caso",
            "start": 6062.49,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de primera porque todos los dem\u00e1s",
            "start": 6065.48,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "hasta los famosos supuestamente",
            "start": 6069.89,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "progresistas",
            "start": 6074.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "muy vinculados a la gente",
            "start": 6077.429,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y guardan silencio",
            "start": 6081.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en la radio los programas",
            "start": 6085.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "muy pocos",
            "start": 6088.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "muy pocos",
            "start": 6091.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no me quiero meter aqu\u00ed a detalle pero",
            "start": 6094.969,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 6097.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este aparec\u00edan",
            "start": 6100.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "como los m\u00e1s",
            "start": 6103.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "abiertos y plurales",
            "start": 6107.37,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "en mi caso ya lo dije una vez",
            "start": 6110.219,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "imaginen el programa de radio m\u00e1s famoso",
            "start": 6113.659,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "por sus cuestionamientos sus cr\u00edticas al",
            "start": 6117.979,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen saben",
            "start": 6122.689,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que nos daba una oportunidad",
            "start": 6125.44,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y no se entrevistaban cada seis meses",
            "start": 6129.03,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y nos costaba mucho",
            "start": 6132.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que nos dieran",
            "start": 6136.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6138.659,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "ya les practique que como le agradezco",
            "start": 6140.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bueno a la memoria y",
            "start": 6147.2,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6150.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en su tiempo fue",
            "start": 6152.309,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tramo de su vida",
            "start": 6155.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 6158.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que era de los pocos que",
            "start": 6160.33,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "me abr\u00eda el micr\u00f3fono",
            "start": 6163.65,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda",
            "start": 6168.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a ver licenciado se cuidaba porque pues",
            "start": 6170.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ten\u00eda a la empresa que lo ten\u00eda",
            "start": 6175.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contratado de todas maneras",
            "start": 6178.19,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y en ese entonces est\u00e1bamos",
            "start": 6181.1,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "beta 2",
            "start": 6185.269,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces dec\u00eda a ver el l\u00edo",
            "start": 6189.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 usted este",
            "start": 6192.8,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "la oportunidad de enviar un mensaje si",
            "start": 6196.599,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "le entrevistaba a \u00e9l",
            "start": 6200.709,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "sino que se pidi\u00f3 lecci\u00f3n",
            "start": 6204.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puede decir el edificio",
            "start": 6210.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entonces ya empezar a hablar",
            "start": 6213.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y hablar y hablar y hablar y hablar y",
            "start": 6217.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 6218.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido de lo de costumbre ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6220.54,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hablaba de corrido y no me interrump\u00eda",
            "start": 6224.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no me hac\u00eda ninguna otra pregunta bueno",
            "start": 6228.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no me hac\u00eda preguntas",
            "start": 6231.7,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y ya cuando terminaba que ya me cansaba",
            "start": 6234.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6236.69,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s licenciado",
            "start": 6239.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no muchas gracias muchas veces",
            "start": 6242.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho",
            "start": 6247.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos a las \u00f3rdenes muchas",
            "start": 6249.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "gracias de vez en cuando",
            "start": 6252.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero ya pod\u00eda yo",
            "start": 6254.76,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "mandas un mensaje de que \u00edbamos",
            "start": 6257.6,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "a manifestarnos en favor de los valles",
            "start": 6263.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "solos porque los estaban reprimiendo con",
            "start": 6267.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa eso no lo",
            "start": 6269.96,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 6275.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los otros medios supuestamente abiertos",
            "start": 6276.469,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y libres e independientes",
            "start": 6281.21,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "a los maestros oaxaca no los defend\u00ed a",
            "start": 6284.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6287.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "al contrario o se quedaban callados o se",
            "start": 6290.29,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "les lanzaban",
            "start": 6294.1,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "o era por qu\u00e9",
            "start": 6297.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 6299.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al llevar a cabo una reforma y",
            "start": 6302.01,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos reunirnos y manifestarnos",
            "start": 6305.55,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y venir al z\u00f3calo y entonces",
            "start": 6309.619,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "utiliz\u00e1bamos los medios en este caso",
            "start": 6314.07,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "hablaba yo de iniciado zabludovsky en",
            "start": 6317.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "paz descanse",
            "start": 6322.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para que se escuchara",
            "start": 6324.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 6327.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 6331.119,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s descubrimos algo",
            "start": 6333.17,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que fue la clave",
            "start": 6340.83,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6342.949,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "se hizo el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n",
            "start": 6345.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y fue el peri\u00f3dico que tuvo m\u00e1s tiraje",
            "start": 6350.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 6354.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como no era famoso",
            "start": 6356.44,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno porque pas\u00f3 desapercibida",
            "start": 6360.69,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "pero con la gente por eso todo lo que",
            "start": 6365.69,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hemos logrado se lo debemos al pueblo se",
            "start": 6370.58,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "lo debemos a miles y millones de",
            "start": 6374.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciudadanos que lucharon y ayudaron en",
            "start": 6377.989,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n",
            "start": 6381.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque llegamos a tirar",
            "start": 6383.38,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "hasta 10 millones",
            "start": 6387.17,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la regeneraci\u00f3n",
            "start": 6393.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y se repart\u00edan casa por casa",
            "start": 6395.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 6400.11,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ancianos respetables",
            "start": 6403.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aprovecho para hacerles su",
            "start": 6408.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reconocimiento que llegaba el peri\u00f3dico",
            "start": 6411.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 6415.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "casa por casa as\u00ed fuimos rompiendo el",
            "start": 6417.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bloqueo",
            "start": 6422.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de los medios convencionales",
            "start": 6423.57,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y luego ya surgen",
            "start": 6426.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adquieren",
            "start": 6432.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importancia las benditas redes",
            "start": 6434.0,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "sociales y ya",
            "start": 6437.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "era otra cosa y los medios",
            "start": 6439.349,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "que si hay varios medios independientes",
            "start": 6442.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bien hay tres y algunos meses y ahora",
            "start": 6446.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora sobre todo los que",
            "start": 6449.46,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "e interact\u00faan en las redes sociales hay",
            "start": 6455.92,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 6460.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y medios independientes presidente una",
            "start": 6462.389,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta relacionada con el tren",
            "start": 6465.719,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 6467.969,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "me encanta el tren soy recorri\u00f3 el",
            "start": 6470.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sureste en el tren y sufr\u00ed mucho cuando",
            "start": 6472.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "colocan no no tengo nada en contra de",
            "start": 6474.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eso pero si tengo dos dudas concretas",
            "start": 6477.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una es usted aqu\u00ed nos ha dicho muchas",
            "start": 6479.64,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 6483.49,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "algo con lo que yo estoy de acuerdo que",
            "start": 6484.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es la ciudad y comisos que sea eran han",
            "start": 6485.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sido unas figuras oscuras que se han",
            "start": 6489.01,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "prestado mucho a la corrupci\u00f3n pero la",
            "start": 6490.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pregunta es por qu\u00e9 se piensa y eso me",
            "start": 6492.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo dijo a m\u00ed el licenciado jim\u00e9nez pons",
            "start": 6495.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n lo hemos entrevistado en",
            "start": 6497.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas figuras de fideicomisos",
            "start": 6500.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inmobiliarios en las fibras en estas",
            "start": 6501.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "figuras como para tratar o para",
            "start": 6504.1,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "establecer formas de inclusi\u00f3n de las",
            "start": 6507.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 6512.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no hay una contradicci\u00f3n entre eso sea",
            "start": 6514.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque mantener figuras de fideicomisos",
            "start": 6518.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para la relaci\u00f3n con las comunidades en",
            "start": 6520.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estos desarrollos inmobiliarios y la",
            "start": 6523.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "otra es ma\u00f1ana tendr\u00eda que darse la",
            "start": 6527.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del tramo quinto que es la",
            "start": 6530.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00fanica empresa que ha postulado es esta",
            "start": 6533.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "blackrock que no s\u00f3lo tiene es as\u00ed es",
            "start": 6536.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una empresa con muy mala fama en el",
            "start": 6539.35,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mundo y que tiene adem\u00e1s trabaja ah\u00ed el",
            "start": 6541.09,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "ex subsecretario de hacienda ya una",
            "start": 6546.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "serie de cosas que tambi\u00e9n nos parece",
            "start": 6550.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que pueden ser muy contradictorias",
            "start": 6551.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces quiero preguntar de esas dos",
            "start": 6553.87,
            "duration": 1.89
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6555.07,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "el uso de la figura de fideicomisos",
            "start": 6555.76,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "inmobiliarios para las comunidades y",
            "start": 6557.53,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "porque evaluar a empresas que quiz\u00e1 no",
            "start": 6562.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tienen muy buena fama en el mundo",
            "start": 6566.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bueno en los dos casos no hay cinco",
            "start": 6569.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 6573.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no se van a creer los decomisos",
            "start": 6574.8,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es fonatur la empresa que est\u00e1 a cargo",
            "start": 6578.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de toda la obra",
            "start": 6583.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6586.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n construyendo",
            "start": 6588.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuatro tramos",
            "start": 6592.73,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "son empresas que ganaron licitaciones",
            "start": 6595.019,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y el presupuesto",
            "start": 6600.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6602.679,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6605.59,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el gobierno federal no es cr\u00e9dito",
            "start": 6608.63,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es presupuesto",
            "start": 6613.409,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el financiamiento",
            "start": 6615.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el tramo 5 ven\u00eda haci\u00e9ndose un",
            "start": 6619.97,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite desde",
            "start": 6625.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "2017 para una llamada app",
            "start": 6630.6,
            "duration": 11.369
        },
        {
            "text": "precisamente con blackrock porque no es",
            "start": 6635.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el tren sino para ampliar la",
            "start": 6642.6,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "carretera de tulum a canc\u00fan",
            "start": 6645.18,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de la carretera toluca",
            "start": 6648.949,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan mediante un financiamiento de",
            "start": 6652.459,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este sistema",
            "start": 6656.69,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "app",
            "start": 6659.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se llaman",
            "start": 6662.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "asociaciones p\u00fablicas-privadas",
            "start": 6664.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6668.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 el proyecto ellos ya tienen",
            "start": 6670.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el proyecto y se decidi\u00f3 bueno vamos a a",
            "start": 6672.89,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 6678.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "al visitar",
            "start": 6681.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a convocar para ver",
            "start": 6685.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 propuestas hace no",
            "start": 6689.57,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "tanto de costo como financiamiento y",
            "start": 6693.199,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "estamos revisando la propuesta",
            "start": 6699.019,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "10 en efecto blackrock que tiene por un",
            "start": 6701.949,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "lado fama de",
            "start": 6706.599,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "abusar",
            "start": 6716.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es un fondo de inversiones es el fondo",
            "start": 6721.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de inversiones m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 6724.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y por otro lado",
            "start": 6728.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pues en mi experiencia",
            "start": 6730.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "han llegado a tener acuerdos",
            "start": 6735.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6741.34,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 participar en la",
            "start": 6744.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de las deudas de",
            "start": 6745.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "argentina y fue con ellos fue con",
            "start": 6747.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "blackrock",
            "start": 6751.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la quita que hicieron a la deuda de",
            "start": 6755.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 6758.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puede considerarse",
            "start": 6760.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "casi la mitad de la deuda",
            "start": 6765.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6769.78,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes",
            "start": 6771.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el gobierno anterior dej\u00f3 al actual",
            "start": 6774.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno argentino en una situaci\u00f3n muy",
            "start": 6777.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6778.91,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y la mayor parte de la deuda",
            "start": 6781.23,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que se contrajo fue con estos fondos",
            "start": 6784.61,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "3 nueva negocio un dif\u00edcil",
            "start": 6790.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me habl\u00f3 el presidente argentina",
            "start": 6794.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez porque yo tengo",
            "start": 6796.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pues la amistad conozco a la recinto",
            "start": 6801.29,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el presidente de blackrock del",
            "start": 6805.429,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 6810.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo conoc\u00ed hace un tiempo y vamos buena",
            "start": 6814.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 6817.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "f\u00edjese lo que son las cosas",
            "start": 6819.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lleva buena relaci\u00f3n con \u00e9ste",
            "start": 6823.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este financiero",
            "start": 6826.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y coincidimos porque \u00e9l tambi\u00e9n es",
            "start": 6830.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logo",
            "start": 6833.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no es economista",
            "start": 6835.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or entonces ahora estamos viendo",
            "start": 6838.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo del tramo",
            "start": 6842.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan tulum",
            "start": 6844.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6846.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y no vamos a pagar",
            "start": 6848.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6851.56,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el financiamiento que requiere",
            "start": 6856.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el gobierno cuando solicita deuda",
            "start": 6862.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 6865.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y quer\u00edamos",
            "start": 6867.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aceptar las condiciones de las famosas",
            "start": 6873.59,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "apps",
            "start": 6876.77,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "lo har\u00edamos s\u00ed",
            "start": 6879.309,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no sale igual que la deuda soberana es",
            "start": 6882.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "decir que el inter\u00e9s de deuda soberana",
            "start": 6886.659,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "que paga siente si es mayor no",
            "start": 6888.489,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "o sea no es lo mismo ya el gobierno",
            "start": 6897.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nosotros no establecemos relaciones de",
            "start": 6901.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "complicidad con nadie",
            "start": 6903.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y los \u00fanicos negocios que nos importan",
            "start": 6906.679,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "son los negocios p\u00fablicos",
            "start": 6909.34,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "por eso cuidamos el presupuesto",
            "start": 6914.22,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan antes repart\u00edan a todos a",
            "start": 6918.46,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "veces hab\u00eda una relaci\u00f3n no",
            "start": 6923.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gubernamental",
            "start": 6924.489,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n independiente",
            "start": 6926.82,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n de la sociedad civil y",
            "start": 6929.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "les daban a todos",
            "start": 6932.889,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ma\u00edz y daban a todos",
            "start": 6935.139,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "era \u00e9l",
            "start": 6939.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "modelo porfirista",
            "start": 6941.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuando alguien protestaba inmediatamente",
            "start": 6945.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dec\u00eda por julio ese gallo quiere ma\u00edz",
            "start": 6947.139,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s ya van y dejaba de cantar el gallo",
            "start": 6951.5,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00edan a todos controlados",
            "start": 6953.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hab\u00edan partidas para muchos ahora que",
            "start": 6959.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el presupuesto del a\u00f1o",
            "start": 6963.149,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 6964.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empezaban las presiones de los gobiernos",
            "start": 6966.569,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estatales de los gobiernos municipales",
            "start": 6969.809,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ven\u00edan hac\u00edan all\u00ed en el congreso",
            "start": 6971.789,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "comilonas",
            "start": 6975.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tra\u00edan de los estados para los",
            "start": 6979.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 6982.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 6984.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6988.309,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6990.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil lo mismo con",
            "start": 6992.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones-",
            "start": 6994.83,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque porque ah\u00ed les repart\u00edan",
            "start": 6997.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a los partidos de oposici\u00f3n",
            "start": 7002.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los humillaban",
            "start": 7005.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "les dec\u00edan a los dirigentes quieres",
            "start": 7008.699,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "tu presupuesto",
            "start": 7012.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "seguir apoyando",
            "start": 7019.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las cooperativas de caf\u00e9",
            "start": 7021.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tienes que subir a la tribuna",
            "start": 7026.17,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "aprobar el presupuesto",
            "start": 7030.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes",
            "start": 7034.08,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7036.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "un diputado de ese partido siendo los",
            "start": 7038.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "l\u00edderes tienen que subir",
            "start": 7041.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7045.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es que no se debe de olvidar esto y",
            "start": 7046.989,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s recordarlo por los j\u00f3venes",
            "start": 7049.15,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que nos interesa mucho",
            "start": 7053.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que no olviden",
            "start": 7056.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "durante el gobierno",
            "start": 7059.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n",
            "start": 7063.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 7071.179,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que estuvo de secretario de hacienda",
            "start": 7073.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "carl zeiss",
            "start": 7076.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 7079.07,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os se aprob\u00f3 por unanimidad",
            "start": 7081.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como le hac\u00edan pues as\u00ed",
            "start": 7092.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y porque repart\u00edan",
            "start": 7098.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 7100.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed ten\u00edan ellos posibilidad",
            "start": 7104.98,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de saquear",
            "start": 7110.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 7112.77,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con las llamadas reformas estructurales",
            "start": 7114.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacer los grandes negocios al amparo del",
            "start": 7117.17,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 7119.929,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y no les interesaba el pueblo",
            "start": 7122.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para quien iba el dinero",
            "start": 7125.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7128.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7132.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "franja el sector",
            "start": 7133.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de dirigentes",
            "start": 7136.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de todas estas organizaciones",
            "start": 7140.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7145.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7148.789,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de minor\u00edas pero al",
            "start": 7150.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7153.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pobre no le llegaba nada",
            "start": 7155.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si acaso le daban algo cuando hab\u00eda",
            "start": 7161.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7163.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces este soy yo se termin\u00f3",
            "start": 7168.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bueno regresando a lo del tren es eso lo",
            "start": 7171.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 7174.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ese es el tramo 5 a 4 tramos ya est\u00e1n",
            "start": 7177.659,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "y que entregados ya est\u00e1n trabajando a",
            "start": 7184.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuatro grandes empresas el tramo 5 est\u00e1",
            "start": 7187.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por resolverse hoy tengo una reuni\u00f3n",
            "start": 7190.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito si nos cuesta",
            "start": 7193.49,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "financiar el financiamiento lo mismo",
            "start": 7198.25,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cuesta",
            "start": 7202.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hacienda financiar la deuda soberana",
            "start": 7205.849,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "es posible que est\u00e9 se entregue a las",
            "start": 7210.43,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "empresas s\u00ed no",
            "start": 7214.57,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "se va a hacer con presupuesto p\u00fablico",
            "start": 7218.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque saben",
            "start": 7222.159,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "es un tramo que cuesta 17.000 millones",
            "start": 7225.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con los otros cuatro",
            "start": 7229.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tramos es el que cuesta menos",
            "start": 7231.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que c\u00f3mo se dio esta",
            "start": 7236.1,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "circunstancia de que ya estaba el",
            "start": 7237.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 7239.43,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s \u00e9ste aprovech\u00f3 para decir es",
            "start": 7241.14,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "modernizar la v\u00eda la carretera",
            "start": 7246.53,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "de tulum a canc\u00fan y en medio",
            "start": 7250.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "toma en cuenta un terrapl\u00e9n para el tren",
            "start": 7257.02,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pero lo que se moderniza en la carretera",
            "start": 7262.31,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y se aprovecha el derecho de v\u00eda para el",
            "start": 7265.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 7268.95,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el tramo 6 y 7",
            "start": 7271.79,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que es de",
            "start": 7274.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 7278.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "carrillo puerto chetumal es p\u00fagil",
            "start": 7281.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escarcega esos dos tramos los va a ser",
            "start": 7288.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito los van a ser los ingenieros",
            "start": 7292.92,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "militares una vez que terminen el 21 de",
            "start": 7296.4,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "marzo del 22 el aeropuerto",
            "start": 7301.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7306.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "empiezan a ir a trabajar esos dos tramos",
            "start": 7309.429,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y no tengo la menor duda que vamos a",
            "start": 7314.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "concluir en tiempo tenemos que tener",
            "start": 7317.389,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "completo el tren en el 23",
            "start": 7320.599,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "ya operando a m\u00e1s tardar a finales del",
            "start": 7324.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 7328.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo quiero de nuevo agradecer mucho a los",
            "start": 7331.999,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ingenieros militares por todo lo que nos",
            "start": 7334.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando",
            "start": 7337.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed adelanto porque estamos hablando",
            "start": 7339.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del aeropuerto que ya las pistas",
            "start": 7342.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la militar y las pistas central del",
            "start": 7347.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles y a las",
            "start": 7350.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "instalaciones militares",
            "start": 7353.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya van a estar terminadas en febrero del",
            "start": 7356.989,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7359.599,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se los adelant\u00f3 como una primera etapa",
            "start": 7364.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed est\u00e1 m\u00e1s unas muy bien",
            "start": 7370.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "judith s\u00e1nchez",
            "start": 7375.26,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias judith s\u00e1nchez",
            "start": 7378.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corresponsal de imagen del golfo de",
            "start": 7380.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veracruz qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre lo",
            "start": 7382.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ocurrido en cuernavaca morelos la semana",
            "start": 7385.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasada sobre un ataque contra j\u00f3venes en",
            "start": 7387.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un velorio",
            "start": 7390.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que le ha informado el secretario de",
            "start": 7392.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguridad morelos se est\u00e1 convirtiendo",
            "start": 7394.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuevamente en un foco rojo de",
            "start": 7396.8,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "inseguridad si hay una confrontaci\u00f3n de",
            "start": 7399.39,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "grupos en morelos",
            "start": 7403.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lamentablemente en un velorio que est\u00e9",
            "start": 7407.9,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 7413.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "disparo y le caus\u00f3 la muerte a j\u00f3venes",
            "start": 7417.21,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cuernavaca ese es el informe que tengo",
            "start": 7423.3,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 actuando este para que esto",
            "start": 7426.27,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "no suceda",
            "start": 7431.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "yo voy a ir a morelos el mes pr\u00f3ximo",
            "start": 7434.65,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "ya tengo informaci\u00f3n de lo que est\u00e1",
            "start": 7440.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 7443.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir actuando ah\u00ed y en todo",
            "start": 7445.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds se dar\u00e1 alg\u00fan informe al",
            "start": 7449.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respecto y se dar\u00e1 alg\u00fan informe al",
            "start": 7452.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "respecto s\u00ed s\u00ed s\u00ed podemos informar",
            "start": 7455.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "incluso ma\u00f1ana hoy mismo",
            "start": 7458.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 7461.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente hace unos d\u00edas imagen del",
            "start": 7464.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "golfo public\u00f3 la denuncia que",
            "start": 7465.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "interpusieron un grupo de pescadores",
            "start": 7469.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 7471.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en contra del ex secretario de",
            "start": 7474.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores lu\u00eds videgaray y",
            "start": 7476.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ger\u00f3nimo guti\u00e9rrez fern\u00e1ndez y el",
            "start": 7478.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "embajador de m\u00e9xico en eeuu como",
            "start": 7482.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "responsables del desastre natural en",
            "start": 7485.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "2010 que consisti\u00f3 en el derrame de",
            "start": 7487.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "millones de petr\u00f3leos de crudo en el",
            "start": 7490.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "golfo de m\u00e9xico que fue obviamente",
            "start": 7491.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "provocado por la empresa british",
            "start": 7493.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "petroleum en ese sentido bueno",
            "start": 7495.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "obviamente hay 25.000 familias afectadas",
            "start": 7498.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no solamente de pescadores de veracruz",
            "start": 7501.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sino de otras entidades como tabasco",
            "start": 7505.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campeche yucat\u00e1n y quintana roo en este",
            "start": 7507.15,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sentido qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al",
            "start": 7510.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respecto y si el gobierno trabajar\u00e1 de",
            "start": 7511.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "manera conjunta con la fiscal\u00eda para",
            "start": 7515.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poder otorgar la informaci\u00f3n pertinente",
            "start": 7517.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y pues de alguna manera encubrir esta",
            "start": 7520.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "deuda social con estas familias y sobre",
            "start": 7523.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todo para",
            "start": 7526.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dar una sanci\u00f3n y evitar que vuelva a",
            "start": 7527.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "haber un problema de esta naturaleza",
            "start": 7530.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pues esto lo lleva la fiscal\u00eda y desde",
            "start": 7534.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "luego que nosotros ayudamos cooperamos y",
            "start": 7538.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lo tiene que hacer la secretar\u00eda de",
            "start": 7541.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 7543.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pedir informaci\u00f3n en la fiscal\u00eda c\u00f3mo",
            "start": 7547.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la denuncia que avance tiene todo",
            "start": 7550.12,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "esto ayuda el que me pregunte sobre esto",
            "start": 7553.99,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "para que en la fiscal\u00eda",
            "start": 7559.26,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7562.639,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "se ocupen",
            "start": 7564.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y se informe",
            "start": 7566.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sobre lo que me est\u00e1s preguntando y el",
            "start": 7568.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avance de investigaci\u00f3n bien y",
            "start": 7571.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "finalmente presidente tomando en cuenta",
            "start": 7573.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que en este a\u00f1o las remesas llegaron a",
            "start": 7575.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un nivel hist\u00f3rico de aproximadamente 40",
            "start": 7577.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares lo que ha",
            "start": 7580.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permitido sortear la crisis econ\u00f3mica de",
            "start": 7583.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues millones tambi\u00e9n de familias",
            "start": 7585.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanas qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las",
            "start": 7587.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "declaraciones de su hom\u00f3logo",
            "start": 7589.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estadounidense donald trump hace unos",
            "start": 7591.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "d\u00edas sobre que el pago del muro",
            "start": 7593.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fronterizo ser\u00e1 a cuenta de los",
            "start": 7595.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicanos y que por lo tanto est\u00e1",
            "start": 7597.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensando en un impuesto a las remesas y",
            "start": 7599.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un cobro en el peaje de los autos de que",
            "start": 7602.47,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ingresen de mexico a la uni\u00f3n americana",
            "start": 7606.58,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pues este es muy buena la relaci\u00f3n con",
            "start": 7610.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el gobierno eeuu y en particular con el",
            "start": 7613.95,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "presidente dentro",
            "start": 7616.41,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hay que tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 7618.639,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en cualquier parte del mundo",
            "start": 7624.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 7628.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y en brasil",
            "start": 7630.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en francia",
            "start": 7633.51,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en el reino unido en eeuu en jap\u00f3n en",
            "start": 7635.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo cuando hay",
            "start": 7641.79,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7643.26,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 7644.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7647.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una mayor manifestaci\u00f3n",
            "start": 7650.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y opiniones",
            "start": 7657.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "encienden las pasiones",
            "start": 7665.869,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "brota",
            "start": 7669.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y el entusiasmo",
            "start": 7673.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "as\u00ed es en todo el mundo en eeuu",
            "start": 7679.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 40 d\u00edas en 45 d\u00edas van a",
            "start": 7686.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "haber elecciones",
            "start": 7691.3,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7695.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 de caliente",
            "start": 7698.2,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7701.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "asunto no",
            "start": 7703.89,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 7706.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este no pase a mayores pero s\u00ed",
            "start": 7709.03,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "este como es leg\u00edtimo los candidatos los",
            "start": 7714.23,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "partidos est\u00e1n",
            "start": 7719.09,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7722.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "expres\u00e1ndose manifest\u00e1ndose por eso lo",
            "start": 7724.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adecuado es",
            "start": 7727.34,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "esperarnos",
            "start": 7729.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para que pasen las elecciones",
            "start": 7731.449,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no quiero calificarlo sencillamente es",
            "start": 7737.98,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "esperar porque se van a decir muchas",
            "start": 7741.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7744.489,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 7746.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 7748.489,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y es natural que pase",
            "start": 7750.7,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "repito casi en todo el mundo",
            "start": 7754.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sucede lo mismo",
            "start": 7759.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 7761.739,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "para decirle a los habitantes",
            "start": 7764.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de chihuahua",
            "start": 7768.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7772.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "algunos por falta de informaci\u00f3n",
            "start": 7774.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y de buena fe",
            "start": 7779.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7782.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "secundando a quienes hablan de que los",
            "start": 7785.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vamos a dejar sin agua",
            "start": 7788.68,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 cumpliendo con el tratado",
            "start": 7790.87,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "que se tiene con eeuu",
            "start": 7796.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vuelvo a hacerles el llamado de que",
            "start": 7801.92,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tengan confianza no se van a quedar sin",
            "start": 7804.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7807.949,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "yo no me prestar\u00eda",
            "start": 7811.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7816.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "individuo",
            "start": 7819.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no hubiese agua en chihuahua",
            "start": 7823.39,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para los agricultores y para la gente",
            "start": 7826.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hablar\u00eda yo con el gobierno de eeuu",
            "start": 7832.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como he venido diciendo le hablar\u00eda al",
            "start": 7836.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidente para decirle sabe qu\u00e9",
            "start": 7838.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "denos",
            "start": 7841.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una pr\u00f3rroga ay\u00fadenos en esto",
            "start": 7843.53,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque no vamos a poder cumplir con el",
            "start": 7848.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7850.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y aplicar\u00eda yo el principio de ju\u00e1rez de",
            "start": 7853.67,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "que nadie est\u00e1 obligado a lo imposible",
            "start": 7858.14,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero resulta que si hay agua",
            "start": 7862.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en chihuahua para los agricultores para",
            "start": 7868.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la gente y tambi\u00e9n para cumplir con el",
            "start": 7871.28,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos",
            "start": 7874.43,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de entregar agua a eeuu porque existe",
            "start": 7876.769,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este convenio desde 1944 en donde todos",
            "start": 7880.909,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "los escurrimientos",
            "start": 7886.489,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de el r\u00edo bravo",
            "start": 7888.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 7894.21,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "75%",
            "start": 7896.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "benefician a m\u00e9xico y un 25 eeuu es de",
            "start": 7902.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los mejores acuerdos que se han logrado",
            "start": 7905.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 7907.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a eeuu",
            "start": 7911.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces si por mala informaci\u00f3n y sobre",
            "start": 7915.829,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "todo porque hay elecciones en chihuahua",
            "start": 7920.869,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed andan los politiqueros",
            "start": 7926.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "queriendo sacar raja",
            "start": 7929.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "lo que no hac\u00edan antes",
            "start": 7934.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero ahora s\u00ed defensores del agua",
            "start": 7937.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defensores de la naturaleza defensores",
            "start": 7939.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda paladines de la libertad",
            "start": 7942.78,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 7947.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque quieren ganar votos de esa manera",
            "start": 7951.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "entonces mal informan a la gente",
            "start": 7955.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque relaci\u00f3n no lo de chihuahua con",
            "start": 7962.59,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tu pregunta",
            "start": 7964.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque es muy delicado",
            "start": 7966.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que en estos 45 d\u00edas de campa\u00f1a",
            "start": 7969.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se va a utilizar de que no estamos",
            "start": 7973.42,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cumpliendo con el tratado",
            "start": 7976.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7981.03,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7982.98,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "se tomen medidas unilaterales que",
            "start": 7984.869,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "afecten a m\u00e9xico",
            "start": 7988.979,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y pedirle a",
            "start": 7992.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los habitantes de chihuahua que no",
            "start": 7994.95,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se dejen",
            "start": 8000.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "manipular y la gente de chihuahua es muy",
            "start": 8001.84,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "consciente y por eso",
            "start": 8006.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este afortunadamente se sigue",
            "start": 8009.39,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8014.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s dando el agua",
            "start": 8018.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "hacia eeuu cumpliendo con el compromiso",
            "start": 8022.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido problemas mayores y",
            "start": 8026.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "les agradezco mucho a la gente que nos",
            "start": 8029.84,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "ayuden con esto",
            "start": 8033.11,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "porque estamos en una situaci\u00f3n",
            "start": 8035.829,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "delicada",
            "start": 8038.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8040.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entre otras cosas es tiempo",
            "start": 8042.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8048.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en esos 45 d\u00edas por la campa\u00f1a que hay",
            "start": 8049.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds vecino tenemos que",
            "start": 8055.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "actuar con mucha prudencia",
            "start": 8058.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es que no quiero hablar del tema",
            "start": 8065.659,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 8069.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "guard\u00f3 silencio",
            "start": 8070.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no quiero ser reh\u00e9n",
            "start": 8073.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de lo que yo diga",
            "start": 8076.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y quiero ser due\u00f1os de mi silencio",
            "start": 8079.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por el bien del pa\u00eds",
            "start": 8083.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sara pablo",
            "start": 8091.469,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es esta",
            "start": 8096.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8098.67,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ya tienes miren la nota de facebook es",
            "start": 8101.01,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que es muy interesante y lo mismo le",
            "start": 8105.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo a twitter porque ah\u00ed",
            "start": 8109.17,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "como que",
            "start": 8112.139,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s est\u00e1 m\u00e1s trabajo transparentar",
            "start": 8113.889,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo trata esto",
            "start": 8127.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n es una denuncia que se",
            "start": 8133.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hizo y cese y entonces a consecuencia de",
            "start": 8137.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que esta empresa o esta consultor\u00eda",
            "start": 8139.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llamada clc strategy recibi\u00f3 dinero de",
            "start": 8142.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sobornos de odebrecht en el caso del",
            "start": 8145.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expediente del oso ya hay una denuncia",
            "start": 8148.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque se\u00f1ala que esta empresa les di\u00f3",
            "start": 8150.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sobornos de la campa\u00f1a de pe\u00f1a nieto",
            "start": 8152.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces facebook tom\u00f3 el viernes pasado",
            "start": 8154.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "e hizo un informe ya removi\u00f3 55 cuentas",
            "start": 8157.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de facebook 42 p\u00e1ginas web y 36 cuentas",
            "start": 8161.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de instagram financiadas por esta",
            "start": 8165.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "empresa de csl strategies porque de",
            "start": 8167.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 interferencia extranjera y",
            "start": 8171.87,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "comportamiento en aut\u00e9ntico es decir",
            "start": 8173.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "financiamiento y esta red se origin\u00f3 en",
            "start": 8176.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eeuu y se enfocaba principalmente en",
            "start": 8179.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "venezuela en m\u00e9xico y en bolivia y",
            "start": 8182.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encontraron contenidos que estaban",
            "start": 8185.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dirigidos contra digamos el gobierno",
            "start": 8187.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "venezolano al gobierno de bolivia y",
            "start": 8190.41,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "contra morena",
            "start": 8192.599,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este comportamiento en el caso de",
            "start": 8194.679,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dirigido contra morena entonces",
            "start": 8198.09,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "esto lo encontr\u00f3 facebook removi\u00f3 estas",
            "start": 8201.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas pero forma parte de una",
            "start": 8204.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n internacional en el caso",
            "start": 8205.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico todav\u00eda no est\u00e1 identificado o",
            "start": 8208.0,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "facebook no ha identificado quienes",
            "start": 8210.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n los clientes de de la empresa",
            "start": 8212.349,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "salvo la denuncia que hay de lozoya de",
            "start": 8214.599,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 la empresa con fondos de",
            "start": 8216.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sobornos para la campa\u00f1a presidencial de",
            "start": 8221.099,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto",
            "start": 8224.05,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8225.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "s documentos de facebook pr\u00f3ximos poner",
            "start": 8228.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las notas period\u00edsticas sino el reporte",
            "start": 8230.12,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "que hizo facebook que public\u00f3 el viernes",
            "start": 8232.43,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pasado donde 'no cuenta de esta de este",
            "start": 8234.171,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hecho de que bajaba hasta estos sitios",
            "start": 8237.501,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "por ser por un comportamiento inadecuado",
            "start": 8240.23,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de acuerdo a sus reglas o sea esa es la",
            "start": 8242.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importancia que es un documento es una",
            "start": 8246.801,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de facebook ellos toman la",
            "start": 8249.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n facebook",
            "start": 8252.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "e internacional",
            "start": 8254.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 8259.219,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es muy importante porque",
            "start": 8263.15,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ayuda en la transparencia y lo mismo",
            "start": 8266.2,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "queremos saber de twitter",
            "start": 8270.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo interesante de esto es que se",
            "start": 8278.51,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "encontraron p\u00e1ginas que simulaban",
            "start": 8281.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actores pol\u00edticos para enga\u00f1ar a la",
            "start": 8282.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gente una pr\u00e1ctica llamada a las etnias",
            "start": 8284.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o la desinformaci\u00f3n o la info demia como",
            "start": 8287.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se le ha llamado en el caso de la oms y",
            "start": 8291.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e9ste y que encontr\u00f3 en estas p\u00e1ginas",
            "start": 8293.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "simulaban actuales que no eran reales",
            "start": 8296.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para mandar mensajes enga\u00f1osos para la",
            "start": 8298.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gente en periodos electorales y en",
            "start": 8300.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "procesos de debate importantes en cada",
            "start": 8303.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de los que se\u00f1al\u00f3",
            "start": 8304.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como si a los dos estamos viendo eso ya",
            "start": 8309.849,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ambos ya aceptaron venir entonces",
            "start": 8315.819,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos viendo las fechas porque hubo",
            "start": 8318.279,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con la pandemia tambi\u00e9n tienen si ellos",
            "start": 8319.779,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tienen reglas por ejemplo de no",
            "start": 8321.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "participar en eventos p\u00fablicos por una",
            "start": 8323.469,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de realidad interna esto",
            "start": 8326.349,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "estamos viendo en qu\u00e9 condiciones",
            "start": 8328.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "participar\u00edan sin de manera virtual",
            "start": 8330.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el coordinador por ejemplo latinoam\u00e9rica",
            "start": 8332.199,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de facebook para explicar las medidas",
            "start": 8334.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que han tomado como en el caso de el",
            "start": 8336.069,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "responsable latinoamericano de twitter",
            "start": 8339.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8340.809,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero si celebramos esto porque ayuda",
            "start": 8341.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mucho por lo del anonimato y sobre todo",
            "start": 8344.219,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "por el tr\u00e1fico de",
            "start": 8348.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y mentiras",
            "start": 8352.15,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y pagadas",
            "start": 8354.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en redes",
            "start": 8356.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "grupos pol\u00edticos grupos de intereses",
            "start": 8361.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 8364.309,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de",
            "start": 8366.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "robots",
            "start": 8368.679,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "de p\u00e1ginas falsas",
            "start": 8370.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cubri\u00e9ndose con el anonimato",
            "start": 8379.83,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "vendiendo",
            "start": 8385.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "publicidad de ese tipo no",
            "start": 8388.689,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y si coincide yo ten\u00eda la duda de la",
            "start": 8394.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "denuncia del oso ya que menciona esa",
            "start": 8399.56,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "empresa que opera en eeuu con lo que",
            "start": 8401.72,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "acaba de resolver facebook entonces \u00e9ste",
            "start": 8407.81,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "si es es lo mismo y esta es una plaga",
            "start": 8413.67,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que afecta en todo el mundo",
            "start": 8417.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todo el mundo se padece de esto entonces",
            "start": 8422.859,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la transparencia es importante ahora s\u00ed",
            "start": 8426.069,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 8429.609,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas preguntarle ma\u00f1ana env\u00eda el",
            "start": 8432.2,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "proyecto de presupuesto que tan austero",
            "start": 8434.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "va a ser y se mencionaba incluso que por",
            "start": 8437.811,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primera vez podr\u00eda ser menor al que se",
            "start": 8441.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ejerce este a\u00f1o si usted es factible",
            "start": 8442.851,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hab\u00eda reducido usted ordena",
            "start": 8447.13,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de 75 por ciento en los",
            "start": 8449.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gastos de operaci\u00f3n de algunas",
            "start": 8452.979,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas como parte del plan de",
            "start": 8454.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "austeridad esto se va a mantener se va a",
            "start": 8456.07,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "endurecer y tambi\u00e9n en el tema econ\u00f3mico",
            "start": 8458.14,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "si se va a presentar este plan de",
            "start": 8461.399,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "infraestructura que creo que ya se hab\u00eda",
            "start": 8463.689,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "anunciado desde noviembre s\u00ed s\u00ed en",
            "start": 8466.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "efecto va a concretarse dec\u00eda carlos",
            "start": 8469.33,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "salazar hace unas semanas que le va a",
            "start": 8471.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pedir hacer una cita para anunciar lo",
            "start": 8473.229,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que ya estaba listo y sobre su \u00faltimo va",
            "start": 8475.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el plan de infraestructura con el sector",
            "start": 8479.41,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "privado ya \u00e9ste se tiene un avance",
            "start": 8483.28,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "importante es cosa de podemos de acuerdo",
            "start": 8488.02,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para este que se presente aqu\u00ed",
            "start": 8491.189,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "este este plan ser\u00eda inversi\u00f3n",
            "start": 8495.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privada en la energ\u00eda p\u00fablica",
            "start": 8498.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 8501.9,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en energ\u00eda y en comunicaciones",
            "start": 8503.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "varios proyectos",
            "start": 8512.87,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "este yo espero que se d\u00e9 a conocer antes",
            "start": 8515.319,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 15",
            "start": 8519.399,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 8521.59,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el plan acerca de lo primero sobre el",
            "start": 8524.25,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presupuesto que vamos a enviar ma\u00f1ana",
            "start": 8528.24,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana va a estar con nosotros el",
            "start": 8531.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda entonces yo les",
            "start": 8535.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pido que esperemos ya estoy viendo notas",
            "start": 8538.42,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en los peri\u00f3dicos acerca de qu\u00e9",
            "start": 8542.32,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "se va a ajustar el gasto de que va a ser",
            "start": 8546.65,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "un presupuesto austero claro que s\u00ed va a",
            "start": 8553.67,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ser un presupuesto para usted",
            "start": 8556.881,
            "duration": 7.648
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 8560.31,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 8565.13,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n pasado ma\u00f1ana para",
            "start": 8567.69,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "no adelantarnos",
            "start": 8570.511,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y hacer una buena exposici\u00f3n sobre todo",
            "start": 8572.641,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el presupuesto",
            "start": 8577.881,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8580.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y la ley de ingresos",
            "start": 8582.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presidente y preguntarle sobre esta toma",
            "start": 8584.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la comisi\u00f3n",
            "start": 8587.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos por parte",
            "start": 8588.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de algunas v\u00edctimas del delito que",
            "start": 8590.76,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "acusan inmovilidad de las autoridades",
            "start": 8593.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pues yo respeto todas las",
            "start": 8595.229,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "manifestaciones pero no estoy de acuerdo",
            "start": 8598.01,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "en la violencia en el vandalismo",
            "start": 8601.93,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con lo que hicieron",
            "start": 8608.33,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "a la fotograf\u00eda a la pintura de",
            "start": 8613.33,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 8617.92,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "yo creo que est\u00e9",
            "start": 8620.569,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "quien conoce la historia de este",
            "start": 8624.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luchador social",
            "start": 8627.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 8631.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que debemos de",
            "start": 8633.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "guardarle",
            "start": 8637.79,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 8640.141,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se le conoce a madero como el ap\u00f3stol de",
            "start": 8642.87,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "la democracia el dio su vida",
            "start": 8646.38,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "luchar en contra de la dictadura",
            "start": 8650.721,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 8652.881,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la dictadura porfirista que",
            "start": 8655.931,
            "duration": 7.678
        },
        {
            "text": "era una dictadura represiva",
            "start": 8659.149,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8664.35,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le caus\u00f3",
            "start": 8666.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la muerte a muchos mexicanos del",
            "start": 8668.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sufrimiento",
            "start": 8672.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz cre\u00f3 la esclavitud en",
            "start": 8674.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 8677.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y madero",
            "start": 8680.439,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lo enfrent\u00f3",
            "start": 8682.649,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "triunfo",
            "start": 8688.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n maderista y se tuvo que ir",
            "start": 8690.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "murphy los d\u00edas al extranjero despu\u00e9s de",
            "start": 8693.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os de dominio",
            "start": 8696.63,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y luego madero pago con su vida",
            "start": 8700.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este lo sacrificaron",
            "start": 8705.551,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "los conservadores entonces el qu\u00e9",
            "start": 8708.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "afecta la imagen de madera",
            "start": 8714.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o no conoce",
            "start": 8719.52,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la historia lo hace",
            "start": 8722.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de manera inconsciente",
            "start": 8726.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8730.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un conservador",
            "start": 8731.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8735.66,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "o sea es un",
            "start": 8738.26,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "pero porfirista ser\u00eda el caso de estas",
            "start": 8741.54,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mujeres cualquiera de las dos opciones",
            "start": 8744.75,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "o sea yo entiendo de que hay mucho dolor",
            "start": 8749.14,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8751.54,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de la violencia",
            "start": 8754.39,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 8759.21,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "con raz\u00f3n muy dolidas",
            "start": 8761.84,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y que tienen derecho de manifestarse",
            "start": 8766.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 8768.409,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "este creo que esa sea la mejor forma de",
            "start": 8770.48,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 8775.58,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "no creo que eso sea lo m\u00e1s adecuado que",
            "start": 8778.149,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ofrecer\u00eda su vida",
            "start": 8781.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la violencia no es el camino",
            "start": 8784.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 8790.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 8792.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este ojal\u00e1",
            "start": 8795.55,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 8798.79,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8800.36,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "proteste de otra forma",
            "start": 8802.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con o con la no violencia de manera",
            "start": 8804.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica hay much\u00edsimas maneras los",
            "start": 8808.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "grandes luchadores sociales",
            "start": 8811.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este no han utilizado la violencia",
            "start": 8814.521,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "gigante",
            "start": 8818.039,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ni mandela ni luther king",
            "start": 8821.02,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "usaron la violencia",
            "start": 8826.529,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y triunfar",
            "start": 8828.699,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que sepan las que est\u00e1n",
            "start": 8831.039,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "protestando que la presidenta",
            "start": 8834.879,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional de derechos",
            "start": 8840.689,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 8842.609,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "rosario ibarra",
            "start": 8845.461,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "rosario piedra",
            "start": 8850.049,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es hija de do\u00f1a rosario ibarra",
            "start": 8853.109,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 de presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 8857.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 8859.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e9 con su mam\u00e1",
            "start": 8863.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "han estado luchando por que absorban",
            "start": 8867.45,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "dolo desaparecieron",
            "start": 8870.0,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8873.74,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "es una acad\u00e9mica",
            "start": 8876.86,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "una integrante de la sociedad civil",
            "start": 8882.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 8887.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "una conservadora",
            "start": 8890.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la que est\u00e1 de presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 8893.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de derechos humanos como nunca",
            "start": 8895.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido",
            "start": 8898.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8902.819,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 8905.869,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "o familiar de una v\u00edctima estuviese a",
            "start": 8907.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 8910.56,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 8911.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque antes los que estaban eran puros",
            "start": 8913.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "simuladores que estaban al servicio del",
            "start": 8916.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 8919.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8922.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay justificaci\u00f3n",
            "start": 8924.79,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque no van y hablan con ella porque",
            "start": 8928.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no dialogan con ella",
            "start": 8931.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "da que pensar",
            "start": 8937.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esas actitudes",
            "start": 8940.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas por lo que estoy",
            "start": 8945.641,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 8948.82,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero yo siempre digo lo que pienso",
            "start": 8950.591,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y claro que no me gust\u00f3",
            "start": 8955.25,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "como a gustar que ver a madero",
            "start": 8958.229,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "este ultrajado",
            "start": 8963.521,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nadie debe",
            "start": 8967.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de ser ofendido a s\u00ed",
            "start": 8970.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vilipendiado menos",
            "start": 8974.489,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un chador",
            "start": 8980.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por la democracia como madera",
            "start": 8982.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mucho menos y as\u00ed no respetamos eso pues",
            "start": 8987.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8990.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay que ver tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 8998.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planteando",
            "start": 9001.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y que se les atienda pero que sea la",
            "start": 9005.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos van ahora si van a",
            "start": 9008.7,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tomar una oficina la van a quemar",
            "start": 9012.3,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 9016.36,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 9023.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 9025.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 vamos nosotros",
            "start": 9027.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "caer en la provocaci\u00f3n",
            "start": 9031.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y que las vamos a desalojar",
            "start": 9035.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed vienen",
            "start": 9039.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n d\u00edas y d\u00edas y d\u00edas",
            "start": 9042.141,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y nadie es molestado",
            "start": 9049.109,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "porque no somos iguales",
            "start": 9052.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pero cuando nosotros estamos en la",
            "start": 9056.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n nunca actuamos as\u00ed",
            "start": 9058.47,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9062.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y enfrentemos cosas muy fuertes",
            "start": 9065.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque no es la v\u00eda",
            "start": 9072.029,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "no es el camino",
            "start": 9074.83,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se tiene que optar por la no-violencia",
            "start": 9078.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "muy bien vamos con gonzalo soto",
            "start": 9082.511,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un d\u00eda presidente en otro de bloomberg",
            "start": 9089.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "businessweek m\u00e9xico",
            "start": 9093.689,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os en las \u00faltimas",
            "start": 9095.27,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas estados unidos ha culpado a",
            "start": 9098.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha puesto a gran parte de la",
            "start": 9100.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "culpa sobre m\u00e9xico de la epidemia de",
            "start": 9102.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "drogas de consumo de drogas que tienen",
            "start": 9105.51,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en su pa\u00eds",
            "start": 9107.1,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "sin embargo de acuerdo con una",
            "start": 9109.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de portada que sacamos en",
            "start": 9110.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la revista la semana pasada resulta que",
            "start": 9112.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "son empresas estadounidenses las que",
            "start": 9115.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n produciendo y distribuyendo varios",
            "start": 9118.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los precursores qu\u00edmicos que utiliza",
            "start": 9120.67,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico para producir",
            "start": 9123.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "metanfetaminas y hero\u00edna mi propia",
            "start": 9124.811,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda si el gobierno est\u00e1 al",
            "start": 9128.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tanto de esta situaci\u00f3n y si estar\u00edan",
            "start": 9131.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de investigar a estas compa\u00f1\u00edas",
            "start": 9135.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "americanas algunas de las cuales incluso",
            "start": 9137.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cotizan en la bolsa estadounidense y",
            "start": 9140.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen evaluaciones de varios miles de",
            "start": 9142.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares si nosotros",
            "start": 9144.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hacemos todo lo que",
            "start": 9149.729,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nos corresponde",
            "start": 9154.021,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9156.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "combatir",
            "start": 9158.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de drogas la producci\u00f3n",
            "start": 9162.229,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 9164.869,
            "duration": 6.012
        },
        {
            "text": "ahora los qu\u00edmicos",
            "start": 9167.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que se introduce en el pa\u00eds",
            "start": 9170.881,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "estos propulsores que se utilizan para",
            "start": 9173.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n de las drogas estamos en",
            "start": 9176.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9180.52,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de combate a estas drogas que son adem\u00e1s",
            "start": 9185.08,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s peligroso que puede haber",
            "start": 9190.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "destructivas el cristal y otras drogas",
            "start": 9195.66,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas pero ac\u00e1 estamos hablando de",
            "start": 9201.239,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "empresas estadounidenses que producen",
            "start": 9203.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "embargo al momento que tengamos",
            "start": 9206.05,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso nosotros este",
            "start": 9208.239,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "actuar\u00edamos",
            "start": 9211.949,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hasta ahora no tenemos",
            "start": 9214.25,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n precisa pero como lo est\u00e1s",
            "start": 9217.43,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "planteando lo vamos a revisar",
            "start": 9220.609,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "no importa que sean este",
            "start": 9225.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "empresas estado en 10",
            "start": 9229.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no nos interesa pueden ser de cualquier",
            "start": 9233.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo pero eso nosotros no lo",
            "start": 9235.649,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "permitimos en su respuesta plante\u00f3 que",
            "start": 9239.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico o al menos su administraci\u00f3n",
            "start": 9241.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo todo de su parte por",
            "start": 9244.05,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "khedira del lado de estadounidense ellos",
            "start": 9246.75,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen los recursos deber\u00edan",
            "start": 9248.399,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n empezar a vigilar o ser",
            "start": 9249.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s exigentes con las propias compa\u00f1\u00edas",
            "start": 9251.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y con lo que est\u00e1n produciendo aqu\u00ed en",
            "start": 9253.83,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 9256.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed aunque ya dije que tengo que ser muy",
            "start": 9258.601,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "prudente",
            "start": 9263.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no hablar sobre estos temas en estos 45",
            "start": 9264.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 9269.53,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pero desde luego",
            "start": 9271.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tanto en eeuu como en m\u00e9xico se deben de",
            "start": 9273.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "perseguir",
            "start": 9276.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estos delitos",
            "start": 9278.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de quien se trate",
            "start": 9285.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no debe haber impunidad",
            "start": 9289.67,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y no deben de haber acuerdos",
            "start": 9292.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "secretos",
            "start": 9297.459,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "en tres gobiernos",
            "start": 9299.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda antes",
            "start": 9301.76,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de",
            "start": 9305.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de armas",
            "start": 9307.77,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "los operativos estos el r\u00e1pido y furioso",
            "start": 9310.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acuerdo de ese tipo",
            "start": 9316.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todo transparente con respeto a las",
            "start": 9321.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas de los pa\u00edses",
            "start": 9325.24,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "y no permitir",
            "start": 9328.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 9331.609,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en ninguna parte",
            "start": 9334.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "o cuidar no ser c\u00f3mplices de delitos",
            "start": 9336.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que se cometen en otras partes sabiendo",
            "start": 9342.561,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 9344.931,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 ocurriendo nada m\u00e1s para ser",
            "start": 9346.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preciso entonces la administraci\u00f3n",
            "start": 9349.32,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "si va a investigar las empresa",
            "start": 9351.03,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "americanas que est\u00e1n para ahora si est\u00e1s",
            "start": 9353.011,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "planteando lo vamos a hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 9354.511,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 9357.48,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico es no queremos este",
            "start": 9359.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 9365.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entrometernos en estos tiempos de",
            "start": 9370.76,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en eeuu",
            "start": 9374.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9377.689,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "todo es utilizado",
            "start": 9380.0,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es el caso de eeuu as\u00ed son las",
            "start": 9383.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "elecciones en m\u00e9xico as\u00ed son las",
            "start": 9386.421,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "elecciones en guatemala as\u00ed son las",
            "start": 9388.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elecciones en italia en china en",
            "start": 9390.86,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "cualquier parte",
            "start": 9395.78,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9397.569,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9399.521,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "en todos los deportes no perdona nada",
            "start": 9401.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en julio la producci\u00f3n de pemex cay\u00f3",
            "start": 9403.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a niveles hist\u00f3ricamente bajos desde",
            "start": 9407.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "1979",
            "start": 9409.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "viene un cambio de estrategia est\u00e1n",
            "start": 9412.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "planteando un cambio de estrategia para",
            "start": 9414.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pemex despu\u00e9s de ver estos resultados de",
            "start": 9416.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "julio es que hay una mala interpretaci\u00f3n",
            "start": 9418.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9421.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 9423.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy lo dije en una no s\u00e9 s\u00ed",
            "start": 9425.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "lo publicaron pero habl\u00e9 de eso en una",
            "start": 9429.85,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entrevista que me hizo la jornada",
            "start": 9432.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "si el manejo de la informaci\u00f3n de los",
            "start": 9435.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "datos ya le he pedido al director de",
            "start": 9437.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pemex que lo aclare porque no est\u00e1",
            "start": 9440.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contemplada toda la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 9443.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el dato seg\u00fan el cual se cay\u00f3 la",
            "start": 9445.31,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n no hemos mantenido este la",
            "start": 9449.81,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 9454.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al contrario se detuvo la ca\u00edda",
            "start": 9456.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque durante 14 a\u00f1os",
            "start": 9461.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ven\u00eda cayendo la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 9464.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya el a\u00f1o",
            "start": 9467.13,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pasado ya no sucedi\u00f3 esto",
            "start": 9470.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya no se cay\u00f3 la producci\u00f3n y \u00e9ste",
            "start": 9475.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tampoco tuvimos una disminuci\u00f3n porque",
            "start": 9478.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "dejamos de vender cien mil barriles",
            "start": 9482.33,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "por el acuerdo que se tom\u00f3 con la opep y",
            "start": 9486.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 9490.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses productores de petr\u00f3leo que no",
            "start": 9492.77,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pertenecen a la opep",
            "start": 9496.42,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "para estabilizar los precios del crudo",
            "start": 9499.29,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "que as\u00ed recuerdan se cay\u00f3 el precio a -0",
            "start": 9502.49,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "no costaba el petr\u00f3leo",
            "start": 9508.58,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 9512.12,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "pues fueron como 15 d\u00edas nada m\u00e1s",
            "start": 9514.301,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en ese tiempo no vendimos petr\u00f3leo",
            "start": 9519.74,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "cerramos las v\u00e1lvulas",
            "start": 9525.359,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "a eso se debi\u00f3 la ca\u00edda tuvimos tambi\u00e9n",
            "start": 9529.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "alguna dificultad por el convite porque",
            "start": 9531.939,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 9536.619,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 9538.87,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "en plataformas",
            "start": 9540.81,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "en barcos",
            "start": 9543.999,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y los atendimos y se par\u00f3",
            "start": 9547.92,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "pero la producci\u00f3n pero",
            "start": 9551.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no tenemos problemas",
            "start": 9555.699,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "a mayores graves",
            "start": 9558.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 9560.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 9565.81,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 9569.399,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de lo que hab\u00edamos este",
            "start": 9571.649,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "proyectado originalmente",
            "start": 9574.649,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya tomamos la decisi\u00f3n de no vender",
            "start": 9578.01,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo a finales del gobierno",
            "start": 9582.84,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "de que toda la producci\u00f3n la vamos a",
            "start": 9588.56,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "procesar en nuestro pa\u00eds",
            "start": 9590.869,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "y quien no va a haber una sobre",
            "start": 9593.271,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de crudo porque queremos",
            "start": 9595.36,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "dejar reservas de crudo a las futuras",
            "start": 9599.03,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 9603.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 9605.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sobre explotar",
            "start": 9609.18,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo se va a cuidar como nunca es",
            "start": 9612.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "decir vamos a",
            "start": 9616.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a procurar",
            "start": 9618.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dejar m\u00e1s reservas que las que",
            "start": 9621.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 9625.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero eso ya lo vamos a explicar con m\u00e1s",
            "start": 9629.03,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "detalle hacia adelante lo que queremos",
            "start": 9630.92,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "es ser autosuficientes",
            "start": 9634.431,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n de gasolinas de di\u00e9sel",
            "start": 9637.391,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ya no comprar las gasolinas el di\u00e9sel",
            "start": 9641.12,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "procesar toda nuestra materia prima y",
            "start": 9645.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "solo lo que se necesita para el consumo",
            "start": 9648.79,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "interno por eso no vamos",
            "start": 9652.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9657.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y extraer el crudo como se hac\u00eda antes",
            "start": 9661.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9665.04,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3 millones de barriles por d\u00eda ya",
            "start": 9666.83,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9671.811,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "dos millones doscientos dos millones",
            "start": 9675.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuatrocientos",
            "start": 9678.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 9682.11,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9686.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y la autosuficiencia",
            "start": 9688.649,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "para nuestras refiner\u00edas",
            "start": 9691.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este y no comprar la gasolina",
            "start": 9694.351,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "un manejo muy racional y muy acorde con",
            "start": 9699.851,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y la defensa del medio",
            "start": 9707.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ambiente porque son recursos no",
            "start": 9709.78,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "renovables",
            "start": 9713.319,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 9717.149,
            "duration": 4.242
        },
        {
            "text": "extraer y extraer y extraer y vender y",
            "start": 9718.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vender y vender para tener m\u00e1s",
            "start": 9721.391,
            "duration": 6.848
        },
        {
            "text": "dinero este",
            "start": 9725.07,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pero a costa de",
            "start": 9728.239,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "una explotaci\u00f3n irracional del petr\u00f3leo",
            "start": 9732.479,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica distinta y desde luego",
            "start": 9737.81,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "alentar las",
            "start": 9741.909,
            "duration": 7.102
        },
        {
            "text": "fuentes de energ\u00eda",
            "start": 9745.601,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y renovables",
            "start": 9749.189,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "pero de verdad no estos negocios chuecos",
            "start": 9752.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de las este geolica subsidiadas estamos",
            "start": 9758.529,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "pensando en rehabilitar las",
            "start": 9764.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 9767.919,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que es energ\u00eda limpia renovable y",
            "start": 9770.22,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "de bajo costo",
            "start": 9775.609,
            "duration": 6.342
        },
        {
            "text": "y tenemos las grandes presas tenemos la",
            "start": 9777.721,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "infraestructura ese es el plan hacia",
            "start": 9781.951,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9784.32,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 9787.47,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor",
            "start": 9788.9,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "de la tempo",
            "start": 9791.689,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor la tema de puntos suspensivos",
            "start": 9794.77,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "radio puntos suspensivos comunicaci\u00f3n",
            "start": 9796.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos compa\u00f1eros y",
            "start": 9798.489,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de los medios y a los",
            "start": 9800.5,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "invitados buenos d\u00edas soy presidente",
            "start": 9802.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este quehacer",
            "start": 9804.609,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "un par\u00e9ntesis aqu\u00ed nada m\u00e1s r\u00e1pidamente",
            "start": 9807.54,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "este tengo tres preguntas elaboradas una",
            "start": 9809.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con especto a lo que acaba de exponer el",
            "start": 9813.271,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaci\u00f3n jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 9815.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con respecto a facebook hay muchos datos",
            "start": 9817.95,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "importantes relacionados con lo que bien",
            "start": 9820.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llevaron en el caso odebrecht",
            "start": 9822.271,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "pero quisiera hablar de la tri miento si",
            "start": 9824.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me permitiera prestarle el micr\u00f3fono a",
            "start": 9827.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era dalila ya que antes de",
            "start": 9830.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entrar a la ma\u00f1anera nos coment\u00f3 algunos",
            "start": 9832.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros ella est\u00e1 desde desde ayer en",
            "start": 9835.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la noche aqu\u00ed porque trae un asunto muy",
            "start": 9837.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importante para ella entonces si me",
            "start": 9840.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "permitiera despu\u00e9s de ella poder",
            "start": 9842.04,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "intervenir o si no ma\u00f1ana yo estoy aqu\u00ed",
            "start": 9843.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "temprano y participo pero quisiera que",
            "start": 9845.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "viva la oportunidad de cederle el",
            "start": 9847.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono s\u00ed",
            "start": 9849.3,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y eso es un tema delicado presidente",
            "start": 9855.729,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porque es una situaci\u00f3n de la",
            "start": 9858.64,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los dos j\u00f3venes en",
            "start": 9860.59,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "azcapotzalco hinchadas de informaci\u00f3n al",
            "start": 9862.689,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "respecto entiendo que usted lo conoce",
            "start": 9864.729,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todos los dos j\u00f3venes que bueno pues",
            "start": 9867.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asistieron al bar el barquito en la",
            "start": 9869.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda de escap\u00f3 talco y lo que nos",
            "start": 9871.93,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "parece grave y delicado es que bueno",
            "start": 9875.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues hay evidencia de que hay un v\u00eddeo",
            "start": 9877.329,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en el que se observa a los cuerpos",
            "start": 9879.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tirados afuera del bar y en cuesti\u00f3n de",
            "start": 9880.989,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "minutos desaparecieron el asunto aqu\u00ed",
            "start": 9883.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s preguntarle c\u00f3mo es que en plena",
            "start": 9885.76,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en plena crisis",
            "start": 9888.85,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "sanitaria bueno pues este tipo de",
            "start": 9890.229,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "lugares operan pero como es que en tan",
            "start": 9891.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poco tiempo",
            "start": 9893.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueden desaparecer dos personas de esta",
            "start": 9895.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "manera con tanta impunidad porque lo",
            "start": 9898.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 esta manera dejamos pasar un",
            "start": 9901.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "poco de tiempo pero bueno carles mi",
            "start": 9902.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobrina karl y elena ram\u00edrez murrieta y",
            "start": 9904.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno christopher aguilar hern\u00e1ndez son",
            "start": 9907.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dos j\u00f3venes que no se conoc\u00edan",
            "start": 9910.21,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "coincidieron ah\u00ed el asunto es que llevan",
            "start": 9911.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas y no se han dado respuesta y",
            "start": 9913.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desaparecieron dos cuerpos que",
            "start": 9915.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estuvieron ah\u00ed que hab\u00eda v\u00eddeos y bueno",
            "start": 9917.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "queremos saber c\u00f3mo van a resolver esta",
            "start": 9919.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n si bien atiende la fiscal\u00eda de",
            "start": 9921.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico pues no ha habido",
            "start": 9923.89,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "avances si \u00e9ste hoy como todos los lunes",
            "start": 9925.15,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 9932.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno en la reuni\u00f3n de",
            "start": 9934.141,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "seguridad y hoy",
            "start": 9937.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "e inform\u00f3 sobre este caso",
            "start": 9940.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9943.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno clave de siempre",
            "start": 9946.34,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "se comprometi\u00f3 a que hoy van a informar",
            "start": 9950.3,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ya sobre la situaci\u00f3n de estos j\u00f3venes",
            "start": 9954.83,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucedi\u00f3 en ese bar en la",
            "start": 9959.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ciudad en escapo salto",
            "start": 9963.51,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que en el transcurso del",
            "start": 9966.359,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "d\u00eda va a informar la jefa de gobierno y",
            "start": 9969.869,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9975.149,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 9976.439,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "este porque hoy lo trato",
            "start": 9978.18,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9981.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien qu\u00e9 preguntas para qu\u00e9",
            "start": 9983.47,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hoy se sepa la verdad lo que sucedi\u00f3 y",
            "start": 9986.48,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 los familiares los amigos de",
            "start": 9990.351,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 9994.011,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tengan la informaci\u00f3n tambi\u00e9n la",
            "start": 9995.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n luego que se investigue y que",
            "start": 9999.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se castigue a responsables",
            "start": 10001.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los familiares en s\u00ed dicen que",
            "start": 10004.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de mis propias habilidades m\u00e1s",
            "start": 10006.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de buscar como culpables lo que",
            "start": 10008.77,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "quieren es que se les regresen los",
            "start": 10010.54,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "restos en caso de que est\u00e9n hablando de",
            "start": 10012.939,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cuerpos porque bueno pues en diez d\u00edas",
            "start": 10015.189,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "que no se sepa sobre todo teniendo",
            "start": 10016.84,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "evidencia en una avenida tan concurrida",
            "start": 10018.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n complicada si yo espero",
            "start": 10020.649,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que hoy se informe ya ampliamente sobre",
            "start": 10025.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 10028.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10030.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles eso de que todos",
            "start": 10032.34,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "los lunes",
            "start": 10035.04,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno participa en la",
            "start": 10037.149,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 10042.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y hoy ella trat\u00f3 el tema",
            "start": 10044.82,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este sobre estos j\u00f3venes",
            "start": 10049.46,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10053.61,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estaban ya",
            "start": 10055.71,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en condiciones",
            "start": 10058.229,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de informar",
            "start": 10060.351,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ampliamente entonces",
            "start": 10062.359,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "ahora que me lo preguntas ahora que est\u00e9",
            "start": 10065.07,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y est\u00e1s tratando el tema estoy seguro",
            "start": 10068.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hoy van a llamar a la rueda de",
            "start": 10071.229,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 10072.85,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y van a informar",
            "start": 10074.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues tu pregunta te va a hacer quedar ya",
            "start": 10076.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana",
            "start": 10079.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bueno igual t\u00fa porque ya es ya la hora",
            "start": 10081.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del desayuno",
            "start": 10085.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es",
            "start": 10087.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sin lista bueno pero al compa\u00f1ero s\u00ed no",
            "start": 10090.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bueno ya",
            "start": 10095.07,
            "duration": 2.75
        }
    ],
    "transcription_text": "desde el ingeniero moral muy buenos d\u00edas vamos a iniciar la de semana como lo hacemos siempre e informando sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de combustibles que es algo muy importante porque si aumentan los precios de las gasolinas aumenta todo por eso nos importa mucho mantener estables estos precios adem\u00e1s existe el compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos reales los precios de las gasolinas del diesel del gas de la luz y hemos cumplido a pesar de la pandemia no han habido gasolinazos ni aumentos excesivos desproporcionados en energ\u00e9ticos por eso esta informaci\u00f3n que se da mes con mes perd\u00f3n semana por semana y vamos tambi\u00e9n a presentar los v\u00eddeos de los lunes sobre el avance en las distintas obras ya tenemos varios frentes de trabajo esto es el aeropuerto de santa lucia el aeropuerto felipe \u00e1ngeles en la refiner\u00eda de dos bocas y el tel en maya las obras el istmo de tehuantepec para comunicar el oc\u00e9ano pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico que se una obra fundamental reinicio de la construcci\u00f3n del tren toluca y la de m\u00e9xico en fin todo lo que ya est\u00e1 en marcha en proceso y tambi\u00e9n vamos hoy a informarles sobre el manejo del espacio a\u00e9reo en la ciudad de m\u00e9xico ha sido unos d\u00edas la semana pasada el peri\u00f3dico reforma sac\u00f3 en ocho columnas de que no ten\u00edamos este estudios sobre el manejo del espacio a\u00e9reo entonces es importante aclarar este tema porque tenemos que contrarrestar la desinformaci\u00f3n hay gente que de buena fe le cree a estos medios que no informan con profesionalismo entonces tenemos nosotros que est\u00e1s utilizando nuestro derecho de r\u00e9plica para informar a la gente que no haya ninguna preocupaci\u00f3n estamos haciendo las cosas de manera responsable y profesional entonces ese es el programa de hoy finalizando toda la informaci\u00f3n abrimos para preguntas y para respuestas entonces vamos con ricardo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles en la gasolina regular el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto lo encontramos en cerro azul veracruz 20 pesos con 16 centavos por litro es de franquicia pemex con un margen de 2 pesos 86 centavos en comparaci\u00f3n con otra de franquicia pemex en sinaloa culiac\u00e1n donde el precio al p\u00fablico es de 18 pesos 49 centavos por litro un margen de 21 centavos en la gasolina premiun el precio m\u00e1s alto es de cel en mega gasolineras aguascalientes aguascalientes 22 pesos 23 centavos por litro un margen nada m\u00e1s de 4 pesos 29 centavos y comp\u00e1renlo con los 70 con los 15 centavos de margen de franquicia pemex en ac\u00e1mbaro guanajuato para el mismo combustible premium 18 pesos con 5 centavos el precio combustible es bp para el diesel tiene el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto 21 pesos con 10 centavos por litro en esc\u00e1rcega campeche 3 pesos 66 centavos de margen y el m\u00e1s bajo amos o puebla 18 pesos con 6 centavos tambi\u00e9n de franquicia pemex un margen de 16 centavos las tres marcas m\u00e1s econ\u00f3micas en promedio en esta semana total que 500 york/san las m\u00e1s caras ahora chevron baj\u00f3 a segundo lugar del m\u00e1s caro el primer lugar ahora lo tiene r\u00e9cord y le sigue a chevron arcos son los tres m\u00e1s caros en esta semana en promedio tenemos el precio a corte el 4 de septiembre de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo a 38 d\u00f3lares con 50 centavos ese mismo d\u00eda est\u00e1 a 1978 el diesel en promedio nacional 1948 la premium y 19 pesos con 4 centavos la regular ha habido una baja poca pero ha habido una baja en la mezcla mexicana el petr\u00f3leo por eso a la pr\u00f3xima semana todos los proveedores de gasolinas debieran tambi\u00e9n de reflejarlo en sus precios lo debemos de ver la pr\u00f3xima semana que la mayor\u00eda ya renuevan la gasolina que tienen en sus tanques de denuncias atendidas a trav\u00e9s de la app de litro por litro fueron 263 a trav\u00e9s de 183 visitas o verificaciones dos gasolineras no se dejaron verificar una de mis paisanos en confort guanajuato libramiento empalme escobedo comonfort estaci\u00f3n de servicio la laja y tambi\u00e9n nos dej\u00f3 verificar v\u00edctor manuel corona ochoa en jiquilpan michoac\u00e1n y una que no dej\u00f3 colocarse ellos hab\u00edamos encontrado irregularidades que el servicio chamacuero tambi\u00e9n en comonfort guanajuato que est\u00e1 pasando alguien comonfort que ponerse en orden hay que cumplir la ley en conkal yucat\u00e1n inmovilizamos dos bombas porque encontramos alterador en el pulsador para el que no sirve para otra cosa m\u00e1s que para robar a los clientes no darles litros completos y el 31 de agosto en calera zacatecas inmovilizamos 10 bombas porque encontramos 10 rastrillos en las tarjetas madre ahora si en esta semana estuvimos muy atareados muy ajetreados porque hubo una gran cantidad de inmovilizaciones encontramos muchos aparatos para robar a los clientes detectamos 20 alteradores de los pulsadores en tehuac\u00e1n puebla en las 20 bombas de esta estaci\u00f3n de servicio inmovilizamos 18 bombas en brizuela jalisco las 18 con rastrillo en la tarjeta madre ahora si quisieron romper r\u00e9cord guinness muchas de estas gasolineras tristemente 31 de agosto detectamos 16 bombas con alteradores en el pulsador en san jos\u00e9 iturbide guanajuato ya rebasamos las 300 denuncias presentadas en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica e incluso estuvimos haciendo algunas visitas t\u00e9cnicas con ellos esperando avances importantes en las m\u00e1s de 300 carpetas de investigaci\u00f3n que se han abierto contra el mismo n\u00famero de gasolineras en la app la gasolina regular m\u00e1s barata la encontramos en m\u00f3vil metepec estado de m\u00e9xico 16 pesos 89 centavos franquicia pemex veracruz veracruz 17 pesos con 3 centavos las m\u00e1scaras franquicia pemex otra vez en talpa en de jalisco son b\u00e1rbaros estos se\u00f1ores a 21 pesos con 41 centavos por litro y franquicia pemex en sahuaripa son ahora 21 pesos con 35 centavos para la premium la m\u00e1s barata 17 pesos con 30 centavos franquicia pemex medell\u00edn de bravo veracruz esto sin tomar el margen solo el precio en la app y 17 pesos 31 centavos saltillo coahuila en costo gas la m\u00e1scara 22 pesos con 19 centavos cel en aguascalientes aguascalientes y en san pedro tlaquepaque jalisco tambi\u00e9n cel 22 pesos con 9 centavos no sean mandados los de cel est\u00e1n muy pasados de rosca en sus precios el dice el m\u00e1s barato 16 98 franquicia pemex guadalupe nuevo le\u00f3n 17 15 franquicia pemex en veracruz veracruz las m\u00e1s caras franquicia pemex sinaloa sinaloa 22 pesos 70 centavos por litro del diesel y 21 76 franquicia pm otra vez esta gasolinera talpa de allende han venido mejorando mucho los servicios sanitarios y ya son 9 % nada m\u00e1s las gasolineras que est\u00e1n cobrando este servicio nos vamos al reporte del gas lp para tanque estacionario horizon conexi\u00f3n directa en culiac\u00e1n sinaloa 12 pesos 79 centavos por litro un margen de 3 pesos con 17 centavos tambi\u00e9n para estacionarios gas licuado de sabinas tiene el precio m\u00e1s bajo a 8 pesos 23 centavos en apodaca nuevo le\u00f3n con un margen de un peso 37 centavos en los cilindros que son los m\u00e1s sensibles para todo el pa\u00eds porque son los que consumen las personas que menos dinero tienen es gas men el que tiene el precio m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto los cabos baja california 22 pesos 87 centavos por kilo con un margen de 3 pesos 82 centavos por kilo pero el r\u00e9cord guinness se lo lleva gas express nieto en azcapotzalco aqu\u00ed en la ciudad de mexico con un margen estos angelitos nada de 10 pesos 79 centavos por kilo y lo comparamos con el m\u00e1s econ\u00f3mico en dolores hidalgo 15 pesos con 55 centavos por kilo de gas providencia un margen de 2 pesos 71 centavos estabilidad en general en los precios del gas lp realizamos 58 verificaciones 6 resultaron con infracciones todas las b\u00e1sculas las 153 estaban bien calibradas pero inmovilizamos 4 de 8 veh\u00edculos y inmovilizamos 8 de 67 auto tanque 7 % un n\u00famero alto esta semana de cilindros en mal estado o que ponen en riesgo a los consumidores cosa que estaremos atendiendo de manera directa junto con la asean el 4 de septiembre y movilizamos las bombas de distribuidora de gas tampico en tampico tamaulipas \u00e9stos despachaban gas lp para autom\u00f3viles y dos instrumentos con los que despachaban estaban dando 9.2 por ciento de menos fueron inmovilidad es una semana con mucha actividad 'esperamos deportes mucho mejor la pr\u00f3xima semana gracias pero no tienes la informaci\u00f3n sobre la norma s\u00ed por favor porque este es importante que se sepa que va a haber una nueva normal que se va a aplicar para que est\u00e9 se den litros completos se hab\u00eda dado una pr\u00f3rroga para la aplicaci\u00f3n de esta norma porque lo solicitaron los distribuidores se les concedi\u00f3 pero ya se venci\u00f3 el plazo este muchos no cumplieron aqu\u00ed lo estamos viendo de que siguieron utilizando aparatos para entregar - a los consumidores es decir no litros completos y entonces va a iniciar ya la aplicaci\u00f3n de una nueva norma ahora les va a dar ricardo los antecedentes y que los que protestan por esta medida entiendan que se les dio la oportunidad y qu\u00e9 aunque muchos cumplieron otros no vana y ser verificados porque tenemos que defender a los consumidores el presidente trae al d\u00eda la agenda en todos los detalles efectivamente se empez\u00f3 a trabajar la elaboraci\u00f3n de dos nuevas normas una que tiene que ver el hardware en s\u00ed la bomba el otro el software con el que controla la bomba estas dos normas se trabajaron junto con toda la industria como es todo el proceso de una nueva norma oficial mexicana y en el 2017 se tuvo el trabajo y ha concluido y publicado para entrar en vigor en 2018 sin embargo con esta nueva administraci\u00f3n recibimos la petici\u00f3n de que se les diera una pr\u00f3rroga para poder cumplir porque esto implica comprar nuevas bombas bombas que en ese momento no hab\u00edan sido tampoco autorizadas por la senami que es la que autoriza el prototipo para garantizar la calidad y la exactitud en la medici\u00f3n tanto de los programas que es una norma como el hardware las bombas en s\u00ed esto ya se logr\u00f3 desde octubre del a\u00f1o pasado y la pr\u00f3rroga concluye el pr\u00f3ximo mes de octubre estamos recibiendo muchas cartas pidiendo otra nueva pr\u00f3rroga incluso le escribieron al se\u00f1or presidente pero pues ya tuvieron un a\u00f1o y medio aparte de todo el proceso en realidad son m\u00e1s de cinco a\u00f1os que han tenido que prepararse para prepararse a la entrada en vigor entonces como ha se\u00f1alado el se\u00f1or presidente no hay m\u00e1s pr\u00f3rroga los hechos nos hablan de que sigue habiendo mucho gasolinero tramposo y con la implementaci\u00f3n de esta norma que ser\u00e1 irrestricta podemos revisar mucho m\u00e1s a fondo y descubrir este tipo de aparatos en menos tiempo porque no tenemos que abrir las bombas con la misma norma de software podemos darnos cuenta de las irregularidades por eso le tienen miedo los socios de onexpo ya llevan un avance de m\u00e1s del 35 por ciento en la aplicaci\u00f3n de la nueva norma y algunos grupos gasolineros como oxxo gas est\u00e1n a d\u00edas de estar al 100% no hay motivos para que haya una nueva pr\u00f3rroga lo que si ah\u00ed lo vieron hoy claros motivos para la implementaci\u00f3n de esta norma que ya lleva cinco a\u00f1os en el horno ya es bueno que salga pues vamos con los v\u00eddeos y al final el l\u00edquido lo mora la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 7 de septiembre de 2020 en la torre de control y servicios de comisi\u00f3n de incendios se inici\u00f3 el montar yo de columnas en el inicio de capacitaci\u00f3n as\u00ed como la estructura de inicios de las \u00e1reas administrativas de creaci\u00f3n y cuarto de bombas y la construcci\u00f3n de la barda perimetral en el estacionamiento y termina la obra total de transporte terrestre se efect\u00faa el montaje de columnas prefabricadas la hidrataci\u00f3n de concreto y los trabajos de renivelaci\u00f3n de la plataforma as\u00ed como excavaci\u00f3n y habilitado de acero para la subestaci\u00f3n en la terminal de combustibles y red de distribuci\u00f3n se realizan los trabajos de armado de estructura de cubierta del tanque de mercal n\u00famero uno as\u00ed como la soldadura en el anillo del cuerpo del tanque vertical n\u00famero dos en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se avanza con la excavaci\u00f3n para alojar tuber\u00eda especial de gas en la vialidad central adem\u00e1s se realizan trabajos en las vialidades de los complejos de las plantas de la planta de agua potable primaria en la pista de la tap\u00f3n de unidad se coloca una base hidr\u00e1ulica en la estructura del pavimento colocaci\u00f3n de concreto magro y construcci\u00f3n de losas concreto de alta resistencia tendido de tuber\u00eda el\u00e9ctrica de las ayudas visuales para la navegaci\u00f3n y la colocaci\u00f3n de tubos de concreto para las obras de drenar a la fecha se han generado 39.504 empleos incluso faltan 560 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico es 4 de septiembre estamos en el \u00e1rea de almacenamiento de la refiner\u00eda de 90 tanques y esferas ya tenemos la cimentaci\u00f3n profunda de 30 para el avance esta semana por el volumen y tama\u00f1o de esta magna obra el trabajo en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda se administra y supervisa en diferentes frentes las 17 plantas de proceso los 56 tanques de almacenamiento y 36 esferas realidades obras de integraci\u00f3n edificios de administraci\u00f3n y obras externas todas \u00e9stas se encuentran en la etapa de cimentaci\u00f3n y pilotaje en las plantas de proceso en los trabajos de construcci\u00f3n a cargo de ica fl\u00faor se concluy\u00f3 la fase de construcci\u00f3n de pilas en el paquete 1 y el paquete 4 representa un avance del 90 puntos 17 por ciento en su fase de construcci\u00f3n de cimentaciones profundas se inici\u00f3 la excavaci\u00f3n en la cimentaci\u00f3n de la mesa 2 de los tambores de coque y los trabajos de la columna 1 en la planta coquizadora se contin\u00faa tambi\u00e9n con el armado de acero sembrado y colado del rack 300 de la planta combinada los paquetes 2 y 3 a cargo de la empresa samsung presentan un avance del 38 punto 19 por ciento y 44 puntos 30 respectivamente con un avance de 4 mil 170 pilas construidas las empresas hayward han concluido las cimentaciones profundas de la planta de alquilaci\u00f3n correspondiente al paquete 3b con un total de 798 pilas la compa\u00f1\u00eda de ching presenta un avance en la planta de aguas amargas del paquete 4a de 980 inclusiones de grava y concreto de 1856 totales en el paquete 5 correspondiente al \u00e1rea de almacenamiento se concluyeron las construcciones de las inclusiones de las cimentaciones de 18 tanques de almacenamiento as\u00ed como las pilas en las cimentaciones de 14 esferas se trabaja en la capa de reparto de tanques y en el rodamiento y corte de las l\u00e1minas de acero en el paquete 6 \u00e1rea de edificios al d\u00eda de hoy se han construido 72 mil 411 metros cuadrados de plataformas y se contin\u00faa trabajando en las cimentaciones de los edificios y cuarto de control y mantenimiento y sat\u00e9lite hasta hoy se han generado 34 mil 101 empleos civiles 5 mil 2 directos y 29 mil 99 indirectos principalmente en los estados de nuevo le\u00f3n tabasco veracruz jalisco ciudad de m\u00e9xico- puebla oaxaca campeche durango y coahuila se termin\u00f3 la construcci\u00f3n de vialidades en el \u00e1rea de plantas de proceso y se avanza en el \u00e1rea de almacenamiento con 35 kil\u00f3metros de pavimentaci\u00f3n la producci\u00f3n de plantas de ornato y forestales en el vivero es de 29 mil 222 especies en desarrollo el tren maya avanza esta semana contin\u00faan trabajos en los tramos 1 2 y 3 del desmantelamiento de v\u00eda y se avanza con trabajos preliminares y de dise\u00f1o para completar proyectos efectivas dise\u00f1o de cimentaci\u00f3n es de 8 pasos vehiculares rehabilitaci\u00f3n de estaciones antiguos fabricaci\u00f3n acumulada de 19 mil 516 durmientes recorridos y jornadas de salvamento arqueol\u00f3gico acciones para definir la ubicaci\u00f3n de pasos de jama y ambiental el equipo del tren maya trabaja en coordinaci\u00f3n con la semarnat para avanzar en la estrategia ambiental del proyecto la mayor\u00eda del trazo del tren maya utilizar\u00e1 derechos de v\u00eda donde ya existe infraestructura el tren es una oportunidad para remediar los impactos negativos y la fragmentaci\u00f3n de obras realizadas en el pasado sin una visi\u00f3n responsable ambientalmente con el objetivo de determinar su ubicaci\u00f3n expertos en movilidad de especies realizan recorridos e instalan c\u00e1maras escondidas o fotos trampas para registrar los h\u00e1bitos de tr\u00e1nsito de los animales estas c\u00e1maras cuentan con sensores de movimiento y visi\u00f3n nocturna que permiten fotografiar a los animales en su h\u00e1bitat natural con esta tecnolog\u00eda los expertos pueden identificar y seleccionar los mejores procesos constructivos para definir la ubicaci\u00f3n m\u00e1s conveniente para reconectar ecosistemas el tren maya est\u00e1 comprometido con el cuidado del medio ambiente este es el reporte semanal 3 de 157 el tren maya nos un gobierno de mexico la plataforma log\u00edstica del istmo de tehuantepec comprende la modernizaci\u00f3n e integraci\u00f3n de los puertos de coatzacoalcos y salina cruz mediante el ferrocarril del istmo de tehuantepec el corredor interoce\u00e1nico informe el avance de obras al 7 de septiembre de 2020 puerto de coatzacoalcos la ampliaci\u00f3n de 130 metros de muelle contin\u00faa el tramo de 80 metros tiene un avance de 84% el tramo de 50 metros tiene un avance de 70 y 1.2 por ciento el acceso carretero avanza con la construcci\u00f3n de un puente de 60 metros y la conformaci\u00f3n de las terracer\u00edas puerto de salina cruz construcci\u00f3n de 1.6 kil\u00f3metros del rompeolas oeste una de las obras m\u00e1s complejas en el \u00e1mbito mar\u00edtimo que requerir\u00e1 9.1 millones de toneladas de piedra hemos concluido los estudios f\u00edsicos la habilitaci\u00f3n de los accesos a bancos de piedra y los patios de almacenamiento y fabricaci\u00f3n ferrocarril del istmo de tehuantepec hemos comenzado los trabajos en los cinco tramos que integran la v\u00eda con un avance promedio del 11 por ciento avanzamos en la topograf\u00eda el desmonte desmantelamiento de la v\u00eda movimiento de terracer\u00edas con cortes y terraplenes as\u00ed como la colocaci\u00f3n de balasto durmientes y rieles y las acciones de supervisi\u00f3n que acompa\u00f1an las obras trabajamos para hacer realidad la plataforma log\u00edstica y el desarrollo de la regi\u00f3n corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec gobierno de mexico tramo 136 km avance a la fecha 97 % talleres y cocheras si avancen los trabajos de las instalaciones para el torno rodero edificio para simuladores y cabina de pintura apoyo del est\u00e1 continuamos con los trabajos del tope s\u00edsmico para garantizar la estabilidad del viaducto en caso de sismos autocimbra 1 se realizan actividades de armado de acero de refuerzo en la secci\u00f3n inferior del caj\u00f3n el ciclo de construcci\u00f3n de cara a trav\u00e9s entre apoyo tiene una duraci\u00f3n de tres semanas terracer\u00edas dos avanzamos en la perforaci\u00f3n armado y colado de pilas para cimentaci\u00f3n de la losa de apoyo terracer\u00edas 3 continuamos con el corte en roca formaci\u00f3n de plataformas de terracer\u00edas y con lado de losas de desplante para la pr\u00f3xima construcci\u00f3n de la v\u00eda viaducto 4 continuamos con los trabajos de de sembrado del tramo colado para preparar el avance el siguiente claro con la autocimbra y 4.7 km este a\u00f1o se concluy\u00f3 la obra civil del tramo 2 y se tiene previsto concluir la del tramo 1 tramo 3 17 km avance a la fecha 52 % se asignaron recursos federales para la reactivaci\u00f3n inmediata de las obras v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica 57 puntos 7 kil\u00f3metros avance a la fecha 43 por ciento se contin\u00faa con la topograf\u00eda necesaria para la instalaci\u00f3n de la v\u00eda y catenaria as\u00ed como con la construcci\u00f3n de cuartos t\u00e9cnicos en la zona del portal poniente en los trabajos del tren interurbano m\u00e9xico-toluca participa en diversas especialidades de la construcci\u00f3n para avanzar en los frentes de la obra gobierno de mexico bueno pues te vamos a informar sobre el manejo del espacio a\u00e9reo aqu\u00ed en la ciudad si me permiten te voy a dar lectura textual para que tengan ustedes en contexto el anota esta nota que la p\u00fablica reforma adem\u00e1s tuvo repercusi\u00f3n en otros medios de manera que es importante conocerla aqu\u00ed se cita que avanza santa lucia sin tener los estudios previos especialmente aquellos que se refieren a la aeronavegabilidad que debi\u00f3 ser aprobada antes de construir el texto cita que el aeropuerto internacional de santa lucia empez\u00f3 a construirse desde octubre pasado pero los estudios de aeronavegabilidad que debieron estar antes de iniciar las obras no van ni a la mitad mientras el avance f\u00edsico era del 19.3 por ciento al 10 de junio pasado el de estudios a\u00e9reos es de apenas el 45 por ciento revela el segundo informe del gobierno aqu\u00ed quiero comentar a ustedes que efectivamente el segundo informe de gobierno en el en cuanto a santa lucia habla de los estudios de aeronavegabilidad pero los estudios de aeronavegabilidad comprenden muchas cosas no s\u00f3lo el redise\u00f1o del espacio a\u00e9reo sino tambi\u00e9n implica la capacitaci\u00f3n de la gente que est\u00e1 de los controladores de tr\u00e1fico a\u00e9reo los estudios de detalle de la del dise\u00f1o de las cartas de navegaci\u00f3n y c\u00f3mo se cit\u00f3 aqu\u00ed faltan muchos d\u00edas para la terminaci\u00f3n de la obra y naturalmente esa parte se deja para el espacio final a diciembre del a\u00f1o que entra naturalmente que se contar\u00e1 con toda la informaci\u00f3n de detalle que es necesaria los estudios de gran habilidad quedaron completos desde pr\u00e1cticamente desde el primer semestre del a\u00f1o pasado aqu\u00ed se cita tambi\u00e9n los estudios de aeronavegabilidad definen la capacidad del espacio a\u00e9reo cu\u00e1ntas aeronaves pueden aterrizar y despegar en determinado per\u00edodo el total de pistas posibles si hay obst\u00e1culos para los vuelos y si puede operar en armon\u00eda con el aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico por ser una obra complementaria explic\u00f3 el abogado con un consultado rogelio rodr\u00edguez en los estudios son absolutamente necesarios y es riesgoso no tenerlos completos porque si se encuentran algo que no vaya de conformidad con aeronavegabilidad se habr\u00e1 construir un aeropuerto que no los filis aqu\u00ed coment\u00f3 adelante que hemos hecho el estudio ha tenido un estudio detallado el aeropuerto e internacional de felipe \u00e1ngeles adelante sistema que entramos a la siguiente de la mina adelante desde antes de la toma de posesi\u00f3n hubieron como ustedes recuerdan una gran difusi\u00f3n medi\u00e1tica contra el aeropuerto de santa lucia y por la interferencia de los espacios a\u00e9reos entre el aeropuerto de la ciudad de mexico y el de santa lucia se hablaba incluso de que esa interferencia iba a reducir significativamente las capacidades de los aeropuertos y que adem\u00e1s pod\u00edan haber incluso en este curso de colisi\u00f3n se hizo un estudio que se le encarg\u00f3 a la empresa tal vez m\u00e1s reputada del mundo en el desarrollo de los estudios de aeronavegabilidad que es en nabl\u00fas una empresa del grupo del consorcio de herv\u00e1s industrias de que es una empresa europea muy relevante ella concluy\u00f3 precisamente que el estudio de factibilidad t\u00e9cnica de las operaciones simult\u00e1neas entre santa lucia y el aeropuerto benito ju\u00e1rez totalmente compatible la conclusi\u00f3n del estudio revela que es t\u00e9cnicamente factible se dijo desde el mes de octubre de 2018 adelante esto como ustedes se imaginan implic\u00f3 una el conceptualizar muy bien los espacios en los espacios a\u00e9reos y c\u00f3mo estaba ese trabajo para mayo del a\u00f1o pasado ya se hab\u00edan definido con la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de nabl\u00fas pero especialmente con nuestros t\u00e9cnicos del ceneam que estuvieron trabajando desde mucho tiempo antes la direcci\u00f3n general de aerona\u00fatica civil el grupo de consultor de aeropuertos de par\u00eds y el arquitecto maestro se trabaj\u00f3 en la definici\u00f3n de los umbrales de las pistas en donde debieran empezar que longitud debieran entender las pistas cu\u00e1les eran las coordenadas geogr\u00e1ficas espec\u00edficas que debieran de tener que desplazamiento debieran de tener las pistas se determin\u00f3 que el rumbo es decir la orientaci\u00f3n de las pistas era precisamente la que ten\u00edan ya las pistas de santaluc\u00eda ella exist\u00eda a\u00fan un aeropuerto y ese aeropuerto estaba funcionando con la capacidad necesaria para las operaciones militares y especialmente cuando hay contingencias de dn3 pues es muy importante la cantidad de vuelos que de manera que era un aeropuerto aprobado pero as\u00ed naturalmente para la operaci\u00f3n que va a haber porque tratarse un aeropuerto de las grandes capacidades que nos dar\u00e1 las dar\u00e1 hasta el 2 am en el a\u00f1o 2050 y m\u00e1s all\u00e1 era indispensable publicar aqu\u00ed adem\u00e1s las pistas a donde debieran de empezar d\u00f3nde salir para que no tuvieran ninguna interferencia de alg\u00fan obst\u00e1culo y se hicieron corrimientos hasta de 1800 metros al sur de la pista actual para la pista derecha y de 200 metros para la izquierda en fin de acuerdo con los an\u00e1lisis realizados por el se\u00f1an que fueron ratificados por el grupo de expertos se consider\u00f3 pues que las operaciones entre toluca la ciudad de m\u00e9xico eran y el arco de santa lucia eran perfectamente factibles cumpl\u00edan con la normatividad la organizaci\u00f3n de la aviaci\u00f3n civil internacional para los procedimientos de vuelo tanto de salida como de aproximaci\u00f3n ya que se lograr\u00edan gradientes \u00f3ptimos seg\u00fan los requisitos de performance establecidos adelante han habido una buena cantidad de publicaciones que adem\u00e1s ha sacado la propia empresa es a la que me refer\u00eda en el blog y aparece pues desde luego en la parte de santaluc\u00eda de los conceptos operacionales de todo el sistema del valle de m\u00e9xico y aqu\u00ed entro en uno de los temas m\u00e1s relevantes de lo que se ha hecho en el redise\u00f1o de los espacios a\u00e9reos el espacio a\u00e9reo actual es un espacio que ha estado trabajado con algo que se llaman ayuda se entierra localizadores en tierras son radiofaros ahora estamos entrando en una etapa en donde el redise\u00f1o del espacio a\u00e9reo se usa con coordenadas espaciales definidas con la navegaci\u00f3n satelital y es un gran cambio una revoluci\u00f3n acorde con lo que es la cuarta transformaci\u00f3n porque le vamos a dar a todo el espacio a\u00e9reo un redise\u00f1o completo como lo vamos a saber ahora estos estudios han permitido definir muy bien para santa lucia pero tambi\u00e9n para el aeropuerto de la ciudad de mexico para toluca para el de cuernavaca para el de pueblo cual van a ser los espacios y c\u00f3mo se van a vincular con el resto de los aeropuertos del pa\u00eds y los aeropuertos en el extranjero adelante aqu\u00ed tienen una imagen a la que pueden ustedes tener acceso desde su tel\u00e9fono celular de lo que se llaman los rastreadores de vuelo esta es una imagen de un d\u00eda en donde hab\u00eda desde luego las operaciones cr\u00edticas que hay en las tardes que hab\u00edan cuando ten\u00edamos sed las operaciones del a\u00f1o pasado y aqu\u00ed pueden ver c\u00f3mo se va formando una cola que viene desde m\u00e1s all\u00e1 de san lu\u00eds potos\u00ed para ir entrando hacia lo que es la aproximaci\u00f3n al \u00e1rea del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico hab\u00edan vuelos como este que aqu\u00ed se destaca en azul vuelos trasatl\u00e1nticos que adem\u00e1s los podr\u00edamos hacer patrones de espera nos ponemos a hacer patrones de espera antes de incorporarse a la secuencia que aqu\u00ed se muestra bueno en la imagen de la derecha se pueden ustedes observar lo que son las operaciones a\u00e9reas esas esa madeja que se ve de 24 horas nada m\u00e1s de las llegadas al aeropuerto de la ciudad de mexico aqu\u00ed pueden ustedes apreciar que hay un embudo un embudo que se va formando en la secuencia de cola de acceso y que todos entran a un lugar que se llama el bor san mateo est\u00e1 en la zona de sant materno estado de mexico ah\u00ed quedan todos alineados para poder ir incorpor\u00e1ndose hacia las pistas 5 derecha o 5 izquierda generalmente utilizamos una pista para el \u00e9xito est\u00e1 pista para aterrizar en la report\u00f3 la ciudad de mexico adelante esto ten\u00eda que ser redise\u00f1ado y la tecnolog\u00eda moderna los aviones de la aviaci\u00f3n comercial mexicana por cierto son aviones que est\u00e1n tenemos una de las flotas m\u00e1s modernas del mundo tiene 8 a\u00f1os promedio de antig\u00fcedad y tienen toda la tecnolog\u00eda para poder hacer la navegaci\u00f3n satelital operan aeropuertos en el extranjero y puede hacerse el redise\u00f1o perfectamente al que hemos hecho en esta en esta administraci\u00f3n en la imagen de la derecha arriba muestra lo que era el dise\u00f1o del espacio a\u00e9reo de los cinco aeropuertos de londres y la imagen de la derecha abajo muestra el redise\u00f1o que se tuvo parte de estos redise\u00f1os como es el tri\u00e1ngulo que aparece ac\u00e1 este abanico han sido incorporados en el decide en el dise\u00f1o del aeropuerto del sistema aeroportuario actual qu\u00e9 es lo cu\u00e1les son los prop\u00f3sitos que se buscan con el redise\u00f1o de este espacio a\u00e9reo pues incrementar la seguridad naturalmente de los vuelos reducir la carga de trabajo que tienen tanto pilotos como controladores los controladores tienen que estar dirigiendo a los aviones por lo que se llama vectores por vectores irles diciendo por d\u00f3nde van a ir se est\u00e1 trasladando aquella se le define un punto en el espacio el piloto programa ese punto en el espacio y dirige la operaci\u00f3n pr\u00e1cticamente en autom\u00e1tico hasta ese lugar y ya despu\u00e9s empieza una conversaci\u00f3n una interacci\u00f3n de comunicaciones aire tierra el simple para ir dando la secuenciaci\u00f3n es \u00faltimas que se necesitan y eso pues tiene grandes beneficios esto nos permite aumentar adem\u00e1s las capacidades del espacio a\u00e9reo nacional permite un gran ahorro de combustible acceso imaginan que lo que eso representa el arroz del orden de el 15 por ciento de combustible para las aproximaciones a la el aeropuerto tanto felipe \u00e1ngeles como de la ciudad de m\u00e9xico- de cualquiera de los sistemas de tripolitanos y tiene una importante reducci\u00f3n en gases de efecto invernadero en el co2 y \u00f3xidos nitrosos adelante aqu\u00ed mostrarnos a ustedes lo que es una imagen de lo que son las trayectorias de aproximaci\u00f3n de los tres aeropuertos principales del sistema como ustedes pueden ver ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n los espacios de protecci\u00f3n que se tienen y como aparecen aqu\u00ed este es el popocat\u00e9petl y de la zona de exclusi\u00f3n del popocat\u00e9petl y ac\u00e1 est\u00e1 en la sierra del ajusco la tierra de las cruces y como pueden observar no hay ninguna interferencia entre los espacios a\u00e9reos est\u00e1n perfectamente definidas las separaciones de manera que adem\u00e1s esto hace mucho m\u00e1s segura la operaci\u00f3n adelante esta es una imagen de simulaci\u00f3n a m\u00e1xima capacidad para lo que pudiera ser las operaciones dentro para 2000 el a\u00f1o 2050 30 a\u00f1os de distancia del d\u00eda de hoy digamos a donde se muestra como c\u00f3mo est\u00e1n estos abanicos de acceso para darles una idea un avi\u00f3n viene accede por alguno de los puntos del norte puede tomar cualquiera de venir de forma directa para incorporarse y aterrizar o puede si hay una gran carga de aviones que vienen de cualquier otra de las secuencias puedes simplemente para darse un poco m\u00e1s y meterse en la secuencia y as\u00ed se puede ir haciendo con todos los aviones esto un dise\u00f1o que tiene escasos 10 a\u00f1os de haber sido incorporado en noruega y ya despu\u00e9s ha sido incorporado en \u00e9l en varios de los aeropuertos de la local\u00eda malas metroplex es de europa y lo vamos a tener en el aeropuerto a la acci\u00f3n a partir de diciembre de este a\u00f1o para darles a ustedes una idea de lo que es el redise\u00f1o del sistema adelante bueno aqu\u00ed tienen lo que es una simulaci\u00f3n r\u00e1pida nuestros controladores de tr\u00e1fico a\u00e9reo han venido trabajando en esto han estado adem\u00e1s tenemos pilotos que est\u00e1n en un cuarto haciendo los vuelos y tenemos a los controladores en otro cuarto y est\u00e1n capacitados en todas las secuencias de procedimientos que aqu\u00ed se establecen los puntos de acceso son estos que est\u00e1n ac\u00e1 por ejemplo de un lado y del otro y luego se les va moviendo de conformidad con la cantidad de aviones que hay en el espacio a\u00e9reo y lo mismo ocurre con cada uno de esos triangulitos que est\u00e1n ustedes viendo aqu\u00ed tenemos tambi\u00e9n toluca en esta parte este de cuernavaca y el aeropuerto de pueblo adelante quiero decirles que esto ha sido naturalmente tratado con pilotos se le ha presentado a los expertos de la organizaci\u00f3n civil internacional de iata de canaero a las aerol\u00edneas en nacionales e internacionales al colegio de pilotos aviadores tuvieron una buena cantidad de reuniones ellos presentaron todas sus objeciones sus preocupaciones a donde ve\u00edan riesgos a todas las respuestas a las preguntas se les dio respuesta se consideraron adem\u00e1s a sugerencias que ellos hac\u00edan y hubieron algunas modificaciones a las coordenadas exactas de alguno de estos puntos todas se tomaron en cuenta por parte de los t\u00e9cnicos dise\u00f1an por los ingenieros y por los de nabl\u00fas y as\u00ed se hizo el redise\u00f1o del sistema adelante es una muestra de lo que son las cartas las cartas de navegaci\u00f3n desde la zona central bueno les informo que m\u00e1s de 500 cartas de navegaci\u00f3n han sido publicadas ya se encuentran en lo que se denomina el pia el s manual de informaci\u00f3n aeron\u00e1utica publicaciones de informaci\u00f3n aeron\u00e1utica antes eran unos manuales as\u00ed gruesos que cargaban los pilotos en sus maletines ahora todo esto est\u00e1 digitalizado y ah\u00ed tendr\u00e1n tienen las posiciones geogr\u00e1ficas a las que me estaba refiriendo esta hemos editado m\u00e1s de nuevas cartas m\u00e1s de 50 nuevas rutas a\u00e9reas se ha capacitado a m\u00e1s de 150 controladores a\u00e9reos en lo que es todo este nuevo espacio de la zona central la modificaci\u00f3n que se hace al espacio en la zona central implica modificaciones en el resto del pa\u00eds porque hay cambios que tienen que hacerse para llegar a los puntos de destino de acceso a la zona metropolitana y se han replicado equipos de comunicaci\u00f3n aire tierra y se est\u00e1n tambi\u00e9n incorporando equipos de vigilancia autom\u00e1tica que permiten posicionar mucho mejor cada uno de los aeronaves en las zonas de aproximaci\u00f3n adelante aqu\u00ed tienen ustedes la opci\u00f3n el conoce el concepto operacional con sus rutas de acceso principales a lo que es el sistema es una zona amplia basta es central y aqu\u00ed mostramos a ustedes las econom\u00edas que se van a tener en distancias y por lo tanto en combustible esto representa pues una un dise\u00f1o muy ventajoso para las aerol\u00edneas que vuelan a cualquiera de los aeropuertos que est\u00e1n en la zona c\u00e9ntrica no s\u00f3lo estos de haro a los que me refer\u00eda tambi\u00e9n a quer\u00e9taro ya los dem\u00e1s aeropuertos de la zona circunvecina hasta acapulco incluso para ver todos estos accesos est\u00e1n est\u00e9 muy bien armados adelante tendremos pues econom\u00edas del orden del 15 por ciento de combustible como les dec\u00eda ustedes con las implicaciones que tiene adem\u00e1s ecol\u00f3gicas en diciembre de 2020 estamos a unos meses de que entre en operaci\u00f3n de esta primera fase del redise\u00f1o del espacio a\u00e9reo mexicano esta como les digo se los ha informado este desecho es una relaci\u00f3n basada en sat\u00e9lites hay una empresa en implementaci\u00f3n de los puntos estos de confluencia a los que me refer\u00ed tambi\u00e9n y se tienen los procedimientos de salida y llegada adem\u00e1s con descenso continuo un avi\u00f3n en estos momentos generalmente viene descendiendo desciende y vuelve a estabilizarse vuelve a motorizar se les llama en la jerga no vuelve a autorizarse el avi\u00f3n y otra vez es horizontal y luego viene otro escal\u00f3n de descenso esto tiene implicaciones en ruido en consumo de combustible etc ahora van a poder descender uniformemente para poder hacer sus tanto en los descensos como los ascensos de una manera est\u00e9 mucho m\u00e1s clara con las econom\u00edas de combustible correspondientes adelante vamos a ver ahora un v\u00eddeo que les da una idea de c\u00f3mo est\u00e1 este redise\u00f1o del sistema las necesidades aeroportuarias de nuestro pa\u00eds est\u00e1n cambiando en la actualidad se realizan en promedio m\u00e1s de 1200 operaciones por d\u00eda en el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico que se solventan con dos pistas de aterrizaje esto se traduce en demoras mayor gasto de combustible para las aerol\u00edneas e incremento en el impacto ambiental y sonoro para los habitantes de la zona metropolitana con la pr\u00f3xima expansi\u00f3n aeroportuaria integraremos una transformaci\u00f3n vital al instaurar el sistema bbm la navegaci\u00f3n basada en las caracter\u00edsticas de la aeronave esto es la integraci\u00f3n de los sistemas tecnol\u00f3gicos en tierra y aire as\u00ed como las habilidades mejoradas de pilotos y controladores el sistema pbn mejorar\u00e1 el alcance de se\u00f1al debido al uso de sat\u00e9lites nos permitir\u00e1 redise\u00f1ar el espacio a\u00e9reo y distribuir de forma m\u00e1s eficiente los flujos de aeronaves a traer\u00e1 grandes beneficios al mercado de aviaci\u00f3n mundial como aumento en la seguridad mejora en los perfiles de vuelo ahorro en combustible y en millas recorridas reducci\u00f3n en cargas de trabajo para pilotos y controladores y reducci\u00f3n en emisiones de co2 para el cuidado del medio ambiente estos dise\u00f1os del espacio a\u00e9reo se utilizan en ciudades donde existen varios aeropuertos como son londres par\u00eds o nueva york hoy es nuestra oportunidad para colocar el espacio a\u00e9reo de mexico en el lugar al que corresponde dada la creciente demanda con la incorporaci\u00f3n del sistema aeroportuario metropolitano que incluye los aeropuertos internacionales de santaluc\u00eda toluca y ciudad de m\u00e9jico haremos la transformaci\u00f3n vital de la estructura del espacio a\u00e9reo en la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes estamos listos para la transformaci\u00f3n del control a\u00e9reo con un dise\u00f1o que funcione a su m\u00e1xima capacidad y cubra las necesidades del futuro gobierno de mexico en el curso de los pr\u00f3ximos 18 meses todo el espacio a\u00e9reo nacional va a estar integrado los aeropuertos del pa\u00eds hoy tenemos alrededor de la mitad todos estar\u00e1n ya integrados a este sistema pbn y este y realmente es esta es una de las intervenciones de modificaci\u00f3n m\u00e1s importantes en la historia de la aviaci\u00f3n nacional eso es todo muy bien nada m\u00e1s apuntemos que el 21 de marzo del 2022 se inaugura el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles y para entonces ya est\u00e1 totalmente terminado todo el sistema de control del espacio es bueno vamos ahora s\u00ed este a las preguntas y hay una lista as\u00ed daniela pastrana gracias presidente buenos d\u00edas le quiero preguntar primero de la mina de carrizalillo hay un conflicto ahora porque la comunidad quiso quedar mejor sin o est\u00e1 echando para atr\u00e1s o m\u00e1s bien est\u00e1 est\u00e1 negando el acuerdo que hab\u00eda con la empresa y esto es en guerrero se la ubica porque no ha cumplido con los compromisos ambientales una mina que tiene 13 a\u00f1os ahorita van 33 en empresas canadienses distintas que han estado operando ah\u00ed y que muestra mucho de la devastaci\u00f3n que pueden dejar las minas porque los que no se han muerto de enfermedad se han muerto de la violencia generada terriblemente all\u00e1 es una cosa muy tr\u00e1gica lo que le quiero preguntar porque ahorita est\u00e1n ah\u00ed parados es que pasa no sean hemos estado hablando mucho de las minas en los \u00faltimos d\u00edas hay un plan entiendo no se ha contado la secretaria de econom\u00eda para c\u00f3mo ordenar o establecer bases para una nueva miner\u00eda pero qu\u00e9 pasa con estas que ya operan que no han cumplido con los acuerdos con las comunidades y que pues siguen generando estos conflictos esto es muy viejo pero ese es reincidente entonces qu\u00e9 ocurre en esos casos cu\u00e1l es la propuesta cu\u00e1l es la acci\u00f3n que est\u00e1 qu\u00e9 piensa hacer su gobierno para que tengan cierto control y cumplan por lo menos con lo que ya se comprometieron si estamos en eso est\u00e9 buscando conciliar entre los habitantes de las regiones mineras los trabajadores los sindicatos y las empresas es un problema heredado pues imag\u00ednense si entregaron el 60% del territorio nacional para la explotaci\u00f3n minera durante el per\u00edodo neoliberal nada m\u00e1s en 30 a\u00f1os el gobierno de salinas a la fecha no 36 qu\u00e9 es lo que yo considero fue el periodo neoliberal desde el 83 a la fecha si no del 88 al actual bueno la fecha a noviembre del 18 este 120 millones de hect\u00e1reas del territorio nacional la gente dice entero de que ya lo que estaba debajo de sus tierras ya hab\u00eda sido concesionado propietarios ejidatarios no sab\u00edan yo creo que todav\u00eda no sabe porque estamos hablando del 60% del territorio entonces se generaron muchos conflictos durante todo este interior todav\u00eda hay problemas que heredamos de confrontaci\u00f3n en minas tenemos y todav\u00eda diferencias en la hist\u00f3rica mina de cananea en tasco en estas minas de guerrero y estamos conciliando buscando acuerdos en todos lados sonora chihuahua durango guerrero inclusive oaxaca en todos lados buscando acuerdos equilibrando porque tenemos que proteger el medio ambiente tenemos que proteger a la poblaci\u00f3n y tenemos tambi\u00e9n que procurar mantener fuentes de empleo c\u00f3mo conciliar todos estos factores lo estamos haciendo desde luego lo m\u00e1s importante pues es la salud del pueblo el medio ambiente pero hay pr\u00e1cticas que pueden utilizarse para no da\u00f1ar el medio ambiente y para darle atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n afectada esto lo hacen en otros pa\u00edses lo que pasa que ven\u00edan a mexico a hacer lo que les daba la gana les permit\u00edan hacer y deshacer no pod\u00edan hacer lo mismo en canad\u00e1 las empresas canadienses pero aqu\u00ed s\u00ed entonces eso ya se termin\u00f3 ya no se permite pero todav\u00eda tenemos en asuntos pendientes en este caso en particular pues ofrecemos participar seguramente ya lo estamos viendo pero ahora que hay una protesta que est\u00e1n aqu\u00ed como lo mencionas fuera del palacio los afectados los vamos a atender para que se busque una soluci\u00f3n gracias y relacionado con eso yo el viernes estaba muy insistente en tener la palabra porque he estado siguiendo mucho el tema este de lo que ha dicho sobre el financiamiento a organizaciones y medios y voy a tratar de explicarme bien me preocupa y yo creo que creo que usted es una persona que conoce bien al pa\u00eds y que le gusta la historia y entonces yo no entiendo por qu\u00e9 \u00e9l ha dejado o est\u00e1 borrando en la historia un papel muy importante que hemos tenido en los \u00faltimos 20 a\u00f1os quiz\u00e1 periodistas y estas organizaciones no todas pero s\u00ed muchas much\u00edsimas para la construcci\u00f3n democr\u00e1tica de este pa\u00eds hay m\u00e1s de 100 periodistas asesinados usted dec\u00eda el viernes que en el per\u00edodo neoliberal esa fue la frase puros periodistas aplaudidores sos yo pienso siempre he visto asesinados muchos de nuestros compa\u00f1eros documentando y documentando comentando casablanca yocsina de acteal para aguas blancas el charco y las nulas minas yo le puedo decir que nunca como en estos a\u00f1os el periodismo mexicano ha tenido tantos reconocimientos internacionales por esto por la documentaci\u00f3n de estas cosas porque muchos nos salimos de medios tradicionales muchos otros escribieron libros y tuvieron que salir del pa\u00eds ana lilia p\u00e9rez anabel hern\u00e1ndez este libro de ra\u00fal olmos de la corrupci\u00f3n de focs la corrupci\u00f3n del pan en la casa blanca el de la cr\u00f3nica de un exilio fallido el calder\u00f3n no igual en el caso de las organizaciones que a lo mejor no est\u00e1 muy familiarizado con el tema o con iu o con el nombre podr\u00edamos decirle organizaciones del pueblo porque hay muchas que son as\u00ed que han puesto el cuerpo hay 120 activistas asesinados tambi\u00e9n en este periodo muy destructivo y quiz\u00e1 m\u00e1s o menos unos 80 que son ind\u00edgenas y todos ambientalistas y ambientalistas como como quiz\u00e1 no s\u00e9 mariano abarcan de chicomuselo por ponerse a la mina y es no y que la \u00fanica opci\u00f3n que ten\u00edan era crear estas peque\u00f1as organizaciones los emigrantes yo soy laica pero no puedo negar que todas las organizaciones religiosas que apoyaron a migrantes salvaron muchas vidas en estos a\u00f1os en todos estos que pasaron entonces la pregunta es cu\u00e1l tendr\u00eda que ser el esquema porque la \u00fanica opci\u00f3n no pod\u00edamos los que tenemos medios independientes pedir buscar recursos de pe\u00f1a nieto de calder\u00f3n o de javier duarte no tampoco de empresas privadas de bimbo de coca-cola d entonces la opci\u00f3n ha sido entonces estos a\u00f1os los recursos de agencias internacionales como las que mencionaba como la fundaci\u00f3n bolt que es del partido verde de alemania que es es un partido verde que s\u00ed que s\u00ed que s\u00ed es de izquierda y qu\u00e9 opci\u00f3n puede haber entonces para garantizar la existencia de medios alternativos no no no estos del de los grandes medios y qu\u00e9 opci\u00f3n para que haya organizaciones de sociedad civil hay gente que quiere defender su territorio de gente que quiere ayudar a los migrantes y que puedan existir en una sociedad o en una democracia o en ser un contrapeso que a veces nos no es el los poderes el poder legislativo o el poder judicial en este pa\u00eds pues no han sido precisamente un contrapeso de los poderes ejecutivos el federal y los estatales entonces qu\u00e9 opci\u00f3n se puede haber y se lo pregunt\u00f3 en una digamos con este \u00e1nimo creo que hay que reconocer que no podr\u00eda haberlo preguntado a otro presidente pero justamente porque no nos callamos o sea porque no nos callamos en reg\u00edmenes mucho m\u00e1s autoritarios pues ser\u00eda imperdonable que nos call\u00e1ramos ahorita y que no lo expusi\u00e9ramos y que no discutamos qu\u00e9 se puede hacer si yo no generalizo no desde luego hay este organizaciones independientes no gubernamentales serias responsables ian he sido v\u00edctimas del autoritarismo represi\u00f3n a periodistas a dirigentes sociales claro que eso sucedi\u00f3 durante el periodo neoliberal pero yo me dirijo m\u00e1s que nada a los grandes medios de informaci\u00f3n que en vez de ejercer su libertad negociaron con la libertad de prensa y d manifestaci\u00f3n de las ideas las grandes corporaciones esto que estamos viendo entonces evidente se podr\u00e1 decir este es que est\u00e1 en el informe bueno y por qu\u00e9 as\u00ed como buscaron a un experto entre comillas no preguntaron para comunicaciones de transportes y ocho columnas y lo que est\u00e1 sucediendo se est\u00e1 buscando una transformaci\u00f3n del pa\u00eds se est\u00e1 erradicando la corrupci\u00f3n y es cuando m\u00e1s se ataca al presidente no me est\u00e9 preocupa en lo personal porque tengo mi conciencia tranquila adem\u00e1s estoy acostumbrado yo vengo de la lucha social que no me han hecho les puedo que no les puedo contar sobre eso pero lo que queda de manifiesto es que hay un inter\u00e9s en regresar a un r\u00e9gimen autoritario corrupto y de simulaci\u00f3n porque muchas organizaciones llamadas no gubernamentales no lo eran eran como organizaciones alcahuetas del r\u00e9gimen y guardaban silencio no la mayor\u00eda yo dir\u00eda una minor\u00eda si la m\u00e1s peque\u00f1a y lo peque\u00f1o es hermoso pero aqu\u00ed vemos por ejemplo los de esta organizaci\u00f3n a favor de la corrupci\u00f3n o no se confirma el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez recibiendo recursos bueno qu\u00e9 bien que sale el tema fin acaba de dar a conocer hace relativamente poco no s\u00e9 si tengan la noticia de que cancelaron cuentas que se creaban en eeuu para atacarnos facebook y la empresa que manejaba esto es al parecer habr\u00eda que verlo una de las empresas que se\u00f1ala lozoya a las que se les entregaban dineros originados por sobornos a ver si no tienen la nota y adem\u00e1s habr\u00eda que ver quienes estaban financiando todo esto entonces ya basta de hipocres\u00eda de simulaci\u00f3n ayer retuitea felipe calder\u00f3n un comentario en donde nos impiden o mejor dicho el tribunal electoral confirma que no debemos utilizar la imagen del pap\u00e1 bueno y lo hicimos porque consideramos que el pap\u00e1 y es un jefe de estado y adem\u00e1s un pap\u00e1 consecuente para que quede claro es el dirigente religioso pol\u00edtico que ha hablado con m\u00e1s claridad en m\u00e9xico sobre los grandes y graves problemas nacionales es el y el expresidente salvador allende y a lo mejor otro pero el mejor sin duda el pavo francisco en su \u00faltima visita sus familias son discursos d humanismo de verdadera solidaridad con la lucha de los pobres con la lucha de los despose\u00eddos que por cierto este eso sucedi\u00f3 en el sexenio pasado y ni se enter\u00f3 la gente de esos discursos porque todo se oculto s\u00e9 que todo nada m\u00e1s en la an\u00e9cdota de que el pap\u00e1 cargo una ni\u00f1a que le pusieron la alfombra roja pero sus discursos de gran profundidad en lo social no se conocieron entonces por qu\u00e9 menciona el pap\u00e1 bueno por eso jefe de estado me gust\u00f3 lo que dijo a apoyar a los pobres no es comunismo es el centro del evangelio y entonces un pap\u00e1 diferente no son los p\u00edos todo creo que este no siempre han sido consecuentes los pap\u00e1s con todo respeto lo digo este un pap\u00e1 creo que pidi\u00f3 sexto que fue el que apoy\u00f3 la invasi\u00f3n a m\u00e9xico y apoyo el establecimiento del imperio de maximiliano no s\u00e9 si es b\u00fasquenlo si es pido sexo y del que no tengo duda es de bio d\u00e9cimo posteriormente que reconoce la victoriano huerta despu\u00e9s de que se asesin\u00f3 al ap\u00f3stol de la democracia entonces como no voy a reconocer el pap\u00e1 francisco bueno pero porque comento todo esto por la hipocres\u00eda ayer \u00e9ste les dec\u00eda retuitea calder\u00f3n un mensaje donde se celebra que me hayan impedido hablar del pap\u00e1 francisco cuando el siendo presidente va a una misa que viene en pap\u00e1 el anterior y comulga siendo jefe del estado mexicano pero eso es lo que caracteriza el conservadurismo yo noveno el \u00faltimo el de maximina de los otros despido de sheen a ver nada m\u00e1s por eso se\u00f1al\u00f3 hablo de la hipocres\u00eda del conservadurismo ese es un distintivo decimos s\u00ed dec\u00eda monsiv\u00e1is que la verdadera doctrina de los en los conservadores tiene de la derecha te da la hipocres\u00eda y entonces todo lo que crearon de eso sea civil organizaciones no gubernamentales que lo comentaron durante el periodo neoliberal para simular los independientes acu\u00e9rdense como enga\u00f1aba ah\u00ed est\u00e1n los independientes independientes del pueblo no independientes del poder todas esas maniobras que utilizaron para enga\u00f1ar al pueblo mientras saqueaban estamos viendo lo del aeropuerto cuando los ambientalistas algunos para no generalizar se opusieron la mayor\u00eda guardo silencio c\u00f3mplice llega el conservadurismo a la presidencia y las organizaciones que exist\u00edan no gubernamentales las cooptan incluso en el gobierno hay todav\u00eda una instituci\u00f3n para financiar a estas organizaciones entonces no y claro que vamos a ser respetuosos de las organizaciones sociales yo ganas de la llamada sociedad civil que antes se conoc\u00eda como pueblo lamas que adquiri\u00f3 este m\u00e1s status subi\u00f3 de nivel y respetuosos pero que sean verdaderamente independientes y eso es todo es como el caso de los medios de informaci\u00f3n libertad absoluta no va a haber censura no va a haber censura los intelectuales org\u00e1nicos les dec\u00eda yo a la vez pasada lo que expres\u00f3 aguilar cam\u00edn de mi persona me insulta lo lamento mucho pero es el bendito coraje porque bueno aguilar cam\u00edn literalmente se sube al tren de de salinas salinas comienza su campa\u00f1a en un tren aqu\u00ed y ah\u00ed va aguilar cam\u00edn desde entonces y lo mismo krause es una intelectualidad a modo entonces ahora pues es natural que est\u00e9n molestos y que est\u00e9 hablen de que se deben de reagrupar todas las fuerzas en contra nuestra para que haya contrapesos ys y desde luego si puedo diferenciar son muy pocos por lo general el acad\u00e9mico del intelectual situaciones de transformaci\u00f3n busca mantenerse al margen y siempre con el argumento o la excusa de que son independientes cuando yo considero que un momento de transformaci\u00f3n todos debemos ayudar m\u00e1s los intelectuales m\u00e1s la gente de la academia pero suele pasar la revoluci\u00f3n se quedaron much\u00edsimos intelectuales los que ven\u00edan con porfirio d\u00edaz se quedaron con huerta aplaudiendo la huerta los que participaron en la revoluci\u00f3n no fueron muchos tan es as\u00ed qu\u00e9 madera padece de ataques de prensa como nadie como nadie y van creando un ambiente enrarecido para qu\u00e9 lo traicionen y lo asesinen los militares y con huerta participan los intelectuales entonces ahora tambi\u00e9n no son muchos busquen nada m\u00e1s hagan la prueba vean en los medios de informaci\u00f3n haga un estudio como tarea lo digo de manera respetuosa un an\u00e1lisis de la prensa sobre el contenido de una semana y presente en lo aqu\u00ed cu\u00e1ntos articulistas despu\u00e9s s\u00ed a favor de la transformaci\u00f3n en todos los diarios pues yo creo que como unos 5 de los que me acuerdo y eso con objetividad con profesionalismo no rastreros lorenzo meyer eso s\u00ed muy buenos muy buenos es un timbre de orgullo hay otro que escribe en el pa\u00eds jorge zepeda butters tambi\u00e9n objetivo tengo estamos en este terreno pedro miguel en la jornada que hasta eso este en la jornada son muy pocos los que apoyan muy buen apoyo no directo sino a favor del movimiento de transformaci\u00f3n de los moneros ah\u00ed no solo de la jornada sino tambi\u00e9n del universal de milenio los moneros la intelectualidad y bueno pues selenita ya muri\u00f3 otro que nos defend\u00eda d nacido en la ciudad de mexico noticias el imperio fernando del paso es que ya me cuesta trabajo recordar as\u00ed tanto este y alguien que admiro mucho porque no anda as\u00ed con este medias tintas del actor tambi\u00e9n al caso de primera porque todos los dem\u00e1s hasta los famosos supuestamente progresistas muy vinculados a la gente y guardan silencio en la radio los programas muy pocos muy pocos no me quiero meter aqu\u00ed a detalle pero los que este aparec\u00edan como los m\u00e1s abiertos y plurales en mi caso ya lo dije una vez imaginen el programa de radio m\u00e1s famoso por sus cuestionamientos sus cr\u00edticas al r\u00e9gimen saben que nos daba una oportunidad y no se entrevistaban cada seis meses y nos costaba mucho que nos dieran tiempos ya les practique que como le agradezco bueno a la memoria y lo que en su tiempo fue en el \u00faltimo tramo de su vida los dos que era de los pocos que me abr\u00eda el micr\u00f3fono y dec\u00eda a ver licenciado se cuidaba porque pues ten\u00eda a la empresa que lo ten\u00eda contratado de todas maneras y en ese entonces est\u00e1bamos beta 2 entonces dec\u00eda a ver el l\u00edo pidi\u00f3 usted este la oportunidad de enviar un mensaje si le entrevistaba a \u00e9l sino que se pidi\u00f3 lecci\u00f3n puede decir el edificio entonces ya empezar a hablar y hablar y hablar y hablar y hablar y hablar m\u00e1s r\u00e1pido de lo de costumbre ah\u00ed s\u00ed hablaba de corrido y no me interrump\u00eda no me hac\u00eda ninguna otra pregunta bueno no me hac\u00eda preguntas y ya cuando terminaba que ya me cansaba yo algo m\u00e1s licenciado no muchas gracias muchas veces le agradezco mucho aqu\u00ed estamos a las \u00f3rdenes muchas gracias de vez en cuando pero ya pod\u00eda yo mandas un mensaje de que \u00edbamos a manifestarnos en favor de los valles solos porque los estaban reprimiendo con la llamada reforma educativa eso no lo hac\u00edan los otros medios supuestamente abiertos y libres e independientes a los maestros oaxaca no los defend\u00ed a nadie al contrario o se quedaban callados o se les lanzaban o era por qu\u00e9 y van al llevar a cabo una reforma y necesit\u00e1bamos reunirnos y manifestarnos y venir al z\u00f3calo y entonces utiliz\u00e1bamos los medios en este caso hablaba yo de iniciado zabludovsky en paz descanse para que se escuchara nuestra convocatoria y despu\u00e9s descubrimos algo que fue la clave para la comunicaci\u00f3n se hizo el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n y fue el peri\u00f3dico que tuvo m\u00e1s tiraje durante mucho tiempo nada m\u00e1s que como no era famoso y qu\u00e9 bueno porque pas\u00f3 desapercibida pero con la gente por eso todo lo que hemos logrado se lo debemos al pueblo se lo debemos a miles y millones de ciudadanos que lucharon y ayudaron en esta transformaci\u00f3n porque llegamos a tirar hasta 10 millones la regeneraci\u00f3n y se repart\u00edan casa por casa y ah\u00ed est\u00e1n todav\u00eda ancianos respetables aprovecho para hacerles su reconocimiento que llegaba el peri\u00f3dico y van casa por casa as\u00ed fuimos rompiendo el bloqueo de los medios convencionales y luego ya surgen adquieren m\u00e1s importancia las benditas redes sociales y ya era otra cosa y los medios que si hay varios medios independientes bien hay tres y algunos meses y ahora m\u00e1s ahora sobre todo los que e interact\u00faan en las redes sociales hay much\u00edsimos y medios independientes presidente una \u00faltima pregunta relacionada con el tren mayo me encanta el tren soy recorri\u00f3 el sureste en el tren y sufr\u00ed mucho cuando colocan no no tengo nada en contra de eso pero si tengo dos dudas concretas una es usted aqu\u00ed nos ha dicho muchas veces algo con lo que yo estoy de acuerdo que es la ciudad y comisos que sea eran han sido unas figuras oscuras que se han prestado mucho a la corrupci\u00f3n pero la pregunta es por qu\u00e9 se piensa y eso me lo dijo a m\u00ed el licenciado jim\u00e9nez pons que tambi\u00e9n lo hemos entrevistado en estas figuras de fideicomisos inmobiliarios en las fibras en estas figuras como para tratar o para establecer formas de inclusi\u00f3n de las comunidades no hay una contradicci\u00f3n entre eso sea porque mantener figuras de fideicomisos para la relaci\u00f3n con las comunidades en estos desarrollos inmobiliarios y la otra es ma\u00f1ana tendr\u00eda que darse la resoluci\u00f3n del tramo quinto que es la \u00fanica empresa que ha postulado es esta blackrock que no s\u00f3lo tiene es as\u00ed es una empresa con muy mala fama en el mundo y que tiene adem\u00e1s trabaja ah\u00ed el ex subsecretario de hacienda ya una serie de cosas que tambi\u00e9n nos parece que pueden ser muy contradictorias entonces quiero preguntar de esas dos cosas el uso de la figura de fideicomisos inmobiliarios para las comunidades y porque evaluar a empresas que quiz\u00e1 no est\u00e1n tienen muy buena fama en el mundo bueno en los dos casos no hay cinco mismos no se van a creer los decomisos es fonatur la empresa que est\u00e1 a cargo de toda la obra y quienes est\u00e1n construyendo cuatro tramos son empresas que ganaron licitaciones y el presupuesto es d el gobierno federal no es cr\u00e9dito es presupuesto p\u00fablico el financiamiento en el tramo 5 ven\u00eda haci\u00e9ndose un tr\u00e1mite desde 2017 para una llamada app precisamente con blackrock porque no es para el tren sino para ampliar la carretera de tulum a canc\u00fan la modernizaci\u00f3n de la carretera toluca en canc\u00fan mediante un financiamiento de este sistema app se llaman asociaciones p\u00fablicas-privadas este se encontr\u00f3 el proyecto ellos ya tienen el proyecto y se decidi\u00f3 bueno vamos a a \u00e9ste al visitar vamos a convocar para ver qu\u00e9 propuestas hace no tanto de costo como financiamiento y estamos revisando la propuesta 10 en efecto blackrock que tiene por un lado fama de abusar es un fondo de inversiones es el fondo de inversiones m\u00e1s grande del mundo y por otro lado pues en mi experiencia han llegado a tener acuerdos por ejemplo me toc\u00f3 participar en la reestructuraci\u00f3n de las deudas de argentina y fue con ellos fue con blackrock la quita que hicieron a la deuda de argentina puede considerarse casi la mitad de la deuda por qu\u00e9 ya saben ustedes que el gobierno anterior dej\u00f3 al actual gobierno argentino en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y la mayor parte de la deuda que se contrajo fue con estos fondos 3 nueva negocio un dif\u00edcil a m\u00ed me habl\u00f3 el presidente argentina alberto fern\u00e1ndez porque yo tengo pues la amistad conozco a la recinto qu\u00e9 es el presidente de blackrock del consejo de administraci\u00f3n lo conoc\u00ed hace un tiempo y vamos buena relaci\u00f3n f\u00edjese lo que son las cosas lleva buena relaci\u00f3n con \u00e9ste este financiero y coincidimos porque \u00e9l tambi\u00e9n es polit\u00f3logo no es economista este se\u00f1or entonces ahora estamos viendo lo del tramo de canc\u00fan tulum pero y no vamos a pagar m\u00e1s el financiamiento que requiere el gobierno cuando solicita deuda es m\u00e1s y quer\u00edamos aceptar las condiciones de las famosas apps lo har\u00edamos s\u00ed no sale igual que la deuda soberana es decir que el inter\u00e9s de deuda soberana que paga siente si es mayor no o sea no es lo mismo ya el gobierno nosotros no establecemos relaciones de complicidad con nadie y los \u00fanicos negocios que nos importan son los negocios p\u00fablicos por eso cuidamos el presupuesto que hac\u00edan antes repart\u00edan a todos a veces hab\u00eda una relaci\u00f3n no gubernamental una relaci\u00f3n independiente una organizaci\u00f3n de la sociedad civil y les daban a todos ma\u00edz y daban a todos era \u00e9l modelo porfirista cuando alguien protestaba inmediatamente dec\u00eda por julio ese gallo quiere ma\u00edz y m\u00e1s ya van y dejaba de cantar el gallo entonces ten\u00edan a todos controlados hab\u00edan partidas para muchos ahora que vamos a presentar el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo empezaban las presiones de los gobiernos estatales de los gobiernos municipales ven\u00edan hac\u00edan all\u00ed en el congreso comilonas tra\u00edan de los estados para los legisladores las organizaciones sociales ciudadanos de la sociedad civil lo mismo con honrosas excepciones- porque porque ah\u00ed les repart\u00edan a los partidos de oposici\u00f3n los humillaban les dec\u00edan a los dirigentes quieres tu presupuesto seguir apoyando las cooperativas de caf\u00e9 tienes que subir a la tribuna aprobar el presupuesto los l\u00edderes no un diputado de ese partido siendo los l\u00edderes tienen que subir bueno es que no se debe de olvidar esto y adem\u00e1s recordarlo por los j\u00f3venes que nos interesa mucho que no olviden durante el gobierno de calder\u00f3n en tres a\u00f1os que estuvo de secretario de hacienda carl zeiss el presupuesto tres a\u00f1os se aprob\u00f3 por unanimidad como le hac\u00edan pues as\u00ed y porque repart\u00edan a diestra y siniestra porque as\u00ed ten\u00edan ellos posibilidad de saquear al pa\u00eds con las llamadas reformas estructurales hacer los grandes negocios al amparo del poder p\u00fablico y no les interesaba el pueblo para quien iba el dinero para la franja el sector de dirigentes de todas estas organizaciones y d representaci\u00f3n de minor\u00edas pero al pueblo pobre no le llegaba nada si acaso le daban algo cuando hab\u00eda elecciones entonces este soy yo se termin\u00f3 bueno regresando a lo del tren es eso lo estamos viendo y ese es el tramo 5 a 4 tramos ya est\u00e1n y que entregados ya est\u00e1n trabajando a cuatro grandes empresas el tramo 5 est\u00e1 por resolverse hoy tengo una reuni\u00f3n para ese prop\u00f3sito si nos cuesta financiar el financiamiento lo mismo qu\u00e9 cuesta hacienda financiar la deuda soberana es posible que est\u00e9 se entregue a las empresas s\u00ed no se va a hacer con presupuesto p\u00fablico porque saben es un tramo que cuesta 17.000 millones en comparaci\u00f3n con los otros cuatro tramos es el que cuesta menos nada m\u00e1s que c\u00f3mo se dio esta circunstancia de que ya estaba el proyecto que adem\u00e1s \u00e9ste aprovech\u00f3 para decir es modernizar la v\u00eda la carretera de tulum a canc\u00fan y en medio toma en cuenta un terrapl\u00e9n para el tren pero lo que se moderniza en la carretera y se aprovecha el derecho de v\u00eda para el tren el tramo 6 y 7 que es de tulum carrillo puerto chetumal es p\u00fagil escarcega esos dos tramos los va a ser el ej\u00e9rcito los van a ser los ingenieros militares una vez que terminen el 21 de marzo del 22 el aeropuerto este empiezan a ir a trabajar esos dos tramos y no tengo la menor duda que vamos a concluir en tiempo tenemos que tener completo el tren en el 23 ya operando a m\u00e1s tardar a finales del 23 yo quiero de nuevo agradecer mucho a los ingenieros militares por todo lo que nos est\u00e1n ayudando aqu\u00ed adelanto porque estamos hablando del aeropuerto que ya las pistas la militar y las pistas central del aeropuerto felipe \u00e1ngeles y a las instalaciones militares ya van a estar terminadas en febrero del a\u00f1o pr\u00f3ximo se los adelant\u00f3 como una primera etapa pues as\u00ed est\u00e1 m\u00e1s unas muy bien judith s\u00e1nchez presidente buenos dias judith s\u00e1nchez corresponsal de imagen del golfo de veracruz qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre lo ocurrido en cuernavaca morelos la semana pasada sobre un ataque contra j\u00f3venes en un velorio que le ha informado el secretario de seguridad morelos se est\u00e1 convirtiendo nuevamente en un foco rojo de inseguridad si hay una confrontaci\u00f3n de grupos en morelos lamentablemente en un velorio que est\u00e9 un grupo disparo y le caus\u00f3 la muerte a j\u00f3venes cuernavaca ese es el informe que tengo ya se est\u00e1 actuando este para que esto no suceda yo voy a ir a morelos el mes pr\u00f3ximo ya tengo informaci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo y vamos a seguir actuando ah\u00ed y en todo el pa\u00eds se dar\u00e1 alg\u00fan informe al respecto y se dar\u00e1 alg\u00fan informe al respecto s\u00ed s\u00ed s\u00ed podemos informar incluso ma\u00f1ana hoy mismo todo lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n presidente hace unos d\u00edas imagen del golfo public\u00f3 la denuncia que interpusieron un grupo de pescadores ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en contra del ex secretario de relaciones exteriores lu\u00eds videgaray y de ger\u00f3nimo guti\u00e9rrez fern\u00e1ndez y el embajador de m\u00e9xico en eeuu como responsables del desastre natural en 2010 que consisti\u00f3 en el derrame de millones de petr\u00f3leos de crudo en el golfo de m\u00e9xico que fue obviamente provocado por la empresa british petroleum en ese sentido bueno obviamente hay 25.000 familias afectadas no solamente de pescadores de veracruz sino de otras entidades como tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo en este sentido qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto y si el gobierno trabajar\u00e1 de manera conjunta con la fiscal\u00eda para poder otorgar la informaci\u00f3n pertinente y pues de alguna manera encubrir esta deuda social con estas familias y sobre todo para dar una sanci\u00f3n y evitar que vuelva a haber un problema de esta naturaleza pues esto lo lleva la fiscal\u00eda y desde luego que nosotros ayudamos cooperamos y lo tiene que hacer la secretar\u00eda de relaciones exteriores vamos tambi\u00e9n a pedir informaci\u00f3n en la fiscal\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 la denuncia que avance tiene todo esto ayuda el que me pregunte sobre esto para que en la fiscal\u00eda este se ocupen y se informe sobre lo que me est\u00e1s preguntando y el avance de investigaci\u00f3n bien y finalmente presidente tomando en cuenta que en este a\u00f1o las remesas llegaron a un nivel hist\u00f3rico de aproximadamente 40 mil millones de d\u00f3lares lo que ha permitido sortear la crisis econ\u00f3mica de pues millones tambi\u00e9n de familias mexicanas qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las declaraciones de su hom\u00f3logo estadounidense donald trump hace unos d\u00edas sobre que el pago del muro fronterizo ser\u00e1 a cuenta de los mexicanos y que por lo tanto est\u00e1 pensando en un impuesto a las remesas y un cobro en el peaje de los autos de que ingresen de mexico a la uni\u00f3n americana pues este es muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno eeuu y en particular con el presidente dentro nada m\u00e1s hay que tomar en consideraci\u00f3n en cualquier parte del mundo en m\u00e9xico y en brasil en francia en el reino unido en eeuu en jap\u00f3n en cualquier parte del mundo cuando hay elecciones siempre hay este una mayor manifestaci\u00f3n y opiniones encienden las pasiones brota y el entusiasmo as\u00ed es en todo el mundo en eeuu un poco m\u00e1s de 40 d\u00edas en 45 d\u00edas van a haber elecciones imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 de caliente s asunto no y ojal\u00e1 ah\u00ed este no pase a mayores pero s\u00ed este como es leg\u00edtimo los candidatos los partidos est\u00e1n de este expres\u00e1ndose manifest\u00e1ndose por eso lo m\u00e1s adecuado es esperarnos para que pasen las elecciones no quiero calificarlo sencillamente es esperar porque se van a decir muchas cosas como es leg\u00edtimo y es natural que pase repito casi en todo el mundo sucede lo mismo por eso tambi\u00e9n aprovecho para decirle a los habitantes de chihuahua que est\u00e9 algunos por falta de informaci\u00f3n y de buena fe est\u00e1n secundando a quienes hablan de que los vamos a dejar sin agua porque se est\u00e1 cumpliendo con el tratado que se tiene con eeuu vuelvo a hacerles el llamado de que tengan confianza no se van a quedar sin agua yo no me prestar\u00eda algo individuo si no hubiese agua en chihuahua para los agricultores y para la gente hablar\u00eda yo con el gobierno de eeuu como he venido diciendo le hablar\u00eda al presidente para decirle sabe qu\u00e9 denos una pr\u00f3rroga ay\u00fadenos en esto porque no vamos a poder cumplir con el compromiso y aplicar\u00eda yo el principio de ju\u00e1rez de que nadie est\u00e1 obligado a lo imposible pero resulta que si hay agua en chihuahua para los agricultores para la gente y tambi\u00e9n para cumplir con el compromiso que tenemos de entregar agua a eeuu porque existe este convenio desde 1944 en donde todos los escurrimientos de el r\u00edo bravo es un 75% benefician a m\u00e9xico y un 25 eeuu es de los mejores acuerdos que se han logrado en la historia con relaci\u00f3n a eeuu entonces si por mala informaci\u00f3n y sobre todo porque hay elecciones en chihuahua y ah\u00ed andan los politiqueros queriendo sacar raja lo que no hac\u00edan antes pero ahora s\u00ed defensores del agua defensores de la naturaleza defensores de la soberan\u00eda paladines de la libertad de la democracia porque quieren ganar votos de esa manera entonces mal informan a la gente porque relaci\u00f3n no lo de chihuahua con tu pregunta porque es muy delicado que en estos 45 d\u00edas de campa\u00f1a se va a utilizar de que no estamos cumpliendo con el tratado y este se tomen medidas unilaterales que afecten a m\u00e9xico y pedirle a los habitantes de chihuahua que no se dejen manipular y la gente de chihuahua es muy consciente y por eso este afortunadamente se sigue este atr\u00e1s dando el agua hacia eeuu cumpliendo con el compromiso y no hemos tenido problemas mayores y les agradezco mucho a la gente que nos ayuden con esto porque estamos en una situaci\u00f3n delicada pol\u00edtica entre otras cosas es tiempo entonces en esos 45 d\u00edas por la campa\u00f1a que hay en nuestro pa\u00eds vecino tenemos que actuar con mucha prudencia es que no quiero hablar del tema chao guard\u00f3 silencio no quiero ser reh\u00e9n de lo que yo diga y quiero ser due\u00f1os de mi silencio por el bien del pa\u00eds sara pablo es esta mande ya tienes miren la nota de facebook es que es muy interesante y lo mismo le estamos pidiendo a twitter porque ah\u00ed como que despu\u00e9s est\u00e1 m\u00e1s trabajo transparentar lo trata esto la investigaci\u00f3n es una denuncia que se hizo y cese y entonces a consecuencia de que esta empresa o esta consultor\u00eda llamada clc strategy recibi\u00f3 dinero de sobornos de odebrecht en el caso del expediente del oso ya hay una denuncia porque se\u00f1ala que esta empresa les di\u00f3 sobornos de la campa\u00f1a de pe\u00f1a nieto entonces facebook tom\u00f3 el viernes pasado e hizo un informe ya removi\u00f3 55 cuentas de facebook 42 p\u00e1ginas web y 36 cuentas de instagram financiadas por esta empresa de csl strategies porque de encontr\u00f3 interferencia extranjera y comportamiento en aut\u00e9ntico es decir financiamiento y esta red se origin\u00f3 en eeuu y se enfocaba principalmente en venezuela en m\u00e9xico y en bolivia y encontraron contenidos que estaban dirigidos contra digamos el gobierno venezolano al gobierno de bolivia y contra morena hab\u00eda este comportamiento en el caso de m\u00e9xico dirigido contra morena entonces esto lo encontr\u00f3 facebook removi\u00f3 estas p\u00e1ginas pero forma parte de una investigaci\u00f3n internacional en el caso de m\u00e9xico todav\u00eda no est\u00e1 identificado o facebook no ha identificado quienes ser\u00e1n los clientes de de la empresa salvo la denuncia que hay de lozoya de que particip\u00f3 la empresa con fondos de sobornos para la campa\u00f1a presidencial de pe\u00f1a nieto este s documentos de facebook pr\u00f3ximos poner las notas period\u00edsticas sino el reporte que hizo facebook que public\u00f3 el viernes pasado donde 'no cuenta de esta de este hecho de que bajaba hasta estos sitios por ser por un comportamiento inadecuado de acuerdo a sus reglas o sea esa es la importancia que es un documento es una investigaci\u00f3n de facebook ellos toman la decisi\u00f3n facebook e internacional en eeuu es muy importante porque ayuda en la transparencia y lo mismo queremos saber de twitter aqu\u00ed lo interesante de esto es que se encontraron p\u00e1ginas que simulaban actores pol\u00edticos para enga\u00f1ar a la gente una pr\u00e1ctica llamada a las etnias o la desinformaci\u00f3n o la info demia como se le ha llamado en el caso de la oms y \u00e9ste y que encontr\u00f3 en estas p\u00e1ginas simulaban actuales que no eran reales para mandar mensajes enga\u00f1osos para la gente en periodos electorales y en procesos de debate importantes en cada pa\u00eds de los que se\u00f1al\u00f3 como si a los dos estamos viendo eso ya ambos ya aceptaron venir entonces estamos viendo las fechas porque hubo con la pandemia tambi\u00e9n tienen si ellos tienen reglas por ejemplo de no participar en eventos p\u00fablicos por una situaci\u00f3n de realidad interna esto estamos viendo en qu\u00e9 condiciones participar\u00edan sin de manera virtual el coordinador por ejemplo latinoam\u00e9rica de facebook para explicar las medidas que han tomado como en el caso de el responsable latinoamericano de twitter no pero si celebramos esto porque ayuda mucho por lo del anonimato y sobre todo por el tr\u00e1fico de y mentiras y pagadas en redes grupos pol\u00edticos grupos de intereses creados a trav\u00e9s de robots de p\u00e1ginas falsas cubri\u00e9ndose con el anonimato vendiendo publicidad de ese tipo no y si coincide yo ten\u00eda la duda de la denuncia del oso ya que menciona esa empresa que opera en eeuu con lo que acaba de resolver facebook entonces \u00e9ste si es es lo mismo y esta es una plaga que afecta en todo el mundo todo el mundo se padece de esto entonces la transparencia es importante ahora s\u00ed sal buenos d\u00edas preguntarle ma\u00f1ana env\u00eda el proyecto de presupuesto que tan austero va a ser y se mencionaba incluso que por primera vez podr\u00eda ser menor al que se ejerce este a\u00f1o si usted es factible tambi\u00e9n se hab\u00eda reducido usted ordena una reducci\u00f3n de 75 por ciento en los gastos de operaci\u00f3n de algunas secretar\u00edas como parte del plan de austeridad esto se va a mantener se va a endurecer y tambi\u00e9n en el tema econ\u00f3mico si se va a presentar este plan de infraestructura que creo que ya se hab\u00eda anunciado desde noviembre s\u00ed s\u00ed en efecto va a concretarse dec\u00eda carlos salazar hace unas semanas que le va a pedir hacer una cita para anunciar lo que ya estaba listo y sobre su \u00faltimo va el plan de infraestructura con el sector privado ya \u00e9ste se tiene un avance importante es cosa de podemos de acuerdo para este que se presente aqu\u00ed este este plan ser\u00eda inversi\u00f3n p\u00fablico-privada en la energ\u00eda p\u00fablica privada en energ\u00eda y en comunicaciones varios proyectos este yo espero que se d\u00e9 a conocer antes del d\u00eda 15 de septiembre el plan acerca de lo primero sobre el presupuesto que vamos a enviar ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana va a estar con nosotros el secretario de hacienda entonces yo les pido que esperemos ya estoy viendo notas en los peri\u00f3dicos acerca de qu\u00e9 se va a ajustar el gasto de que va a ser un presupuesto austero claro que s\u00ed va a ser un presupuesto para usted pero todav\u00eda vamos a tener toda la informaci\u00f3n pasado ma\u00f1ana para no adelantarnos y hacer una buena exposici\u00f3n sobre todo lo que tiene que ver con el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y la ley de ingresos presidente y preguntarle sobre esta toma de las instalaciones de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos por parte de algunas v\u00edctimas del delito que acusan inmovilidad de las autoridades pues yo respeto todas las manifestaciones pero no estoy de acuerdo en la violencia en el vandalismo no estoy de acuerdo con lo que hicieron a la fotograf\u00eda a la pintura de francisco y madero yo creo que est\u00e9 quien conoce la historia de este luchador social sabe que debemos de guardarle respeto se le conoce a madero como el ap\u00f3stol de la democracia el dio su vida luchar en contra de la dictadura porfirista la dictadura porfirista que era una dictadura represiva este le caus\u00f3 la muerte a muchos mexicanos del sufrimiento porfirio d\u00edaz cre\u00f3 la esclavitud en mexico y madero lo enfrent\u00f3 triunfo la revoluci\u00f3n maderista y se tuvo que ir murphy los d\u00edas al extranjero despu\u00e9s de 34 a\u00f1os de dominio y luego madero pago con su vida este lo sacrificaron los conservadores entonces el qu\u00e9 afecta la imagen de madera o no conoce la historia lo hace de manera inconsciente es un conservador as\u00ed o sea es un pero porfirista ser\u00eda el caso de estas mujeres cualquiera de las dos opciones o sea yo entiendo de que hay mucho dolor y qu\u00e9 las v\u00edctimas de la violencia est\u00e1n este con raz\u00f3n muy dolidas y que tienen derecho de manifestarse pero no este creo que esa sea la mejor forma de hacerlo no creo que eso sea lo m\u00e1s adecuado que ofrecer\u00eda su vida la violencia no es el camino no se puede enfrentar la violencia con la violencia este ojal\u00e1 y s\u00e9 este proteste de otra forma con o con la no violencia de manera pac\u00edfica hay much\u00edsimas maneras los grandes luchadores sociales este no han utilizado la violencia gigante ni mandela ni luther king usaron la violencia y triunfar adem\u00e1s que sepan las que est\u00e1n protestando que la presidenta de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos rosario ibarra rosario piedra es hija de do\u00f1a rosario ibarra la que est\u00e1 de presidenta de la comisi\u00f3n de derechos humanos est\u00e9 con su mam\u00e1 han estado luchando por que absorban dolo desaparecieron no es una acad\u00e9mica una integrante de la sociedad civil mucho menos una conservadora la que est\u00e1 de presidenta de la comisi\u00f3n de derechos humanos como nunca hab\u00eda sucedido una v\u00edctimas o familiar de una v\u00edctima estuviese a cargo de la comisi\u00f3n de derechos humanos porque antes los que estaban eran puros simuladores que estaban al servicio del r\u00e9gimen autoritario entonces no hay justificaci\u00f3n porque no van y hablan con ella porque no dialogan con ella da que pensar esas actitudes ofrezco disculpas por lo que estoy diciendo pero yo siempre digo lo que pienso y claro que no me gust\u00f3 como a gustar que ver a madero este ultrajado nadie debe de ser ofendido a s\u00ed vilipendiado menos un chador por la democracia como madera mucho menos y as\u00ed no respetamos eso pues entonces hay que ver tambi\u00e9n qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que est\u00e1n planteando y que se les atienda pero que sea la comisi\u00f3n de derechos van ahora si van a tomar una oficina la van a quemar vamos a ver lo que est\u00e1n haciendo y est\u00e1n pensando de qu\u00e9 vamos nosotros caer en la provocaci\u00f3n y que las vamos a desalojar no aqu\u00ed vienen se est\u00e1n d\u00edas y d\u00edas y d\u00edas y nadie es molestado porque no somos iguales pero cuando nosotros estamos en la oposici\u00f3n nunca actuamos as\u00ed nunca y enfrentemos cosas muy fuertes porque no es la v\u00eda no es el camino se tiene que optar por la no-violencia muy bien vamos con gonzalo soto un d\u00eda presidente en otro de bloomberg businessweek m\u00e9xico en los \u00faltimos a\u00f1os en las \u00faltimas d\u00e9cadas estados unidos ha culpado a m\u00e9xico ha puesto a gran parte de la culpa sobre m\u00e9xico de la epidemia de drogas de consumo de drogas que tienen ah\u00ed en su pa\u00eds sin embargo de acuerdo con una investigaci\u00f3n de portada que sacamos en la revista la semana pasada resulta que son empresas estadounidenses las que est\u00e1n produciendo y distribuyendo varios de los precursores qu\u00edmicos que utiliza el narcotr\u00e1fico para producir metanfetaminas y hero\u00edna mi propia pregunta ser\u00eda si el gobierno est\u00e1 al tanto de esta situaci\u00f3n y si estar\u00edan posici\u00f3n de investigar a estas compa\u00f1\u00edas americanas algunas de las cuales incluso cotizan en la bolsa estadounidense y tienen evaluaciones de varios miles de millones de d\u00f3lares si nosotros hacemos todo lo que nos corresponde para combatir la distribuci\u00f3n de drogas la producci\u00f3n de drogas ahora los qu\u00edmicos que se introduce en el pa\u00eds estos propulsores que se utilizan para la elaboraci\u00f3n de las drogas estamos en un de combate a estas drogas que son adem\u00e1s de lo m\u00e1s peligroso que puede haber destructivas el cristal y otras drogas qu\u00edmicas pero ac\u00e1 estamos hablando de empresas estadounidenses que producen embargo al momento que tengamos informaci\u00f3n sobre eso nosotros este actuar\u00edamos hasta ahora no tenemos informaci\u00f3n precisa pero como lo est\u00e1s planteando lo vamos a revisar no importa que sean este empresas estado en 10 no nos interesa pueden ser de cualquier pa\u00eds del mundo pero eso nosotros no lo permitimos en su respuesta plante\u00f3 que en m\u00e9xico o al menos su administraci\u00f3n est\u00e1 haciendo todo de su parte por khedira del lado de estadounidense ellos tambi\u00e9n tienen los recursos deber\u00edan ellos tambi\u00e9n empezar a vigilar o ser m\u00e1s exigentes con las propias compa\u00f1\u00edas y con lo que est\u00e1n produciendo aqu\u00ed en el pa\u00eds s\u00ed aunque ya dije que tengo que ser muy prudente no hablar sobre estos temas en estos 45 d\u00edas pero desde luego tanto en eeuu como en m\u00e9xico se deben de perseguir estos delitos tr\u00e1tese de quien se trate no debe haber impunidad y no deben de haber acuerdos secretos en tres gobiernos como se hac\u00eda antes por ejemplo en el caso de el tr\u00e1fico de armas los operativos estos el r\u00e1pido y furioso ning\u00fan acuerdo de ese tipo todo transparente con respeto a las soberan\u00edas de los pa\u00edses y no permitir delitos en ninguna parte o cuidar no ser c\u00f3mplices de delitos que se cometen en otras partes sabiendo uno lo que est\u00e1 ocurriendo nada m\u00e1s para ser m\u00e1s preciso entonces la administraci\u00f3n si va a investigar las empresa americanas que est\u00e1n para ahora si est\u00e1s planteando lo vamos a hacer una revisi\u00f3n sobre este tema lo \u00fanico es no queremos este intervenir entrometernos en estos tiempos de elecci\u00f3n en eeuu por qu\u00e9 todo es utilizado no s\u00f3lo es el caso de eeuu as\u00ed son las elecciones en m\u00e9xico as\u00ed son las elecciones en guatemala as\u00ed son las elecciones en italia en china en cualquier parte bueno s\u00ed en todos los deportes no perdona nada m\u00e1s en julio la producci\u00f3n de pemex cay\u00f3 a niveles hist\u00f3ricamente bajos desde 1979 viene un cambio de estrategia est\u00e1n planteando un cambio de estrategia para pemex despu\u00e9s de ver estos resultados de julio es que hay una mala interpretaci\u00f3n de la informaci\u00f3n hoy lo dije en una no s\u00e9 s\u00ed lo publicaron pero habl\u00e9 de eso en una entrevista que me hizo la jornada si el manejo de la informaci\u00f3n de los datos ya le he pedido al director de pemex que lo aclare porque no est\u00e1 contemplada toda la producci\u00f3n petrolera en el dato seg\u00fan el cual se cay\u00f3 la producci\u00f3n no hemos mantenido este la producci\u00f3n al contrario se detuvo la ca\u00edda porque durante 14 a\u00f1os se ven\u00eda cayendo la producci\u00f3n petrolera ya el a\u00f1o pasado ya no sucedi\u00f3 esto ya no se cay\u00f3 la producci\u00f3n y \u00e9ste tampoco tuvimos una disminuci\u00f3n porque dejamos de vender cien mil barriles por el acuerdo que se tom\u00f3 con la opep y con los en pa\u00edses productores de petr\u00f3leo que no pertenecen a la opep para estabilizar los precios del crudo que as\u00ed recuerdan se cay\u00f3 el precio a -0 no costaba el petr\u00f3leo afortunadamente pues fueron como 15 d\u00edas nada m\u00e1s en ese tiempo no vendimos petr\u00f3leo cerramos las v\u00e1lvulas a eso se debi\u00f3 la ca\u00edda tuvimos tambi\u00e9n alguna dificultad por el convite porque tuvimos enfermos en plataformas en barcos y los atendimos y se par\u00f3 pero la producci\u00f3n pero no tenemos problemas a mayores graves tan es as\u00ed que vamos a tener petr\u00f3leo de m\u00e1s de lo que hab\u00edamos este proyectado originalmente ya tomamos la decisi\u00f3n de no vender petr\u00f3leo crudo a finales del gobierno de que toda la producci\u00f3n la vamos a procesar en nuestro pa\u00eds y quien no va a haber una sobre explotaci\u00f3n de crudo porque queremos dejar reservas de crudo a las futuras generaciones no vamos sobre explotar el petr\u00f3leo se va a cuidar como nunca es decir vamos a a procurar dejar m\u00e1s reservas que las que recibimos pero eso ya lo vamos a explicar con m\u00e1s detalle hacia adelante lo que queremos es ser autosuficientes en producci\u00f3n de gasolinas de di\u00e9sel ya no comprar las gasolinas el di\u00e9sel procesar toda nuestra materia prima y solo lo que se necesita para el consumo interno por eso no vamos e y extraer el crudo como se hac\u00eda antes d m\u00e1s de 3 millones de barriles por d\u00eda ya no dos millones doscientos dos millones cuatrocientos barriles diarios para y la autosuficiencia para nuestras refiner\u00edas este y no comprar la gasolina un manejo muy racional y muy acorde con protecci\u00f3n y la defensa del medio ambiente porque son recursos no renovables entonces no es extraer y extraer y extraer y vender y vender y vender para tener m\u00e1s dinero este pero a costa de una explotaci\u00f3n irracional del petr\u00f3leo es una pol\u00edtica distinta y desde luego alentar las fuentes de energ\u00eda y renovables pero de verdad no estos negocios chuecos de las este geolica subsidiadas estamos pensando en rehabilitar las hidroel\u00e9ctricas que es energ\u00eda limpia renovable y de bajo costo y tenemos las grandes presas tenemos la infraestructura ese es el plan hacia adelante muy bien h\u00e9ctor de la tempo h\u00e9ctor la tema de puntos suspensivos radio puntos suspensivos comunicaci\u00f3n buenos d\u00edas a todos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los medios y a los invitados buenos d\u00edas soy presidente este quehacer un par\u00e9ntesis aqu\u00ed nada m\u00e1s r\u00e1pidamente este tengo tres preguntas elaboradas una con especto a lo que acaba de exponer el secretario de comunicaci\u00f3n jes\u00fas ram\u00edrez con respecto a facebook hay muchos datos importantes relacionados con lo que bien llevaron en el caso odebrecht pero quisiera hablar de la tri miento si me permitiera prestarle el micr\u00f3fono a la compa\u00f1era dalila ya que antes de entrar a la ma\u00f1anera nos coment\u00f3 algunos compa\u00f1eros ella est\u00e1 desde desde ayer en la noche aqu\u00ed porque trae un asunto muy importante para ella entonces si me permitiera despu\u00e9s de ella poder intervenir o si no ma\u00f1ana yo estoy aqu\u00ed temprano y participo pero quisiera que viva la oportunidad de cederle el micr\u00f3fono s\u00ed y eso es un tema delicado presidente porque es una situaci\u00f3n de la desaparici\u00f3n de los dos j\u00f3venes en azcapotzalco hinchadas de informaci\u00f3n al respecto entiendo que usted lo conoce todos los dos j\u00f3venes que bueno pues asistieron al bar el barquito en la alcald\u00eda de escap\u00f3 talco y lo que nos parece grave y delicado es que bueno pues hay evidencia de que hay un v\u00eddeo en el que se observa a los cuerpos tirados afuera del bar y en cuesti\u00f3n de minutos desaparecieron el asunto aqu\u00ed despu\u00e9s preguntarle c\u00f3mo es que en plena ciudad de mexico en plena crisis sanitaria bueno pues este tipo de lugares operan pero como es que en tan poco tiempo pueden desaparecer dos personas de esta manera con tanta impunidad porque lo plante\u00f3 esta manera dejamos pasar un poco de tiempo pero bueno carles mi sobrina karl y elena ram\u00edrez murrieta y bueno christopher aguilar hern\u00e1ndez son dos j\u00f3venes que no se conoc\u00edan coincidieron ah\u00ed el asunto es que llevan diez d\u00edas y no se han dado respuesta y desaparecieron dos cuerpos que estuvieron ah\u00ed que hab\u00eda v\u00eddeos y bueno queremos saber c\u00f3mo van a resolver esta situaci\u00f3n si bien atiende la fiscal\u00eda de la ciudad de m\u00e9xico pues no ha habido avances si \u00e9ste hoy como todos los lunes participa jefe de gobierno en la reuni\u00f3n de seguridad y hoy e inform\u00f3 sobre este caso este jefe de gobierno clave de siempre se comprometi\u00f3 a que hoy van a informar ya sobre la situaci\u00f3n de estos j\u00f3venes sobre lo que sucedi\u00f3 en ese bar en la ciudad en escapo salto yo estoy seguro que en el transcurso del d\u00eda va a informar la jefa de gobierno y la fiscal este porque hoy lo trato entonces qu\u00e9 bien qu\u00e9 preguntas para qu\u00e9 hoy se sepa la verdad lo que sucedi\u00f3 y que est\u00e9 los familiares los amigos de los j\u00f3venes tengan la informaci\u00f3n tambi\u00e9n la cuesti\u00f3n luego que se investigue y que se castigue a responsables tambi\u00e9n los familiares en s\u00ed dicen que m\u00e1s all\u00e1 de mis propias habilidades m\u00e1s all\u00e1 de buscar como culpables lo que quieren es que se les regresen los restos en caso de que est\u00e9n hablando de cuerpos porque bueno pues en diez d\u00edas que no se sepa sobre todo teniendo evidencia en una avenida tan concurrida es una situaci\u00f3n complicada si yo espero que hoy se informe ya ampliamente sobre este asunto este aprovecho para decirles eso de que todos los lunes la jefa de gobierno participa en la reuni\u00f3n de seguridad y hoy ella trat\u00f3 el tema este sobre estos j\u00f3venes qu\u00e9 estaban ya en condiciones de informar ampliamente entonces ahora que me lo preguntas ahora que est\u00e9 y est\u00e1s tratando el tema estoy seguro que hoy van a llamar a la rueda de prensa y van a informar pues tu pregunta te va a hacer quedar ya para ma\u00f1ana bueno igual t\u00fa porque ya es ya la hora del desayuno ma\u00f1ana es sin lista bueno pero al compa\u00f1ero s\u00ed no bueno ya",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:46.628478"
}