{
    "video_id": "GkonGgF3we8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GkonGgF3we8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCTpGQPB9fALFwrY9CrdS9Eaz4gIQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GkonGgF3we8",
    "video_title": "Creaci\u00f3n de empresa Gas Bienestar. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9068,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 1101.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1106.21,
            "duration": 21.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1108.23,
            "duration": 19.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1333.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno primero",
            "start": 1341.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "enviar un",
            "start": 1346.57,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "abraz\u00f3 al pueblo de hait\u00ed",
            "start": 1348.58,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por el lamentable asesinato del",
            "start": 1355.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1360.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds y de su esposa",
            "start": 1362.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es algo que",
            "start": 1366.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho",
            "start": 1369.99,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el presidente de hait\u00ed",
            "start": 1376.029,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "joven el mois",
            "start": 1379.929,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 1382.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y el acto de toma de posici\u00f3n",
            "start": 1386.31,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cuando asum\u00ed la presidencia de m\u00e9xico",
            "start": 1389.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 1395.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1401.059,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por enviar",
            "start": 1403.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "150.000 dosis de vacunas hait\u00ed",
            "start": 1407.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un pueblo",
            "start": 1411.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 1413.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1416.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "necesitado de la ayuda internacional",
            "start": 1418.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y esto que sucedi\u00f3 pues es muy",
            "start": 1422.71,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 1425.89,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "vino con su esposa que tambi\u00e9n falleci\u00f3",
            "start": 1432.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n que fue la toma de",
            "start": 1436.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 1438.98,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "le rendimos un homenaje",
            "start": 1446.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "el pueblo y el gobierno de mexico",
            "start": 1450.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1454.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1457.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "iniciar esta conferencia",
            "start": 1460.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hoy mi\u00e9rcoles con el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1466.04,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "en las mentiras de la semana",
            "start": 1470.419,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1475.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1479.35,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "apartado un espacio",
            "start": 1482.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la respuesta",
            "start": 1486.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "las mentiras",
            "start": 1490.119,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo lo falso",
            "start": 1494.669,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1498.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se difunde",
            "start": 1500.64,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar",
            "start": 1503.32,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "que la mentira",
            "start": 1507.779,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1511.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y reaccionaria",
            "start": 1516.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la verdad es revolucionaria",
            "start": 1522.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar todos",
            "start": 1533.01,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "periodistas pol\u00edticos",
            "start": 1537.779,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "representantes de organizaciones",
            "start": 1543.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sociales con apego a la verdad",
            "start": 1544.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque se tiene",
            "start": 1549.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que respetar al pueblo",
            "start": 1552.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 1556.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1ar al pueblo",
            "start": 1559.14,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no se debe",
            "start": 1561.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ningunear al pueblo",
            "start": 1565.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1570.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "actuar siempre con rectitud",
            "start": 1572.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no mezclar",
            "start": 1576.41,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "con intereses",
            "start": 1578.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 1581.019,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1583.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 1585.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n",
            "start": 1587.66,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1592.029,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 1593.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1596.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n",
            "start": 1599.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como negocio",
            "start": 1602.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no es que usarse en eso",
            "start": 1607.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y hacerse siempre un periodismo objetivo",
            "start": 1613.25,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 1619.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plural",
            "start": 1625.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que le d\u00e9 oportunidad",
            "start": 1629.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a todas las voces",
            "start": 1632.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1634.27,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "no un periodismo tendencioso",
            "start": 1636.83,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y mucho menos un periodismo al servicio",
            "start": 1640.88,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de grupos de intereses creados de mafias",
            "start": 1643.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un periodismo contrario a los intereses",
            "start": 1649.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1653.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1658.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no les gustan nuestros adversarios",
            "start": 1659.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1664.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "va a continuar la secci\u00f3n",
            "start": 1665.95,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y le vamos a dar ya la palabra elizabeth",
            "start": 1669.059,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "para que nos comente que hay",
            "start": 1673.19,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "en esta semana",
            "start": 1677.69,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 1683.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta semana este adem\u00e1s de",
            "start": 1685.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de presentar quienes quieren las medidas",
            "start": 1689.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de la semana tambi\u00e9n vamos a presentar",
            "start": 1691.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "un monitoreo del ine sobre la",
            "start": 1693.92,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "sobre la campa\u00f1a del proceso electoral",
            "start": 1699.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o bueno primero que nada",
            "start": 1702.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "queremos agradecer el inter\u00e9s y el",
            "start": 1706.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "debate que se ha producido por la",
            "start": 1708.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n quienes tienen las mentiras de",
            "start": 1710.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la semana les queremos decir que",
            "start": 1712.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "escuchamos y leemos atentos la",
            "start": 1714.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n que se genera a partir de",
            "start": 1716.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e9sta y tambi\u00e9n leemos las cr\u00edticas y es",
            "start": 1718.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por ello que tomamos la recomendaci\u00f3n",
            "start": 1721.07,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del relator de la comisi\u00f3n",
            "start": 1723.23,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos",
            "start": 1724.37,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de retomar un curso para la verificaci\u00f3n",
            "start": 1727.2,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "de datos de noticias falsas y enga\u00f1osos",
            "start": 1730.649,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nosotros queremos decirles desde este",
            "start": 1735.779,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "espacio este es un espacio de di\u00e1logo",
            "start": 1738.269,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "circular de debate democr\u00e1tico y libre",
            "start": 1741.629,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 1744.509,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "bueno queremos el primer empezar con un",
            "start": 1746.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "derecho de r\u00e9plica que nos pidi\u00f3 joaqu\u00edn",
            "start": 1750.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez d\u00f3riga este",
            "start": 1754.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 1759.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos pide un derecho de r\u00e9plica a trav\u00e9s",
            "start": 1764.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de un tuit le pregunta al vocero de la",
            "start": 1767.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidencia me me dices d\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 1769.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mentira es mi derecho de r\u00e9plica espero",
            "start": 1772.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la respuesta yo le pregunto a \u00e9l no le",
            "start": 1774.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "parece un poco machista lo menciona el",
            "start": 1777.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vocero s\u00ed lo dije yo bueno le vamos por",
            "start": 1781.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "partes el 11 de junio vamos a",
            "start": 1784.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desmantelar esta noticia falsa",
            "start": 1787.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el primero el 11 de junio gaspar vela",
            "start": 1789.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reportero de la 8\u00aa public\u00f3 un tweet",
            "start": 1792.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sobre la gira del presidente andr\u00e9s",
            "start": 1794.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador por guerrero \u00e9l",
            "start": 1796.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dice textualmente a su par a su paso por",
            "start": 1798.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "marquelia marquelia guerrero el",
            "start": 1803.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador se encontr\u00f3",
            "start": 1805.5,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con la polic\u00eda comunitaria",
            "start": 1807.6,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y luego el 26 bueno esto pas\u00f3 el 11 de",
            "start": 1811.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "junio que no se nos olvide esa fecha",
            "start": 1815.289,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque 15 d\u00edas despu\u00e9s el 26 de junio",
            "start": 1817.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una usuaria de redes sociales del nombre",
            "start": 1820.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "roc\u00edo alcal\u00e1 retoma el v\u00eddeo editado y",
            "start": 1823.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pregunta en twitter un hombre armado que",
            "start": 1825.429,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "no es de sedena ni de la guardia",
            "start": 1827.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "nacional de pasar camionetas y de pronto",
            "start": 1829.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una de ellas se asoma el presidente de",
            "start": 1832.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexico alguien puede decirme exactamente",
            "start": 1834.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "si es lo que creo es lamentable afirma",
            "start": 1836.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene narco president a lo que",
            "start": 1839.619,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "horas despu\u00e9s varios se van y otro",
            "start": 1843.1,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "usuario de las redes sociales y que si",
            "start": 1845.499,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ustedes lo buscan all\u00ed est\u00e1 el loser",
            "start": 1848.109,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "name que es claramente es anti amlo le",
            "start": 1850.869,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "responde con el v\u00eddeo original de gaspar",
            "start": 1854.859,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vela que aclara que es un polic\u00eda",
            "start": 1856.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "comunitario",
            "start": 1859.269,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "bueno al siguiente d\u00eda roc\u00edo alcal\u00e1 que",
            "start": 1860.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es de donde sali\u00f3 el 26 de junio el tuit",
            "start": 1864.01,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "que donde pregunta que est\u00e1 pasando",
            "start": 1867.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y agradece la precisi\u00f3n y aclara que a\u00fan",
            "start": 1872.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siendo polic\u00eda como una comunitaria el",
            "start": 1875.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente se pone en riesgo",
            "start": 1877.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno despu\u00e9s de esto el columnista del",
            "start": 1880.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "universal salvador garc\u00eda soto publica",
            "start": 1883.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el 27 de junio un d\u00eda despu\u00e9s de que",
            "start": 1886.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "saleh el tweet de roc\u00edo",
            "start": 1888.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 el v\u00eddeo original pero ignora el",
            "start": 1893.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mensaje del reportero gaspar de la algo",
            "start": 1896.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que consideramos que es anti",
            "start": 1899.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "period\u00edstico ir a la fuente ignora el",
            "start": 1901.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mensaje original y manipular la",
            "start": 1904.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1906.65,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "vamos a citar dice el presidente pasa",
            "start": 1908.999,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "junto a este sicario armado asegurando",
            "start": 1911.399,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es un sicario armado y parece que ni",
            "start": 1913.979,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siquiera se percata de su presencia que",
            "start": 1916.259,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no le incomoda ni a \u00e9l ni a la seguridad",
            "start": 1918.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidencial ser\u00e1 que sabe que los",
            "start": 1921.359,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "narcos lo cuidan",
            "start": 1924.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a lo que una hora m\u00e1s tarde joaqu\u00edn",
            "start": 1926.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez d\u00f3riga cita el tweets en riesgo el",
            "start": 1929.549,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador pasa frente a",
            "start": 1932.789,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "un hombre armado como si nada",
            "start": 1934.979,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el tuit",
            "start": 1937.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y queremos nosotros decir tanto salvador",
            "start": 1939.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "garc\u00eda soto como joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 1943.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ignoran la fuente original en el caso de",
            "start": 1945.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez d\u00f3riga pregunta de una manera que",
            "start": 1948.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aparezca que aparenta inocencia pero",
            "start": 1950.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abona la conversaci\u00f3n sobre el narco los",
            "start": 1952.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sicarios y el presidente si el polic\u00eda",
            "start": 1955.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunitario es una polic\u00eda legal y",
            "start": 1958.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "constitucionalmente reconocida en",
            "start": 1960.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "guerrero porque tendr\u00eda que reaccionar",
            "start": 1962.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el presidente o el se\u00f1or l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 1964.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tuitea sin saber lo que difunde o lo",
            "start": 1967.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hace de mala fe al ignorar que el",
            "start": 1970.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reportero precisa que es un polic\u00eda",
            "start": 1972.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunitario de guerra bueno esta es",
            "start": 1975.42,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nuestra respuesta ante este tuit",
            "start": 1978.36,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que es una",
            "start": 1983.6,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "con un tuit enga\u00f1oso y que nosotros",
            "start": 1988.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estamos aclarando el punto bueno",
            "start": 1992.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1996.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el siguiente derecho de r\u00e9plica s\u00ed",
            "start": 1998.85,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos a las noticias bueno en esta nota",
            "start": 2002.559,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la sac\u00f3 el universal",
            "start": 2006.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor por natura",
            "start": 2009.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "elimino cr\u00edticas al tren maya en el",
            "start": 2011.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informe que aprob\u00f3 as\u00ed bueno nosotros",
            "start": 2013.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "queremos ante eso no est\u00e1 aclarar for",
            "start": 2017.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "natura en ning\u00fan momento ocult\u00f3",
            "start": 2020.48,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2021.86,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "'el universal' hizo una interpretaci\u00f3n",
            "start": 2023.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "equivocada de la informaci\u00f3n a partir de",
            "start": 2024.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su acceso a un documento de trabajo en",
            "start": 2026.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "su versi\u00f3n previa por lo menos dos meses",
            "start": 2029.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la versi\u00f3n final registrada en el",
            "start": 2032.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sistema de la secretaria de hacienda",
            "start": 2034.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a lo largo de la de la elaboraci\u00f3n del",
            "start": 2037.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis costo-beneficio se llevaron",
            "start": 2040.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reuniones peri\u00f3dicas de seguimiento con",
            "start": 2042.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la unidad de inversiones de la",
            "start": 2044.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda lo anterior con",
            "start": 2046.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el objetivo de tener retroalimentaci\u00f3n",
            "start": 2048.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para fortalecer la evaluaci\u00f3n",
            "start": 2051.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mica",
            "start": 2053.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis costo-beneficio en sus",
            "start": 2056.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "versiones p\u00fablicas e \u00edntegras fue",
            "start": 2058.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "publicado el 8 de enero del 2020 con la",
            "start": 2060.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del 17 de junio del mismo",
            "start": 2064.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1o debido al cambio del trazo en el",
            "start": 2066.79,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tramo 4 ni fonatur ni p wv se ocultan",
            "start": 2069.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tanto es as\u00ed que el",
            "start": 2075.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "documento final del an\u00e1lisis",
            "start": 2077.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "costo-beneficio contiene oportunamente",
            "start": 2078.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diversas referencias bibliogr\u00e1ficas a",
            "start": 2081.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los documentos originales del estudio de",
            "start": 2083.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "demanda y reporte de pre atr\u00e1s tal",
            "start": 2086.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "parece que 'el universal' impuls\u00f3 una",
            "start": 2089.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a sensacionalista y tendenciosa",
            "start": 2091.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contra el tren maya descontextualizando",
            "start": 2093.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n amos",
            "start": 2096.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2098.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y queremos tambi\u00e9n precisar una",
            "start": 2102.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n queremos aclarar que bueno",
            "start": 2104.589,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el universal sostiene sin pruebas que",
            "start": 2107.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde la presidencia se ha amedrentado y",
            "start": 2110.289,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "criminalizado a los cr\u00edticos del tren",
            "start": 2112.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mayo bueno nosotros queremos aclarar que",
            "start": 2114.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tanto fonatur como las dependencias del",
            "start": 2116.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "gobierno federal involucradas en la",
            "start": 2119.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren maya mantienen un",
            "start": 2121.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente con las comunidades y",
            "start": 2123.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propietarios de las tierras por donde",
            "start": 2125.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pasa la obra y se est\u00e1n atendiendo sus",
            "start": 2128.2,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "demandas y propuestas y en el caso de",
            "start": 2130.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las organizaciones sociales y",
            "start": 2133.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ambientales no se ha criminalizado ni se",
            "start": 2135.789,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ha acusado de traidor a ninguna",
            "start": 2138.4,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n activista ni medio de",
            "start": 2139.99,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en un par de conferencias",
            "start": 2142.809,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se expuso que muchas de esas",
            "start": 2145.089,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "organizaciones que se oponen al tren",
            "start": 2146.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maya y otras obras del gobierno reciben",
            "start": 2148.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos de gobiernos",
            "start": 2151.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "extranjeros se hizo por considerar que",
            "start": 2153.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "se trata de un tema de inter\u00e9s p\u00fablico y",
            "start": 2156.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dio a conocer decir que alguien",
            "start": 2158.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "recibe dinero del exterior es solo para",
            "start": 2161.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que la gente sepa que las organizaciones",
            "start": 2163.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "como mexicanos contra la",
            "start": 2165.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad reciben",
            "start": 2168.369,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dinero del gobierno en eeuu y es un",
            "start": 2170.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hecho no un ataque ni una",
            "start": 2173.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "criminalizaci\u00f3n",
            "start": 2176.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de esta aclaraci\u00f3n queremos",
            "start": 2178.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presentarles algo que nos pareci\u00f3 de",
            "start": 2182.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suma importancia que es el monitoreo del",
            "start": 2184.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 2187.45,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el proceso electoral de este a\u00f1o el",
            "start": 2189.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "monitoreo de radio y televisi\u00f3n del ine",
            "start": 2193.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre noticias del proceso electoral la",
            "start": 2195.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de diputados a diputados",
            "start": 2198.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federales de 2021 tomamos como ejemplo",
            "start": 2201.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los medios de la ciudad de mexico y es",
            "start": 2204.57,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en un periodo del 4 de abril de 2021 al",
            "start": 2207.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "2 de junio del 2021 la siguiente por",
            "start": 2210.869,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2214.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bueno esta es la p\u00e1gina de internet",
            "start": 2215.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 \u00fatil que consultamos aqu\u00ed en la",
            "start": 2221.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social es",
            "start": 2226.75,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "un monitoreo de programas de radio y",
            "start": 2228.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n que difunden noticias bueno",
            "start": 2231.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed sacamos de aqu\u00ed",
            "start": 2234.85,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "sacamos la informaci\u00f3n",
            "start": 2238.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "bueno primero queremos presentar a como",
            "start": 2240.829,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "visa este es televisa bueno de acuerdo",
            "start": 2244.88,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "al ine en dos meses de cobertura en sus",
            "start": 2249.349,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "noticieros televisa tuvo 13 menciones",
            "start": 2253.459,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "negativas al pan 9 al pri y 10 del",
            "start": 2256.069,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "perred\u00e9",
            "start": 2259.999,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tuvo una positiva una menci\u00f3n positiva",
            "start": 2261.809,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por cada uno frente a 30 menciones",
            "start": 2264.209,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negativas de morena por 5 positivas es",
            "start": 2267.359,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "un rango de dos meses el monitoreo la",
            "start": 2270.449,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siguiente por favor bueno podemos ver la",
            "start": 2274.529,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 2276.689,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica",
            "start": 2277.439,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "morena tiene",
            "start": 2279.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "30 menciones negativas frente a 13 de la",
            "start": 2281.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 2285.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9vez azteca es la siguiente en la",
            "start": 2287.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cobertura de los dos meses que dur\u00f3 la",
            "start": 2290.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jornada electoral de este a\u00f1o tuvo 22",
            "start": 2293.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menciones negativas al pan 22 al pri y",
            "start": 2296.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "22 al pr de ninguna positiva en estos",
            "start": 2299.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "partidos 30 32 menciones negativas de",
            "start": 2303.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "morena y una sola menci\u00f3n positiva la",
            "start": 2306.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2310.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el grupo imagen en la cobertura de dos",
            "start": 2313.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "meses de jornada electoral",
            "start": 2316.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el grupo imagen tuvo 552 menciones",
            "start": 2318.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "negativas del pan bueno aqu\u00ed s\u00ed quiero",
            "start": 2321.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aclarar que en grupo imagen es radio y",
            "start": 2323.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n as\u00ed nosotros el par\u00e1metro es",
            "start": 2326.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n durante dos meses",
            "start": 2329.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de todos los programas que tienen en",
            "start": 2332.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n que cubrieron la",
            "start": 2334.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "jornada electoral de est\u00e9reo tubo 552",
            "start": 2336.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "menciones negativas del pan por 213",
            "start": 2339.94,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "positivas 567 del pri y 404 del perred\u00e9",
            "start": 2342.85,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "en cambio morena tuvo 1599 menciones",
            "start": 2349.29,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "negativas s\u00f3lo frente a 188 186 positiva",
            "start": 2355.45,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es decir morena tuvo tres veces m\u00e1s",
            "start": 2361.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "menciones negativas que los partidos de",
            "start": 2364.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n repetimos morena tuvo tres",
            "start": 2367.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s menciones negativas que los",
            "start": 2370.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n esto el grupo",
            "start": 2372.7,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 2374.65,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el grupo heraldo es la siguiente por",
            "start": 2375.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "favor gracias en su cobertura de dos",
            "start": 2379.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "meses en los noticieros del heraldo",
            "start": 2381.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n tuvo cuatro menciones",
            "start": 2383.619,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "negativas del pan y tres del pri tres",
            "start": 2385.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del pr de una positiva para el pan una",
            "start": 2389.109,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n positiva para el plan frente a",
            "start": 2393.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "40 menciones negativas de morena por",
            "start": 2395.049,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "tres positivas",
            "start": 2397.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ms la siguiente por favor en su",
            "start": 2401.0,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cobertura de tres meses en sus",
            "start": 2404.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noticieros mbs tuvo 16 menciones",
            "start": 2406.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "negativas del pan 20 del pri y 14 del",
            "start": 2409.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "perred\u00e9 frente a 126 menciones negativas",
            "start": 2413.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de morena",
            "start": 2416.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "multimedios en su cobertura de dos meses",
            "start": 2420.43,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en sus noticieros multimedios tuvo",
            "start": 2424.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuatro menciones negativas del pan y una",
            "start": 2427.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del pri y tres del perred\u00e9 frente a tres",
            "start": 2431.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "menciones negativas de morir y",
            "start": 2434.36,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "seropositivas",
            "start": 2436.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo radiof\u00f3rmula en su cobertura",
            "start": 2437.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de dos meses durante la jornada",
            "start": 2440.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electoral de este a\u00f1o diputado federal",
            "start": 2443.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico tuvo 17 menciones",
            "start": 2445.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negativas del pan 15 del pri y 12 del",
            "start": 2448.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "perred\u00e9 por dos positivas del pri y del",
            "start": 2451.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pan frente a 88 menciones negativas de",
            "start": 2455.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "morena y 8 positivas",
            "start": 2459.35,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bueno por noticiero tambi\u00e9n sacamos",
            "start": 2465.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunos datos que nos parecieron",
            "start": 2467.55,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "bastante relevantes por noticieros",
            "start": 2470.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed a ciro g\u00f3mez leyva que",
            "start": 2473.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene cero menciones negativas del pan",
            "start": 2476.29,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "dos del pri es cero del perred\u00e9 y doce",
            "start": 2479.94,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "menciones negativas de morena y ninguna",
            "start": 2484.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "positiva la siguiente por favor",
            "start": 2488.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cualquier l\u00f3pez d\u00f3riga por su parte",
            "start": 2490.71,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tiene 21",
            "start": 2494.1,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "menciones negativas a morenas",
            "start": 2496.969,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "tres menciones negativas del pan 3 del",
            "start": 2500.729,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pri y 3 del perro",
            "start": 2505.019,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed tambi\u00e9n hay cuatro positivas",
            "start": 2507.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para morena 0 para el pan 0 para el",
            "start": 2510.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primero para el perenne la siguiente por",
            "start": 2512.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2515.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "carlos loret de mola por su parte tiene",
            "start": 2516.31,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "13 menciones negativas contra morena y 6",
            "start": 2519.85,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "positivas del pan pri perd\u00ed",
            "start": 2524.47,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en los tres casos baja tres menciones",
            "start": 2527.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "negativas la siguiente por favor",
            "start": 2531.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "francisco o sea bueno ustedes este un",
            "start": 2534.61,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "caso lo que s\u00ed se ensa\u00f1\u00f3 39 menciones",
            "start": 2539.72,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "negativas contra morena",
            "start": 2544.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dos negativas menciones negativas para",
            "start": 2547.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el pan cuatro menciones negativas para",
            "start": 2551.11,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el pri y cuatro para el perro",
            "start": 2554.02,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo tenemos a azucena urest\u00ed 17",
            "start": 2556.97,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "menciones negativas para morena 0 para",
            "start": 2561.859,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el pan una menci\u00f3n negativa para el pri",
            "start": 2565.7,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y 0 para el perro es cuando presente",
            "start": 2570.109,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pues ya vieron cu\u00e1nta pluralidad",
            "start": 2577.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "equilibrio objetividad profesionalismo",
            "start": 2581.21,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 2585.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando se ha visto esto",
            "start": 2588.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2593.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "yo creo que desde los tiempos de madera",
            "start": 2596.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es un informe del ine",
            "start": 2605.339,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "un monitoreo es decir una revisi\u00f3n",
            "start": 2609.029,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "eso es un monitoreo",
            "start": 2614.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de el contenido",
            "start": 2618.309,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "de las noticias",
            "start": 2621.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ese trabajo",
            "start": 2626.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "lo llev\u00f3 a cabo la unam",
            "start": 2629.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es un documento oficial del ine",
            "start": 2634.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sobre las pasadas elecciones",
            "start": 2639.369,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el comportamiento de medios de",
            "start": 2642.23,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n convencionales s\u00f3lo en la",
            "start": 2645.619,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2650.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2657.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2660.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "explica",
            "start": 2663.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 2666.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2672.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "atacar por atacar no es un invento",
            "start": 2675.06,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n oficial",
            "start": 2679.859,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es la realidad",
            "start": 2685.619,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2695.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "consideramos importante que la gente se",
            "start": 2697.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entere",
            "start": 2703.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2705.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el comportamiento tendencioso sesgado",
            "start": 2708.6,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque muchos",
            "start": 2711.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se tragan estas mentiras",
            "start": 2718.33,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estos platos de mentiras",
            "start": 2722.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por muy avispado que uno est\u00e9 por muy",
            "start": 2729.29,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "despierto que uno est\u00e9",
            "start": 2734.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "frente un bombardeo de estos",
            "start": 2737.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2742.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llega a 1 aturdir",
            "start": 2744.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 2748.859,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "es que esto",
            "start": 2751.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esa est\u00e1 violatorio de los derechos",
            "start": 2754.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2756.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una descarga",
            "start": 2761.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 2764.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de mentiras",
            "start": 2767.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo termina",
            "start": 2771.559,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "un radioescucha un lector de peri\u00f3dico",
            "start": 2774.85,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "un televidente",
            "start": 2779.859,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2786.49,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo",
            "start": 2788.89,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y produce hasta odio",
            "start": 2792.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver esto con un",
            "start": 2800.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodismo objetivo profesional ojal\u00e1 y",
            "start": 2802.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de estos medios",
            "start": 2806.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "revisen este comportamiento inmoral",
            "start": 2810.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y se tengan respeto a los ciudadanos al",
            "start": 2818.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2822.309,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de sus asuntos nada m\u00e1s con nosotros",
            "start": 2823.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2828.39,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "afortunadamente nosotros tenemos",
            "start": 2830.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente directa con la",
            "start": 2832.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gente y el pueblo de mexico la mayor\u00eda",
            "start": 2835.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente",
            "start": 2839.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es un polo muy despierto entonces ya no",
            "start": 2842.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2846.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el efecto pol\u00edtico que ten\u00edan antes los",
            "start": 2849.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medios convencionales",
            "start": 2851.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y el cuarto poder que lleg\u00f3 hace",
            "start": 2854.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "si no el primero si el segundo poder",
            "start": 2858.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan m\u00e1s poder estos",
            "start": 2863.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2868.0,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "que el poder legislativo",
            "start": 2869.819,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 2873.829,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2878.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya es otra realidad la gente est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2881.27,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "despierta la verdad se abre paso y llega",
            "start": 2885.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2890.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 2892.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que les voy a presumir",
            "start": 2897.13,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas por anticipado que no",
            "start": 2901.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se enojen mucho en nuestro software",
            "start": 2905.829,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cerss adem\u00e1s no hay que perder el",
            "start": 2907.359,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sentido del humor",
            "start": 2910.029,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pero les voy a",
            "start": 2911.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "informar sobre una encuesta que se hace",
            "start": 2913.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 2919.079,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "sobre los presidentes",
            "start": 2921.47,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y que creen",
            "start": 2925.67,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y el dtp y tan ya saben qui\u00e9n",
            "start": 2927.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en primer lugar",
            "start": 2931.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en aprobaci\u00f3n",
            "start": 2935.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero para que no voy a decir que es un",
            "start": 2942.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "montaje porque no est\u00e9",
            "start": 2945.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ponemos presidente por presidente",
            "start": 2952.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es el presidente de baile",
            "start": 2965.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se siente evolucionar",
            "start": 2972.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de brasil",
            "start": 2976.45,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de italia est\u00e1 tambi\u00e9n muy bien",
            "start": 2983.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2986.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vori jones",
            "start": 2991.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el reino unido",
            "start": 2993.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "marc colom presidente de francia",
            "start": 3002.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la canciller angela merkel",
            "start": 3010.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 bien",
            "start": 3016.3,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es nuestro punto principal moody de",
            "start": 3018.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "india",
            "start": 3023.97,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "korea",
            "start": 3032.75,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "austral tambi\u00e9n",
            "start": 3037.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nosotros estamos arriba como 66",
            "start": 3044.829,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 3049.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a pedro s\u00e1nchez",
            "start": 3055.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "primer ministro de jap\u00f3n",
            "start": 3064.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "primer ministro de canad\u00e1 todo",
            "start": 3073.319,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esto se hace permanentemente",
            "start": 3083.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es una encuesta telef\u00f3nica",
            "start": 3089.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 3093.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en internet",
            "start": 3095.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3105.29,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos",
            "start": 3106.779,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente nancy flores de",
            "start": 3114.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la revista contral\u00ednea ahora que estaba",
            "start": 3116.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hablando de los medios hay un tema que",
            "start": 3119.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es muy interesante que es la pr\u00f3xima",
            "start": 3122.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consulta popular para juzgar a los ex",
            "start": 3124.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presidentes en los pocos espacios que se",
            "start": 3127.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le ha dado a este tema porque adem\u00e1s son",
            "start": 3130.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muy reducidos tanto empresa prensa",
            "start": 3132.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escrita perd\u00f3n y en prensa electr\u00f3nica",
            "start": 3135.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en medios electr\u00f3nicos",
            "start": 3138.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se ha tratado de imponer una idea que es",
            "start": 3140.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que esta consulta no vale la pena o sea",
            "start": 3143.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que es una p\u00e9rdida de tiempo y adem\u00e1s de",
            "start": 3145.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dinero se dice que los delitos por los",
            "start": 3148.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuales se les podr\u00eda juzgar a los",
            "start": 3151.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "expresidentes ya est\u00e1n prescritos",
            "start": 3153.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "primero decir que los delitos no",
            "start": 3156.35,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "solamente son de corrupci\u00f3n ni de",
            "start": 3160.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "connivencia entre el gobierno y el",
            "start": 3163.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "crimen organizado que podr\u00edan ser los",
            "start": 3165.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n prescritos sino tambi\u00e9n los",
            "start": 3167.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de lesa humanidad por los cuales se les",
            "start": 3168.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "podr\u00eda investigar y juzgar y los de lesa",
            "start": 3171.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "humanidad no prescriben",
            "start": 3173.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en ese sentido bueno decir que cada",
            "start": 3176.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno tiene sus casos emblem\u00e1ticos",
            "start": 3178.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por ejemplo el de sardinas pues todas",
            "start": 3180.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las matanzas alrededor del levantamiento",
            "start": 3184.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "zapatista de chiapas de 1994 en el caso",
            "start": 3186.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de zedillo pues est\u00e1n las masacres de",
            "start": 3191.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acteal aguas blancas el charco por",
            "start": 3194.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de vicente fox est\u00e1",
            "start": 3197.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el asunto de la appo la represi\u00f3n al",
            "start": 3200.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "magisterio en oaxaca y tambi\u00e9n la",
            "start": 3203.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n al pueblo de atenco en el caso",
            "start": 3206.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n nos llevar\u00edamos mucho",
            "start": 3209.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del tiempo en la conferencia",
            "start": 3211.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hablando de cada una de las masacres y",
            "start": 3212.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de cada uno de los cr\u00edmenes de lesa",
            "start": 3215.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "humanidad que se cometieron en ese",
            "start": 3216.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sexenio incluso hay una solicitud",
            "start": 3219.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ciudadana para una denuncia perd\u00f3n en la",
            "start": 3222.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haya en la corte penal internacional en",
            "start": 3225.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contra de este presidente ex presidente",
            "start": 3228.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues por todos los cr\u00edmenes de lesa",
            "start": 3231.08,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "humanidad que se cometieron durante su",
            "start": 3233.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sexenio y en el caso de enrique pe\u00f1a",
            "start": 3234.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nieto- el caso emblem\u00e1tico digamos es",
            "start": 3237.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los estudiantes normalistas los 43",
            "start": 3240.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desaparecidos entonces bueno eso por una",
            "start": 3242.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte no todos los delitos est\u00e1n",
            "start": 3246.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "prescritos pero sobre todo presidente",
            "start": 3248.94,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no existe esta idea o m\u00e1s",
            "start": 3250.92,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1n tratando de posicionar esta",
            "start": 3257.099,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "idea de que no vale la pena porque",
            "start": 3259.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "juzgarlos ya no tendr\u00eda ning\u00fan sentido",
            "start": 3262.67,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "cuando en realidad lo que se hace el",
            "start": 3265.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ejercicio in\u00e9dito que se va a hacer con",
            "start": 3268.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "esta consulta pues es tambi\u00e9n un juicio",
            "start": 3270.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "social o sea no todo es un juicio",
            "start": 3273.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico un juicio legal est\u00e1 el juicio",
            "start": 3275.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la historia y est\u00e1 el juicio social y",
            "start": 3278.609,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed bueno lo que se espera pues es el",
            "start": 3280.92,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "repudio generalizado de la de la",
            "start": 3283.529,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sociedad hacia estos 5",
            "start": 3286.529,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos expresidentes que son la",
            "start": 3289.73,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "cara de la corrupci\u00f3n y la cara en la",
            "start": 3293.069,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "cara de la impunidad entonces en su",
            "start": 3295.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente porque adem\u00e1s pues es",
            "start": 3297.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un ejercicio in\u00e9dito o sea es algo que",
            "start": 3301.23,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "no ha acontecido nunca en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3303.72,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "es una forma que van a tener que va a",
            "start": 3307.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tener la sociedad para expresarse a",
            "start": 3309.329,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pesar de las pocas casillas que se van a",
            "start": 3311.039,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "instalar que tambi\u00e9n ya sabemos c\u00f3mo se",
            "start": 3313.589,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "las gasta en l\u00ednea entre su afici\u00f3n",
            "start": 3315.39,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "sobre esto presidente bueno que est\u00e9 en",
            "start": 3317.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "efecto es",
            "start": 3321.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 3323.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito democr\u00e1tico",
            "start": 3325.71,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que tiene mucha fortaleza",
            "start": 3330.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y sobre todo moral",
            "start": 3334.309,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no es un asunto s\u00f3lo jur\u00eddico",
            "start": 3338.589,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y condenar",
            "start": 3344.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a malos gobiernos",
            "start": 3346.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3349.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 3353.06,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "a la no repetici\u00f3n",
            "start": 3354.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 3357.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los gobernantes abu shab\u00e1n",
            "start": 3360.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda de autoritarismo la represi\u00f3n",
            "start": 3363.51,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 3367.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3371.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no se les tocaba ni con el p\u00e9talo de una",
            "start": 3372.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rosa",
            "start": 3375.69,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "se les aplaud\u00eda",
            "start": 3377.9,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3381.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3383.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y la gente pueda",
            "start": 3386.44,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y juzgar",
            "start": 3389.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso es la democracia",
            "start": 3392.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y el pueblo tiene en todo momento el",
            "start": 3395.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derecho de cambiar",
            "start": 3399.31,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la forma de su gobierno por el soberano",
            "start": 3400.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el pueblo es el que manda",
            "start": 3404.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e9",
            "start": 3408.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se eleva da la oportunidad a la gente de",
            "start": 3412.349,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "expresarse de manifestarse adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 3415.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n el",
            "start": 3419.91,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 3421.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se cumplieron todos los tr\u00e1mites",
            "start": 3423.589,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "una iniciativa que envi\u00f3 el ejecutivo",
            "start": 3429.22,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y aprob\u00f3 el poder",
            "start": 3433.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 3436.75,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3438.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "fue aprobada la iniciativa por el poder",
            "start": 3440.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3443.39,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y ahora le toca",
            "start": 3445.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3448.52,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ejecutar ese mandato al ine",
            "start": 3450.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3456.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "como estamos viendo",
            "start": 3457.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el comportamiento reciente de los",
            "start": 3460.559,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3463.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados",
            "start": 3465.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pues no quieren",
            "start": 3468.99,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se cuestionen estos casos",
            "start": 3471.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3477.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres d\u00e9cadas",
            "start": 3479.569,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no se hablaba en m\u00e9xico de corrupci\u00f3n",
            "start": 3482.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "des m\u00e1s",
            "start": 3486.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y hay que repetirlo hasta el cansancio",
            "start": 3489.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no estaba considerada",
            "start": 3494.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como un delito",
            "start": 3497.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque modificaron",
            "start": 3504.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en el c\u00f3digo penal durante el gobierno",
            "start": 3507.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de salinas",
            "start": 3511.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para que no se considera delito grave la",
            "start": 3515.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3519.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda tuvieron la desfachatez",
            "start": 3522.8,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "porque eso caracteriz\u00f3 a todo el periodo",
            "start": 3527.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "neoliberal todas las pol\u00edticas que",
            "start": 3531.21,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "incluyeron durante 36 a\u00f1os",
            "start": 3533.97,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "pero la desfachatez",
            "start": 3539.579,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con acad\u00e9micos intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 3543.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de crear",
            "start": 3547.66,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda",
            "start": 3551.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 3555.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3558.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "no estaba considerada a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3561.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como delito",
            "start": 3564.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero ya ven como creaban organismos",
            "start": 3566.09,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solo de fachada",
            "start": 3570.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para simular",
            "start": 3572.849,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es hasta ahora que se modifica la",
            "start": 3576.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y ya es delito grave",
            "start": 3578.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero cuando crearon",
            "start": 3582.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el organismo encargado de combatir la",
            "start": 3585.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3588.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero organismo anti corrupci\u00f3n",
            "start": 3590.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no era delito grave",
            "start": 3594.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3598.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3602.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya es tiempo de los cambios",
            "start": 3605.509,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3610.35,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "he dicho",
            "start": 3612.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3614.14,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no voy a participar y que incluso s\u00ed",
            "start": 3616.29,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y votar lo har\u00eda en contra de estos",
            "start": 3622.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juicios porque se tiene que ver hacia",
            "start": 3625.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adelante y yo pienso que lo mejor",
            "start": 3628.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de todo es la no repetici\u00f3n",
            "start": 3631.83,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3636.15,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cambiar conductas y gobernar como",
            "start": 3637.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "necesidad y poner el ejemplo pero",
            "start": 3640.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "si debe",
            "start": 3645.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3648.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y mantenerse abierta a una v\u00eda",
            "start": 3650.69,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3654.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3656.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el presidente quien este no se siente",
            "start": 3658.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 3662.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3664.339,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3667.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la iniciativa y decirle a la gente",
            "start": 3669.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 3672.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3676.01,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "debemos de cumplir con nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 3677.9,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "de ayudar a que haya democracia",
            "start": 3684.349,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "legalidad a honestidad un verdadero",
            "start": 3688.779,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 3692.539,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3694.83,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "este tenemos que ver y establecer",
            "start": 3697.019,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "como algo cotidiano",
            "start": 3703.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la democracia participativa",
            "start": 3706.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no quedarnos solo",
            "start": 3710.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en la democracia representativa no s\u00f3lo",
            "start": 3712.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eso ya se eligi\u00f3",
            "start": 3715.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "al diputado el senador al gobernador al",
            "start": 3718.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente municipal al presidente de la",
            "start": 3721.54,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por un periodo",
            "start": 3723.28,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3726.109,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ellos deciden",
            "start": 3727.67,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3730.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el pueblo debe de tener siempre las",
            "start": 3732.069,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "riendas del poder en sus manos",
            "start": 3734.17,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el pueblo pone el pueblo quita",
            "start": 3738.109,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo manda",
            "start": 3741.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3745.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si hay que participar",
            "start": 3748.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3751.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "fue indebido y ojal\u00e1 se puede hacer una",
            "start": 3756.13,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "reforma el que est\u00e9 tan alto",
            "start": 3759.52,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el porcentaje para que la consulta sea",
            "start": 3764.92,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vinculatoria",
            "start": 3768.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que es parte de lo mismo cuando",
            "start": 3771.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mantienen la iniciativa de \u00e9ste",
            "start": 3773.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3",
            "start": 3777.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "estaba yo proponiendo para no gastar y",
            "start": 3780.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para lograr m\u00e1s participaci\u00f3n que",
            "start": 3783.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se hiciera el mismo d\u00eda",
            "start": 3786.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "desde la lecci\u00f3n federal",
            "start": 3789.41,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n",
            "start": 3793.619,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "federal ese mismo d\u00eda si va a entregar",
            "start": 3795.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda entregar otra boleta",
            "start": 3799.589,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se hac\u00eda la consulta",
            "start": 3802.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3805.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "decidieron supusieron que se hiciera",
            "start": 3808.369,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3814.099,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en agosto",
            "start": 3816.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para que no participara la gente pero",
            "start": 3819.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "independientemente si se llega o no se",
            "start": 3824.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llega al porcentaje",
            "start": 3826.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un ejercicio democr\u00e1tico de",
            "start": 3830.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "primer orden",
            "start": 3833.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3835.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces lo que est\u00e1 sucediendo con los",
            "start": 3837.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "medios es reafirmando lo que hemos",
            "start": 3839.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "venido dici\u00e9ndolo",
            "start": 3843.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de que estos temas",
            "start": 3845.519,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "no les importa",
            "start": 3849.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no hay difusi\u00f3n deber\u00edan de estar",
            "start": 3854.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "organizando mesas de debate",
            "start": 3857.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n a favor de los que",
            "start": 3862.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra",
            "start": 3864.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "opinando informando no",
            "start": 3866.57,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3870.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3873.349,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "existen las redes sociales",
            "start": 3876.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el corre la voz",
            "start": 3883.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y yo espero que la gente participe pero",
            "start": 3889.119,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "tienes mucha raz\u00f3n es un procedimiento",
            "start": 3893.23,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "muy importante y se tiene que ir",
            "start": 3897.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mejorando",
            "start": 3901.349,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 3904.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un asunto de",
            "start": 3906.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3909.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "mala fe o venganza yo me voy a someter",
            "start": 3912.76,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "a la revocaci\u00f3n del mandato en marzo",
            "start": 3918.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3925.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y la gente va a poder",
            "start": 3927.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3932.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed no hay",
            "start": 3934.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3937.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porcentaje v\u00e1lido",
            "start": 3940.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n",
            "start": 3942.58,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "si yo pierdo me voy",
            "start": 3945.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "renuncio",
            "start": 3950.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto cuantitativo",
            "start": 3954.599,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 sirve una autoridad que no",
            "start": 3959.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiene respaldo ciudadano es como una",
            "start": 3962.03,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hoja cerca",
            "start": 3965.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es nada es la nada",
            "start": 3967.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces en marzo",
            "start": 3971.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "desde ahora convoco a",
            "start": 3976.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mis adversarios que as\u00ed como se",
            "start": 3978.64,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "agruparon",
            "start": 3981.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la pasada elecci\u00f3n",
            "start": 3983.069,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "pronto en sus medios",
            "start": 3985.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ahora de nuevo porque es muy interesante",
            "start": 3990.23,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "porque al final",
            "start": 3993.73,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo y es el poder",
            "start": 3996.839,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 4002.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como va avanzando",
            "start": 4005.96,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la conciencia ciudadana",
            "start": 4009.55,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el cambio de mentalidad del pueblo que",
            "start": 4012.349,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 4014.45,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que las obras materiales",
            "start": 4017.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cuando cambias la mentalidad del pueblo",
            "start": 4022.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cambia todo",
            "start": 4023.91,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seis veces",
            "start": 4026.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4028.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay revoluciones",
            "start": 4031.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y p\u00e9rdida de vidas y violencia",
            "start": 4035.93,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "y no hay cambio de mentalidad",
            "start": 4041.609,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y por eso cuando hay una revoluci\u00f3n y",
            "start": 4045.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "triunfa",
            "start": 4050.93,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 4055.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "si eso no va a acompa\u00f1arse de un cambio",
            "start": 4057.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de mentalidad amplio",
            "start": 4060.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "colectivo",
            "start": 4065.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los que llegan",
            "start": 4068.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este se pueden echar a perder y fracasan",
            "start": 4071.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las revoluciones hay much\u00edsimos ejemplos",
            "start": 4075.38,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 4078.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero cuando los cambios van a acompa\u00f1ar",
            "start": 4079.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de un proceso de concientizaci\u00f3n",
            "start": 4083.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colectiva",
            "start": 4085.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando no s\u00f3lo es una vanguardia",
            "start": 4087.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si no estamos hablando de millones",
            "start": 4092.71,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "de ciudadanos conscientes pues esos son",
            "start": 4099.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "procesos irreversibles",
            "start": 4102.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 4106.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "procesos que fortalecen a las naciones",
            "start": 4108.73,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que las consolidan",
            "start": 4113.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces por eso no est\u00e1 mal",
            "start": 4116.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que se lleven a cabo",
            "start": 4120.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estos desaf\u00edos que hay a estas pruebas",
            "start": 4125.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 4130.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la gente dice",
            "start": 4133.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4137.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay que obedecer",
            "start": 4140.069,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tenemos que ir consolidando",
            "start": 4144.08,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la democracia lo mismo el caso del fuero",
            "start": 4147.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 4151.89,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "de que el presidente no se le pod\u00eda",
            "start": 4153.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 4155.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que por tracci\u00f3n a la patilla",
            "start": 4157.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y eso se acaba",
            "start": 4161.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente se le puede juzgar por",
            "start": 4164.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cualquier delito como a cualquier otro",
            "start": 4166.15,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 4168.4,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y se quiten todos los fueros no",
            "start": 4171.719,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en el presidente",
            "start": 4175.079,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "sino que se le quiten los fueros el",
            "start": 4177.14,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "fuero a los gobernadores",
            "start": 4179.81,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a los diputados a los senadores a todos",
            "start": 4183.029,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este me cost\u00f3 trabajo",
            "start": 4187.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que aprobar\u00e1n esta iniciativa",
            "start": 4192.219,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "para quitar el foro del presidente",
            "start": 4195.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4199.31,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4200.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "comprend\u00eda originalmente a todos",
            "start": 4202.039,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s acept\u00e9 nada m\u00e1s al presidente",
            "start": 4205.7,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue aprobada",
            "start": 4210.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero ya es un avance",
            "start": 4213.949,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces no a la impunidad",
            "start": 4217.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ahora que usted menciona esta parte de",
            "start": 4223.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la no repetici\u00f3n que es digamos lo m\u00e1s",
            "start": 4225.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "importante pues tambi\u00e9n esta consulta no",
            "start": 4229.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente se trata de si llegan o no",
            "start": 4232.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llegan a ser juzgados los ex presidentes",
            "start": 4234.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no sino tambi\u00e9n est\u00e1 la parte de la",
            "start": 4237.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n investigar es justamente",
            "start": 4239.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esos delitos o esos cr\u00edmenes no en el",
            "start": 4242.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "caso de los delitos de corrupci\u00f3n o de",
            "start": 4245.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los delitos de connivencia entre el",
            "start": 4247.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno y el crimen organizado",
            "start": 4250.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "concretamente el narcotr\u00e1fico que",
            "start": 4252.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ya estar prescritos pues lo",
            "start": 4254.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "importante ser\u00eda saber que los mexicanos",
            "start": 4256.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tengamos este derecho a saber qu\u00e9 es lo",
            "start": 4258.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que nos pas\u00f3 en todos esos excesos no y",
            "start": 4261.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conocer pues que otros cr\u00edmenes",
            "start": 4265.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "existen tanto de esos delitos como los",
            "start": 4269.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de lesa humanidad porque la memoria",
            "start": 4272.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica del pa\u00eds es muy importante es",
            "start": 4274.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muy importante que los mexicanos",
            "start": 4277.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conozcamos pues todo esto para",
            "start": 4278.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "comprender en qu\u00e9 momento estamos",
            "start": 4282.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ahora no hay muchos que dicen ya lleva",
            "start": 4284.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os y medio en el gobierno y no",
            "start": 4287.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "puede acabar con la violencia bueno para",
            "start": 4289.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entender la violencia hay que tener esta",
            "start": 4292.17,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica entonces aun si no es",
            "start": 4294.27,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 consultando resulta ser",
            "start": 4298.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vinculante porque no se llegan a los",
            "start": 4301.269,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "millones que se tienen que reunir sobre",
            "start": 4302.919,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todo porque no va a haber casi casillas",
            "start": 4305.079,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e9 usted podr\u00eda impulsar que por lo",
            "start": 4307.409,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "menos se investiguen y se conozcan",
            "start": 4311.439,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque no todo se ha publicado en la",
            "start": 4313.479,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "prensa no todo se conoce muchas cosas se",
            "start": 4315.309,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "censuraron y se callaron s\u00ed e incluso",
            "start": 4317.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4322.019,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "compromisos que hemos hecho",
            "start": 4324.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "familiares de v\u00edctimas",
            "start": 4327.28,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito no solo",
            "start": 4329.849,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "parar",
            "start": 4334.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y castigar a responsables",
            "start": 4335.519,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sino para dar a conocer los hechos",
            "start": 4337.97,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y hacer conciencia de que no debe de",
            "start": 4342.369,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "utilizarse la fuerza y no se debe de",
            "start": 4346.09,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "reprimir a nadie",
            "start": 4348.879,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo",
            "start": 4351.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ha transcurrido",
            "start": 4355.31,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4357.749,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4359.719,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "la guerra sucia",
            "start": 4361.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os",
            "start": 4365.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y hay todav\u00eda",
            "start": 4372.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no solo familiares de las v\u00edctimas sino",
            "start": 4376.55,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de los que llevaron a cabo",
            "start": 4381.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acciones de represi\u00f3n",
            "start": 4385.03,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y saben que lo m\u00e1s",
            "start": 4387.65,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 4391.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es que ellos",
            "start": 4394.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los que participaron en estos hechos",
            "start": 4398.369,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que son sobrevivientes",
            "start": 4402.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "considera",
            "start": 4405.579,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que actuaron",
            "start": 4408.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con hero\u00edsmo",
            "start": 4412.469,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estoy hablando",
            "start": 4418.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4420.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las participaciones antes del 68 durante",
            "start": 4423.11,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el 68",
            "start": 4427.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "71 de el siglo pasado",
            "start": 4431.949,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "acabo de tener reuniones con familiares",
            "start": 4438.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas",
            "start": 4440.89,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y gobernaci\u00f3n est\u00e1 haciendo un trabajo",
            "start": 4443.18,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "muy bueno que es una relator\u00eda",
            "start": 4446.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es para eso",
            "start": 4452.469,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "para lo que \u00e9stas plantean",
            "start": 4455.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de no olvidar",
            "start": 4458.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y que no se repitan esos",
            "start": 4460.83,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo mismo es el abrir los archivos",
            "start": 4466.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los expedientes",
            "start": 4472.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de todos esos episodios de autoritarismo",
            "start": 4474.55,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que se investigue",
            "start": 4479.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y se den a conocer",
            "start": 4481.77,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "por las nuevas generaciones",
            "start": 4484.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque queremos vivir en paz",
            "start": 4487.989,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 4491.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el camino la violencia",
            "start": 4494.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no a la represi\u00f3n no a la tortura no a",
            "start": 4498.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "las masacres",
            "start": 4502.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4506.15,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "este actuar de otra forma",
            "start": 4507.619,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entender las causas que originan el que",
            "start": 4513.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muchos toman el camino de las conductas",
            "start": 4517.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "antisociales lo que siempre he dicho",
            "start": 4520.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el ser humano no es malo por naturaleza",
            "start": 4525.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 4530.33,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "las que llevan algunos a tomar",
            "start": 4532.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "decisiones equivocadas",
            "start": 4535.949,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "entonces si hay manera de vivir en una",
            "start": 4541.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sociedad sin violencia en una sociedad",
            "start": 4544.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4547.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "si tenemos todos acceso",
            "start": 4549.79,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "al trabajo al estudio",
            "start": 4555.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "al bienestar",
            "start": 4559.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si conservamos valores",
            "start": 4562.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales si nos",
            "start": 4566.31,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fortalecemos",
            "start": 4570.03,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como familia",
            "start": 4572.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la familia mexicana es algo excepcional",
            "start": 4575.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n",
            "start": 4580.26,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de seguridad social m\u00e1s importante del",
            "start": 4582.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4585.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y no se tiene as\u00ed con todo respeto",
            "start": 4586.58,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses no es lo mismo",
            "start": 4590.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "eso es un tesoro que nosotros tenemos",
            "start": 4595.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la solidaridad la fraternidad en las",
            "start": 4598.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "familias pero qu\u00e9 pasa si por la",
            "start": 4601.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4605.26,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si por la desigualdad",
            "start": 4607.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por la necesidad de trabajo",
            "start": 4612.37,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "tiene que emigrar",
            "start": 4616.61,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "del padre de una familia y se rompe en",
            "start": 4620.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 4624.439,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y se desintegra",
            "start": 4626.69,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces este se afecta mucho la",
            "start": 4630.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "convivencia social",
            "start": 4634.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y eso lleva pues",
            "start": 4637.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "frustraciones",
            "start": 4642.88,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y esa rencores y odios la violencia",
            "start": 4645.44,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "entonces busquemos busquemos fortalecer",
            "start": 4650.9,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "valores y que haya justicia que haya",
            "start": 4657.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 4661.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y que haya fraternidad y vamos a tener",
            "start": 4663.1,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "paz y vamos a tener tranquilidad es",
            "start": 4666.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 4674.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es ut\u00f3pico pero es mejor",
            "start": 4678.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mucho mejor caminar hacia all\u00e1",
            "start": 4681.739,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "que utilizar la fuerza",
            "start": 4684.83,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lo coercitivo",
            "start": 4687.37,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s humano",
            "start": 4689.869,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s eficaz",
            "start": 4692.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llega a tiempo",
            "start": 4695.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y desde luego que se contrapone con la",
            "start": 4697.78,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de m\u00e1talos en caliente",
            "start": 4701.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oeste utilizar los robots",
            "start": 4708.489,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y responde a la violencia con la",
            "start": 4717.989,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4720.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y hay que responder a los balazos con",
            "start": 4724.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "balazos",
            "start": 4726.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4729.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a salir adelante y no",
            "start": 4732.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tengo ninguna",
            "start": 4735.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 4738.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "acerca de que no se est\u00e9 avanzando como",
            "start": 4740.59,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos",
            "start": 4743.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque lleva tiempo como nunca se ha",
            "start": 4745.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hecho esto",
            "start": 4748.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues lleva tiempo el qu\u00e9",
            "start": 4751.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se puedan crear oportunidades para los",
            "start": 4756.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no sean",
            "start": 4760.42,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "susceptibles de",
            "start": 4764.17,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y ser enganchados",
            "start": 4768.909,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 4772.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil adem\u00e1s es una herencia de",
            "start": 4776.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mucho tiempo como t\u00fa lo mencionas pero",
            "start": 4780.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4782.89,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hace ya y estoy optimista",
            "start": 4784.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a tener mejores",
            "start": 4788.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "resultados que ya estamos teniendo",
            "start": 4792.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "--resultados",
            "start": 4795.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como tenemos la",
            "start": 4797.42,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4800.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4803.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4805.79,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4807.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cuestionan por eso",
            "start": 4809.43,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vino la pandemia y era la pandemia",
            "start": 4811.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por todo hay algo muy interesante",
            "start": 4816.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en todo este proceso el qu\u00e9",
            "start": 4822.62,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "enfrentamos la pandemia la estamos",
            "start": 4827.03,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "enfrentando de forma acusada dur\u00edsima",
            "start": 4829.309,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "por todo el dolor que acarrea",
            "start": 4834.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no es dif\u00edcil que es",
            "start": 4838.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4843.449,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "atendimos",
            "start": 4846.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el problema lo seguimos atendiendo",
            "start": 4850.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y no dejamos",
            "start": 4855.309,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 4858.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "indic\u00f3 en la pandemia ni con la crisis",
            "start": 4863.179,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4864.949,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4869.179,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "eso ha sido muy importante",
            "start": 4871.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque no nos quedamos",
            "start": 4876.09,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "empantanados y f\u00edjense como la gente",
            "start": 4879.95,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo ha entendido",
            "start": 4883.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque a pesar del sufrimiento y",
            "start": 4886.65,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de p\u00e9rdida de seres queridos y de crisis",
            "start": 4890.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4895.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la gente tiene esperanza",
            "start": 4897.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4901.179,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no se pierde la fe",
            "start": 4905.51,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y eso es muy importante",
            "start": 4908.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4911.309,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4913.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "continuamos con el proceso de",
            "start": 4915.489,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos a seguir adelante",
            "start": 4917.659,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "y cada vez van a ver mejores resultados",
            "start": 4921.71,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- ahora",
            "start": 4926.8,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4930.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 4933.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 4935.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4938.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el terreno",
            "start": 4946.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por ejemplo",
            "start": 4948.669,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses",
            "start": 4951.32,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atractivos del mundo para invertir",
            "start": 4953.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses que tiene",
            "start": 4961.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y much\u00edsimas m\u00e1s posibilidades de",
            "start": 4964.01,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 4967.01,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "se desarrolla",
            "start": 4968.929,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4972.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4973.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y much\u00edsimas m\u00e1s posibilidades",
            "start": 4976.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4981.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "progreso con justicia de que haya",
            "start": 4983.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4986.659,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entonces vamos hacia adelante se",
            "start": 4988.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estimula alberta",
            "start": 4992.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disertaci\u00f3n pero es interesante",
            "start": 4994.7,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "presidente que en otro tema usted a",
            "start": 4997.1,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "usted le ha tocado ir a negociar estos",
            "start": 5002.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "elefantes blancos que quedaron en temas",
            "start": 5004.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de carreteras y caminos e incluso bueno",
            "start": 5006.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha tenido que hablar con pobladores para",
            "start": 5009.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que dejen terminar ciertos tramos porque",
            "start": 5011.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no se les consult\u00f3 porque se hizo de",
            "start": 5015.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera arbitraria o cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 5017.12,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "resulta que esta limpieza que ha",
            "start": 5020.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "promovido esta limpieza anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5022.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues no ha llegado a los centros sct son",
            "start": 5025.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "31 que hay en el pa\u00eds uno por cada",
            "start": 5028.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado y son quienes deciden y quienes",
            "start": 5031.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ejercen el presupuesto primero deciden",
            "start": 5034.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se va a invertir el dinero que",
            "start": 5036.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "carreteras o qu\u00e9 caminos se van a",
            "start": 5040.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "construir y luego deciden a qui\u00e9n",
            "start": 5041.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contratar y ejercen el presupuesto est\u00e1",
            "start": 5044.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "limpieza no ha llegado y se lo comento",
            "start": 5048.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque existe un estudio donde se",
            "start": 5050.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "documenta que muchos de ellos la mayor\u00eda",
            "start": 5052.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "provienen de gobiernos pri\u00edstas y",
            "start": 5055.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "panistas pero incluso que son",
            "start": 5057.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "simpatizantes de esos partidos y algunos",
            "start": 5059.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hasta mil militan en esos partidos",
            "start": 5063.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de oposici\u00f3n y tienen pues su",
            "start": 5065.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trayectoria se deber\u00eda de revisar si",
            "start": 5068.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "forman parte de todos los hechos de",
            "start": 5072.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se cometieron en esa",
            "start": 5075.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda en el pasado pues tambi\u00e9n hay",
            "start": 5077.16,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un tema y por qu\u00e9 20 de ellos ya pasaron",
            "start": 5080.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sobrepasaron la edad jubilatoria",
            "start": 5084.17,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "siquiera se quieren retirar pues de esta",
            "start": 5086.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "manera no sea jubil\u00e1ndose entonces",
            "start": 5090.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarle ah\u00ed qu\u00e9 pasa o sea porque no",
            "start": 5092.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se llega ah\u00ed la limpieza",
            "start": 5094.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n es una de sus principales",
            "start": 5098.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "digamos actividades o de sus principales",
            "start": 5102.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acciones que ha llevado usted a cabo",
            "start": 5106.72,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed no pues ni siquiera por la",
            "start": 5109.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00eda de jubilaci\u00f3n se limpia estos",
            "start": 5111.71,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "centros sct porque son procesos que se",
            "start": 5114.56,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "este lleva a cabo y hay obst\u00e1culos",
            "start": 5119.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estamos limpiando de arriba para abajo",
            "start": 5126.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5130.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay herencias",
            "start": 5133.49,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y en efecto eso que dices existe",
            "start": 5137.06,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de quienes vienen de el periodo",
            "start": 5141.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5145.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y tienen esas pr\u00e1cticas",
            "start": 5148.21,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no solo en comunicaciones y transporte",
            "start": 5152.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en hacienda en relaciones exteriores en",
            "start": 5155.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 5160.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en el caso de comunicaciones ahora qu\u00e9",
            "start": 5163.26,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hubieron las elecciones en sonora",
            "start": 5167.49,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el delegado de comunicaciones y",
            "start": 5171.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "transportes del gobierno federal en un",
            "start": 5175.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mitin",
            "start": 5179.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con un candidato",
            "start": 5181.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no era el candidato de morente",
            "start": 5186.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque si hubiese",
            "start": 5191.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 5195.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es un vikingo el cadete morena tambi\u00e9n",
            "start": 5197.06,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este hubiera sido",
            "start": 5201.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suspendido",
            "start": 5204.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque estamos planteando no pueden",
            "start": 5207.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos meterse",
            "start": 5210.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que no deben de ver",
            "start": 5214.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "elecciones de estado es un ejemplo que",
            "start": 5215.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se dio",
            "start": 5217.91,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como antes mandaban a los secretarios no",
            "start": 5220.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "solo a los delegados de las secretar\u00edas",
            "start": 5223.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5226.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estados apoyar",
            "start": 5229.21,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "a los candidatos de partido en el",
            "start": 5231.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5234.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bueno pues este coordinador o delegado",
            "start": 5235.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues ya no est\u00e1",
            "start": 5239.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso ni se supo",
            "start": 5242.59,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5247.13,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hasta se tom\u00f3 en la foto",
            "start": 5248.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "unas el fish con el candidato en el",
            "start": 5252.84,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "mitin",
            "start": 5256.5,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5262.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo",
            "start": 5267.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y haciendo conciencia",
            "start": 5270.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "e incluso de quienes est\u00e1n en los",
            "start": 5276.13,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "c\u00edrculos m\u00e1s cercanos a uno",
            "start": 5279.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque son pr\u00e1cticas",
            "start": 5285.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5289.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que vienen de tiempo atr\u00e1s de siglos",
            "start": 5293.66,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "eso lo ven normal",
            "start": 5300.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces si los secretarios secretarias",
            "start": 5306.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si los servidores p\u00fablicos tienen que ir",
            "start": 5310.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viendo todo eso constantemente estamos",
            "start": 5312.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hablando de eso",
            "start": 5315.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de que este ya no es lo mismo antes por",
            "start": 5320.83,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ejemplo los secretarios",
            "start": 5324.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este desayunaban com\u00edan cenaban",
            "start": 5329.17,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "con los directores de los peri\u00f3dicos",
            "start": 5334.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5338.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "conductores de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 5339.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "yo les expreso",
            "start": 5345.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son libres",
            "start": 5347.75,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desayun\u00e9 en coma no tienen",
            "start": 5350.64,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "pero ya no es el tiempo de antes",
            "start": 5354.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5360.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estos se\u00f1ores",
            "start": 5362.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n del",
            "start": 5364.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5367.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5369.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5372.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que se van a reunir con ellos",
            "start": 5375.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s les superan",
            "start": 5379.55,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "como del antes",
            "start": 5384.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5388.409,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se reun\u00edan",
            "start": 5390.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "columnista",
            "start": 5393.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con un funcionario lo soplaba",
            "start": 5396.59,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el funcionario hablaba mal del otro",
            "start": 5400.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y esa era la columna no",
            "start": 5405.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5410.23,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s tenemos que informarle al",
            "start": 5412.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5415.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 5418.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tenemos como amo al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 5420.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces son pr\u00e1cticas muy arraigadas",
            "start": 5426.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n nuestros adversarios sorprendidos",
            "start": 5434.35,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "porque pensaban a lo mejor que iba a ser",
            "start": 5440.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de otra forma",
            "start": 5443.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que iba a ser como en el 2000 que se",
            "start": 5446.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de cambio",
            "start": 5449.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y fue m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 5452.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5458.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora es cambio de verdad entonces lo",
            "start": 5459.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que dices es cierto y adem\u00e1s me ayudas",
            "start": 5463.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque no solo es contestar preguntas",
            "start": 5467.77,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5471.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de este tomar acuerdos",
            "start": 5473.679,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando",
            "start": 5478.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no solo los ciudadanos",
            "start": 5480.929,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5484.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense cuando termino",
            "start": 5488.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5492.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "recibo a uno por uno",
            "start": 5499.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed no la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s",
            "start": 5504.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o sea",
            "start": 5508.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este es a audiencia p\u00fablica",
            "start": 5510.65,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente hoy se cumplen dos meses de",
            "start": 5517.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se envi\u00f3 la nota diplom\u00e1tica a la",
            "start": 5520.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "embajada de eeuu por el tema de",
            "start": 5522.12,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 5524.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "impunidad y todo este financiamiento que",
            "start": 5525.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "existe a organizaciones de parte de ese",
            "start": 5527.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5530.07,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya hubo alguna respuesta",
            "start": 5532.33,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "o si tienen conocimiento de que va a",
            "start": 5535.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haber respuesta o algo pues estamos",
            "start": 5538.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esperando la respuesta y tiene que haber",
            "start": 5540.77,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "una respuesta porque no debe",
            "start": 5544.31,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "lo digo de manera respetuosa el gobierno",
            "start": 5548.389,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 5552.229,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "estar financiando",
            "start": 5553.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a grupos",
            "start": 5556.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "francamente",
            "start": 5559.929,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 5562.43,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a un gobierno legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 5564.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 5566.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no corresponde este",
            "start": 5569.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a un gobierno extranjero",
            "start": 5573.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "e intervenir",
            "start": 5577.8,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "en asuntos",
            "start": 5579.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds a ning\u00fan gobierno",
            "start": 5581.949,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 5585.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es hasta ilegal no pueden recibir",
            "start": 5587.27,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fondos con prop\u00f3sitos pol\u00edticos de",
            "start": 5592.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros entonces estamos",
            "start": 5596.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esperando la respuesta",
            "start": 5598.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5602.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que se cancelen esos financiamientos",
            "start": 5605.78,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "entonces este es seguro de qu\u00e9",
            "start": 5609.869,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "se us\u00f3 tambi\u00e9n para toda esta campa\u00f1a en",
            "start": 5615.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5620.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque muchos de los comentaristas",
            "start": 5622.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5626.699,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos forman parte",
            "start": 5628.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de este grupo que recibe",
            "start": 5633.99,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "financiamiento de el gobierno de eeuu",
            "start": 5637.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que cobran en la embajada de eeuu",
            "start": 5641.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues no es un infundio",
            "start": 5647.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no existen las pruebas",
            "start": 5651.619,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de facturas",
            "start": 5653.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 y esto se mejore o se",
            "start": 5657.11,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "atienda y se resuelva",
            "start": 5662.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 5667.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5670.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5672.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5673.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5676.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5679.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el presidente felipe cierro",
            "start": 5680.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de tiempo.com.mx y puente libre",
            "start": 5682.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "brevemente su opini\u00f3n sobre la campa\u00f1a",
            "start": 5685.78,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 en ju\u00e1rez m\u00e1s bien en el",
            "start": 5689.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "paso texas",
            "start": 5691.699,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "vacunar a 50.000 trabajadores de la",
            "start": 5693.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "maquiladora",
            "start": 5696.17,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "sombra con una ejecuci\u00f3n eeuu las",
            "start": 5697.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "maquiladoras",
            "start": 5700.119,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "para sus trabajadores",
            "start": 5701.949,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "y entonces quiero decir a su opini\u00f3n",
            "start": 5704.27,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed mismo el juez",
            "start": 5706.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del condado",
            "start": 5711.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "declaro samaniego declar\u00f3 en una",
            "start": 5713.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entrevista al diario de ju\u00e1rez que est\u00e1",
            "start": 5715.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pidiendo a bail\u00e9n que abra las fronteras",
            "start": 5719.83,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y se compromete a vacunar a todos los",
            "start": 5723.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicanos que crucen para que no tengan",
            "start": 5727.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ese problema cu\u00e1l ser\u00e1 su opini\u00f3n en",
            "start": 5728.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este punto qu\u00e9 bien que me preguntas",
            "start": 5731.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sobre eso decirle a la gente de",
            "start": 5733.36,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "chihuahua de la frontera que estamos ya",
            "start": 5736.179,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "por iniciar la vacunaci\u00f3n en los",
            "start": 5742.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "municipios fronterizos",
            "start": 5746.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 juanes en el ahora lo explico",
            "start": 5750.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque hubo una desinformaci\u00f3n y por eso",
            "start": 5752.39,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "me import\u00f3 mucho tu pregunta",
            "start": 5757.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya terminamos",
            "start": 5762.07,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 5764.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya terminamos sonora",
            "start": 5767.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con las vacunas que ten\u00edamos son johnson",
            "start": 5772.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y johnson",
            "start": 5775.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nos alcanz\u00f3 para baja california",
            "start": 5777.52,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "la franja fronteriza y parte de deshonor",
            "start": 5782.1,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "y ahora estamos utilizando falsas",
            "start": 5788.92,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "porque no podemos usar",
            "start": 5794.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "otro tipo de vacuna",
            "start": 5798.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 5801.8,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "porque porque est\u00e9 en eeuu y es lo que",
            "start": 5804.82,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "yo no estoy de acuerdo con eso",
            "start": 5810.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este se le niega",
            "start": 5814.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es la entrada o no se acepta a quienes",
            "start": 5817.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no son vacunados",
            "start": 5821.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por \u00e9stas",
            "start": 5823.49,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en farmac\u00e9uticas",
            "start": 5826.73,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "o con estas vacunas",
            "start": 5829.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5832.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hacemos nada",
            "start": 5835.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "si vacunamos con cansino con hasta la",
            "start": 5837.71,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y en la frontera porque nos van",
            "start": 5842.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a decir de que no se abre la frontera",
            "start": 5846.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por ese prop\u00f3sito",
            "start": 5850.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces estamos vacunando",
            "start": 5853.949,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "con falsas",
            "start": 5858.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5862.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hemos tenido ahora",
            "start": 5864.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un problema de falta de abasto de esta",
            "start": 5868.01,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "vacuna porque se est\u00e1n ampliando sus",
            "start": 5873.5,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "plantas y van a tener tres semanas que",
            "start": 5877.46,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "nos van a entregar menos dosis de la",
            "start": 5880.309,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pactada",
            "start": 5884.449,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5886.91,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ya comenzamos en chihuahua pero como",
            "start": 5890.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "juanes",
            "start": 5892.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "requiere 500 mil dosis",
            "start": 5894.55,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para vacunar de 18 hacia adelante que",
            "start": 5898.53,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito no se est\u00e1 llevando",
            "start": 5902.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tiempo vamos",
            "start": 5904.739,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "empezar en otros municipios de la zona",
            "start": 5907.55,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "fronteriza con menos poblaci\u00f3n",
            "start": 5912.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces ya estamos por",
            "start": 5915.619,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y obtener las vacunas vivir a ju\u00e1rez y",
            "start": 5919.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vacunar a todos",
            "start": 5922.329,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no hace falta ning\u00fan acuerdo",
            "start": 5924.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5928.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especial es un compromiso que nosotros",
            "start": 5930.95,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tenemos de vacunar a",
            "start": 5934.1,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "todos los habitantes mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 5937.869,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "que viven en la zona fronteriza con el",
            "start": 5941.039,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que se abra",
            "start": 5947.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la frontera esto lo estamos",
            "start": 5950.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tratando con el gobierno de eeuu no es",
            "start": 5955.9,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "pero es muy importante porque de mala fe",
            "start": 5960.61,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en ju\u00e1rez porque yo tengo",
            "start": 5964.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "informantes por todos lados como",
            "start": 5969.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de personas que me inform\u00f3",
            "start": 5971.16,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este ya no hay existe el sistema",
            "start": 5974.0,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "no hay este espionaje no hay esp\u00edas",
            "start": 5978.82,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pero la gente constantemente me est\u00e1",
            "start": 5983.85,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "informando entonces este",
            "start": 5986.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos politiqueros",
            "start": 5993.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de que estamos nosotros dejando",
            "start": 5997.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a ju\u00e1rez sin vacunas no es esta",
            "start": 5999.88,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "circunstancia especial hac\u00eda falta",
            "start": 6004.56,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6008.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "son dos vacunas que estamos aplicando",
            "start": 6010.61,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "johnson johnson y fases",
            "start": 6014.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si los directivos de la maquiladora se",
            "start": 6018.849,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "han quejado desde ese tiempo tambi\u00e9n s\u00ed",
            "start": 6020.53,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de que no les permiten importar y por",
            "start": 6022.959,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eso hicieron este programa pues",
            "start": 6024.939,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los llevan a vacunar a",
            "start": 6026.709,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eeuu s\u00ed y este y nosotros no nos",
            "start": 6028.479,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "oponemos",
            "start": 6031.179,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "pero este decirle a la gente chihuahua",
            "start": 6033.17,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en la frontera que nos llev\u00f3 teniendo la",
            "start": 6037.55,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "vacuna ocho d\u00edas",
            "start": 6042.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 6045.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6049.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "6 ahora van a ser 7 municipios de baja",
            "start": 6051.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 6055.26,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y ensenada",
            "start": 6060.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6063.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "tijuana tecate mexicali",
            "start": 6065.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "rosarito",
            "start": 6069.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn",
            "start": 6071.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6076.789,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "toda la frontera de sonora ya est\u00e1",
            "start": 6080.11,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vacunada",
            "start": 6082.239,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y empezamos en chihuahua porque as\u00ed as\u00ed",
            "start": 6083.87,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 el programa de 18 en adelante",
            "start": 6087.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acabamos de comenzar con este plan",
            "start": 6093.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "llevamos 15 d\u00edas",
            "start": 6096.969,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "20 cuando mucho",
            "start": 6100.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado y vamos a seguir",
            "start": 6103.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6106.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces yo calculo que",
            "start": 6107.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en 15 d\u00edas",
            "start": 6110.87,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ya estamos en ju\u00e1rez",
            "start": 6113.95,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en otras preguntas el presidente ayer se",
            "start": 6116.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 usted con la gobernadora electa",
            "start": 6118.01,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "maru campus de chihuaha precisamente la",
            "start": 6120.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pregunta es qu\u00e9 acuerdos concretos",
            "start": 6123.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hugo si los hubo en materia b\u00e1sica",
            "start": 6126.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "seguridad salud pobreza y situaci\u00f3n",
            "start": 6130.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "financiera alejado se habl\u00f3 de eso este",
            "start": 6134.82,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en general pero sobre todo de la",
            "start": 6137.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 6141.349,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6143.719,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "atender las necesidades de chihuahua",
            "start": 6145.43,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "independientemente de las bander\u00edas",
            "start": 6150.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "partidistas",
            "start": 6153.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nosotros como autoridad",
            "start": 6156.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos que atender a todos",
            "start": 6159.39,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no se puede discriminar a nadie",
            "start": 6163.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los razones",
            "start": 6166.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de clase",
            "start": 6168.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "creencias",
            "start": 6171.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ideas",
            "start": 6173.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 6178.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces tenemos las autoridades que",
            "start": 6181.29,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ponemos de acuerdo hoy recibo al",
            "start": 6183.3,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "gobernador electo d",
            "start": 6187.79,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 6190.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "creo que por la tarde o ma\u00f1ana",
            "start": 6195.33,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "al gobernador electo de quer\u00e9taro",
            "start": 6198.969,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "entonces me estoy reuniendo con todos",
            "start": 6203.65,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque tenemos que trabajar juntos en",
            "start": 6208.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo independientemente",
            "start": 6212.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de diferencias partidistas ya pasaron",
            "start": 6215.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 6218.91,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hay que ir hacia adelante",
            "start": 6221.78,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 6225.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6229.1,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "que tiene el micr\u00f3fono",
            "start": 6230.559,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con la compa\u00f1era",
            "start": 6237.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno a todos ya todas soy nori",
            "start": 6241.57,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez de la caracola buenos dias",
            "start": 6244.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias elisabeth",
            "start": 6247.329,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "felicitarlos por esta secci\u00f3n y una",
            "start": 6249.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pregunta relacionada con lo que acabamos",
            "start": 6252.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de ver",
            "start": 6255.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es la siguiente estamos viviendo un",
            "start": 6256.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "momento muy progresivo y eso se ve en lo",
            "start": 6258.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que informa usted sobre la encuesta en",
            "start": 6262.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su tercer en la celebraci\u00f3n del tercer",
            "start": 6265.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aniversario de que el 84% de los",
            "start": 6267.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encuestados quieren un cambio estamos",
            "start": 6271.33,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "viviendo un momento en que la gente no",
            "start": 6274.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mirando tanto hacia atr\u00e1s como",
            "start": 6278.949,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hacia adelante incluso un hecho como el",
            "start": 6280.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la consulta tiene que ver con poner",
            "start": 6283.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un punto final a lo que ha pasado hasta",
            "start": 6286.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y antes de hacerle preguntas si",
            "start": 6289.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quisiera saludar a algo que no ven los",
            "start": 6292.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "medios y es que hoy en cada municipio en",
            "start": 6294.73,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos los estados hay gente promoviendo",
            "start": 6299.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la consulta a pie o bueno tambi\u00e9n esos",
            "start": 6302.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "carritos en sus bicicletas est\u00e1n",
            "start": 6305.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pintando bardas est\u00e1n informando a la",
            "start": 6309.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e1n haciendo la chamba que",
            "start": 6311.59,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los medios no hacen",
            "start": 6315.37,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llegar a cada comunidad a cada lugar",
            "start": 6317.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "informando sobre la consulta y en ese",
            "start": 6319.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sentido la pregunta usted o presentar",
            "start": 6323.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional sobre el ine",
            "start": 6326.48,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y viendo este informe que nos plantean",
            "start": 6329.869,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo ha informado el ine en las",
            "start": 6333.289,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elecciones y c\u00f3mo se han comportado los",
            "start": 6335.899,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6338.449,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "ser\u00eda posible que en esta reforma se",
            "start": 6340.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tipificar\u00e1 como fraude",
            "start": 6344.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la mentira y el manipular a la poblaci\u00f3n",
            "start": 6347.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por parte de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6350.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bueno ese es un",
            "start": 6353.93,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "el terreno pues muy",
            "start": 6357.01,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de transitar porque",
            "start": 6365.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las libertades",
            "start": 6372.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no debe de limitarse",
            "start": 6376.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo creo que lo que hacemos con estos",
            "start": 6380.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ejercicios",
            "start": 6383.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 6385.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas",
            "start": 6393.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el uso de la mentira",
            "start": 6396.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y es parte del debate",
            "start": 6400.43,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pero prohibir es distinto",
            "start": 6403.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es otra cosa",
            "start": 6408.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque entonces si se podr\u00eda pensar que",
            "start": 6410.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 6413.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los liberales",
            "start": 6416.55,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a la prensa",
            "start": 6420.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se regula con la prensa",
            "start": 6422.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6427.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n se regula con la",
            "start": 6430.03,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6431.829,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque no hay este equilibrio",
            "start": 6434.21,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "si hay libertad",
            "start": 6440.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bueno porque los medios",
            "start": 6442.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no responden",
            "start": 6446.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s",
            "start": 6449.06,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "los ciudadanos responden a intereses",
            "start": 6451.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 6458.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a intereses empresariales",
            "start": 6462.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por eso no se logra el equilibrio",
            "start": 6465.61,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero no se puede prohibir",
            "start": 6470.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a nadie nada m\u00e1s",
            "start": 6472.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es este a ver por qu\u00e9 no pones la d",
            "start": 6476.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 6480.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s o sea con todo respeto ha",
            "start": 6483.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sido no",
            "start": 6485.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6487.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3",
            "start": 6492.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 6494.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "12 a 0",
            "start": 6497.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paliza",
            "start": 6500.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se dir\u00eda en el viejo",
            "start": 6502.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero hay otro",
            "start": 6505.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "o sea se\u00f1or sea como francisco o sea no",
            "start": 6507.5,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 6513.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "39 a 0",
            "start": 6518.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "digo no puede ser",
            "start": 6522.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo",
            "start": 6525.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6532.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que le bajen una rayita no",
            "start": 6534.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 6540.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pues es una verg\u00fcenza p\u00fablica",
            "start": 6543.83,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 6548.409,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pero no prohibir es nada m\u00e1s",
            "start": 6551.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tener esta oportunidad",
            "start": 6554.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de estar informando antes no hab\u00eda",
            "start": 6558.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo recuerdo qu\u00e9",
            "start": 6563.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y vamos a los pueblos cortaron los",
            "start": 6565.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 6569.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda saben de que comprar un avi\u00f3n",
            "start": 6572.429,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "de lujo",
            "start": 6579.429,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cuesta",
            "start": 6581.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cinco mil siete mil millones de pesos",
            "start": 6585.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6591.09,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no lo tienen y obama",
            "start": 6594.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y les explicaba yo que es un avi\u00f3n para",
            "start": 6600.63,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "240 pasajeros pero lo adaptaron especial",
            "start": 6604.37,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "para 80 nada m\u00e1s y tiene rec\u00e1mara",
            "start": 6610.05,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y tiene sala de juntas",
            "start": 6616.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y se puede ir",
            "start": 6621.219,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "a europa en 10 horas sin recarga de",
            "start": 6623.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 6625.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y eso lo explicaba yo y le decimos a la",
            "start": 6629.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gente que estoy hablando",
            "start": 6633.199,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "actos de 500 de 1000 personas",
            "start": 6636.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6641.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que levanten la mano los que lo sab\u00edan",
            "start": 6642.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y de esos 500 mil levantaban la mano",
            "start": 6647.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando muchos 10",
            "start": 6650.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y los que estaban",
            "start": 6653.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que no lo",
            "start": 6658.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 6660.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6662.05,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan comprado el avi\u00f3n ya estaba el",
            "start": 6666.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n este",
            "start": 6669.09,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en funciones volando",
            "start": 6671.92,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 informada",
            "start": 6676.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 6681.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso yo hablo de las benditas veces",
            "start": 6684.429,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el por qu\u00e9 se avanz\u00f3 pero no est\u00e9 del",
            "start": 6686.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6691.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "s\u00ed y desde luego fue algo excepcional",
            "start": 6692.599,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "porque el que tiene",
            "start": 6696.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "un tel\u00e9fono puede",
            "start": 6699.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este utilizarlo como un medio de",
            "start": 6702.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6704.429,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y recibir mensajes y la comunicaci\u00f3n es",
            "start": 6706.71,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "eso son mensajes de ida y vuelta",
            "start": 6711.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces se avanz\u00f3 mucho pero no todos",
            "start": 6714.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6719.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el acceso al internet porque ese es otro",
            "start": 6720.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6724.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 en",
            "start": 6725.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la conexi\u00f3n de internet es d\u00f3nde",
            "start": 6728.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de este mercado",
            "start": 6732.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los pueblos no hay acceso al internet",
            "start": 6736.119,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos buscando que",
            "start": 6739.36,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "estaba 04 revoluci\u00f3n cuando logremos",
            "start": 6741.489,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que conectar",
            "start": 6747.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds con internet gratuita",
            "start": 6748.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque entonces si ya se rompe por",
            "start": 6754.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 6757.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la posibilidad del bloqueo de medios",
            "start": 6759.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 6762.63,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6767.25,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6769.09,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos pensando nosotros en una",
            "start": 6771.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reforma electoral con esas",
            "start": 6774.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas al contrario este",
            "start": 6775.75,
            "duration": 11.409
        },
        {
            "text": "procurar que haya libertades amplias que",
            "start": 6780.8,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "media censura",
            "start": 6787.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6788.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estoy seguro que",
            "start": 6791.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 6795.91,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6798.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "preocupa m\u00e1s",
            "start": 6800.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a los due\u00f1os de los meses esto que",
            "start": 6802.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 6805.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que una multa del line",
            "start": 6806.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una llamada tensi\u00f3n",
            "start": 6810.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 sucede si se contin\u00faa con",
            "start": 6814.9,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "estas pr\u00e1cticas",
            "start": 6820.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues este pierden",
            "start": 6823.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 6825.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya no hay audiencias",
            "start": 6829.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6835.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo creo que",
            "start": 6837.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto debe de llevar a un replanteamiento",
            "start": 6839.59,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 6842.88,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "independientemente de las diferencias",
            "start": 6846.069,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 6848.329,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a lo mejor los due\u00f1os ni se enteran",
            "start": 6850.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay inercias as\u00ed como",
            "start": 6853.81,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los delegados del",
            "start": 6856.1,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "bono federal",
            "start": 6860.66,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n en los medios y en todo pues",
            "start": 6863.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6866.949,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "alguien que viene haciendo el periodismo",
            "start": 6869.14,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "de una forma desde hace 40 a\u00f1os 30",
            "start": 6871.21,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 6878.369,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6880.699,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "es otra realidad",
            "start": 6882.21,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que cuesta trabajo",
            "start": 6885.07,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero si es un tema a tratar",
            "start": 6889.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y mi segunda pregunta tiene que ver con",
            "start": 6895.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el proceso de paz en estos d\u00edas en la",
            "start": 6898.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conferencia se ha tratado en varias",
            "start": 6901.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocasiones el tema de los c\u00e1rteles del",
            "start": 6904.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y de la violencia y la",
            "start": 6907.17,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda la siguiente en realidad",
            "start": 6911.43,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hacer este debate como un problema de",
            "start": 6915.79,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "exclusivamente de seguridad y de",
            "start": 6919.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "enfrentamiento de los carteles para",
            "start": 6923.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "aniquilarlos",
            "start": 6925.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y olvida cu\u00e1l es el problema de fondo el",
            "start": 6927.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "problema de fondo es que en eeuu el",
            "start": 6930.55,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mercado de la adicci\u00f3n es de 21 millones",
            "start": 6934.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 6938.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y antes era colombia quien prove\u00eda este",
            "start": 6940.32,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "mercado y eso trajo como consecuencia",
            "start": 6943.679,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues una violencia tremenda en aquel",
            "start": 6946.489,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6949.949,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s la provisi\u00f3n de ese mercado ha",
            "start": 6951.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cambiado hacia aqu\u00ed",
            "start": 6955.23,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "desde hace algunas algunos a\u00f1os entonces",
            "start": 6958.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en realidad el problema es un problema",
            "start": 6962.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de fondo porque es un problema econ\u00f3mico",
            "start": 6964.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no es un problema solamente de seguridad",
            "start": 6967.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y la pregunta es la siguiente",
            "start": 6971.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pensarse para el tema del proceso",
            "start": 6975.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de paz del narcotr\u00e1fico de la violencia",
            "start": 6978.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en una propuesta como la que se ha hecho",
            "start": 6981.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para la migraci\u00f3n es decir una propuesta",
            "start": 6984.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "global en que se involucren los",
            "start": 6987.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gobiernos de varios lugares organismos",
            "start": 6990.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "internacionales con planes que tengan",
            "start": 6993.86,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que ver desde con la despenalizaci\u00f3n de",
            "start": 6996.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "algunas sustancias desde atender las",
            "start": 6999.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "causas y tratar a las poblaciones",
            "start": 7003.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vulnerables que se enganchan en estos",
            "start": 7005.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procesos en fin una propuesta que",
            "start": 7008.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "implique el que este tema se tiene que",
            "start": 7011.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atender globalmente no puede culparse un",
            "start": 7014.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno por un hecho que tiene que ver",
            "start": 7017.99,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con un mercado que est\u00e1 en otro lugar",
            "start": 7020.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces pues esa es la pregunta la",
            "start": 7023.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y listas la calma no hay",
            "start": 7027.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "condiciones para eso y estamos este",
            "start": 7030.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "explorando tambi\u00e9n esa posibilidad",
            "start": 7035.46,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cuidando nada m\u00e1s nuestra",
            "start": 7039.88,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda pero que haya cooperaci\u00f3n",
            "start": 7044.219,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "porque en efecto hay consumo",
            "start": 7048.309,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se requieren tomar medidas coordinadas",
            "start": 7055.42,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo atender las causas nosotros",
            "start": 7061.14,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en donde se consume porque",
            "start": 7065.97,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 7071.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "crece el consumo",
            "start": 7073.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la sociedad",
            "start": 7076.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7079.62,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses donde m\u00e1s se consume",
            "start": 7082.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para inhibir el consumo",
            "start": 7086.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7088.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo con los j\u00f3venes",
            "start": 7090.8,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opciones hay qu\u00e9 alternativas hay",
            "start": 7095.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7100.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esperanzas qu\u00e9 expectativas tienen los",
            "start": 7101.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 7104.95,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7106.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n se les est\u00e1",
            "start": 7108.32,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "transmitiendo a los j\u00f3venes hay campa\u00f1as",
            "start": 7111.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses sobre el da\u00f1o de las",
            "start": 7117.199,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 7120.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7122.059,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7123.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son temas vedados no tratados",
            "start": 7126.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "entonces todo esto ahora que nos",
            "start": 7130.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "reunimos con los senadores d",
            "start": 7133.32,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "eeuu una comisi\u00f3n",
            "start": 7135.73,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 7138.829,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el partido de mujeres del proceso",
            "start": 7141.81,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "republicano sali\u00f3 el tema",
            "start": 7143.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por todo lo que tiene que ver con las",
            "start": 7146.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "drogas qu\u00edmicas y en particular el",
            "start": 7149.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fentanilo por el da\u00f1o que ocasiona",
            "start": 7151.82,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entonces si estamos buscando esa opci\u00f3n",
            "start": 7155.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es alternativa",
            "start": 7159.41,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y sin duda",
            "start": 7161.36,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 7164.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y seguir",
            "start": 7166.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 7168.66,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y atendiendo las necesidades de la gente",
            "start": 7172.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y eso es lo mejor",
            "start": 7176.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de todo este aprovech\u00f3 para decirle",
            "start": 7178.15,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a los habitantes",
            "start": 7183.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de aguililla",
            "start": 7186.18,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7190.199,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n",
            "start": 7193.15,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7197.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y presentaron un escrito",
            "start": 7199.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que se va a tender",
            "start": 7203.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sobre necesidades",
            "start": 7206.47,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 7211.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llamada respuesta iban a llegar",
            "start": 7215.63,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del gobierno federal",
            "start": 7219.04,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y ayudar en todas las comunidades",
            "start": 7224.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se va a implementar un programa integral",
            "start": 7229.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en aguililla en toda la regi\u00f3n en",
            "start": 7235.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 7239.309,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7241.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no es este la represi\u00f3n",
            "start": 7245.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7251.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "atender a la gente",
            "start": 7252.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y decirles que ese es el camino no el de",
            "start": 7256.69,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la violencia no el de la confrontaci\u00f3n",
            "start": 7260.199,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlos atendiendo como a",
            "start": 7267.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7271.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 7272.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pobladores",
            "start": 7275.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 7279.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos todos",
            "start": 7281.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n",
            "start": 7286.19,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 7289.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 7291.57,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n por escrito presentaron su",
            "start": 7294.179,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "solicitud y va a haber respuesta",
            "start": 7299.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero ya aprovecho para decirles",
            "start": 7302.62,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de que lo que est\u00e1n solicitando",
            "start": 7306.02,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "va a ser atendido",
            "start": 7309.65,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hablo de sus necesidades",
            "start": 7313.469,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "sociales por ejemplo recuerdo que en el",
            "start": 7317.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "escrito est\u00e1n planteando",
            "start": 7320.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que funcione en un banco de bienestar ya",
            "start": 7323.69,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "les puedo decir que est\u00e1 autorizada",
            "start": 7326.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "desde ahora a los de \u00e1guila y as\u00ed otras",
            "start": 7331.68,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "actions",
            "start": 7337.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vamos a qu\u00e9",
            "start": 7340.25,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y este la secretaria de seguridad",
            "start": 7342.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7347.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela",
            "start": 7349.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez gord\u00edn y",
            "start": 7351.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 7356.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ese trabajo",
            "start": 7360.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero es buscar",
            "start": 7363.019,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 7366.86,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7372.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no a la violencia",
            "start": 7375.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y decirle a la gente no se dejen",
            "start": 7378.9,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7384.61,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "arrastra",
            "start": 7388.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por quienes tienen otros",
            "start": 7391.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7394.849,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7398.69,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no es la lucha de",
            "start": 7400.739,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "bandas en eso no",
            "start": 7404.409,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "este debe estar la gente no debe estar",
            "start": 7408.26,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7411.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y siempre hay salidas siempre",
            "start": 7413.219,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 logrando una",
            "start": 7416.54,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y convivencia",
            "start": 7419.74,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "y que haya di\u00e1logo y que todos act\u00faen de",
            "start": 7422.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "manera responsable y que no se hagan",
            "start": 7426.929,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 7429.84,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y no es nada m\u00e1s da\u00f1o a la poblaci\u00f3n",
            "start": 7433.469,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "civil es da\u00f1o tambi\u00e9n entre los",
            "start": 7436.349,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "integrantes de las bandas",
            "start": 7440.099,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no queremos nosotros que nadie sufra",
            "start": 7443.88,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no se resuelve nada con eso",
            "start": 7450.469,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con los enfrentamientos con la",
            "start": 7455.03,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 7457.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "vamos a entendimiento que haya paz",
            "start": 7462.21,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "entonces aprovecho para decir porque s\u00ed",
            "start": 7468.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es muy importante lo que plantea este",
            "start": 7471.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "buscar la forma",
            "start": 7474.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a veces no se entienden",
            "start": 7477.33,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "las cosas porque no se explica bien no",
            "start": 7481.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tenemos la oportunidad de informar",
            "start": 7488.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adecuadamente",
            "start": 7489.8,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "parece irreal",
            "start": 7493.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "yo creo que ahora",
            "start": 7498.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entendiendo mejor el porqu\u00e9",
            "start": 7501.96,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "los puertos del pac\u00edfico y los puertos",
            "start": 7506.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 7510.29,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manejados por la secretaria de",
            "start": 7512.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 7514.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "porque por los puertos del pac\u00edfico es",
            "start": 7518.41,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n entrando",
            "start": 7522.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "drogas qu\u00edmicas sobre todo lo que tiene",
            "start": 7525.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que ver con el fentanilo",
            "start": 7529.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y esos puertos estaban pr\u00e1cticamente",
            "start": 7531.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s",
            "start": 7535.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda ning\u00fan control",
            "start": 7539.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces ahora marina est\u00e1 haciendo su",
            "start": 7543.6,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7546.51,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces son las dos cosas atender las",
            "start": 7548.59,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "causas que llevan a muchos a tomar el",
            "start": 7551.11,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales y",
            "start": 7554.739,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "este tener corporaciones",
            "start": 7558.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con estas",
            "start": 7563.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 7565.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuidar mucho",
            "start": 7571.55,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que los servidores p\u00fablicos no se",
            "start": 7573.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "corrompan los que tienen que ver con la",
            "start": 7575.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7577.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no se asocien con la delincuencia",
            "start": 7582.73,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se est\u00e1 haciendo y se",
            "start": 7586.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "va avanzando",
            "start": 7589.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente eduardo esquivel",
            "start": 7598.05,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "ancona sdp noticias mi mi pregunta es",
            "start": 7601.889,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "relacionada con este tema porque a m\u00ed me",
            "start": 7606.469,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "parece que es falta de \u00e9tica de los",
            "start": 7610.139,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "medios cuando dicen mentiras pero",
            "start": 7613.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando hay omisiones",
            "start": 7616.949,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en la informaci\u00f3n no informan",
            "start": 7620.199,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas hay vac\u00edos y este nos",
            "start": 7623.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "informa de lo que hacen mal otras o en",
            "start": 7628.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "otras administraciones y esto y mi",
            "start": 7631.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pregunta se basa en eso",
            "start": 7634.64,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "este hace unos d\u00edas el secretario de",
            "start": 7637.179,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7641.469,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y la jefa de gobierno hicieron un plan",
            "start": 7643.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "para apoyar a las micro medianas y",
            "start": 7648.59,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas de un de",
            "start": 7652.56,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "2700 millones de pesos para apoyar estas",
            "start": 7656.87,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero me parece muy bien esta iniciativa",
            "start": 7661.7,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y mi pregunta es este porque tan poquito",
            "start": 7664.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7670.23,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y le voy a decir porque est\u00e1 un poquito",
            "start": 7671.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dinero es que en primer lugar se van a",
            "start": 7673.869,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 7677.65,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "a dos mil empresas",
            "start": 7679.309,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y se me hace poquito dinero porque",
            "start": 7681.739,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "y al grupo famsa",
            "start": 7685.93,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "un grupo que ya tron\u00f3 que ya quebr\u00f3 que",
            "start": 7690.19,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 en la calle a 16.000 personas este",
            "start": 7694.54,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "y el banco de comercio exterior le dio",
            "start": 7701.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito de",
            "start": 7705.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tres mil 398 millones de peces en el",
            "start": 7708.48,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "sexenio pasado que es 1 698 millones m\u00e1s",
            "start": 7713.76,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que lo que tiene todo el programa para",
            "start": 7719.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico entonces me parece",
            "start": 7722.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7727.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al peri\u00f3dico al financiero",
            "start": 7729.23,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "le dieron este tambi\u00e9n mucho dinero s\u00f3lo",
            "start": 7732.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en septiembre todav\u00eda deb\u00eda dos mil 120",
            "start": 7737.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "millones de pesos por el pr\u00e9stamo",
            "start": 7741.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que le dio man convexo",
            "start": 7744.37,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a esta esta empresa y si le alcanz\u00f3 a",
            "start": 7747.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esta empresa le alcanzado para ahora",
            "start": 7750.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hacerse de fox sports",
            "start": 7754.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esto es esto los medios no lo divulgan",
            "start": 7756.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no esto hay omisiones nadie sabe nada",
            "start": 7759.9,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este si lo hubiera comprado otra gente",
            "start": 7764.54,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un esc\u00e1ndalo",
            "start": 7768.6,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para ellos este y tambi\u00e9n se le dio un",
            "start": 7772.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamo a mexica estaba viendo que a",
            "start": 7776.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "mexicana de aviaci\u00f3n le dieron tambi\u00e9n",
            "start": 7780.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mucho digno no no tengo el dato exacto",
            "start": 7784.23,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en el 2009 tambi\u00e9n y despu\u00e9s le hagas",
            "start": 7787.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con la empresa de gast\u00f3n azc\u00e1rraga dej\u00f3",
            "start": 7792.01,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en la calle a miles de personas entonces",
            "start": 7795.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la pregunta ser\u00eda hay posibilidades de",
            "start": 7798.929,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ampliar este",
            "start": 7802.75,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "el fondo para apoyar a las micro",
            "start": 7806.71,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas aportan m\u00e1s",
            "start": 7810.39,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "del 90 por ciento del empleo",
            "start": 7815.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y aportan el 55 por ciento de",
            "start": 7818.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "del de su participaci\u00f3n",
            "start": 7822.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al producto interno bruto entonces la",
            "start": 7826.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pregunta seria hay posibilidades de",
            "start": 7829.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ampliar y que se replique en otros",
            "start": 7831.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estados no s\u00f3lo en la capital del pa\u00eds",
            "start": 7834.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque se apoyar\u00eda dos mil empresas s\u00f3lo",
            "start": 7836.64,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "en iztapalapa hay m\u00e1s empresas que",
            "start": 7840.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edan esto estos recursos y que",
            "start": 7843.949,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "se fomente y que se haga el empleo",
            "start": 7848.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sin este hay que seguir apoyando a las",
            "start": 7851.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas ya lo estamos haciendo",
            "start": 7856.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esta es una parte de los cr\u00e9ditos",
            "start": 7859.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7863.28,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hemos otorgado",
            "start": 7864.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y muchos m\u00e1s",
            "start": 7867.829,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decirte que cerca de 2 millones",
            "start": 7871.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos",
            "start": 7875.1,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1as empresas",
            "start": 7877.579,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a partir de la pandemia empezamos a",
            "start": 7882.67,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ayudar con cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 7885.969,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que en jes\u00fas",
            "start": 7890.699,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "este presentar\u00e1 esa informaci\u00f3n esos",
            "start": 7894.58,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "datos y tienes toda la raz\u00f3n de que toda",
            "start": 7898.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la banca de desarrollo anteriormente se",
            "start": 7903.82,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "usaba",
            "start": 7906.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para favorecer",
            "start": 7908.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a grupos de intereses creados",
            "start": 7911.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de peri\u00f3dicos esto que est\u00e1s",
            "start": 7914.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 7917.71,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "grandes empresas vinculadas al poder",
            "start": 7921.26,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "entonces hoy ya no",
            "start": 7926.969,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 7929.469,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e9 va a ser as\u00ed y si nos importa",
            "start": 7931.39,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mucho la econom\u00eda popular",
            "start": 7936.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el ayudar a la gente",
            "start": 7939.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el que se siga mejorando el salario",
            "start": 7942.389,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "el que se sigan creando empleos ahora",
            "start": 7946.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 7952.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si es porque est\u00e1 creciendo mucho la",
            "start": 7956.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 7960.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pero este mes",
            "start": 7962.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 7966.98,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "los datos sobre creaci\u00f3n de empleo son",
            "start": 7970.15,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "extraordinarios de estos primeros d\u00edas",
            "start": 7976.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no puedes poner el dato del seguro",
            "start": 7982.65,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7986.04,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7989.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "at\u00edpico porque",
            "start": 7991.65,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "en junio a penas y se crean un 70 mil 80",
            "start": 7995.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mil empleos",
            "start": 8001.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero en lo que va de julio",
            "start": 8003.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8007.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta ayer si no han cambiado",
            "start": 8009.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "eran 200 mil",
            "start": 8012.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los nuevos empleos",
            "start": 8015.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8019.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8023.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8025.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "creciendo y se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 8028.38,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y s\u00f3lo",
            "start": 8032.53,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8038.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atento s\u00ed",
            "start": 8042.21,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos a actuar para controlar",
            "start": 8044.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aumentos",
            "start": 8050.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injustificados",
            "start": 8053.4,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "de algunos insumos",
            "start": 8055.82,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y alimentos",
            "start": 8062.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que afectan la econom\u00eda popular",
            "start": 8066.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este miren eso",
            "start": 8071.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "algo est\u00e1 sucediendo ojal\u00e1 sea por el",
            "start": 8084.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "crecimiento porque es completamente",
            "start": 8089.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "at\u00edpico a ver por qu\u00e9 no pones lo del",
            "start": 8092.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado digo lo del mes anterior",
            "start": 8095.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si lo tenemos",
            "start": 8107.14,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "pero bueno mire 239.000",
            "start": 8108.969,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en cinco d\u00edas",
            "start": 8116.34,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 8118.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estaba lloviendo",
            "start": 8121.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo tres estados",
            "start": 8125.1,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 8130.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y creciendo",
            "start": 8134.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en empleo",
            "start": 8136.22,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los inscritos al",
            "start": 8138.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 8140.969,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "entonces ese es una muy buena noticia",
            "start": 8144.86,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8146.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y podamos verlos del mes",
            "start": 8148.579,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "anterior porque si es",
            "start": 8152.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muy espectacular",
            "start": 8156.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed",
            "start": 8161.39,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "debemos de tener como",
            "start": 8166.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bueno en mi informe hable de que nos",
            "start": 8168.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "faltaban como 400.000 450 mil de empleos",
            "start": 8172.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para llegar a los 20 millones",
            "start": 8176.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "600000 que ten\u00edamos antes de la pandemia",
            "start": 8179.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "perdimos como un mill\u00f3n cuatrocientos",
            "start": 8182.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mil empleos",
            "start": 8185.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 8187.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 8189.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "55.000",
            "start": 8192.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en todo el mes",
            "start": 8195.729,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed le vamos a encargar a psoe",
            "start": 8198.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que revise este y ojal\u00e1 sea lo que",
            "start": 8201.42,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "estamos imaginando porque si es as\u00ed",
            "start": 8205.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8210.179,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "dos meses m\u00e1s ya estamos con el n\u00famero",
            "start": 8214.0,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de empleos que ten\u00edamos antes de la",
            "start": 8219.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pandemia los dos millones",
            "start": 8222.49,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "600.000 digo perd\u00f3n",
            "start": 8226.69,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "20 millones",
            "start": 8230.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seiscientos mil empleos",
            "start": 8232.979,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien pero quiero como",
            "start": 8235.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tocarse es el tema quiero aprovechar",
            "start": 8238.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para mandar un mensaje",
            "start": 8241.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 8244.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este injustificadamente",
            "start": 8247.439,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ha estado aumentando el precio del gas",
            "start": 8253.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lp",
            "start": 8257.17,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y no he podido cumplir el",
            "start": 8259.21,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "compromiso de que no aumente el precio",
            "start": 8262.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de los combustibles",
            "start": 8267.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por encima de la inflaci\u00f3n os lo he",
            "start": 8271.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cumplido en gasolina",
            "start": 8273.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en las dos",
            "start": 8277.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 8280.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quien dice",
            "start": 8282.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y en luz buena energ\u00eda el\u00e9ctrica pero no",
            "start": 8284.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "he podido en gas",
            "start": 8288.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8291.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aumentado el precio del gas",
            "start": 8293.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por encima de la inflaci\u00f3n",
            "start": 8296.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8300.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este es el precio del cilindro",
            "start": 8318.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "ha habido aumento de la gasolina",
            "start": 8326.11,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "y van a ver que es distinto no ha habido",
            "start": 8331.429,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 8335.269,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "de este y el de la luz lo mismo aqu\u00ed",
            "start": 8337.33,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8340.9,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "esta es la inflaci\u00f3n",
            "start": 8342.069,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y este es el comportamiento",
            "start": 8347.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no ha habido problema con las",
            "start": 8351.95,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "gasolinas y en el belga as\u00ed",
            "start": 8354.35,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque hay 5",
            "start": 8358.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "empresas grandes que distribuyen",
            "start": 8362.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "casi el 50%",
            "start": 8367.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del gas lp",
            "start": 8370.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n quedando como m\u00e1rgenes de",
            "start": 8373.66,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "utilidad muy altos",
            "start": 8376.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pemex les vende a un precio",
            "start": 8383.76,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 8387.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y venden al consumidor a un precio muy",
            "start": 8390.021,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "elevado",
            "start": 8393.83,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "mientras se establece un mecanismo",
            "start": 8396.97,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de precio m\u00e1ximo",
            "start": 8401.87,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que lo vamos a establecer",
            "start": 8406.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya estamos preparando",
            "start": 8410.141,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de una empresa",
            "start": 8416.65,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para distribuir gas",
            "start": 8419.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "precio justo",
            "start": 8425.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gas bienestar",
            "start": 8427.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que vaya m\u00e1s",
            "start": 8430.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y se van a vender cilindros",
            "start": 8432.81,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "dejas",
            "start": 8436.19,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de 20 de 30 kills",
            "start": 8438.64,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a precios bajos en las colonias",
            "start": 8441.359,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "sin que estas otras empresas o",
            "start": 8446.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "particulares dejen",
            "start": 8449.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de participar pero va a haber",
            "start": 8452.17,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "competencia porque no hay ese instituto",
            "start": 8454.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la competencia",
            "start": 8457.921,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es un cero a la izquierda",
            "start": 8460.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama cofres",
            "start": 8463.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y en el gas natural estamos haciendo",
            "start": 8468.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "algo parecido",
            "start": 8471.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque tenemos este excedentes",
            "start": 8473.59,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "tenemos much\u00edsimo gas natural porque",
            "start": 8478.19,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "una de las transas",
            "start": 8484.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que hicieron uno de los negocios que",
            "start": 8488.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hicieron puede que se compr\u00f3 gas",
            "start": 8491.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al por mayor",
            "start": 8496.971,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque se supon\u00eda que ese gas natural se",
            "start": 8501.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "iba a utilizar",
            "start": 8504.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a crear plantas termoel\u00e9ctricas que si",
            "start": 8507.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "van a abastecer con ese gas no se",
            "start": 8512.391,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hicieron las plantas termoel\u00e9ctricas",
            "start": 8514.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero si se comprueban",
            "start": 8516.641,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y ahora tenemos",
            "start": 8520.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y gas",
            "start": 8523.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en exceso",
            "start": 8526.12,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 c\u00f3mo quedaron contratos establecidos",
            "start": 8528.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay que estar pagando",
            "start": 8531.899,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "estamos buscando la forma",
            "start": 8533.66,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de utilizar todos esos excedentes",
            "start": 8536.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "me paso bastante tiempo ya voy est\u00e9",
            "start": 8542.18,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 8548.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya no me queda tanto",
            "start": 8550.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero parte de mi trabajo",
            "start": 8552.83,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "es como enderezar entuertos",
            "start": 8556.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es estar resolviendo todo esto que nos",
            "start": 8561.979,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dejaron de herencia",
            "start": 8564.77,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "porque sabe el gobierno dedicado",
            "start": 8568.351,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues a facilitar el saqueo",
            "start": 8572.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s bajo",
            "start": 8580.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre las",
            "start": 8583.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 8587.45,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s les est\u00e9",
            "start": 8589.01,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "duele",
            "start": 8592.351,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es cuando aumenta el precio del gas en",
            "start": 8594.921,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el cilindro",
            "start": 8597.111,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a todos eso luego el gas de tanques",
            "start": 8599.391,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estacionarios",
            "start": 8603.261,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no debe de aumentar como est\u00e1 aumentando",
            "start": 8604.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya tenemos hecho el estudio",
            "start": 8608.33,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8610.03,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8611.229,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estas grandes distribuidoras tienen a su",
            "start": 8614.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 8617.48,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 8620.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en los territorios a trav\u00e9s de",
            "start": 8623.2,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "una especie de subcontrataci\u00f3n",
            "start": 8627.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que son los que manejan",
            "start": 8632.189,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la venta",
            "start": 8634.97,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 8637.189,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8641.721,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no deja",
            "start": 8643.601,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que haya competencia",
            "start": 8646.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "controlan los territorios",
            "start": 8649.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8652.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "va a ver esa",
            "start": 8654.0,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "no va a aumentar el gas a partir de que",
            "start": 8656.36,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tomemos estas medidas",
            "start": 8660.221,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n",
            "start": 8662.95,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se detiene el aumento",
            "start": 8666.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y el precio de tierras",
            "start": 8669.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el precio de este gas se va a ajustar a",
            "start": 8671.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver si no tenemos",
            "start": 8674.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seriedad subsista octavio",
            "start": 8677.55,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "que le mande la gr\u00e1fica",
            "start": 8681.21,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "de la venta del precio de venta",
            "start": 8683.979,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8688.959,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de techniques",
            "start": 8693.25,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y a como",
            "start": 8696.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "terminan vendiendo le a la gente",
            "start": 8699.061,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "no es que no necesariamente sucedi\u00f3",
            "start": 8704.479,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "sencillamente que el precio",
            "start": 8707.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ese ajuste",
            "start": 8711.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a lo que pemex vende con un margen",
            "start": 8714.46,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o para los costos de operaci\u00f3n",
            "start": 8720.46,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "porque se van a comprar veh\u00edculos",
            "start": 8723.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se van a poner las heras o en las",
            "start": 8728.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instalaciones que tiene pemex se van a",
            "start": 8731.35,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "instalar equipos se van a comprar los",
            "start": 8734.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cilindros",
            "start": 8737.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 8739.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 8743.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el gas",
            "start": 8745.351,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "tres meses",
            "start": 8750.239,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "si tres meses ayer tom\u00e9 la decisi\u00f3n y ya",
            "start": 8753.35,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 este",
            "start": 8758.42,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "atendiendo va a ser una empresa especial",
            "start": 8760.721,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para este prop\u00f3sito que va a depender de",
            "start": 8763.291,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "pemex as\u00ed como se distribuye la",
            "start": 8766.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gasolina y el diesel pemex se va a hacer",
            "start": 8770.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cargo tambi\u00e9n de la distribuci\u00f3n",
            "start": 8774.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este y no vamos a",
            "start": 8778.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a quitarle el derecho que tienen",
            "start": 8781.62,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los distribuidores para vender el gas",
            "start": 8785.479,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "pero va a haber m\u00e1s oferta para que se",
            "start": 8788.859,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "controle el precio",
            "start": 8794.869,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo cuando era ni\u00f1o este pemex",
            "start": 8798.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "distribu\u00eda gas en cilindros solo pemex",
            "start": 8801.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hasta hace",
            "start": 8806.9,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "hasta el 2005",
            "start": 8809.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "era el \u00fanico que pod\u00eda importar gas y",
            "start": 8812.609,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "distribuir gas porque el desequilibrio",
            "start": 8816.39,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en el precio",
            "start": 8819.229,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "porque resulta que ya permite solo",
            "start": 8821.569,
            "duration": 12.631
        },
        {
            "text": "tiene capacidad para abastecer el 50%",
            "start": 8827.66,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "del mercado",
            "start": 8834.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "porque como parte de la pol\u00edtica",
            "start": 8836.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica pues fueron entregando todo",
            "start": 8838.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y dejaron",
            "start": 8843.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en desamparo a la gente porque al final",
            "start": 8846.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de cuentas",
            "start": 8850.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este se perjudica el consumidor y dicen",
            "start": 8852.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es libre mercado no porque no hay",
            "start": 8856.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 8860.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es la libertad",
            "start": 8863.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero del zorro en el gallinero",
            "start": 8866.311,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 8871.68,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque este no hay nadie",
            "start": 8874.7,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "que regule y se trata de",
            "start": 8879.05,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y el bienestar del pueblo",
            "start": 8884.13,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es la econom\u00eda popular",
            "start": 8887.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces es por eso que vamos a llevar a",
            "start": 8891.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cabo esta medida estos son cambios para",
            "start": 8895.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para bien",
            "start": 8898.87,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "lo anunci\u00f3 para decirle a la gente vamos",
            "start": 8901.03,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "a empezar aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 8904.181,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 resulta",
            "start": 8907.061,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya ustedes se han venido dando cuenta",
            "start": 8909.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que los lunes que damos a conocer el",
            "start": 8912.391,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tienes qui\u00e9n en los precios donde est\u00e1",
            "start": 8915.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro el gas es en la ciudad recuerdo",
            "start": 8917.67,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "bien azcapotzalco",
            "start": 8922.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "zapala c\u00f3mo es eso",
            "start": 8924.949,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8928.85,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya estamos tomando esta medida es gas",
            "start": 8930.64,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 8935.77,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8939.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no no este ellos van a continuar va a",
            "start": 8940.66,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "haber nada m\u00e1s m\u00e1s competencia",
            "start": 8944.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "competencia y si vamos a informar cuando",
            "start": 8949.419,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "tengamos ya toda la empresa",
            "start": 8952.549,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9 funcionando va a ser por etapas lo",
            "start": 8956.31,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto va a ser la atenci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 8962.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 8966.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8970.38,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 no",
            "start": 8972.21,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 8974.869,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 8977.44,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8978.53,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "asunto de inseguridad",
            "start": 8981.79,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "darle toda la garant\u00eda de la gente",
            "start": 8986.149,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 8989.061,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "va a estar completo el cilindro de que",
            "start": 8991.6,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 8994.63,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8995.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gaste el cilindro nuevo",
            "start": 8996.87,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y seguro que es para beneficio de la",
            "start": 9000.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9004.189,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "claro estamos analizando el porcentaje",
            "start": 9005.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de familias que utilizan cilindros ya",
            "start": 9008.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos empezando por lo que",
            "start": 9012.61,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "consideramos m\u00e1s f\u00e1cil y adem\u00e1s que",
            "start": 9014.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ayude a la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 9019.601,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9022.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no porque es una solicitud que hace",
            "start": 9025.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pemex a la cree",
            "start": 9028.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "una empresa en el mercado",
            "start": 9032.931,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "como eran",
            "start": 9038.57,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9041.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero que quer\u00edan informar eso es a",
            "start": 9044.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "partir de lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 9047.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este de las decisiones que se est\u00e1n",
            "start": 9049.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tomando entonces ese es un compromiso",
            "start": 9053.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bueno ya se nos pas\u00f3 el tiempo nos vemos",
            "start": 9055.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 9059.15,
            "duration": 3.41
        }
    ],
    "transcription_text": "2 no [M\u00fasica] buenos d\u00edas bueno primero enviar un abraz\u00f3 al pueblo de hait\u00ed por el lamentable asesinato del presidente de ese pa\u00eds y de su esposa es algo que lamentamos mucho el presidente de hait\u00ed joven el mois estuvo y el acto de toma de posici\u00f3n cuando asum\u00ed la presidencia de m\u00e9xico recientemente estamos por enviar 150.000 dosis de vacunas hait\u00ed qu\u00e9 es un pueblo pobre muy necesitado de la ayuda internacional y esto que sucedi\u00f3 pues es muy lamentable vino con su esposa que tambi\u00e9n falleci\u00f3 en esta ocasi\u00f3n que fue la toma de posici\u00f3n le rendimos un homenaje el pueblo y el gobierno de mexico bueno vamos a iniciar esta conferencia hoy mi\u00e9rcoles con el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana los mi\u00e9rcoles est\u00e1 apartado un espacio la respuesta las mentiras todo lo falso qu\u00e9 se difunde no hay que olvidar que la mentira es y reaccionaria la verdad es revolucionaria tenemos que actuar todos periodistas pol\u00edticos representantes de organizaciones sociales con apego a la verdad porque se tiene que respetar al pueblo no se puede y enga\u00f1ar al pueblo no se debe ningunear al pueblo i actuar siempre con rectitud y no mezclar con intereses econ\u00f3micos con el derecho a la informaci\u00f3n no utilizar libertad de expresi\u00f3n como negocio no es que usarse en eso y hacerse siempre un periodismo objetivo profesional plural que le d\u00e9 oportunidad a todas las voces [M\u00fasica] no un periodismo tendencioso y mucho menos un periodismo al servicio de grupos de intereses creados de mafias un periodismo contrario a los intereses del pueblo aunque no les gustan nuestros adversarios pero va a continuar la secci\u00f3n y le vamos a dar ya la palabra elizabeth para que nos comente que hay en esta semana con su permiso se\u00f1or presidente bueno esta semana este adem\u00e1s de de presentar quienes quieren las medidas de la semana tambi\u00e9n vamos a presentar un monitoreo del ine sobre la sobre la campa\u00f1a del proceso electoral de este a\u00f1o bueno primero que nada queremos agradecer el inter\u00e9s y el debate que se ha producido por la secci\u00f3n quienes tienen las mentiras de la semana les queremos decir que escuchamos y leemos atentos la conversaci\u00f3n que se genera a partir de \u00e9sta y tambi\u00e9n leemos las cr\u00edticas y es por ello que tomamos la recomendaci\u00f3n del relator de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos de retomar un curso para la verificaci\u00f3n de datos de noticias falsas y enga\u00f1osos nosotros queremos decirles desde este espacio este es un espacio de di\u00e1logo circular de debate democr\u00e1tico y libre expresi\u00f3n bueno queremos el primer empezar con un derecho de r\u00e9plica que nos pidi\u00f3 joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga este y bueno nos pide un derecho de r\u00e9plica a trav\u00e9s de un tuit le pregunta al vocero de la presidencia me me dices d\u00f3nde est\u00e1 la mentira es mi derecho de r\u00e9plica espero la respuesta yo le pregunto a \u00e9l no le parece un poco machista lo menciona el vocero s\u00ed lo dije yo bueno le vamos por partes el 11 de junio vamos a desmantelar esta noticia falsa el primero el 11 de junio gaspar vela reportero de la 8\u00aa public\u00f3 un tweet sobre la gira del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por guerrero \u00e9l dice textualmente a su par a su paso por marquelia marquelia guerrero el presidente de l\u00f3pez obrador se encontr\u00f3 con la polic\u00eda comunitaria y luego el 26 bueno esto pas\u00f3 el 11 de junio que no se nos olvide esa fecha porque 15 d\u00edas despu\u00e9s el 26 de junio una usuaria de redes sociales del nombre roc\u00edo alcal\u00e1 retoma el v\u00eddeo editado y pregunta en twitter un hombre armado que no es de sedena ni de la guardia nacional de pasar camionetas y de pronto una de ellas se asoma el presidente de mexico alguien puede decirme exactamente si es lo que creo es lamentable afirma m\u00e9xico tiene narco president a lo que horas despu\u00e9s varios se van y otro usuario de las redes sociales y que si ustedes lo buscan all\u00ed est\u00e1 el loser name que es claramente es anti amlo le responde con el v\u00eddeo original de gaspar vela que aclara que es un polic\u00eda comunitario bueno al siguiente d\u00eda roc\u00edo alcal\u00e1 que es de donde sali\u00f3 el 26 de junio el tuit que donde pregunta que est\u00e1 pasando y agradece la precisi\u00f3n y aclara que a\u00fan siendo polic\u00eda como una comunitaria el presidente se pone en riesgo bueno despu\u00e9s de esto el columnista del universal salvador garc\u00eda soto publica el 27 de junio un d\u00eda despu\u00e9s de que saleh el tweet de roc\u00edo si est\u00e1 el v\u00eddeo original pero ignora el mensaje del reportero gaspar de la algo que consideramos que es anti period\u00edstico ir a la fuente ignora el mensaje original y manipular la informaci\u00f3n vamos a citar dice el presidente pasa junto a este sicario armado asegurando que es un sicario armado y parece que ni siquiera se percata de su presencia que no le incomoda ni a \u00e9l ni a la seguridad presidencial ser\u00e1 que sabe que los narcos lo cuidan a lo que una hora m\u00e1s tarde joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga cita el tweets en riesgo el presidente l\u00f3pez obrador pasa frente a un hombre armado como si nada ah\u00ed est\u00e1 el tuit y queremos nosotros decir tanto salvador garc\u00eda soto como joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga ignoran la fuente original en el caso de l\u00f3pez d\u00f3riga pregunta de una manera que aparezca que aparenta inocencia pero abona la conversaci\u00f3n sobre el narco los sicarios y el presidente si el polic\u00eda comunitario es una polic\u00eda legal y constitucionalmente reconocida en guerrero porque tendr\u00eda que reaccionar el presidente o el se\u00f1or l\u00f3pez d\u00f3riga tuitea sin saber lo que difunde o lo hace de mala fe al ignorar que el reportero precisa que es un polic\u00eda comunitario de guerra bueno esta es nuestra respuesta ante este tuit nosotros consideramos que es una con un tuit enga\u00f1oso y que nosotros estamos aclarando el punto bueno queremos el siguiente derecho de r\u00e9plica s\u00ed vamos a las noticias bueno en esta nota la sac\u00f3 el universal la siguiente por favor por natura elimino cr\u00edticas al tren maya en el informe que aprob\u00f3 as\u00ed bueno nosotros queremos ante eso no est\u00e1 aclarar for natura en ning\u00fan momento ocult\u00f3 informaci\u00f3n 'el universal' hizo una interpretaci\u00f3n equivocada de la informaci\u00f3n a partir de su acceso a un documento de trabajo en su versi\u00f3n previa por lo menos dos meses a la versi\u00f3n final registrada en el sistema de la secretaria de hacienda a lo largo de la de la elaboraci\u00f3n del an\u00e1lisis costo-beneficio se llevaron reuniones peri\u00f3dicas de seguimiento con la unidad de inversiones de la secretar\u00eda de hacienda lo anterior con el objetivo de tener retroalimentaci\u00f3n para fortalecer la evaluaci\u00f3n socioecon\u00f3mica el an\u00e1lisis costo-beneficio en sus versiones p\u00fablicas e \u00edntegras fue publicado el 8 de enero del 2020 con la actualizaci\u00f3n del 17 de junio del mismo a\u00f1o debido al cambio del trazo en el tramo 4 ni fonatur ni p wv se ocultan informaci\u00f3n tanto es as\u00ed que el documento final del an\u00e1lisis costo-beneficio contiene oportunamente diversas referencias bibliogr\u00e1ficas a los documentos originales del estudio de demanda y reporte de pre atr\u00e1s tal parece que 'el universal' impuls\u00f3 una campa\u00f1a sensacionalista y tendenciosa contra el tren maya descontextualizando la informaci\u00f3n amos bueno y queremos tambi\u00e9n precisar una informaci\u00f3n queremos aclarar que bueno el universal sostiene sin pruebas que desde la presidencia se ha amedrentado y criminalizado a los cr\u00edticos del tren mayo bueno nosotros queremos aclarar que tanto fonatur como las dependencias del gobierno federal involucradas en la construcci\u00f3n del tren maya mantienen un di\u00e1logo permanente con las comunidades y propietarios de las tierras por donde pasa la obra y se est\u00e1n atendiendo sus demandas y propuestas y en el caso de las organizaciones sociales y ambientales no se ha criminalizado ni se ha acusado de traidor a ninguna organizaci\u00f3n activista ni medio de comunicaci\u00f3n en un par de conferencias se expuso que muchas de esas organizaciones que se oponen al tren maya y otras obras del gobierno reciben recursos econ\u00f3micos de gobiernos extranjeros se hizo por considerar que se trata de un tema de inter\u00e9s p\u00fablico y as\u00ed se dio a conocer decir que alguien recibe dinero del exterior es solo para que la gente sepa que las organizaciones como mexicanos contra la la corrupci\u00f3n y la impunidad reciben dinero del gobierno en eeuu y es un hecho no un ataque ni una criminalizaci\u00f3n y despu\u00e9s de esta aclaraci\u00f3n queremos presentarles algo que nos pareci\u00f3 de suma importancia que es el monitoreo del ine en el proceso electoral de este a\u00f1o el monitoreo de radio y televisi\u00f3n del ine sobre noticias del proceso electoral la campa\u00f1a de diputados a diputados federales de 2021 tomamos como ejemplo los medios de la ciudad de mexico y es en un periodo del 4 de abril de 2021 al 2 de junio del 2021 la siguiente por favor bueno esta es la p\u00e1gina de internet qu\u00e9 \u00fatil que consultamos aqu\u00ed en la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social es un monitoreo de programas de radio y televisi\u00f3n que difunden noticias bueno tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed sacamos de aqu\u00ed sacamos la informaci\u00f3n bueno primero queremos presentar a como visa este es televisa bueno de acuerdo al ine en dos meses de cobertura en sus noticieros televisa tuvo 13 menciones negativas al pan 9 al pri y 10 del perred\u00e9 tuvo una positiva una menci\u00f3n positiva por cada uno frente a 30 menciones negativas de morena por 5 positivas es un rango de dos meses el monitoreo la siguiente por favor bueno podemos ver la gr\u00e1fica ah\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica morena tiene 30 menciones negativas frente a 13 de la oposici\u00f3n est\u00e9vez azteca es la siguiente en la cobertura de los dos meses que dur\u00f3 la jornada electoral de este a\u00f1o tuvo 22 menciones negativas al pan 22 al pri y 22 al pr de ninguna positiva en estos partidos 30 32 menciones negativas de morena y una sola menci\u00f3n positiva la siguiente por favor el grupo imagen en la cobertura de dos meses de jornada electoral el grupo imagen tuvo 552 menciones negativas del pan bueno aqu\u00ed s\u00ed quiero aclarar que en grupo imagen es radio y televisi\u00f3n as\u00ed nosotros el par\u00e1metro es radio y televisi\u00f3n durante dos meses de todos los programas que tienen en radio y televisi\u00f3n que cubrieron la jornada electoral de est\u00e9reo tubo 552 menciones negativas del pan por 213 positivas 567 del pri y 404 del perred\u00e9 en cambio morena tuvo 1599 menciones negativas s\u00f3lo frente a 188 186 positiva es decir morena tuvo tres veces m\u00e1s menciones negativas que los partidos de oposici\u00f3n repetimos morena tuvo tres veces m\u00e1s menciones negativas que los partidos de oposici\u00f3n esto el grupo imagen el grupo heraldo es la siguiente por favor gracias en su cobertura de dos meses en los noticieros del heraldo televisi\u00f3n tuvo cuatro menciones negativas del pan y tres del pri tres del pr de una positiva para el pan una menci\u00f3n positiva para el plan frente a 40 menciones negativas de morena por tres positivas ms la siguiente por favor en su cobertura de tres meses en sus noticieros mbs tuvo 16 menciones negativas del pan 20 del pri y 14 del perred\u00e9 frente a 126 menciones negativas de morena multimedios en su cobertura de dos meses en sus noticieros multimedios tuvo cuatro menciones negativas del pan y una del pri y tres del perred\u00e9 frente a tres menciones negativas de morir y seropositivas por \u00faltimo radiof\u00f3rmula en su cobertura de dos meses durante la jornada electoral de este a\u00f1o diputado federal en la ciudad de m\u00e9xico tuvo 17 menciones negativas del pan 15 del pri y 12 del perred\u00e9 por dos positivas del pri y del pan frente a 88 menciones negativas de morena y 8 positivas bueno por noticiero tambi\u00e9n sacamos algunos datos que nos parecieron bastante relevantes por noticieros tenemos aqu\u00ed a ciro g\u00f3mez leyva que tiene cero menciones negativas del pan dos del pri es cero del perred\u00e9 y doce menciones negativas de morena y ninguna positiva la siguiente por favor cualquier l\u00f3pez d\u00f3riga por su parte tiene 21 menciones negativas a morenas tres menciones negativas del pan 3 del pri y 3 del perro bueno aqu\u00ed tambi\u00e9n hay cuatro positivas para morena 0 para el pan 0 para el primero para el perenne la siguiente por favor carlos loret de mola por su parte tiene 13 menciones negativas contra morena y 6 positivas del pan pri perd\u00ed en los tres casos baja tres menciones negativas la siguiente por favor francisco o sea bueno ustedes este un caso lo que s\u00ed se ensa\u00f1\u00f3 39 menciones negativas contra morena dos negativas menciones negativas para el pan cuatro menciones negativas para el pri y cuatro para el perro por \u00faltimo tenemos a azucena urest\u00ed 17 menciones negativas para morena 0 para el pan una menci\u00f3n negativa para el pri y 0 para el perro es cuando presente pues ya vieron cu\u00e1nta pluralidad equilibrio objetividad profesionalismo en los medios cuando se ha visto esto nunca yo creo que desde los tiempos de madera es un informe del ine un monitoreo es decir una revisi\u00f3n eso es un monitoreo de el contenido de las noticias ese trabajo lo llev\u00f3 a cabo la unam es un documento oficial del ine sobre las pasadas elecciones el comportamiento de medios de informaci\u00f3n convencionales s\u00f3lo en la ciudad de mexico esto es lo que explica muchas cosas no es atacar por atacar no es un invento es informaci\u00f3n oficial es la realidad por eso consideramos importante que la gente se entere de este el comportamiento tendencioso sesgado porque muchos se tragan estas mentiras estos platos de mentiras por muy avispado que uno est\u00e9 por muy despierto que uno est\u00e9 frente un bombardeo de estos pues s\u00ed s\u00ed llega a 1 aturdir duda es que esto esa est\u00e1 violatorio de los derechos humanos qu\u00e9 es una descarga constante de mentiras c\u00f3mo termina un radioescucha un lector de peri\u00f3dico un televidente eso adem\u00e1s de todo y produce hasta odio no tiene nada que ver esto con un periodismo objetivo profesional ojal\u00e1 y los due\u00f1os de estos medios revisen este comportamiento inmoral y se tengan respeto a los ciudadanos al pueblo de sus asuntos nada m\u00e1s con nosotros por qu\u00e9 afortunadamente nosotros tenemos comunicaci\u00f3n permanente directa con la gente y el pueblo de mexico la mayor\u00eda est\u00e1 muy consciente es un polo muy despierto entonces ya no tienen el efecto pol\u00edtico que ten\u00edan antes los medios convencionales y el cuarto poder que lleg\u00f3 hace si no el primero si el segundo poder porque ten\u00edan m\u00e1s poder estos medios que el poder legislativo el poder judicial afortunadamente ya es otra realidad la gente est\u00e1 m\u00e1s despierta la verdad se abre paso y llega hasta los pueblos m\u00e1s apartados tan es as\u00ed que les voy a presumir ofrezco disculpas por anticipado que no se enojen mucho en nuestro software cerss adem\u00e1s no hay que perder el sentido del humor pero les voy a informar sobre una encuesta que se hace a nivel mundial sobre los presidentes y que creen y el dtp y tan ya saben qui\u00e9n est\u00e1 en primer lugar en aprobaci\u00f3n pero para que no voy a decir que es un montaje porque no est\u00e9 ponemos presidente por presidente es el presidente de baile se siente evolucionar de brasil de italia est\u00e1 tambi\u00e9n muy bien profesional vori jones el reino unido marc colom presidente de francia la canciller angela merkel tambi\u00e9n est\u00e1 bien es nuestro punto principal moody de india korea austral tambi\u00e9n nosotros estamos arriba como 66 por cierto de espa\u00f1a pedro s\u00e1nchez primer ministro de jap\u00f3n primer ministro de canad\u00e1 todo esto se hace permanentemente es una encuesta telef\u00f3nica de esta en internet bueno ahora s\u00ed vamos buenos d\u00edas presidente nancy flores de la revista contral\u00ednea ahora que estaba hablando de los medios hay un tema que es muy interesante que es la pr\u00f3xima consulta popular para juzgar a los ex presidentes en los pocos espacios que se le ha dado a este tema porque adem\u00e1s son muy reducidos tanto empresa prensa escrita perd\u00f3n y en prensa electr\u00f3nica en medios electr\u00f3nicos se ha tratado de imponer una idea que es que esta consulta no vale la pena o sea que es una p\u00e9rdida de tiempo y adem\u00e1s de dinero se dice que los delitos por los cuales se les podr\u00eda juzgar a los expresidentes ya est\u00e1n prescritos primero decir que los delitos no solamente son de corrupci\u00f3n ni de connivencia entre el gobierno y el crimen organizado que podr\u00edan ser los que ya est\u00e1n prescritos sino tambi\u00e9n los de lesa humanidad por los cuales se les podr\u00eda investigar y juzgar y los de lesa humanidad no prescriben en ese sentido bueno decir que cada gobierno tiene sus casos emblem\u00e1ticos por ejemplo el de sardinas pues todas las matanzas alrededor del levantamiento zapatista de chiapas de 1994 en el caso de zedillo pues est\u00e1n las masacres de acteal aguas blancas el charco por ejemplo en el caso de vicente fox est\u00e1 el asunto de la appo la represi\u00f3n al magisterio en oaxaca y tambi\u00e9n la represi\u00f3n al pueblo de atenco en el caso de felipe calder\u00f3n nos llevar\u00edamos mucho m\u00e1s del tiempo en la conferencia hablando de cada una de las masacres y de cada uno de los cr\u00edmenes de lesa humanidad que se cometieron en ese sexenio incluso hay una solicitud ciudadana para una denuncia perd\u00f3n en la haya en la corte penal internacional en contra de este presidente ex presidente pues por todos los cr\u00edmenes de lesa humanidad que se cometieron durante su sexenio y en el caso de enrique pe\u00f1a nieto- el caso emblem\u00e1tico digamos es los estudiantes normalistas los 43 desaparecidos entonces bueno eso por una parte no todos los delitos est\u00e1n prescritos pero sobre todo presidente tambi\u00e9n que no existe esta idea o m\u00e1s bien est\u00e1n tratando de posicionar esta idea de que no vale la pena porque juzgarlos ya no tendr\u00eda ning\u00fan sentido cuando en realidad lo que se hace el ejercicio in\u00e9dito que se va a hacer con esta consulta pues es tambi\u00e9n un juicio social o sea no todo es un juicio jur\u00eddico un juicio legal est\u00e1 el juicio de la historia y est\u00e1 el juicio social y ah\u00ed bueno lo que se espera pues es el repudio generalizado de la de la sociedad hacia estos 5 emblem\u00e1ticos expresidentes que son la cara de la corrupci\u00f3n y la cara en la cara de la impunidad entonces en su opini\u00f3n presidente porque adem\u00e1s pues es un ejercicio in\u00e9dito o sea es algo que no ha acontecido nunca en nuestro pa\u00eds es una forma que van a tener que va a tener la sociedad para expresarse a pesar de las pocas casillas que se van a instalar que tambi\u00e9n ya sabemos c\u00f3mo se las gasta en l\u00ednea entre su afici\u00f3n sobre esto presidente bueno que est\u00e9 en efecto es procedimiento in\u00e9dito democr\u00e1tico que tiene mucha fortaleza pol\u00edtica y sobre todo moral no es un asunto s\u00f3lo jur\u00eddico y condenar a malos gobiernos y a ayudar a la no repetici\u00f3n porque antes los gobernantes abu shab\u00e1n que hab\u00eda de autoritarismo la represi\u00f3n imperaba la corrupci\u00f3n y no se les tocaba ni con el p\u00e9talo de una rosa se les aplaud\u00eda entonces qu\u00e9 y la gente pueda y juzgar eso es la democracia y el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno por el soberano el pueblo es el que manda porque no est\u00e9 se eleva da la oportunidad a la gente de expresarse de manifestarse adem\u00e1s est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n el procedimiento se cumplieron todos los tr\u00e1mites una iniciativa que envi\u00f3 el ejecutivo y aprob\u00f3 el poder legislativo y tambi\u00e9n fue aprobada la iniciativa por el poder judicial y ahora le toca este ejecutar ese mandato al ine pero como estamos viendo en el comportamiento reciente de los medios los grupos de intereses creados pues no quieren que se cuestionen estos casos durante m\u00e1s de tres d\u00e9cadas no se hablaba en m\u00e9xico de corrupci\u00f3n des m\u00e1s y hay que repetirlo hasta el cansancio la corrupci\u00f3n no estaba considerada como un delito porque modificaron en el c\u00f3digo penal durante el gobierno de salinas para que no se considera delito grave la corrupci\u00f3n y todav\u00eda tuvieron la desfachatez porque eso caracteriz\u00f3 a todo el periodo neoliberal todas las pol\u00edticas que incluyeron durante 36 a\u00f1os pero la desfachatez con acad\u00e9micos intelectuales org\u00e1nicos de crear la procuradur\u00eda anticorrupci\u00f3n cu\u00e1ndo no estaba considerada a la corrupci\u00f3n como delito pero ya ven como creaban organismos solo de fachada para simular es hasta ahora que se modifica la constituci\u00f3n y ya es delito grave pero cuando crearon el organismo encargado de combatir la corrupci\u00f3n pero organismo anti corrupci\u00f3n no era delito grave la corrupci\u00f3n entonces ya es tiempo de los cambios yo he dicho qu\u00e9 no voy a participar y que incluso s\u00ed y votar lo har\u00eda en contra de estos juicios porque se tiene que ver hacia adelante y yo pienso que lo mejor de todo es la no repetici\u00f3n y cambiar conductas y gobernar como necesidad y poner el ejemplo pero si debe d y mantenerse abierta a una v\u00eda para qu\u00e9 el presidente quien este no se siente absoluto entonces por eso presente de la iniciativa y decirle a la gente que todos que est\u00e9 debemos de cumplir con nuestro prop\u00f3sito de ayudar a que haya democracia legalidad a honestidad un verdadero estado de derecho todos este tenemos que ver y establecer como algo cotidiano la democracia participativa no quedarnos solo en la democracia representativa no s\u00f3lo eso ya se eligi\u00f3 al diputado el senador al gobernador al presidente municipal al presidente de la rep\u00fablica por un periodo y ya ellos deciden no el pueblo debe de tener siempre las riendas del poder en sus manos el pueblo pone el pueblo quita en la democracia el pueblo manda entonces si hay que participar tambi\u00e9n fue indebido y ojal\u00e1 se puede hacer una reforma el que est\u00e9 tan alto el porcentaje para que la consulta sea vinculatoria que es parte de lo mismo cuando mantienen la iniciativa de \u00e9ste se modific\u00f3 estaba yo proponiendo para no gastar y adem\u00e1s para lograr m\u00e1s participaci\u00f3n que se hiciera el mismo d\u00eda desde la lecci\u00f3n federal as\u00ed como se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n federal ese mismo d\u00eda si va a entregar se podr\u00eda entregar otra boleta y ah\u00ed se hac\u00eda la consulta pero no decidieron supusieron que se hiciera ahora en agosto para que no participara la gente pero independientemente si se llega o no se llega al porcentaje qu\u00e9 es un ejercicio democr\u00e1tico de primer orden y entonces lo que est\u00e1 sucediendo con los medios es reafirmando lo que hemos venido dici\u00e9ndolo de que estos temas no les importa no hay difusi\u00f3n deber\u00edan de estar organizando mesas de debate de los que est\u00e1n a favor de los que est\u00e1n en contra opinando informando no no sin embargo existen las redes sociales el corre la voz y yo espero que la gente participe pero tienes mucha raz\u00f3n es un procedimiento muy importante y se tiene que ir mejorando y no es un asunto de este mala fe o venganza yo me voy a someter a la revocaci\u00f3n del mandato en marzo y este y la gente va a poder participar y ah\u00ed no hay este porcentaje v\u00e1lido de participaci\u00f3n si yo pierdo me voy renuncio porque no es un asunto cuantitativo para qu\u00e9 sirve una autoridad que no tiene respaldo ciudadano es como una hoja cerca es nada es la nada entonces en marzo desde ahora convoco a mis adversarios que as\u00ed como se agruparon la pasada elecci\u00f3n pronto en sus medios ahora de nuevo porque es muy interesante porque al final es un desaf\u00edo y es el poder demostrar como va avanzando la conciencia ciudadana el cambio de mentalidad del pueblo que eso es lo m\u00e1s importante de todo m\u00e1s que las obras materiales cuando cambias la mentalidad del pueblo cambia todo seis veces qu\u00e9 hay revoluciones y p\u00e9rdida de vidas y violencia y no hay cambio de mentalidad y por eso cuando hay una revoluci\u00f3n y triunfa un grupo si eso no va a acompa\u00f1arse de un cambio de mentalidad amplio colectivo los que llegan este se pueden echar a perder y fracasan las revoluciones hay much\u00edsimos ejemplos de eso pero cuando los cambios van a acompa\u00f1ar de un proceso de concientizaci\u00f3n colectiva cuando no s\u00f3lo es una vanguardia si no estamos hablando de millones de ciudadanos conscientes pues esos son procesos irreversibles esos son procesos que fortalecen a las naciones que las consolidan entonces por eso no est\u00e1 mal que se lleven a cabo estos desaf\u00edos que hay a estas pruebas si este la gente dice pues no hay que obedecer y as\u00ed tenemos que ir consolidando la democracia lo mismo el caso del fuero como es de que el presidente no se le pod\u00eda juzgar m\u00e1s que por tracci\u00f3n a la patilla y eso se acaba el presidente se le puede juzgar por cualquier delito como a cualquier otro ciudadano y ojal\u00e1 y se quiten todos los fueros no s\u00f3lo en el presidente sino que se le quiten los fueros el fuero a los gobernadores a los diputados a los senadores a todos este me cost\u00f3 trabajo que aprobar\u00e1n esta iniciativa para quitar el foro del presidente por qu\u00e9 [M\u00fasica] comprend\u00eda originalmente a todos ya despu\u00e9s acept\u00e9 nada m\u00e1s al presidente y as\u00ed fue aprobada pero ya es un avance entonces no a la impunidad ahora que usted menciona esta parte de la no repetici\u00f3n que es digamos lo m\u00e1s importante pues tambi\u00e9n esta consulta no solamente se trata de si llegan o no llegan a ser juzgados los ex presidentes no sino tambi\u00e9n est\u00e1 la parte de la investigaci\u00f3n investigar es justamente esos delitos o esos cr\u00edmenes no en el caso de los delitos de corrupci\u00f3n o de los delitos de connivencia entre el gobierno y el crimen organizado concretamente el narcotr\u00e1fico que podr\u00edan ya estar prescritos pues lo importante ser\u00eda saber que los mexicanos tengamos este derecho a saber qu\u00e9 es lo que nos pas\u00f3 en todos esos excesos no y tambi\u00e9n conocer pues que otros cr\u00edmenes existen tanto de esos delitos como los de lesa humanidad porque la memoria hist\u00f3rica del pa\u00eds es muy importante es muy importante que los mexicanos conozcamos pues todo esto para comprender en qu\u00e9 momento estamos ahora no hay muchos que dicen ya lleva dos a\u00f1os y medio en el gobierno y no puede acabar con la violencia bueno para entender la violencia hay que tener esta memoria hist\u00f3rica entonces aun si no es si est\u00e1 consultando resulta ser vinculante porque no se llegan a los millones que se tienen que reunir sobre todo porque no va a haber casi casillas est\u00e9 usted podr\u00eda impulsar que por lo menos se investiguen y se conozcan porque no todo se ha publicado en la prensa no todo se conoce muchas cosas se censuraron y se callaron s\u00ed e incluso hay compromisos que hemos hecho familiares de v\u00edctimas con ese prop\u00f3sito no solo parar y castigar a responsables sino para dar a conocer los hechos y hacer conciencia de que no debe de utilizarse la fuerza y no se debe de reprimir a nadie cuanto tiempo ha transcurrido por ejemplo d la guerra sucia m\u00e1s de 50 a\u00f1os y hay todav\u00eda no solo familiares de las v\u00edctimas sino de los que llevaron a cabo acciones de represi\u00f3n y saben que lo m\u00e1s triste es que ellos los que participaron en estos hechos que son sobrevivientes considera que actuaron con hero\u00edsmo estoy hablando d las participaciones antes del 68 durante el 68 71 de el siglo pasado acabo de tener reuniones con familiares de v\u00edctimas y gobernaci\u00f3n est\u00e1 haciendo un trabajo muy bueno que es una relator\u00eda qu\u00e9 es para eso para lo que \u00e9stas plantean de no olvidar y que no se repitan esos lo mismo es el abrir los archivos los expedientes de todos esos episodios de autoritarismo que se investigue y se den a conocer por las nuevas generaciones porque queremos vivir en paz porque no es el camino la violencia no a la represi\u00f3n no a la tortura no a las masacres y este actuar de otra forma entender las causas que originan el que muchos toman el camino de las conductas antisociales lo que siempre he dicho el ser humano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan algunos a tomar decisiones equivocadas entonces si hay manera de vivir en una sociedad sin violencia en una sociedad mejor si tenemos todos acceso al trabajo al estudio al bienestar si conservamos valores culturales morales espirituales si nos fortalecemos como familia la familia mexicana es algo excepcional es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante del pa\u00eds y no se tiene as\u00ed con todo respeto en otros pa\u00edses no es lo mismo eso es un tesoro que nosotros tenemos la solidaridad la fraternidad en las familias pero qu\u00e9 pasa si por la corrupci\u00f3n si por la desigualdad por la necesidad de trabajo tiene que emigrar del padre de una familia y se rompe en la familia y se desintegra entonces este se afecta mucho la convivencia social y eso lleva pues frustraciones y esa rencores y odios la violencia entonces busquemos busquemos fortalecer valores y que haya justicia que haya igualdad y que haya fraternidad y vamos a tener paz y vamos a tener tranquilidad es posiblemente es ut\u00f3pico pero es mejor mucho mejor caminar hacia all\u00e1 que utilizar la fuerza lo coercitivo es m\u00e1s humano y m\u00e1s eficaz llega a tiempo y desde luego que se contrapone con la pol\u00edtica de m\u00e1talos en caliente oeste utilizar los robots y responde a la violencia con la violencia y hay que responder a los balazos con balazos no vamos nosotros a salir adelante y no tengo ninguna preocupaci\u00f3n acerca de que no se est\u00e9 avanzando como quisi\u00e9ramos porque lleva tiempo como nunca se ha hecho esto pues lleva tiempo el qu\u00e9 se puedan crear oportunidades para los j\u00f3venes que no sean susceptibles de y ser enganchados por la delincuencia no es f\u00e1cil adem\u00e1s es una herencia de mucho tiempo como t\u00fa lo mencionas pero vamos hace ya y estoy optimista estoy seguro que vamos a tener mejores resultados que ya estamos teniendo --resultados pero tambi\u00e9n como tenemos la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica este [M\u00fasica] nos cuestionan por eso vino la pandemia y era la pandemia por todo hay algo muy interesante en todo este proceso el qu\u00e9 enfrentamos la pandemia la estamos enfrentando de forma acusada dur\u00edsima por todo el dolor que acarrea no es dif\u00edcil que es y atendimos el problema lo seguimos atendiendo y no dejamos de llevar a cabo la transformaci\u00f3n indic\u00f3 en la pandemia ni con la crisis econ\u00f3mica y eso ha sido muy importante porque no nos quedamos empantanados y f\u00edjense como la gente tambi\u00e9n lo ha entendido porque a pesar del sufrimiento y de p\u00e9rdida de seres queridos y de crisis econ\u00f3mica la gente tiene esperanza hoy no se pierde la fe y eso es muy importante entonces por qu\u00e9 continuamos con el proceso de transformaci\u00f3n y vamos a seguir adelante y cada vez van a ver mejores resultados m\u00e9xico- ahora tiene mayor prestigio en el mundo en el terreno econ\u00f3mico por ejemplo desde los pa\u00edses m\u00e1s atractivos del mundo para invertir desde los pa\u00edses que tiene y much\u00edsimas m\u00e1s posibilidades de crecimiento se desarrolla s\u00ed desde luego y much\u00edsimas m\u00e1s posibilidades d progreso con justicia de que haya bienestar entonces vamos hacia adelante se estimula alberta disertaci\u00f3n pero es interesante presidente que en otro tema usted a usted le ha tocado ir a negociar estos elefantes blancos que quedaron en temas de carreteras y caminos e incluso bueno ha tenido que hablar con pobladores para que dejen terminar ciertos tramos porque no se les consult\u00f3 porque se hizo de manera arbitraria o cualquier situaci\u00f3n resulta que esta limpieza que ha promovido esta limpieza anticorrupci\u00f3n pues no ha llegado a los centros sct son 31 que hay en el pa\u00eds uno por cada estado y son quienes deciden y quienes ejercen el presupuesto primero deciden d\u00f3nde se va a invertir el dinero que carreteras o qu\u00e9 caminos se van a construir y luego deciden a qui\u00e9n contratar y ejercen el presupuesto est\u00e1 limpieza no ha llegado y se lo comento porque existe un estudio donde se documenta que muchos de ellos la mayor\u00eda provienen de gobiernos pri\u00edstas y panistas pero incluso que son simpatizantes de esos partidos y algunos hasta mil militan en esos partidos pol\u00edticos de oposici\u00f3n y tienen pues su trayectoria se deber\u00eda de revisar si forman parte de todos los hechos de corrupci\u00f3n que se cometieron en esa secretar\u00eda en el pasado pues tambi\u00e9n hay un tema y por qu\u00e9 20 de ellos ya pasaron sobrepasaron la edad jubilatoria siquiera se quieren retirar pues de esta manera no sea jubil\u00e1ndose entonces preguntarle ah\u00ed qu\u00e9 pasa o sea porque no se llega ah\u00ed la limpieza anticorrupci\u00f3n es una de sus principales digamos actividades o de sus principales acciones que ha llevado usted a cabo porque ah\u00ed no pues ni siquiera por la v\u00eda de jubilaci\u00f3n se limpia estos centros sct porque son procesos que se este lleva a cabo y hay obst\u00e1culos estamos limpiando de arriba para abajo pero hay herencias y en efecto eso que dices existe de quienes vienen de el periodo neoliberal y tienen esas pr\u00e1cticas no solo en comunicaciones y transporte en hacienda en relaciones exteriores en todos lados en el caso de comunicaciones ahora qu\u00e9 hubieron las elecciones en sonora el delegado de comunicaciones y transportes del gobierno federal en un mitin con un candidato y no era el candidato de morente porque si hubiese el estado es un vikingo el cadete morena tambi\u00e9n este hubiera sido suspendido porque estamos planteando no pueden los servidores p\u00fablicos meterse estamos hablando de que no deben de ver elecciones de estado es un ejemplo que se dio como antes mandaban a los secretarios no solo a los delegados de las secretar\u00edas a los estados apoyar a los candidatos de partido en el gobierno bueno pues este coordinador o delegado pues ya no est\u00e1 eso ni se supo pero hasta se tom\u00f3 en la foto unas el fish con el candidato en el mitin y este cuesta trabajo y haciendo conciencia e incluso de quienes est\u00e1n en los c\u00edrculos m\u00e1s cercanos a uno porque son pr\u00e1cticas este que vienen de tiempo atr\u00e1s de siglos eso lo ven normal entonces si los secretarios secretarias si los servidores p\u00fablicos tienen que ir viendo todo eso constantemente estamos hablando de eso de que este ya no es lo mismo antes por ejemplo los secretarios este desayunaban com\u00edan cenaban con los directores de los peri\u00f3dicos los conductores de radio de televisi\u00f3n yo les expreso son libres desayun\u00e9 en coma no tienen pero ya no es el tiempo de antes y adem\u00e1s estos se\u00f1ores est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n para que se van a reunir con ellos pues nada m\u00e1s les superan como del antes as\u00ed se reun\u00edan columnista con un funcionario lo soplaba el funcionario hablaba mal del otro y esa era la columna no nosotros nada m\u00e1s tenemos que informarle al pueblo y solo tenemos como amo al pueblo de m\u00e9xico entonces son pr\u00e1cticas muy arraigadas est\u00e1n nuestros adversarios sorprendidos porque pensaban a lo mejor que iba a ser de otra forma lo que iba a ser como en el 2000 que se habl\u00f3 de cambio y fue m\u00e1s de lo mismo no ahora es cambio de verdad entonces lo que dices es cierto y adem\u00e1s me ayudas porque no solo es contestar preguntas aqu\u00ed sino tambi\u00e9n de este tomar acuerdos est\u00e1n escuchando no solo los ciudadanos los servidores p\u00fablicos porque imag\u00ednense cuando termino s\u00ed recibo a uno por uno as\u00ed no la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica o sea este es a audiencia p\u00fablica presidente hoy se cumplen dos meses de que se envi\u00f3 la nota diplom\u00e1tica a la embajada de eeuu por el tema de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad y todo este financiamiento que existe a organizaciones de parte de ese gobierno preguntarle si ya hubo alguna respuesta o si tienen conocimiento de que va a haber respuesta o algo pues estamos esperando la respuesta y tiene que haber una respuesta porque no debe lo digo de manera respetuosa el gobierno de eeuu estar financiando a grupos francamente opositores a un gobierno legal y leg\u00edtimamente constituido no corresponde este a un gobierno extranjero e intervenir en asuntos de nuestro pa\u00eds a ning\u00fan gobierno extranjero adem\u00e1s es hasta ilegal no pueden recibir fondos con prop\u00f3sitos pol\u00edticos de gobiernos extranjeros entonces estamos esperando la respuesta para este que se cancelen esos financiamientos entonces este es seguro de qu\u00e9 se us\u00f3 tambi\u00e9n para toda esta campa\u00f1a en contra porque muchos de los comentaristas este intelectuales org\u00e1nicos forman parte de este grupo que recibe financiamiento de el gobierno de eeuu que cobran en la embajada de eeuu y tambi\u00e9n pues no es un infundio no existen las pruebas de facturas entonces ojal\u00e1 y esto se mejore o se atienda y se resuelva grande c\u00f3mo [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] buenos d\u00edas el presidente felipe cierro de tiempo.com.mx y puente libre brevemente su opini\u00f3n sobre la campa\u00f1a que se inici\u00f3 en ju\u00e1rez m\u00e1s bien en el paso texas vacunar a 50.000 trabajadores de la maquiladora sombra con una ejecuci\u00f3n eeuu las maquiladoras para sus trabajadores y entonces quiero decir a su opini\u00f3n tambi\u00e9n ah\u00ed mismo el juez del condado declaro samaniego declar\u00f3 en una entrevista al diario de ju\u00e1rez que est\u00e1 pidiendo a bail\u00e9n que abra las fronteras y se compromete a vacunar a todos los mexicanos que crucen para que no tengan ese problema cu\u00e1l ser\u00e1 su opini\u00f3n en este punto qu\u00e9 bien que me preguntas sobre eso decirle a la gente de chihuahua de la frontera que estamos ya por iniciar la vacunaci\u00f3n en los municipios fronterizos escribi\u00f3 juanes en el ahora lo explico porque hubo una desinformaci\u00f3n y por eso me import\u00f3 mucho tu pregunta ya terminamos baja california ya terminamos sonora con las vacunas que ten\u00edamos son johnson y johnson nos alcanz\u00f3 para baja california la franja fronteriza y parte de deshonor y ahora estamos utilizando falsas porque no podemos usar otro tipo de vacuna en la frontera porque porque est\u00e9 en eeuu y es lo que yo no estoy de acuerdo con eso este se le niega es la entrada o no se acepta a quienes no son vacunados por \u00e9stas en farmac\u00e9uticas o con estas vacunas entonces no hacemos nada si vacunamos con cansino con hasta la t\u00e9cnica y en la frontera porque nos van a decir de que no se abre la frontera por ese prop\u00f3sito entonces estamos vacunando con falsas y hemos tenido ahora un problema de falta de abasto de esta vacuna porque se est\u00e1n ampliando sus plantas y van a tener tres semanas que nos van a entregar menos dosis de la pactada sin embargo ya comenzamos en chihuahua pero como juanes requiere 500 mil dosis para vacunar de 18 hacia adelante que ese es el prop\u00f3sito no se est\u00e1 llevando tiempo vamos empezar en otros municipios de la zona fronteriza con menos poblaci\u00f3n entonces ya estamos por y obtener las vacunas vivir a ju\u00e1rez y vacunar a todos no hace falta ning\u00fan acuerdo de este especial es un compromiso que nosotros tenemos de vacunar a todos los habitantes mayores de 18 a\u00f1os que viven en la zona fronteriza con el prop\u00f3sito de que se abra la frontera esto lo estamos tratando con el gobierno de eeuu no es pero es muy importante porque de mala fe en ju\u00e1rez porque yo tengo informantes por todos lados como millones de personas que me inform\u00f3 este ya no hay existe el sistema no hay este espionaje no hay esp\u00edas pero la gente constantemente me est\u00e1 informando entonces este con prop\u00f3sitos politiqueros se habl\u00f3 de que estamos nosotros dejando a ju\u00e1rez sin vacunas no es esta circunstancia especial hac\u00eda falta informar son dos vacunas que estamos aplicando johnson johnson y fases si los directivos de la maquiladora se han quejado desde ese tiempo tambi\u00e9n s\u00ed de que no les permiten importar y por eso hicieron este programa pues pr\u00e1cticamente los llevan a vacunar a eeuu s\u00ed y este y nosotros no nos oponemos pero este decirle a la gente chihuahua en la frontera que nos llev\u00f3 teniendo la vacuna ocho d\u00edas vacunas los 6 ahora van a ser 7 municipios de baja california y ensenada [M\u00fasica] tijuana tecate mexicali rosarito san quint\u00edn todo toda la frontera de sonora ya est\u00e1 vacunada y empezamos en chihuahua porque as\u00ed as\u00ed se decidi\u00f3 el programa de 18 en adelante acabamos de comenzar con este plan llevamos 15 d\u00edas 20 cuando mucho y hemos avanzado y vamos a seguir avanzando entonces yo calculo que a m\u00e1s tardar en 15 d\u00edas ya estamos en ju\u00e1rez en otras preguntas el presidente ayer se reuni\u00f3 usted con la gobernadora electa maru campus de chihuaha precisamente la pregunta es qu\u00e9 acuerdos concretos hugo si los hubo en materia b\u00e1sica seguridad salud pobreza y situaci\u00f3n financiera alejado se habl\u00f3 de eso este en general pero sobre todo de la decisi\u00f3n d atender las necesidades de chihuahua independientemente de las bander\u00edas partidistas nosotros como autoridad tenemos que atender a todos no se puede discriminar a nadie los razones de clase creencias ideas partidos entonces tenemos las autoridades que ponemos de acuerdo hoy recibo al gobernador electo d nuevo le\u00f3n creo que por la tarde o ma\u00f1ana al gobernador electo de quer\u00e9taro entonces me estoy reuniendo con todos porque tenemos que trabajar juntos en beneficio del pueblo independientemente de diferencias partidistas ya pasaron las elecciones hay que ir hacia adelante qui\u00e9n sigue a veces que tiene el micr\u00f3fono con la compa\u00f1era bueno a todos ya todas soy nori fern\u00e1ndez de la caracola buenos dias presidente buenos dias elisabeth felicitarlos por esta secci\u00f3n y una pregunta relacionada con lo que acabamos de ver es la siguiente estamos viviendo un momento muy progresivo y eso se ve en lo que informa usted sobre la encuesta en su tercer en la celebraci\u00f3n del tercer aniversario de que el 84% de los encuestados quieren un cambio estamos viviendo un momento en que la gente no est\u00e1 mirando tanto hacia atr\u00e1s como hacia adelante incluso un hecho como el de la consulta tiene que ver con poner un punto final a lo que ha pasado hasta aqu\u00ed y antes de hacerle preguntas si quisiera saludar a algo que no ven los medios y es que hoy en cada municipio en todos los estados hay gente promoviendo la consulta a pie o bueno tambi\u00e9n esos carritos en sus bicicletas est\u00e1n pintando bardas est\u00e1n informando a la poblaci\u00f3n est\u00e1n haciendo la chamba que los medios no hacen llegar a cada comunidad a cada lugar informando sobre la consulta y en ese sentido la pregunta usted o presentar una reforma constitucional sobre el ine y viendo este informe que nos plantean sobre c\u00f3mo ha informado el ine en las elecciones y c\u00f3mo se han comportado los medios ser\u00eda posible que en esta reforma se tipificar\u00e1 como fraude la mentira y el manipular a la poblaci\u00f3n por parte de los medios de comunicaci\u00f3n bueno ese es un el terreno pues muy dif\u00edcil de transitar porque tiene que ver con las libertades no debe de limitarse yo creo que lo que hacemos con estos ejercicios es este cr\u00edticas el uso de la mentira y es parte del debate pero prohibir es distinto es otra cosa porque entonces si se podr\u00eda pensar que censura dec\u00edan los liberales a la prensa se regula con la prensa es la informaci\u00f3n se regula con la informaci\u00f3n porque no hay este equilibrio si hay libertad bueno porque los medios no responden al inter\u00e9s los ciudadanos responden a intereses econ\u00f3micos a intereses empresariales por eso no se logra el equilibrio pero no se puede prohibir a nadie nada m\u00e1s es este a ver por qu\u00e9 no pones la d a decir y nada m\u00e1s o sea con todo respeto ha sido no este se pas\u00f3 12 12 a 0 paliza se dir\u00eda en el viejo pero hay otro o sea se\u00f1or sea como francisco o sea no s\u00e9 39 a 0 digo no puede ser es much\u00edsimo este que le bajen una rayita no porque esto pues es una verg\u00fcenza p\u00fablica para todos pero no prohibir es nada m\u00e1s tener esta oportunidad de estar informando antes no hab\u00eda yo recuerdo qu\u00e9 y vamos a los pueblos cortaron los opositores les dec\u00eda saben de que comprar un avi\u00f3n de lujo qu\u00e9 cuesta cinco mil siete mil millones de pesos y qu\u00e9 no lo tienen y obama y les explicaba yo que es un avi\u00f3n para 240 pasajeros pero lo adaptaron especial para 80 nada m\u00e1s y tiene rec\u00e1mara y tiene sala de juntas y se puede ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible y eso lo explicaba yo y le decimos a la gente que estoy hablando actos de 500 de 1000 personas a ver que levanten la mano los que lo sab\u00edan y de esos 500 mil levantaban la mano cuando muchos 10 y los que estaban a ver que levanten la mano los que no lo sab\u00edan todos ya hab\u00edan comprado el avi\u00f3n ya estaba el avi\u00f3n este en funciones volando no s\u00e9 informada a la gente por eso yo hablo de las benditas veces el por qu\u00e9 se avanz\u00f3 pero no est\u00e9 del todo s\u00ed y desde luego fue algo excepcional porque el que tiene un tel\u00e9fono puede este utilizarlo como un medio de comunicaci\u00f3n y recibir mensajes y la comunicaci\u00f3n es eso son mensajes de ida y vuelta entonces se avanz\u00f3 mucho pero no todos tienen el acceso al internet porque ese es otro asunto se avanz\u00f3 en la conexi\u00f3n de internet es d\u00f3nde de este mercado los pueblos no hay acceso al internet qu\u00e9 es lo que estamos buscando que estaba 04 revoluci\u00f3n cuando logremos que conectar a todo el pa\u00eds con internet gratuita porque entonces si ya se rompe por completo la posibilidad del bloqueo de medios convencionales entonces no estar\u00edamos pensando nosotros en una reforma electoral con esas caracter\u00edsticas al contrario este procurar que haya libertades amplias que media censura esto estoy seguro que les [M\u00fasica] preocupa m\u00e1s a los due\u00f1os de los meses esto que estamos haciendo que una multa del line una llamada tensi\u00f3n porque qu\u00e9 sucede si se contin\u00faa con estas pr\u00e1cticas pues este pierden credibilidad ya no hay audiencias entonces s\u00ed yo creo que esto debe de llevar a un replanteamiento en los medios independientemente de las diferencias que tengamos a lo mejor los due\u00f1os ni se enteran porque tambi\u00e9n hay inercias as\u00ed como estamos hablando de los delegados del bono federal as\u00ed tambi\u00e9n en los medios y en todo pues imag\u00ednense alguien que viene haciendo el periodismo de una forma desde hace 40 a\u00f1os 30 y que est\u00e9 ya es otra realidad que cuesta trabajo pero si es un tema a tratar y mi segunda pregunta tiene que ver con el proceso de paz en estos d\u00edas en la conferencia se ha tratado en varias ocasiones el tema de los c\u00e1rteles del narcotr\u00e1fico y de la violencia y la pregunta ser\u00eda la siguiente en realidad hacer este debate como un problema de exclusivamente de seguridad y de enfrentamiento de los carteles para aniquilarlos y olvida cu\u00e1l es el problema de fondo el problema de fondo es que en eeuu el mercado de la adicci\u00f3n es de 21 millones de personas y antes era colombia quien prove\u00eda este mercado y eso trajo como consecuencia pues una violencia tremenda en aquel pa\u00eds y despu\u00e9s la provisi\u00f3n de ese mercado ha cambiado hacia aqu\u00ed desde hace algunas algunos a\u00f1os entonces en realidad el problema es un problema de fondo porque es un problema econ\u00f3mico no es un problema solamente de seguridad y la pregunta es la siguiente podr\u00eda pensarse para el tema del proceso de paz del narcotr\u00e1fico de la violencia en una propuesta como la que se ha hecho para la migraci\u00f3n es decir una propuesta global en que se involucren los gobiernos de varios lugares organismos internacionales con planes que tengan que ver desde con la despenalizaci\u00f3n de algunas sustancias desde atender las causas y tratar a las poblaciones vulnerables que se enganchan en estos procesos en fin una propuesta que implique el que este tema se tiene que atender globalmente no puede culparse un gobierno por un hecho que tiene que ver con un mercado que est\u00e1 en otro lugar entonces pues esa es la pregunta la reflexi\u00f3n y listas la calma no hay condiciones para eso y estamos este explorando tambi\u00e9n esa posibilidad cuidando nada m\u00e1s nuestra soberan\u00eda pero que haya cooperaci\u00f3n porque en efecto hay consumo se requieren tomar medidas coordinadas y no s\u00f3lo atender las causas nosotros sino tambi\u00e9n en donde se consume porque \u00e9ste crece el consumo qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la sociedad o que se est\u00e1 haciendo en los pa\u00edses donde m\u00e1s se consume para inhibir el consumo [M\u00fasica] qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo con los j\u00f3venes qu\u00e9 opciones hay qu\u00e9 alternativas hay qu\u00e9 esperanzas qu\u00e9 expectativas tienen los j\u00f3venes y adem\u00e1s qu\u00e9 informaci\u00f3n se les est\u00e1 transmitiendo a los j\u00f3venes hay campa\u00f1as en otros pa\u00edses sobre el da\u00f1o de las drogas o este son temas vedados no tratados entonces todo esto ahora que nos reunimos con los senadores d eeuu una comisi\u00f3n de senadores el partido de mujeres del proceso republicano sali\u00f3 el tema por todo lo que tiene que ver con las drogas qu\u00edmicas y en particular el fentanilo por el da\u00f1o que ocasiona entonces si estamos buscando esa opci\u00f3n es alternativa y sin duda ay qu\u00e9 y seguir atendiendo a los j\u00f3venes y atendiendo las necesidades de la gente y eso es lo mejor de todo este aprovech\u00f3 para decirle a los habitantes de aguililla de qu\u00e9 se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n y y presentaron un escrito que se va a tender sobre necesidades para el bienestar llamada respuesta iban a llegar servidores p\u00fablicos del gobierno federal y ayudar en todas las comunidades se va a implementar un programa integral en aguililla en toda la regi\u00f3n en beneficio del pueblo no es este la represi\u00f3n s\u00ed no atender a la gente y decirles que ese es el camino no el de la violencia no el de la confrontaci\u00f3n y vamos a seguirlos atendiendo como a todos los este pobladores todas las mexicanas y mexicanos todos se llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n el lunes antier ayer tambi\u00e9n por escrito presentaron su solicitud y va a haber respuesta pero ya aprovecho para decirles de que lo que est\u00e1n solicitando va a ser atendido hablo de sus necesidades sociales por ejemplo recuerdo que en el escrito est\u00e1n planteando que funcione en un banco de bienestar ya les puedo decir que est\u00e1 autorizada desde ahora a los de \u00e1guila y as\u00ed otras actions vamos a qu\u00e9 y este la secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela rodr\u00edguez gord\u00edn y como lo est\u00e1 haciendo ese trabajo pero es buscar la paz reconciliaci\u00f3n no a la violencia y decirle a la gente no se dejen este arrastra por quienes tienen otros intereses este no es la lucha de bandas en eso no este debe estar la gente no debe estar el pueblo y siempre hay salidas siempre y si est\u00e1 logrando una y convivencia y que haya di\u00e1logo y que todos act\u00faen de manera responsable y que no se hagan da\u00f1o y no es nada m\u00e1s da\u00f1o a la poblaci\u00f3n civil es da\u00f1o tambi\u00e9n entre los integrantes de las bandas no queremos nosotros que nadie sufra no se resuelve nada con eso con los enfrentamientos con la confrontaci\u00f3n vamos a entendimiento que haya paz entonces aprovecho para decir porque s\u00ed es muy importante lo que plantea este buscar la forma a veces no se entienden las cosas porque no se explica bien no tenemos la oportunidad de informar adecuadamente parece irreal yo creo que ahora se est\u00e1 entendiendo mejor el porqu\u00e9 los puertos del pac\u00edfico y los puertos del pa\u00eds est\u00e1n manejados por la secretaria de marina porque por los puertos del pac\u00edfico es que est\u00e1n entrando drogas qu\u00edmicas sobre todo lo que tiene que ver con el fentanilo y esos puertos estaban pr\u00e1cticamente tom\u00e1s y no hab\u00eda ning\u00fan control entonces ahora marina est\u00e1 haciendo su trabajo entonces son las dos cosas atender las causas que llevan a muchos a tomar el camino de las conductas antisociales y este tener corporaciones con estas que no haya corrupci\u00f3n cuidar mucho que los servidores p\u00fablicos no se corrompan los que tienen que ver con la seguridad no se asocien con la delincuencia entonces todo eso se est\u00e1 haciendo y se va avanzando buenos d\u00edas presidente eduardo esquivel ancona sdp noticias mi mi pregunta es relacionada con este tema porque a m\u00ed me parece que es falta de \u00e9tica de los medios cuando dicen mentiras pero tambi\u00e9n cuando hay omisiones en la informaci\u00f3n no informan hay muchas cosas hay vac\u00edos y este nos informa de lo que hacen mal otras o en otras administraciones y esto y mi pregunta se basa en eso este hace unos d\u00edas el secretario de hacienda y la jefa de gobierno hicieron un plan para apoyar a las micro medianas y peque\u00f1as y medianas empresas de un de 2700 millones de pesos para apoyar estas pero me parece muy bien esta iniciativa y mi pregunta es este porque tan poquito dinero y le voy a decir porque est\u00e1 un poquito dinero es que en primer lugar se van a apoyar a dos mil empresas y se me hace poquito dinero porque y al grupo famsa un grupo que ya tron\u00f3 que ya quebr\u00f3 que dej\u00f3 en la calle a 16.000 personas este y el banco de comercio exterior le dio un cr\u00e9dito de tres mil 398 millones de peces en el sexenio pasado que es 1 698 millones m\u00e1s que lo que tiene todo el programa para la ciudad de m\u00e9xico entonces me parece al al peri\u00f3dico al financiero le dieron este tambi\u00e9n mucho dinero s\u00f3lo en septiembre todav\u00eda deb\u00eda dos mil 120 millones de pesos por el pr\u00e9stamo tambi\u00e9n que le dio man convexo a esta esta empresa y si le alcanz\u00f3 a esta empresa le alcanzado para ahora hacerse de fox sports esto es esto los medios no lo divulgan no esto hay omisiones nadie sabe nada este si lo hubiera comprado otra gente ser\u00eda un esc\u00e1ndalo para ellos este y tambi\u00e9n se le dio un pr\u00e9stamo a mexica estaba viendo que a mexicana de aviaci\u00f3n le dieron tambi\u00e9n mucho digno no no tengo el dato exacto en el 2009 tambi\u00e9n y despu\u00e9s le hagas con la empresa de gast\u00f3n azc\u00e1rraga dej\u00f3 en la calle a miles de personas entonces la pregunta ser\u00eda hay posibilidades de ampliar este el fondo para apoyar a las micro peque\u00f1as y medianas empresas aportan m\u00e1s del 90 por ciento del empleo y aportan el 55 por ciento de del de su participaci\u00f3n al producto interno bruto entonces la pregunta seria hay posibilidades de ampliar y que se replique en otros estados no s\u00f3lo en la capital del pa\u00eds porque se apoyar\u00eda dos mil empresas s\u00f3lo en iztapalapa hay m\u00e1s empresas que necesitar\u00edan esto estos recursos y que se fomente y que se haga el empleo sin este hay que seguir apoyando a las peque\u00f1as empresas ya lo estamos haciendo esta es una parte de los cr\u00e9ditos pero hemos otorgado y muchos m\u00e1s podr\u00eda decirte que cerca de 2 millones de cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas a partir de la pandemia empezamos a ayudar con cr\u00e9ditos a la palabra me gustar\u00eda que en jes\u00fas este presentar\u00e1 esa informaci\u00f3n esos datos y tienes toda la raz\u00f3n de que toda la banca de desarrollo anteriormente se usaba para favorecer a grupos de intereses creados due\u00f1os de peri\u00f3dicos esto que est\u00e1s diciendo grandes empresas vinculadas al poder entonces hoy ya no funciona ya no est\u00e9 va a ser as\u00ed y si nos importa mucho la econom\u00eda popular el ayudar a la gente el que se siga mejorando el salario el que se sigan creando empleos ahora no s\u00e9 si es porque est\u00e1 creciendo mucho la econom\u00eda pero este mes de julio los datos sobre creaci\u00f3n de empleo son extraordinarios de estos primeros d\u00edas no puedes poner el dato del seguro social es at\u00edpico porque en junio a penas y se crean un 70 mil 80 mil empleos pero en lo que va de julio ya hasta ayer si no han cambiado eran 200 mil los nuevos empleos este y estamos creciendo y se est\u00e1 llevando a cabo la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y s\u00f3lo estamos atento s\u00ed vamos a actuar para controlar aumentos injustificados de algunos insumos y alimentos que afectan la econom\u00eda popular este miren eso algo est\u00e1 sucediendo ojal\u00e1 sea por el crecimiento porque es completamente at\u00edpico a ver por qu\u00e9 no pones lo del a\u00f1o pasado digo lo del mes anterior si lo tenemos pero bueno mire 239.000 en cinco d\u00edas inscritos y estaba lloviendo que s\u00f3lo tres estados no est\u00e1n y creciendo en empleo estamos hablando de los inscritos al seguro social entonces ese es una muy buena noticia pero ojal\u00e1 y podamos verlos del mes anterior porque si es muy espectacular si seguimos as\u00ed debemos de tener como bueno en mi informe hable de que nos faltaban como 400.000 450 mil de empleos para llegar a los 20 millones 600000 que ten\u00edamos antes de la pandemia perdimos como un mill\u00f3n cuatrocientos mil empleos pero s\u00ed mire 55.000 en todo el mes entonces ah\u00ed le vamos a encargar a psoe que revise este y ojal\u00e1 sea lo que estamos imaginando porque si es as\u00ed en dos meses m\u00e1s ya estamos con el n\u00famero de empleos que ten\u00edamos antes de la pandemia los dos millones 600.000 digo perd\u00f3n 20 millones seiscientos mil empleos entonces vamos bien pero quiero como tocarse es el tema quiero aprovechar para mandar un mensaje a la gente este injustificadamente ha estado aumentando el precio del gas lp en el pa\u00eds y no he podido cumplir el compromiso de que no aumente el precio de los combustibles por encima de la inflaci\u00f3n os lo he cumplido en gasolina en las dos gasolinas quien dice y en luz buena energ\u00eda el\u00e9ctrica pero no he podido en gas por qu\u00e9 aumentado el precio del gas por encima de la inflaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 este es el precio del cilindro ha habido aumento de la gasolina y van a ver que es distinto no ha habido gasolinazos de este y el de la luz lo mismo aqu\u00ed est\u00e1 esta es la inflaci\u00f3n y este es el comportamiento aqu\u00ed no ha habido problema con las gasolinas y en el belga as\u00ed porque hay 5 empresas grandes que distribuyen casi el 50% del gas lp y se est\u00e1n quedando como m\u00e1rgenes de utilidad muy altos pemex les vende a un precio y ellos y venden al consumidor a un precio muy elevado mientras se establece un mecanismo de precio m\u00e1ximo que lo vamos a establecer tambi\u00e9n ya estamos preparando la creaci\u00f3n de una empresa para distribuir gas precio justo gas bienestar que vaya m\u00e1s y se van a vender cilindros dejas de 20 de 30 kills a precios bajos en las colonias sin que estas otras empresas o particulares dejen de participar pero va a haber competencia porque no hay ese instituto de la competencia es un cero a la izquierda c\u00f3mo se llama cofres y en el gas natural estamos haciendo algo parecido porque tenemos este excedentes tenemos much\u00edsimo gas natural porque una de las transas que hicieron uno de los negocios que hicieron puede que se compr\u00f3 gas al por mayor porque se supon\u00eda que ese gas natural se iba a utilizar a crear plantas termoel\u00e9ctricas que si van a abastecer con ese gas no se hicieron las plantas termoel\u00e9ctricas pero si se comprueban y ahora tenemos y gas en exceso qu\u00e9 c\u00f3mo quedaron contratos establecidos hay que estar pagando estamos buscando la forma de utilizar todos esos excedentes me paso bastante tiempo ya voy est\u00e9 avanzando ya no me queda tanto pero parte de mi trabajo es como enderezar entuertos es estar resolviendo todo esto que nos dejaron de herencia porque sabe el gobierno dedicado pues a facilitar el saqueo lo m\u00e1s bajo a la gente humilde a la gente pobre las colonias lo que m\u00e1s les est\u00e9 duele es cuando aumenta el precio del gas en el cilindro a todos eso luego el gas de tanques estacionarios no debe de aumentar como est\u00e1 aumentando ya tenemos hecho el estudio [M\u00fasica] y adem\u00e1s estas grandes distribuidoras tienen a su vez control en los territorios a trav\u00e9s de una especie de subcontrataci\u00f3n que son los que manejan todo lo que tiene que ver con la venta del gas incluso \u00e9ste no deja que haya competencia controlan los territorios [M\u00fasica] va a ver esa no va a aumentar el gas a partir de que tomemos estas medidas m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n se detiene el aumento y el precio de tierras el precio de este gas se va a ajustar a ver si no tenemos seriedad subsista octavio que le mande la gr\u00e1fica de la venta del precio de venta y este de techniques y a como terminan vendiendo le a la gente no es que no necesariamente sucedi\u00f3 sencillamente que el precio ese ajuste a lo que pemex vende con un margen peque\u00f1o para los costos de operaci\u00f3n porque se van a comprar veh\u00edculos se van a poner las heras o en las instalaciones que tiene pemex se van a instalar equipos se van a comprar los cilindros veh\u00edculos ahora s\u00ed el gas tres meses si tres meses ayer tom\u00e9 la decisi\u00f3n y ya se est\u00e1 este atendiendo va a ser una empresa especial para este prop\u00f3sito que va a depender de pemex as\u00ed como se distribuye la gasolina y el diesel pemex se va a hacer cargo tambi\u00e9n de la distribuci\u00f3n este y no vamos a a quitarle el derecho que tienen los distribuidores para vender el gas pero va a haber m\u00e1s oferta para que se controle el precio yo me acuerdo cuando era ni\u00f1o este pemex distribu\u00eda gas en cilindros solo pemex hasta hace hasta el 2005 era el \u00fanico que pod\u00eda importar gas y distribuir gas porque el desequilibrio en el precio porque resulta que ya permite solo tiene capacidad para abastecer el 50% del mercado porque como parte de la pol\u00edtica energ\u00e9tica pues fueron entregando todo y dejaron en desamparo a la gente porque al final de cuentas este se perjudica el consumidor y dicen es libre mercado no porque no hay competencia es la libertad pero del zorro en el gallinero y eso es porque este no hay nadie que regule y se trata de y el bienestar del pueblo es la econom\u00eda popular entonces es por eso que vamos a llevar a cabo esta medida estos son cambios para para bien lo anunci\u00f3 para decirle a la gente vamos a empezar aqu\u00ed en la ciudad de mexico por qu\u00e9 resulta ya ustedes se han venido dando cuenta que los lunes que damos a conocer el tienes qui\u00e9n en los precios donde est\u00e1 m\u00e1s caro el gas es en la ciudad recuerdo bien azcapotzalco zapala c\u00f3mo es eso entonces ya estamos tomando esta medida es gas para el bienestar [M\u00fasica] no no este ellos van a continuar va a haber nada m\u00e1s m\u00e1s competencia competencia y si vamos a informar cuando tengamos ya toda la empresa est\u00e9 funcionando va a ser por etapas lo m\u00e1s pronto va a ser la atenci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de mexico [M\u00fasica] vamos a ver qu\u00e9 no tengamos ninguno [M\u00fasica] asunto de inseguridad darle toda la garant\u00eda de la gente de qu\u00e9 va a estar completo el cilindro de que est\u00e9 [M\u00fasica] gaste el cilindro nuevo y seguro que es para beneficio de la gente claro estamos analizando el porcentaje de familias que utilizan cilindros ya estamos empezando por lo que consideramos m\u00e1s f\u00e1cil y adem\u00e1s que ayude a la gente m\u00e1s humilde s\u00ed no porque es una solicitud que hace pemex a la cree una empresa en el mercado como eran [M\u00fasica] pero que quer\u00edan informar eso es a partir de lo que t\u00fa est\u00e1s planteando este de las decisiones que se est\u00e1n tomando entonces ese es un compromiso bueno ya se nos pas\u00f3 el tiempo nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:13:16.108390"
}