{
    "video_id": "Glno55zgMRY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Glno55zgMRY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBujl6qQsSSt6XZiEQ2kJZvPmIz0A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Glno55zgMRY",
    "video_title": "Organizaci\u00f3n del festejo de la Independencia de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6077,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 969.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1036.38,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "es que se trataron muchos temas hoy en",
            "start": 1044.19,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de 6 a 7",
            "start": 1047.85,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 1052.67,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "sobre la organizaci\u00f3n de los festejos",
            "start": 1056.45,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "por la independencia de mexico",
            "start": 1061.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lo que se va a llevar a cabo",
            "start": 1066.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 15",
            "start": 1070.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el grito la independencia",
            "start": 1073.559,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "y el desfile del d\u00eda 16",
            "start": 1077.13,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "entonces se ha integrado un",
            "start": 1080.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 con este prop\u00f3sito van a",
            "start": 1085.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "explicarles en qu\u00e9 van a consistir",
            "start": 1089.38,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "estas celebraciones y luego abrimos para",
            "start": 1094.26,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas entonces le",
            "start": 1100.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pedimos a robledo que nos explique",
            "start": 1103.11,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el el programa",
            "start": 1107.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente muy buenos",
            "start": 1113.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos ya todos hace",
            "start": 1116.049,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y algunos meses varios funcionarios",
            "start": 1119.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tuvimos el honor de recibir la",
            "start": 1123.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encomienda del presidente de mexico para",
            "start": 1126.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinar las actividades de las",
            "start": 1128.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conmemoraciones de nuestro pasado de",
            "start": 1130.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestra historia con el objeto de que a",
            "start": 1133.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una comisi\u00f3n",
            "start": 1136.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "interinstitucional se fortalezca el",
            "start": 1138.05,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "papel de la historia en la vida p\u00fablica",
            "start": 1140.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico el d\u00eda de hoy precisamente en",
            "start": 1142.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el diario oficial de la federaci\u00f3n en la",
            "start": 1145.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fecha de hoy de 3 de septiembre se crea",
            "start": 1149.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 1152.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 1154.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1156.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integrada por la secretaria de",
            "start": 1159.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 1161.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la secretaria de cultura",
            "start": 1163.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1166.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "social y vocer\u00eda de la presidencia la",
            "start": 1167.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 1170.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico el sistema p\u00fablico de",
            "start": 1172.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n el fondo de cultura",
            "start": 1175.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica el instituto nacional de",
            "start": 1177.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones",
            "start": 1179.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico as\u00ed como el instituto mexicano",
            "start": 1180.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del seguro social esto tiene relevo",
            "start": 1183.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en nuestra actualidad en el momento",
            "start": 1186.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que vivimos porque en el",
            "start": 1189.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n la",
            "start": 1192.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "historia no solo es generadora de",
            "start": 1195.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "identidad sino tambi\u00e9n es una pieza",
            "start": 1197.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "clave para conocer nuestro pasado y",
            "start": 1199.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "conocer as\u00ed al pueblo de mexico la",
            "start": 1203.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "historia como gu\u00eda que oriente el camino",
            "start": 1206.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que debemos seguir en este sentido la",
            "start": 1208.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n se ha dado a la tarea de",
            "start": 1210.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "elaborar un programa de actividades para",
            "start": 1214.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conmemorar uno de los procesos m\u00e1s",
            "start": 1216.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "importantes de nuestra historia la",
            "start": 1218.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independencia nacional los pr\u00f3ximos 15 y",
            "start": 1220.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "16 de septiembre",
            "start": 1223.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta festividad esta conmemoraci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 1224.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "diferente a\u00f1os anteriores porque rescata",
            "start": 1228.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la importancia de nuestras culturas de",
            "start": 1232.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones mostrando la",
            "start": 1234.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diversidad cultural del pueblo de mexico",
            "start": 1236.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con un sentido c\u00edvico profundo acorde a",
            "start": 1239.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la relevancia de la fecha y de la y del",
            "start": 1242.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "momento que estamos viviendo si podemos",
            "start": 1245.67,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "pasar a la presentaci\u00f3n",
            "start": 1248.34,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se trata de \u00e9l para el domingo 15 de",
            "start": 1250.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "septiembre en el marco del grito de la",
            "start": 1254.139,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "independencia un festival denominado",
            "start": 1256.269,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "culturas de m\u00e9xico un evento en el que",
            "start": 1258.07,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hemos invitado a representaciones de las",
            "start": 1261.129,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas del pa\u00eds son",
            "start": 1263.649,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "casi 1000 artistas que se presentar\u00e1n en",
            "start": 1267.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo capitalino con diferentes",
            "start": 1270.279,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que muestran la riqueza cultural",
            "start": 1273.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y las tradiciones de nuestro pa\u00eds por",
            "start": 1275.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "primera vez el z\u00f3calo va a ser la sede",
            "start": 1278.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de una manifestaci\u00f3n art\u00edstica sin",
            "start": 1280.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "precedentes por la inclusi\u00f3n de las",
            "start": 1283.029,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "representaciones de los estados esto nos",
            "start": 1285.549,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "va a permitir enaltecer la unidad",
            "start": 1287.889,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "derivada del pacto federal va a ser",
            "start": 1289.809,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "transmitida por los medios p\u00fablicos a",
            "start": 1292.809,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de el sistema p\u00fablico de",
            "start": 1294.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n a partir de esa hora de",
            "start": 1296.769,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "las 4 de las 4 de la tarde y se ha",
            "start": 1299.799,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "planteado que se pueda hacer el d\u00eda de",
            "start": 1303.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed por parte de la ayuda de los",
            "start": 1306.369,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional un",
            "start": 1310.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proceso de insaculaci\u00f3n del orden a qu\u00e9",
            "start": 1313.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se refiere esto que el orden en el que",
            "start": 1315.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se van a presentar desde las 4 de la",
            "start": 1318.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tarde y hasta cerca de las 10 de la",
            "start": 1319.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "noche pues no s\u00e9 a partir de un criterio",
            "start": 1322.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "alfab\u00e9tico sino que est\u00e9 ese resorte ya",
            "start": 1325.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que es normal todos desean estar m\u00e1s",
            "start": 1329.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cerca de la hora del grito y para no",
            "start": 1333.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "privilegiar a nadie pues que sea",
            "start": 1335.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la diosa fortuna a la que decida la que",
            "start": 1338.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "decida eso en ese sentido en un momento",
            "start": 1341.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aqu\u00ed ya nos est\u00e1n acompa\u00f1ando los",
            "start": 1345.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional",
            "start": 1347.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "otro elemento novedoso de esta",
            "start": 1349.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n tendr\u00e1 lugar con la",
            "start": 1351.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de un programa de car\u00e1cter",
            "start": 1353.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico sobre los or\u00edgenes de diversas",
            "start": 1354.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manifestaciones sociales y pol\u00edticas que",
            "start": 1357.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "motivaron el movimiento de independencia",
            "start": 1359.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el el grito del 15 de",
            "start": 1362.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "septiembre es una suerte de gran clase",
            "start": 1364.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sobre la independencia nacional",
            "start": 1367.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se transmitir\u00e1 en el sistema p\u00fablico",
            "start": 1370.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de la difusi\u00f3n a partir de las 10 de la",
            "start": 1372.98,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "noche es parte del programa de una",
            "start": 1377.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cadena nacional organizada por la 7",
            "start": 1382.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y el sistema p\u00fablico de",
            "start": 1385.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n al finalizar este evento",
            "start": 1386.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este programa hist\u00f3rico y educativo",
            "start": 1388.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 1391.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el tradicional grito de independencia a",
            "start": 1394.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las 11 de la noche y posteriormente se",
            "start": 1396.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va a contar con un concierto de la banda",
            "start": 1398.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del centro de capacitaci\u00f3n musical y",
            "start": 1400.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desarrollo de la cultura mixe",
            "start": 1402.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secan de santa mar\u00eda tlahuitoltepec de",
            "start": 1404.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "oaxaca que estar\u00e1 presentando un n\u00famero",
            "start": 1407.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y el espect\u00e1culo de fuegos pirot\u00e9cnicos",
            "start": 1411.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el secam tiene un prop\u00f3sito el de",
            "start": 1414.77,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "desarrollar una educaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 1417.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "musical con principios comunitarios para",
            "start": 1419.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "consolidar las bandas filarm\u00f3nicas de",
            "start": 1422.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "los pueblos mixes y de otros hablantes",
            "start": 1424.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por eso se promueve el valor",
            "start": 1426.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cultural como el centro en la",
            "start": 1428.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "importancia de esta festividad la velada",
            "start": 1431.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del 15 de septiembre la vamos a concluir",
            "start": 1435.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "con un concierto en el que participar\u00e1n",
            "start": 1437.419,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el mariachi conjunto de la",
            "start": 1439.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional de la",
            "start": 1441.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y posteriormente",
            "start": 1443.299,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una cantante emblem\u00e1tica y de verdad",
            "start": 1446.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "extraordinaria eugenia lyon que",
            "start": 1449.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "amenizar\u00e1 con un programa para cerrar la",
            "start": 1451.85,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "noche con",
            "start": 1455.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la verbena popular y administrada por la",
            "start": 1457.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "original banda el lim\u00f3n eso es entre",
            "start": 1461.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "respecto al programa del 15 el 16 de",
            "start": 1464.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "septiembre se llevar\u00e1 a cabo el",
            "start": 1467.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tradicional desfile que recuerda la",
            "start": 1470.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la",
            "start": 1471.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico como s\u00edmbolo del fin de",
            "start": 1473.64,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "la lucha de independencia aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1475.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hay algunos elementos nuevos novedosos",
            "start": 1478.049,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para contar con un desfile",
            "start": 1481.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar en el desfile organizado",
            "start": 1483.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por la defensa",
            "start": 1486.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secreta de la defensa la secretaria de",
            "start": 1489.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "marina se destacar\u00e1 el papel que",
            "start": 1491.85,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an nuestras fuerzas armadas y",
            "start": 1493.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por primera vez se incorporar\u00e1 a la",
            "start": 1495.809,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "guardia nacional asimismo se ha invitado",
            "start": 1498.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a algunos de los cuerpos civiles de",
            "start": 1500.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad cuyo modelo es hom\u00f3logo al de",
            "start": 1502.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestra guardia nacional tales como",
            "start": 1506.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "argentina chile espa\u00f1a italia portugal y",
            "start": 1508.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "polonia una aportaci\u00f3n adicional de",
            "start": 1512.01,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas armadas ser\u00e1 la",
            "start": 1514.02,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n y la representaci\u00f3n de las",
            "start": 1515.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tres transformaciones previas nacionales",
            "start": 1518.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la independencia de la reforma liberal y",
            "start": 1521.88,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "largo",
            "start": 1524.13,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estos contingentes van a contar con",
            "start": 1524.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "carros aleg\u00f3ricos en los que",
            "start": 1527.25,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "significar\u00e1n los momentos m\u00e1s",
            "start": 1528.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "significativos de cada uno de estos",
            "start": 1530.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "procesos fundamentales de nuestra",
            "start": 1532.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "historia nacional tambi\u00e9n habr\u00e1 un",
            "start": 1534.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contingente sobre las acciones que el",
            "start": 1536.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha",
            "start": 1539.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "emprendido para lograr el desarrollo con",
            "start": 1541.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar para los mexicanos que menos",
            "start": 1543.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen un aspecto relevante y novedoso",
            "start": 1546.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de este desfile es que por primera vez",
            "start": 1549.33,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a contar con la presencia de",
            "start": 1550.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "32 representaciones culturales y",
            "start": 1552.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas las delegaciones que estar\u00e1n",
            "start": 1554.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes en la plaza de la",
            "start": 1556.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que acompa\u00f1en el",
            "start": 1559.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desfile y est\u00e9n representados tambi\u00e9n",
            "start": 1563.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los estados es la instrucci\u00f3n y el deseo",
            "start": 1566.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n que estas fiestas",
            "start": 1570.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "patrias nos permitan reflexionar sobre",
            "start": 1573.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la fuerza de la historia y de la",
            "start": 1575.91,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "diversidad cultural de nuestro pa\u00eds para",
            "start": 1577.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conseguir un mejor futuro es cu\u00e1nto ser",
            "start": 1579.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1582.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "bueno pues esto es el programa",
            "start": 1587.62,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1591.22,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una vez",
            "start": 1594.19,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho a los",
            "start": 1601.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 1605.65,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1608.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "especial a los gobernadores a la",
            "start": 1612.26,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 1614.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1616.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1622.42,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1626.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1631.71,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1689.35,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1692.45,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1702.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1707.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1709.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1713.09,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1735.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1737.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1738.21,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1749.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1754.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1764.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 1777.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "amor\u00edm",
            "start": 1783.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1795.42,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1800.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mi madre",
            "start": 1803.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1810.33,
            "duration": 1.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1810.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1812.06,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1815.02,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1820.29,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "abrimos",
            "start": 1832.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1837.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1843.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1852.08,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1858.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1862.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1877.46,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 1921.779,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "va a haber una otra actividad del d\u00eda 15",
            "start": 1924.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en los pinos alejandra frausto va a",
            "start": 1927.39,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 1931.179,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias efectivamente",
            "start": 1934.58,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 1936.919,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "la historia se abre en los pinos el 15",
            "start": 1938.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de septiembre para conmemorar la",
            "start": 1941.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1943.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en este caso pues tuvimos contratado a",
            "start": 1945.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un artista que perdi\u00f3 la vida es el soft",
            "start": 1949.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a y va a presentarse en los pinos y",
            "start": 1951.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se va a ser un homenaje a su historia ya",
            "start": 1955.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "su trayectoria en este en este espacio",
            "start": 1958.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde el desde la una de la tarde habr\u00e1",
            "start": 1961.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n art\u00edstica con distinta",
            "start": 1964.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presencia de m\u00fasicos de tierra caliente",
            "start": 1967.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de m\u00fasicos de distintos estados y",
            "start": 1969.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n",
            "start": 1972.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues parte de los m\u00fasicos que trabajaron",
            "start": 1973.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y su grupo",
            "start": 1977.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la cumbia para el mundo la ronda bogot\u00e1",
            "start": 1979.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "las chinas sonidera sonideros de",
            "start": 1981.87,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "distintas partes del pa\u00eds vendr\u00e1 la",
            "start": 1984.309,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "familia de ese lso pi\u00f1a y estaremos",
            "start": 1986.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "homenajeando antes del grito de la",
            "start": 1988.799,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "independencia es a este artista que",
            "start": 1992.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estaba preparando un programa especial",
            "start": 1995.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para esta ocasi\u00f3n los pinos se abrir\u00e1 la",
            "start": 1998.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una de la tarde repito y concluir\u00e1 el",
            "start": 2001.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programa antes del grito para que la",
            "start": 2003.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e9 all\u00e1 pueda asistir al",
            "start": 2005.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo asimismo estar\u00e1n las pantallas",
            "start": 2007.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para la transmisi\u00f3n de lo que sucede en",
            "start": 2010.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este espacio donde las culturas de",
            "start": 2013.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la mayor riqueza que tenemos la",
            "start": 2016.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diversidad cultural de m\u00e9xico estar\u00e1",
            "start": 2018.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presente y agradecemos tambi\u00e9n a las",
            "start": 2020.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "autoridades culturales de todos los",
            "start": 2022.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estados que nos permiten tener",
            "start": 2024.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "expresiones extraordinarias en el orden",
            "start": 2026.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el que se acaba de sortear ver\u00e1n",
            "start": 2029.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manifestaciones que tienen que ver por",
            "start": 2032.66,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "ejemplo con el momento de la",
            "start": 2034.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "independencia como los 'diablos de",
            "start": 2036.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "teloloapan de guerrero o distintas",
            "start": 2037.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "danzas como la del venado los quetzales",
            "start": 2039.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de puebla",
            "start": 2043.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marimbas con ni\u00f1os de chiapas hay una",
            "start": 2044.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diversidad extraordinaria que esa es la",
            "start": 2047.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riqueza de nuestra cultura de nuestras",
            "start": 2049.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "culturas y pues por primera vez lo ver\u00e1n",
            "start": 2052.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en esta en esta celebraci\u00f3n de la",
            "start": 2054.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "independencia y es singular que",
            "start": 2057.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "justamente antes del grito guanajuato",
            "start": 2060.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde donde se justamente sucede el",
            "start": 2062.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grito de independencia sea aqu\u00ed en la",
            "start": 2066.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00faltima representaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2068.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presidente es todo",
            "start": 2070.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy bien pues si hay preguntas sobre",
            "start": 2075.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este tema as\u00ed",
            "start": 2078.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "al interior de palacio que que vamos a",
            "start": 2082.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ver en los balcones se acostumbraba que",
            "start": 2085.629,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estuvieran los del gabinete el cuerpo",
            "start": 2088.57,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico va a tener una cena especial",
            "start": 2090.429,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "presidente o solo con su familia va a",
            "start": 2093.179,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed que es lo que vamos a ver",
            "start": 2095.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vamos a ingresar los medios de",
            "start": 2097.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n si nos pueden detallar por",
            "start": 2099.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2101.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "si se determin\u00f3 que la fiesta la",
            "start": 2106.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "importancia est\u00e9 en el z\u00f3calo est\u00e9",
            "start": 2110.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 2112.42,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el grito se acelera de manera regular",
            "start": 2115.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el presidente y la presencia del",
            "start": 2117.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuerpo diplom\u00e1tico efectivamente y de",
            "start": 2121.25,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete y adem\u00e1s",
            "start": 2122.99,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "invitados ser\u00e1 solamente en una",
            "start": 2124.31,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "convivio en el patio central no es una",
            "start": 2128.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cena no es un banquete simplemente son",
            "start": 2131.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este aguas no porque son aguas frescas",
            "start": 2134.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en vitroleros de sabores varios y nada",
            "start": 2137.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es algo que estamos privilegiando lo",
            "start": 2141.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que ocurre afuera la fiesta es hacia",
            "start": 2143.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia afuera de palacio y desde luego",
            "start": 2145.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pues la intenci\u00f3n es que tambi\u00e9n se",
            "start": 2149.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueda seguir en la cadena nacional que",
            "start": 2151.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 organizando y la transmisi\u00f3n que",
            "start": 2153.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desde las 4 de la tarde tiene el s&p nos",
            "start": 2156.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "digamos es eso va a cambiar as\u00ed es si no",
            "start": 2161.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 presencia los vacunos",
            "start": 2163.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno sin soluci\u00f3n mentes noticas mms",
            "start": 2170.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "maestros sobre dado que nos est\u00e1n",
            "start": 2172.869,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "planteando que va a haber festividades",
            "start": 2174.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los pinos y tambi\u00e9n en la zona centro",
            "start": 2176.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la capital de la rep\u00fablica que va a",
            "start": 2179.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "suceder por ejemplo con seguridad con",
            "start": 2180.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transportaci\u00f3n porque entendemos que si",
            "start": 2182.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del grito bien en concierto que",
            "start": 2185.44,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "va a suceder con el servicio del metro",
            "start": 2187.21,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "con otro tipo de asistencias gracias",
            "start": 2188.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hemos estado coordinando nos de manera",
            "start": 2190.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "permanente con el gobierno de la ciudad",
            "start": 2193.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de mexico con el sistema de transporte",
            "start": 2197.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "colectivo con el metro y con todas las",
            "start": 2199.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la parte de protecci\u00f3n civil y de",
            "start": 2202.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n se ha determinado qu\u00e9",
            "start": 2204.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues desaparezca en este asunto de los",
            "start": 2206.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "arcos met\u00e1licos y las cosas que de",
            "start": 2208.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "repente hac\u00edan la presencia de las",
            "start": 2211.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas en palacio nacional algo como",
            "start": 2213.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy restrictivo a ese est\u00e1n tomando en",
            "start": 2216.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuenta todas las medidas de seguridad y",
            "start": 2218.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil no normales este",
            "start": 2220.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "regulares y tambi\u00e9n este eso ocurrir\u00e1 de",
            "start": 2224.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manera regular se est\u00e1 planteando un",
            "start": 2228.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "horario tambi\u00e9n extendido de del metro",
            "start": 2231.01,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pues para que la gente pueda acceder",
            "start": 2234.46,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la",
            "start": 2236.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a la plaza de la constituci\u00f3n",
            "start": 2237.519,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tradicionalmente el muchas familias se",
            "start": 2240.179,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "empiezan a llegar alrededor de las 23 de",
            "start": 2243.369,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la de la tarde nosotros esperamos con la",
            "start": 2246.189,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que con la difusi\u00f3n del programa de",
            "start": 2248.949,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "culturas de m\u00e9xico",
            "start": 2250.659,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la asistencia sea de igualdad es ahora",
            "start": 2252.069,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque al partir de las 4 empezar\u00e1 el",
            "start": 2255.13,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "programa de de culturas de m\u00e9xico es un",
            "start": 2258.459,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "programa por cierto que hay que decirlo",
            "start": 2261.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en escenarios no simult\u00e1neos son",
            "start": 2262.509,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secuenciales pero s\u00ed son dos escenarios",
            "start": 2265.63,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "para que tengo un buen ritmo adem\u00e1s de",
            "start": 2268.059,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "una narraci\u00f3n hist\u00f3rica que la acompa\u00f1a",
            "start": 2271.359,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esa es una transmisi\u00f3n del spr con la",
            "start": 2278.8,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "red y fuso horas p\u00fablicas del pa\u00eds",
            "start": 2282.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y radio siendo la cadena",
            "start": 2286.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional empezar\u00e1 este m\u00e1s tarde previo",
            "start": 2288.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al grito",
            "start": 2291.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es a partir de las 9 9 30 la cadena",
            "start": 2294.51,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "nacional y hasta la hora del grito",
            "start": 2298.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2304.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno ya yo quer\u00eda preguntar tambi\u00e9n es",
            "start": 2307.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas la transmisi\u00f3n es una",
            "start": 2314.05,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n nacional de las estaciones",
            "start": 2317.5,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que forman parte del sistema p\u00fablico de",
            "start": 2323.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n estamos hablando del canal",
            "start": 2325.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "11 canal 14 canal 22 radio educaci\u00f3n y",
            "start": 2327.04,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "las 17 estaciones de radio del imer que",
            "start": 2332.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bueno pues estar\u00e1n disponibles para las",
            "start": 2336.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "500 estaciones p\u00fablicas del pa\u00eds y las",
            "start": 2337.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "28 televisoras p\u00fablicas es una",
            "start": 2339.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n nacional el encadenamiento",
            "start": 2341.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se hace de manera voluntaria por parte",
            "start": 2344.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los medios p\u00fablicos y vallar los",
            "start": 2347.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "medios privados pues determinar\u00e1n lo que",
            "start": 2351.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "har\u00e1n cada quien en su cobertura desde",
            "start": 2354.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las 16 horas",
            "start": 2358.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va a haber una transmisi\u00f3n en enlace",
            "start": 2359.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacia el z\u00f3calo con el festival de",
            "start": 2364.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "culturas de m\u00e9xico en donde van a ver",
            "start": 2367.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ser los bailables las representaciones",
            "start": 2369.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de cada uno de los estados y tambi\u00e9n",
            "start": 2372.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "c\u00e1psulas hist\u00f3ricas",
            "start": 2374.53,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n fundamental desde las 21 a",
            "start": 2377.359,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "30 horas hasta las 11 30 que constituir\u00e1",
            "start": 2380.39,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "en una c\u00e1psula o una narraci\u00f3n es la",
            "start": 2385.579,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "narraci\u00f3n de los hechos hist\u00f3ricos que",
            "start": 2390.529,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dieron origen a la independencia de",
            "start": 2393.44,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mexico muchos ni\u00f1os ni siquiera saben",
            "start": 2395.839,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pues porque el cura miguel hidalgo dio",
            "start": 2397.999,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el grito o porque se festeja el 15 de",
            "start": 2400.73,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "septiembre algunos ni\u00f1os o incluso",
            "start": 2405.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adultos pues creen que nada m\u00e1s va a ser",
            "start": 2408.619,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "para ir al z\u00f3calo a ver pirotecnia lo",
            "start": 2410.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que estamos celebrando es la primera",
            "start": 2413.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "gran gesta revolucionaria de la sociedad",
            "start": 2416.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mexicana el nacimiento de una naci\u00f3n y",
            "start": 2420.049,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "eso se reflejar\u00e1 en",
            "start": 2423.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "un extenso documental que dar\u00e1 pie",
            "start": 2426.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al grito ya en los hechos que",
            "start": 2430.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 el presidente de la rep\u00fablica en el",
            "start": 2433.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "balc\u00f3n de palacio hay un v\u00eddeo si lo",
            "start": 2435.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tenemos por ah\u00ed",
            "start": 2438.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2440.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es muy breve en d\u00f3nde est\u00e1n estos datos",
            "start": 2442.23,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de la transmisi\u00f3n si lo podemos ver",
            "start": 2445.53,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por primera vez todos los medios",
            "start": 2449.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos coordinados por el spr har\u00e1n",
            "start": 2452.329,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una transmisi\u00f3n por radio de televisi\u00f3n",
            "start": 2455.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de un episodio fundamental de nuestra",
            "start": 2457.309,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "historia el grito de la independencia",
            "start": 2459.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este 15 de septiembre a partir de las 16",
            "start": 2461.89,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "horas sigue la transmisi\u00f3n del festival",
            "start": 2465.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "culturas vivas de mexico una narraci\u00f3n",
            "start": 2467.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para conocer nuestras ra\u00edces y nuestro",
            "start": 2470.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "origen nuestra fiesta como naci\u00f3n",
            "start": 2472.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "independiente y a partir de las 21 30",
            "start": 2474.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "horas se transmitir\u00e1 a la ceremonia del",
            "start": 2477.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "grito de independencia desde el palacio",
            "start": 2479.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nacional acto encabezado por el",
            "start": 2482.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente de la republica este 15 de",
            "start": 2484.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "septiembre el spr y los medios p\u00fablicos",
            "start": 2487.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "unidos por las audiencias",
            "start": 2489.98,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2491.85,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante destacar el trabajo",
            "start": 2499.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n con se propia se",
            "start": 2502.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "propia es quien nos proporcionar\u00e1 la",
            "start": 2506.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1al a los medios p\u00fablicos tambi\u00e9n a",
            "start": 2509.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los medios privados y el trabajo de",
            "start": 2510.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n conjunta que se hace entre",
            "start": 2515.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "canal 11 dirigido por jose antonio",
            "start": 2517.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez lima el canal 14 dirigido por",
            "start": 2518.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "leticia salas el canal 22 dirigido por",
            "start": 2521.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el cineasta armando casas",
            "start": 2524.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano de la radio",
            "start": 2527.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dirigido por aleida calle",
            "start": 2529.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "calleja y radio educaci\u00f3n por el maestro",
            "start": 2531.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gabriel sosa plata esta es la primera",
            "start": 2534.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vez que en conjunto la infraestructura",
            "start": 2536.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de los medios p\u00fablicos los conductores",
            "start": 2540.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la narraci\u00f3n y el trabajo de edici\u00f3n se",
            "start": 2543.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "va a ser para la festividad el 15 de",
            "start": 2545.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2548.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas quiere preguntar",
            "start": 2550.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "70 alg\u00fan costo",
            "start": 2555.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "supongo bueno cada estado participar\u00e1",
            "start": 2557.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con una con una estampa representativa",
            "start": 2559.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero tendr\u00e1 un costo est\u00e1 toda esta",
            "start": 2563.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n y preguntar tambi\u00e9n si ya se",
            "start": 2566.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hizo alguna se tuvo alguna pl\u00e1tica con",
            "start": 2568.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoridades eclesiales pregunto a esto",
            "start": 2571.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque cada vez que hay fuegos",
            "start": 2574.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pirot\u00e9cnicos ellos han manifestado que",
            "start": 2576.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la catedral sufre alg\u00fan da\u00f1o entonces si",
            "start": 2579.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya se piensa en cubrir la catedral en",
            "start": 2582.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento porque lo han manifestado",
            "start": 2585.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "varias veces incluso en conferencia este",
            "start": 2588.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tipo de situaciones gracias sobre el",
            "start": 2590.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "costo lo que yo puedo comentar es que es",
            "start": 2592.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la suma de los recursos de los medios",
            "start": 2594.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no va a haber un costo extra",
            "start": 2597.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para el era es precisamente una",
            "start": 2599.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n p\u00fablica de",
            "start": 2602.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de los costos que antes se ten\u00edan cuando",
            "start": 2605.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se contrataban a productores",
            "start": 2608.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "independientes oa productores privados",
            "start": 2609.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues es una enorme diferencia y sobre el",
            "start": 2612.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "asunto de los otros vinos t\u00e9cnicos",
            "start": 2615.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si las instituciones culturales de los",
            "start": 2621.43,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estados ayudan a cubrir parte de estos",
            "start": 2625.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gastos y la instrucci\u00f3n del presidente",
            "start": 2628.809,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "fue que entre todas las instituciones",
            "start": 2631.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del estado no logr\u00e1ramos hacer un",
            "start": 2633.43,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "programa que no fuera tan oneroso para",
            "start": 2635.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "el gasto p\u00fablico",
            "start": 2639.309,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el caso de la secretaria de cultura",
            "start": 2642.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estamos cubriendo pues la parte de la",
            "start": 2643.799,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los casi 1000 artistas que",
            "start": 2648.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vienen del pa\u00eds aqu\u00ed en cuanto a su",
            "start": 2651.339,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y su hospedaje dado que",
            "start": 2654.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos la posibilidad de tener",
            "start": 2656.999,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "presencia tambi\u00e9n en el desfile del 16",
            "start": 2659.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que eso tambi\u00e9n",
            "start": 2662.17,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es singular entonces pues estamos",
            "start": 2664.059,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hablando de una erogaci\u00f3n aproximada de",
            "start": 2667.209,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "3 millones de pesos de la secretar\u00eda de",
            "start": 2670.329,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cultura nada m\u00e1s y preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 2671.979,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hay invitados especiales para ambos d\u00edas",
            "start": 2673.959,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a veces se invita a alg\u00fan personaje a",
            "start": 2679.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los representa al cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 2683.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acreditado en m\u00e9xico eso eso s\u00ed",
            "start": 2685.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1 est\u00e1 conform\u00e1ndose",
            "start": 2689.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 2692.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "exteriores las personas que estar\u00e1n",
            "start": 2694.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presentes en este en este evento en",
            "start": 2697.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuanto a las presencias la presencia de",
            "start": 2700.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las representaciones estatales es lo que",
            "start": 2703.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que estamos cubriendo en realidad es",
            "start": 2706.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en su totalidad y el costo en cuanto al",
            "start": 2709.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "festejo de los pinos estar\u00e1 en una",
            "start": 2712.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima vez 700 mil pesos en total toda",
            "start": 2715.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "toda la inversi\u00f3n gracias y presi\u00f3n si",
            "start": 2718.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "me permite para la segunda parte una",
            "start": 2721.03,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "segunda pregunta vuelve para vallejo",
            "start": 2722.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "notimex gracias",
            "start": 2724.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias maestro villamil presidente",
            "start": 2733.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "buenos dias sobre esta cadena nacional",
            "start": 2735.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se transmitir\u00e1 a trav\u00e9s de medios",
            "start": 2737.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tambi\u00e9n contempla la red de",
            "start": 2740.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "radiodifusoras educativas y culturales",
            "start": 2743.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los estados as\u00ed es y es voluntario en",
            "start": 2746.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el caso de las radiodifusoras culturales",
            "start": 2750.17,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "universitarias estatales de los estados",
            "start": 2754.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la incorporaci\u00f3n estamos calculando",
            "start": 2758.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alrededor de 500 estaciones p\u00fablicas del",
            "start": 2760.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de 28 televisoras p\u00fablicas del pa\u00eds",
            "start": 2764.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que se pueden sumar a esta transmisi\u00f3n",
            "start": 2767.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es una se suma de manera voluntaria no",
            "start": 2769.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es una cadena obligatoria para todos los",
            "start": 2772.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medios es una transmisi\u00f3n unificada para",
            "start": 2775.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los medios p\u00fablicos del pa\u00eds se pretende",
            "start": 2779.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tener un alcance del 71 por ciento de la",
            "start": 2783.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cobertura del territorio nacional y",
            "start": 2786.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre todo y eso es lo importante se",
            "start": 2788.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pretende llegar a 3 millones de hogares",
            "start": 2791.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de mexicanos en eeuu que van a ver",
            "start": 2793.94,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "el festival de culturas en el canal 22",
            "start": 2798.119,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "en la se\u00f1al hacia eeuu de canal 22 y en",
            "start": 2803.009,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al de canal 11 quiz\u00e1s eso es lo",
            "start": 2807.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante hay muchos paisanos que",
            "start": 2810.299,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en eeuu y que tiene est\u00e1 muy",
            "start": 2813.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pendiente siempre de la festividad del",
            "start": 2815.009,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "15 de septiembre entonces ese es el tema",
            "start": 2818.039,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es un asunto de transmisi\u00f3n voluntaria",
            "start": 2822.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "encadenada en medios p\u00fablicos y en el",
            "start": 2825.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tema de los medios privados pues era de",
            "start": 2828.059,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manera voluntaria",
            "start": 2830.19,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "no lo tiene usted buenos d\u00edas el costo",
            "start": 2836.069,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "total del evento no lo tienen y el",
            "start": 2838.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respecto al da\u00f1o a catedral tambi\u00e9n",
            "start": 2841.049,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente y si en el festejo con",
            "start": 2842.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el presidente est\u00e1 descartado todos",
            "start": 2845.549,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nuestros t\u00edpicos alimentos solamente van",
            "start": 2848.009,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "a tomar agua no est\u00e9",
            "start": 2850.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no tampoco el sobre el tema de catedral",
            "start": 2854.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 pendiente en la secretar\u00eda de",
            "start": 2857.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la defensa ha estado trabajando con el",
            "start": 2860.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "episcopado y con las autoridades",
            "start": 2863.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "encargadas de la preservaci\u00f3n de la",
            "start": 2865.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "catedral justamente para que no haya un",
            "start": 2867.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1o de los fuegos pirot\u00e9cnicos pero s\u00ed",
            "start": 2870.95,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es algo que est\u00e1 ha sido visto",
            "start": 2873.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sobre el costo como ya lo mencion\u00f3 la",
            "start": 2877.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "secretaria las instituciones culturales",
            "start": 2879.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cubriendo una parte de los estados",
            "start": 2883.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "me refiero en muchos casos por ejemplo",
            "start": 2886.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "son universidades quienes est\u00e1n mandando",
            "start": 2888.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "alg\u00fan alguna compa\u00f1\u00eda de danza de",
            "start": 2890.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "algunos de las universidades p\u00fablicas",
            "start": 2895.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estatales y dem\u00e1s vamos a transparentar",
            "start": 2897.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde luego todos los costos es dinero",
            "start": 2900.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero el asunto es que no est\u00e1",
            "start": 2902.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siendo una erogaci\u00f3n enorme por a partir",
            "start": 2904.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de una festividad",
            "start": 2906.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vinculada a n\u00fameros o artistas de",
            "start": 2910.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter comercial lo estamos haciendo",
            "start": 2913.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con los recursos del estado para y",
            "start": 2915.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s buscando una coordinaci\u00f3n una",
            "start": 2919.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de todos para el tema de",
            "start": 2921.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n",
            "start": 2924.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como lo dec\u00eda es una recepci\u00f3n muy",
            "start": 2925.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sencilla desde aqu\u00ed abran para pantallas",
            "start": 2929.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para poder ver el grito y este es mas",
            "start": 2931.64,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "antojitos y cosas muy muy muy nuestras",
            "start": 2937.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de como celebra cualquier familia",
            "start": 2941.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicana el 15 de septiembre el detalle",
            "start": 2943.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del men\u00fa se lo debo pero seguramente",
            "start": 2947.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pronto se lo podremos dar a conocer",
            "start": 2949.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos terminando la lista con porque",
            "start": 2954.82,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por un lado est\u00e1 la secretar\u00eda de",
            "start": 2957.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores d\u00e1ndonos el n\u00famero",
            "start": 2958.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del personal del cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 2961.6,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "acreditado en m\u00e9xico no solo de",
            "start": 2963.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "embajadas tambi\u00e9n de organismos",
            "start": 2965.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "multilaterales y estamos trabajando con",
            "start": 2967.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos para cerrar esa lista m\u00e1s otros",
            "start": 2970.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "invitados del gobierno federal que",
            "start": 2972.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quisieran asistir pero estamos hablando",
            "start": 2974.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de alrededor de este 650 invitados",
            "start": 2976.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aproximadamente y en la parada militar",
            "start": 2981.04,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el 16 est\u00e1 que tanto est\u00e1 prevista la",
            "start": 2983.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito sobre todo",
            "start": 2986.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acostumbrados a ver las aeronaves todo",
            "start": 2988.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto claro no el ej\u00e9rcito y las fuerzas",
            "start": 2991.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "armadas organizan el desfile como es",
            "start": 2994.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tradicional ellos son quienes est\u00e1n",
            "start": 2996.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "haciendo este planteamiento ellos son",
            "start": 2999.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los encargados de esa de esa parte nos",
            "start": 3001.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hemos estado reuniendo de manera tambi\u00e9n",
            "start": 3005.2,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "permanente con ellos particularmente con",
            "start": 3006.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el subsecretario de gobierno y ellos lo",
            "start": 3008.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "organizan es igual cu\u00e1les son las",
            "start": 3011.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferencias que tambi\u00e9n m\u00e1s adelante",
            "start": 3013.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos presentar una que unos cuadros",
            "start": 3016.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que s\u00e9",
            "start": 3019.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "generalmente se pon\u00edan en la plancha del",
            "start": 3020.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo van a ser sustituidos por una",
            "start": 3023.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gran carpa para que puedan asistir las",
            "start": 3025.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "familias al finalizar el desfile",
            "start": 3028.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "donde habr\u00e1 algunas representaciones",
            "start": 3030.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de nuestros h\u00e9roes de las tres",
            "start": 3033.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 3037.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e1n organizando para",
            "start": 3039.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "explicarle a las familias sobre todo a",
            "start": 3041.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os sobre su",
            "start": 3043.859,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y este",
            "start": 3045.63,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y lo mismo con las pasadas de aviones y",
            "start": 3048.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s entonces esa parte es igual nada",
            "start": 3051.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con los elementos nuevos la",
            "start": 3053.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de contingentes que",
            "start": 3056.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "representan a las otras transformaciones",
            "start": 3059.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de los cuadros",
            "start": 3061.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3ricos de los estados y tambi\u00e9n la",
            "start": 3065.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de aquellos esfuerzos que",
            "start": 3068.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se hacen en conjunto con la defensa en",
            "start": 3071.5,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "algunos de los programas tambi\u00e9n podemos",
            "start": 3073.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentar eso ya muy pronto est\u00e1",
            "start": 3076.329,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminado de hecho con la presencia de",
            "start": 3078.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la defensa y la marina",
            "start": 3080.589,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a ver entonces abrimos y v\u00e1monos",
            "start": 3091.079,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 3098.9,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hablar del tema de seguridad",
            "start": 3101.5,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "al principio de su administraci\u00f3n usted",
            "start": 3105.019,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 bueno soy antonio l\u00f3pez de la",
            "start": 3107.149,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n perd\u00f3n buenos d\u00edas al principio de",
            "start": 3108.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n usted se comprometi\u00f3 a",
            "start": 3111.289,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que en seis meses habr\u00eda resultados",
            "start": 3113.39,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer en otro tema en el tema",
            "start": 3117.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la carretera de nogales mencion\u00f3 que",
            "start": 3120.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya no va a comprometerse con fechas",
            "start": 3122.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque a veces pues los resultados no",
            "start": 3124.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son los que esperan en esa materia",
            "start": 3126.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente el d\u00eda de ayer",
            "start": 3129.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asesinaron a cinco personas en una",
            "start": 3131.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terminal de cuernavaca en esa entidad",
            "start": 3133.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues el \u00edndice de inseguridad aument\u00f3 en",
            "start": 3135.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "35 por ciento van 231 polic\u00edas que han",
            "start": 3137.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sido asesinados 5 militares y",
            "start": 3142.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precisamente ayer se se informa que en",
            "start": 3144.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sonora el crimen organizado se est\u00e1",
            "start": 3148.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infiltrando a las corporaciones y por",
            "start": 3151.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ese motivo en 5 municipios van a estar",
            "start": 3154.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "depurando se las polic\u00edas preguntarle",
            "start": 3158.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 depuraci\u00f3n se va a hacer en todo el",
            "start": 3161.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por una parte y tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 3163.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usted propone propondr\u00eda o establecer\u00eda",
            "start": 3166.26,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "un nuevo plazo para que los ciudadanos",
            "start": 3170.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puedan ver resultados en materia de",
            "start": 3173.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "violencia bueno yo trabajo todos los",
            "start": 3176.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3179.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cumplir con mi deber con mi",
            "start": 3182.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "responsabilidad y garantizar la paz y la",
            "start": 3184.95,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds garantizar",
            "start": 3189.45,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "la seguridad de todos los mexicanos",
            "start": 3193.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ese es el asunto principal",
            "start": 3198.619,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s me ocupa",
            "start": 3202.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 3208.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas acuerdos con gabinetes",
            "start": 3212.52,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "que no sea el de seguridad",
            "start": 3217.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "me re\u00fano con el gabinete de hacienda",
            "start": 3223.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y desarrollo",
            "start": 3229.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el gabinete que tiene que ver con la",
            "start": 3232.04,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "econom\u00eda cada 15 d\u00edas",
            "start": 3234.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "me re\u00fano con el gabinete de",
            "start": 3239.269,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3242.01,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lo mismo cada 15 d\u00edas lo que tiene que",
            "start": 3244.21,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "ver con el sector energ\u00e9tico la creaci\u00f3n",
            "start": 3248.95,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de infraestructura las obras p\u00fablicas lo",
            "start": 3255.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mismo en el caso del gabinete de",
            "start": 3258.64,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "seguridad de dh",
            "start": 3262.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es de lunes a viernes",
            "start": 3265.809,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3268.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tratamos el tema y estamos tomando",
            "start": 3272.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3279.95,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ustedes saben como iniciamos",
            "start": 3282.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos ni siquiera datos",
            "start": 3288.859,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "de lo que acontec\u00eda diariamente",
            "start": 3295.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en cuanto a inseguridad y violencia en",
            "start": 3300.849,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds se acumulaban cifras nada m\u00e1s",
            "start": 3303.819,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "para darles a conocer cada quince d\u00edas",
            "start": 3308.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 3312.349,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "solo si hab\u00eda un hecho",
            "start": 3315.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3318.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de violencia",
            "start": 3321.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se informaba",
            "start": 3324.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sobre el caso",
            "start": 3326.54,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "nosotros empezamos definiendo el tener",
            "start": 3329.43,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "un dato diario",
            "start": 3335.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la incidencia delictiva",
            "start": 3338.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para tomar decisiones",
            "start": 3342.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "les puedo decir cu\u00e1ntos homicidios",
            "start": 3347.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vieron el d\u00eda de ayer precisamente por",
            "start": 3349.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3352.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos delitos se cometen en las",
            "start": 3354.75,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas entonces",
            "start": 3358.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "iniciamos as\u00ed",
            "start": 3362.08,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3365.119,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos",
            "start": 3367.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "elementos para garantizar la seguridad",
            "start": 3369.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos s\u00f3lo la polic\u00eda",
            "start": 3372.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3376.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diez mil elementos",
            "start": 3379.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3383.95,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ahora pues un plan a partir de que se",
            "start": 3386.299,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la guardia nacional",
            "start": 3392.029,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n desplegando elementos por",
            "start": 3395.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todo el territorio",
            "start": 3397.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por eso creo que vamos a garantizar la",
            "start": 3402.28,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tranquilidad la paz que vamos a bajar la",
            "start": 3407.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva",
            "start": 3410.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo y estoy acostumbrado lo",
            "start": 3412.66,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "dije en el informe",
            "start": 3416.23,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a los retos",
            "start": 3418.309,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a bajar la incidencia delictiva",
            "start": 3422.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "establecer\u00eda un plazo tal como lo hizo",
            "start": 3428.289,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "al inicio quisiera yo que puede ser a",
            "start": 3431.479,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "partir de esta semana",
            "start": 3433.069,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero una cosa es lo deseable y otra cosa",
            "start": 3437.519,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es lo posible cuando ser\u00eda posible otros",
            "start": 3440.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seis meses presidente yo estoy",
            "start": 3443.309,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "trabajando para lograr",
            "start": 3446.399,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3449.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "posible perfecto",
            "start": 3452.829,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "una prioridad otra pregunta si me lo",
            "start": 3455.82,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "permite presidente",
            "start": 3459.21,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ayer la presidenta de morena anuncia que",
            "start": 3461.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tal como usted lo recomend\u00f3 la",
            "start": 3464.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dirigencia de ese partido se va se va a",
            "start": 3466.779,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "elegir a trav\u00e9s de una encuesta qu\u00e9",
            "start": 3469.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece est\u00e1 satisfecho con",
            "start": 3472.93,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "esto por fue una recomendaci\u00f3n que usted",
            "start": 3474.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mismo hizo gracias",
            "start": 3476.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pues no quiero opinar porque no s\u00e9 no",
            "start": 3478.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estoy informado no s\u00e9 si fue una",
            "start": 3481.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n colegiada",
            "start": 3483.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de los \u00f3rganos de derecho",
            "start": 3487.61,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "morena y ya no quiero este",
            "start": 3491.17,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "intervenir en asuntos de los partidos y",
            "start": 3497.619,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "de sindicatos",
            "start": 3503.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y ser respetuoso de la vida interna de",
            "start": 3505.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "las organizaciones pol\u00edticas sindicales",
            "start": 3509.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y desde luego respetuoso de los otros",
            "start": 3513.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 3517.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente rafael herrera",
            "start": 3526.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corresponsales sin censura con vicente",
            "start": 3528.59,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "serrano",
            "start": 3530.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente usted ha dicho que no est\u00e1 de",
            "start": 3531.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acuerdo con empantanarse con los juicios",
            "start": 3534.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los expresidentes pero tambi\u00e9n les",
            "start": 3536.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "respeta la voluntad de los ciudadanos en",
            "start": 3540.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una entrevista a santiago nieto director",
            "start": 3543.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de la unidad de inteligencia financiera",
            "start": 3545.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asegura que ya se est\u00e1n investigando las",
            "start": 3547.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cuentas de los ex presidentes en este",
            "start": 3550.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "caso enrique pe\u00f1a nieto- cambio algo en",
            "start": 3552.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este combate a la corrupci\u00f3n y a los",
            "start": 3556.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "expresidentes que piensa de estas",
            "start": 3559.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "investigaciones y m\u00e1s importante a\u00fan qu\u00e9",
            "start": 3562.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "datos tiene y ya de estas",
            "start": 3565.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 3568.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya que las cuentas son nacionales e",
            "start": 3570.39,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "internacionales y si me permite",
            "start": 3572.99,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "presidente usted dijo la semana pasada",
            "start": 3575.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no es grave o que no le preocupa",
            "start": 3576.779,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero respetuosamente difiero con usted",
            "start": 3580.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "presidente usted es el presidente de",
            "start": 3583.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y en caso de",
            "start": 3585.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "espionaje usted que denunci\u00f3 la semana",
            "start": 3587.67,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pasada debe de ocuparse a todos los",
            "start": 3590.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3594.569,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "debe de ocuparle a usted por ser el",
            "start": 3596.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "primer mandatario de este pa\u00eds",
            "start": 3599.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "me quiero referir con en este sentido",
            "start": 3604.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "presidente y le quiero preguntar",
            "start": 3607.37,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "tiene datos de la c\u00e1mara que usted",
            "start": 3610.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en palacio nacional sospecha de",
            "start": 3612.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "espionaje nacional y m\u00e1s importante un",
            "start": 3617.099,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "a\u00fan peligroso",
            "start": 3620.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si se trata de espionaje internacional",
            "start": 3623.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espero su respuesta al presidente muchas",
            "start": 3626.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3628.49,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bueno pues bien solo lo primero",
            "start": 3630.85,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 3634.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3637.85,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no tener nada que ocultar",
            "start": 3641.1,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s",
            "start": 3644.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3647.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hablamos",
            "start": 3648.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sin censura",
            "start": 3651.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sin cortapisas",
            "start": 3655.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y as\u00ed son nuestras reuniones",
            "start": 3659.859,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y los actos en el gobierno",
            "start": 3666.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tenemos la reuni\u00f3n diaria hablaba hace",
            "start": 3671.19,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "un momento de el encuentro de todos los",
            "start": 3676.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas de los integrantes del gabinete de",
            "start": 3679.92,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3681.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3683.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hablamos sobre todos los temas",
            "start": 3685.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero no hay nada",
            "start": 3690.33,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a decir secreto",
            "start": 3693.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no se esconde nada",
            "start": 3700.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3704.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no le damos",
            "start": 3706.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mucha importancia a estas",
            "start": 3708.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 3713.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "al que se encontr\u00f3 este aparato si acaso",
            "start": 3716.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque es muy",
            "start": 3719.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ito a ver si no est\u00e1 alguien de la",
            "start": 3722.39,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda",
            "start": 3726.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar",
            "start": 3729.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la para ti",
            "start": 3732.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "jes\u00fas a ver ah\u00ed en mi escritorio",
            "start": 3736.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3741.87,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "traer",
            "start": 3743.42,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "a ver a ver",
            "start": 3745.609,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "vamos que la vean este a ver s\u00ed no",
            "start": 3747.599,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "lo est\u00e9n si no ma\u00f1ana se los muestro",
            "start": 3754.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 ah\u00ed de una vez solita se",
            "start": 3758.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los muestro espero presidente un aparato",
            "start": 3761.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que de veces",
            "start": 3765.839,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "moderno",
            "start": 3768.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "porque esa c\u00e1mara que estaba en la",
            "start": 3770.789,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n nacional estaba grabando estaba",
            "start": 3773.549,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funcionario presidente que no le",
            "start": 3775.949,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preocupa en este sentido y luego me dio",
            "start": 3778.049,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un respeto y estaba en una de las salas",
            "start": 3781.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde existen quienes van a hacer",
            "start": 3782.969,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "planteamientos de todo tipo y nosotros",
            "start": 3787.319,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3790.529,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aceptamos que nos hagan propuestas",
            "start": 3792.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "indecorosas as\u00ed en fin este",
            "start": 3794.279,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "no hay nada que ocultar",
            "start": 3798.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se quedaron",
            "start": 3803.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este en el almanaque que creo que se",
            "start": 3805.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acabar\u00e1 estaba desde el gobierno de",
            "start": 3808.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enrique pues no sabemos",
            "start": 3810.29,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos dicen que",
            "start": 3814.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que",
            "start": 3819.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es estar descargando cada determinado",
            "start": 3821.22,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tiempo donde sea",
            "start": 3824.91,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si sacando las im\u00e1genes presidente pero",
            "start": 3828.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la memoria no le preocupa en este",
            "start": 3833.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sentido que tengo una c\u00e1mara no y lo que",
            "start": 3835.64,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hay que procurar es denunciar que",
            "start": 3840.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "existen estas cosas mal en una denuncia",
            "start": 3844.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por parte de su gobierno no no no no y",
            "start": 3848.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "si es espionaje internacional no le",
            "start": 3850.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "preocupa presidente no porque est\u00e9",
            "start": 3852.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense yo estoy muy atareado tengo",
            "start": 3855.1,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "mucho trabajo",
            "start": 3861.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3863.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "quienes me ayudan en el gobierno lo",
            "start": 3864.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3867.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no vamos a distraernos tenemos que",
            "start": 3868.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sentar las bases para la transformaci\u00f3n",
            "start": 3872.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3874.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9n nerviosos desesperados",
            "start": 3877.57,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo dije con todo el respeto",
            "start": 3881.19,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n derrotados moralmente nuestros",
            "start": 3884.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "adversarios presidentes ju\u00e1rez lo dec\u00eda",
            "start": 3889.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es una frase",
            "start": 3892.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 3896.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y clara contundente dec\u00eda",
            "start": 3899.99,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 3904.75,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 3909.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "genial la frase",
            "start": 3917.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando se lucha por la justicia por una",
            "start": 3920.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "causa justa",
            "start": 3924.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuando hay principios a ideales",
            "start": 3927.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esto no protegido",
            "start": 3931.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es un escudo protector",
            "start": 3935.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 3940.6,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 3943.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "e indestructible",
            "start": 3947.079,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3951.39,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "se tienen principios que tienen ideales",
            "start": 3953.19,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cuando se act\u00faa con honestidad",
            "start": 3957.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 3961.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 3967.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y autoridad moral no hay autoridad",
            "start": 3969.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3972.66,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3974.119,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas",
            "start": 3976.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentiras se difunden",
            "start": 3981.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 3985.15,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 3987.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y no pasa nada",
            "start": 3993.37,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nada la gente",
            "start": 3997.01,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 d\u00e1ndonos su confianza y nosotros",
            "start": 4000.91,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estamos actuando en consecuencia es",
            "start": 4003.99,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "decir vamos a",
            "start": 4009.46,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "corresponder siempre a ese apoyo a esa",
            "start": 4012.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4017.31,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no le demos importancia a ese asunto",
            "start": 4019.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "la primera pregunta que le hice",
            "start": 4024.029,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "presidente sobre las investigaciones que",
            "start": 4026.319,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tiene el titular de ley y menos calidad",
            "start": 4028.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mire qu\u00e9 est\u00e1 pasando si ya tiene",
            "start": 4032.369,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este imb\u00e9cil",
            "start": 4035.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre las cuentas que son",
            "start": 4036.45,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales de santiago",
            "start": 4040.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nieto para enrique pe\u00f1a nieto y",
            "start": 4043.15,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "precisamente hace unos d\u00edas sali\u00f3 la",
            "start": 4045.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "irma er\u00e9ndira sandoval a dar a conocer",
            "start": 4049.029,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sobre el caso de la casa blanca qu\u00e9",
            "start": 4051.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tienes la postura nuestra",
            "start": 4054.099,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "es la que he expresado en varias",
            "start": 4057.6,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ocasiones nosotros",
            "start": 4060.87,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "no vamos a iniciar ninguna investigaci\u00f3n",
            "start": 4064.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a expresidentes",
            "start": 4072.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de que no hay ninguna investigaci\u00f3n en",
            "start": 4078.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "curso lo que",
            "start": 4083.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4086.91,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4089.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hay procesos",
            "start": 4092.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se estaban",
            "start": 4095.269,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tramitando procesos judiciales",
            "start": 4097.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aparejados a esos procesos aparecen",
            "start": 4104.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4108.779,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "declaraciones o solicitudes para que",
            "start": 4110.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "declaren",
            "start": 4115.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 4118.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero eso lo define en este caso la",
            "start": 4121.14,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda nosotros",
            "start": 4125.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no vamos a iniciar",
            "start": 4129.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 4132.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "e investigaci\u00f3n",
            "start": 4134.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contra expresidentes",
            "start": 4138.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4141.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el caso de que se lleve a cabo una",
            "start": 4143.5,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "consulta eso fue lo que plantee",
            "start": 4147.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y que lo",
            "start": 4151.99,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "soliciten los ciudadanos",
            "start": 4154.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mi postura",
            "start": 4158.949,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "fue desde el principio",
            "start": 4160.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4164.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se act\u00fae",
            "start": 4166.29,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pensando hacia adelante",
            "start": 4170.23,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que pongamos un punto final",
            "start": 4174.299,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4178.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 4185.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "oscura",
            "start": 4187.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y el neoliberalismo",
            "start": 4189.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y que pensemos la larga noche la larga",
            "start": 4191.85,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "oscuridad del neoliberalismo y que",
            "start": 4197.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensemos hacia adelante eso fue lo que",
            "start": 4200.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 desde que t\u00fa me posici\u00f3n",
            "start": 4203.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que no es mi fuerte la venganza",
            "start": 4207.29,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que lo que queremos es que haya justicia",
            "start": 4210.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y que aplicaba",
            "start": 4214.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo del punto final para los que se",
            "start": 4216.38,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4219.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no para nuestro caso que queremos que en",
            "start": 4220.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el caso nuestro se nos juzgue que no",
            "start": 4224.13,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "haya si cometemos un delito fueros",
            "start": 4227.43,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "que se eliminen de los fueros que se",
            "start": 4233.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pueda juzgar al presidente en funciones",
            "start": 4237.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "por todos los delitos envi\u00e9 una",
            "start": 4239.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "iniciativa con ese prop\u00f3sito al congreso",
            "start": 4243.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "voy a seguir demandando de que",
            "start": 4245.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desaparezcan los fueros empezando por el",
            "start": 4249.369,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "fuero del presidente y",
            "start": 4252.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que se reforme tambi\u00e9n el art\u00edculo 35 de",
            "start": 4258.01,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n para quitar las tramas",
            "start": 4262.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "todos lo quisieron que fue una farsa",
            "start": 4266.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poner en la constituci\u00f3n lo de la",
            "start": 4272.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "consulta ciudadana con una serie de",
            "start": 4274.929,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "candados para que nunca realmente los",
            "start": 4279.69,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "ciudadanos puedan decidir o llevar a la",
            "start": 4284.11,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la democracia participativa",
            "start": 4287.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "entonces queremos que quiten y enviamos",
            "start": 4290.489,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "una iniciativa con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4294.4,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "todas esas trabas y una vez que se",
            "start": 4296.83,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "reforme el art\u00edculo 35 y que puedan",
            "start": 4302.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo",
            "start": 4305.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4307.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estas consultas",
            "start": 4309.88,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "si los ciudadanos los solicitan y",
            "start": 4313.659,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quieren que se juzgue a los",
            "start": 4316.809,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 4320.169,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se garantiza",
            "start": 4324.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese derecho",
            "start": 4326.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en mi caso yo",
            "start": 4329.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4332.42,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo contar\u00eda un voto este le",
            "start": 4334.79,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "manifestar\u00eda y votar\u00eda por el punto",
            "start": 4340.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "final porque yo no quiero que nos",
            "start": 4343.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "empantanamos yo que lo que quiero es que",
            "start": 4346.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pensemos hacia adelante y que limpiemos",
            "start": 4350.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds como lo estamos haciendo",
            "start": 4353.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo ya podr\u00eda hasta decir que no hay",
            "start": 4356.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4360.05,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4361.54,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tolerada",
            "start": 4363.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este ya podr\u00eda decirlo",
            "start": 4365.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero falta todav\u00eda limpiar todo el",
            "start": 4369.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4372.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil pero ya arriba no hay",
            "start": 4375.22,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y eso no es poca cosa",
            "start": 4380.14,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "porque los negocios m\u00e1s jugosos que se",
            "start": 4384.39,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hac\u00edan al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 4389.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llevaban el visto bueno de los",
            "start": 4391.79,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "presidentes nada de que el presidente no",
            "start": 4394.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sab\u00eda nada de que el presidente",
            "start": 4399.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no estaba enterado",
            "start": 4403.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este es un sistema pol\u00edtico",
            "start": 4405.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidencialista el presidente se entera",
            "start": 4407.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de todo como los gobernadores y los",
            "start": 4411.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estados si se hace una obra unimos lo",
            "start": 4415.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que sea por decisi\u00f3n",
            "start": 4418.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la entrega de un contrato del secretario",
            "start": 4421.81,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de obras p\u00fablicas sin que el gobernador",
            "start": 4425.35,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hay a intervenir",
            "start": 4430.1,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ya basta de hipocres\u00eda o sea de estar",
            "start": 4432.65,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando claro que la responsabilidad",
            "start": 4439.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la tiene",
            "start": 4443.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la autoridad m\u00e1s elevada en este es el",
            "start": 4446.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aparatito",
            "start": 4449.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 4457.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esta es la",
            "start": 4459.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara",
            "start": 4463.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "estaba en este creo que haciendo la",
            "start": 4471.27,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "limpieza",
            "start": 4473.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4475.449,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y este pero este es la c\u00e1mara",
            "start": 4477.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no me comentaron",
            "start": 4488.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4492.12,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "en la sala de d",
            "start": 4497.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues no es de junta es lo que era el",
            "start": 4501.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comedor",
            "start": 4504.52,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "all\u00ed hemos tenido reuniones con",
            "start": 4507.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernadores con empresarios",
            "start": 4509.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "yo he publicado",
            "start": 4512.39,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes sobre este sal\u00f3n",
            "start": 4514.61,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 esto es",
            "start": 4520.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no porque no hay paranoia sea",
            "start": 4528.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya les dije este",
            "start": 4532.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 4535.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nada que temer entonces nada m\u00e1s es",
            "start": 4538.46,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "porque se quedaron en este algunos",
            "start": 4541.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 4547.07,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "malas ma\u00f1as",
            "start": 4548.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las malas pr\u00e1cticas",
            "start": 4551.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de estar espiando",
            "start": 4553.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 4557.05,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos el compromiso y se est\u00e1",
            "start": 4561.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cumpliendo estoy pendiente de que el",
            "start": 4564.59,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gobierno no intervenga tel\u00e9fonos",
            "start": 4567.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que ya no haya",
            "start": 4572.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo que nosotros padecimos cuando",
            "start": 4575.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 4577.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 4581.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni para periodistas ni para opositores",
            "start": 4583.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 4586.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4592.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso se ha garantizado esto",
            "start": 4594.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4598.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4601.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "puede ser de gente de fuera",
            "start": 4603.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero para que nos metemos en honduras",
            "start": 4609.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4613.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda me dicen que se ir\u00e1 sacando",
            "start": 4622.78,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4628.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 4630.29,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4633.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tengo el apoyo de la gente \u00f3sea",
            "start": 4635.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4640.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no pasa nada saben que cuando se conoce",
            "start": 4642.07,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 4646.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el palacio nacional",
            "start": 4647.949,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ten\u00eda antes",
            "start": 4650.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un gobernador",
            "start": 4653.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del palacio",
            "start": 4657.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4659.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando era presidente",
            "start": 4663.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez no sabe el presente",
            "start": 4668.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "jugador",
            "start": 4671.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "exist\u00eda lo del gobernador y luego lo",
            "start": 4678.28,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mismo con el presidente",
            "start": 4683.11,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lerdo",
            "start": 4685.93,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cuando muere el presidente ju\u00e1rez lo",
            "start": 4687.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sustituye el presidente sebasti\u00e1n lerdo",
            "start": 4691.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de tejada",
            "start": 4693.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y si mal no recuerdo",
            "start": 4696.289,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4698.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el gobernador de palacio",
            "start": 4700.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con lerdo",
            "start": 4703.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si desde antes",
            "start": 4706.869,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "era manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 4711.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que fue despu\u00e9s presidente de mexico",
            "start": 4715.469,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4722.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el grupo opositor",
            "start": 4729.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que encabezaba porfirio d\u00edaz",
            "start": 4734.17,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz contaba con la informaci\u00f3n",
            "start": 4738.699,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "que le transmit\u00eda",
            "start": 4743.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manuel gonz\u00e1lez que luego fue su",
            "start": 4746.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "compadre",
            "start": 4748.65,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el gobernador del palacio",
            "start": 4751.71,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces cuando una de las rebeliones de",
            "start": 4754.239,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "por fin",
            "start": 4758.349,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "primero fue",
            "start": 4760.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la noria luego tuxtepec",
            "start": 4762.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4766.64,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la conspiraci\u00f3n",
            "start": 4768.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inicia desde el palacio",
            "start": 4771.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1al era",
            "start": 4780.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hablad el estampido del rayo",
            "start": 4782.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y era manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 4787.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4790.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso eran otros tiempos",
            "start": 4792.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ahora ya no hay eso",
            "start": 4795.59,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no hay este conspiradores este es",
            "start": 4798.94,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "para el anecdotario",
            "start": 4803.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no s\u00e9 pero pero ya van a ver",
            "start": 4808.929,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta investigaci\u00f3n",
            "start": 4811.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cuando baja",
            "start": 4815.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "van a este",
            "start": 4818.0,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "los expertos porque esto se puso de moda",
            "start": 4820.11,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4825.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo mundo espiaba",
            "start": 4829.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "o sea no s\u00f3lo el gobierno federal",
            "start": 4833.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esperaban gobiernos estatales esperaban",
            "start": 4838.33,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "particulares hab\u00edan grupos para espiar",
            "start": 4842.82,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "para chantajear para \u00e9ste",
            "start": 4847.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 4852.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y prevendas provechos",
            "start": 4854.38,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "personal es el que est\u00e1",
            "start": 4857.77,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 4862.11,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4864.289,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre la liberaci\u00f3n de",
            "start": 4865.789,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gildardo l\u00f3pez astudillo principal",
            "start": 4867.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado como principal responsable del",
            "start": 4871.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "caso ayotzinapa",
            "start": 4873.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que es un asunto de la fiscal\u00eda",
            "start": 4875.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "propiamente pero usted se ha",
            "start": 4877.56,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comprometido a que va a haber justicia",
            "start": 4879.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en este caso y tambi\u00e9n ha hablado de los",
            "start": 4881.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "jueces que liberan muchas veces porque",
            "start": 4883.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay complicidad qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene en",
            "start": 4886.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este caso no integr\u00f3 la fiscal\u00eda bien en",
            "start": 4888.81,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "las pruebas o se trata de un caso de",
            "start": 4891.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presunta complicidad gracias ma\u00f1ana",
            "start": 4894.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre esto",
            "start": 4896.67,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este qued\u00f3 alejandro encinas de preparar",
            "start": 4898.76,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "un informe el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana se",
            "start": 4904.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informa sobre esto y preguntarle por",
            "start": 4907.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "otro lado ayer se dio a conocer que",
            "start": 4910.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cinco municipios son ahora van a tener",
            "start": 4911.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mandos militares dec\u00eda el secretario",
            "start": 4914.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durazo que es un programa piloto",
            "start": 4917.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo le van a dar para que",
            "start": 4920.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "funcione y s\u00e9 si se podr\u00eda extender a",
            "start": 4922.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nivel nacional preguntarle qu\u00e9",
            "start": 4925.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene porque hablaba el",
            "start": 4927.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "propio general secretario de",
            "start": 4928.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "infiltraci\u00f3n del crimen en las polic\u00edas",
            "start": 4930.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipales hasta d\u00f3nde ha llegado y si",
            "start": 4932.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay y tambi\u00e9n se hallan las polic\u00edas",
            "start": 4934.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estatales c\u00f3mo va a ser esta depuraci\u00f3n",
            "start": 4936.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda efe estamos",
            "start": 4938.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "llegando a acuerdos con los gobernadores",
            "start": 4941.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en este caso con la gobernadora de",
            "start": 4944.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sonora para apoyar",
            "start": 4947.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en la depuraci\u00f3n de polic\u00edas estatales y",
            "start": 4951.15,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "municipales desde luego",
            "start": 4956.04,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "respetuoso de la soberan\u00eda de los",
            "start": 4958.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 4960.49,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a solicitud de las autoridades locales",
            "start": 4963.4,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 4967.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un plan que se tenga a nivel nacional",
            "start": 4970.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4975.48,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esto se hizo en sonora porque lo",
            "start": 4976.82,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "solicitaron las autoridades locales",
            "start": 4979.97,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4984.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tenemos como",
            "start": 4987.31,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prioridad",
            "start": 4990.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fortalecimiento y despliegue de la",
            "start": 4995.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 4997.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el que mucho abarca poco aprieta",
            "start": 5003.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos dispersar las",
            "start": 5009.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 5013.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo primero es consolidar",
            "start": 5015.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 5021.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s eso es lo que nos corresponde",
            "start": 5025.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5028.09,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 5030.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ese es el mandato que tenemos",
            "start": 5032.929,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "entonces si hace falta",
            "start": 5036.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y fortalecer mejorar profesionalizar las",
            "start": 5039.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales",
            "start": 5044.05,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas municipales depurar las",
            "start": 5046.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "limpiarlas pero eso corresponde",
            "start": 5049.599,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "autoridades locales",
            "start": 5052.199,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "tenemos que atender primero lo de la",
            "start": 5055.67,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 5059.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo recomendaciones para",
            "start": 5063.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que se tengan elementos suficientes",
            "start": 5066.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5069.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son muy pocos los polic\u00edas estatales",
            "start": 5073.05,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 5076.79,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5079.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo les voy a presentar",
            "start": 5086.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5091.01,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pronto el avance que llevamos en cuanto",
            "start": 5092.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional y quiero que se",
            "start": 5096.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sepa",
            "start": 5100.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos polic\u00edas hay",
            "start": 5101.77,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5105.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "municipales estatales",
            "start": 5108.539,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal para qu\u00e9",
            "start": 5112.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se advierta que tenemos",
            "start": 5117.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "faltante un d\u00e9ficit de elementos que",
            "start": 5122.739,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ayer que estuvimos en sonora",
            "start": 5127.249,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 5130.469,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un 40 por ciento",
            "start": 5132.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas",
            "start": 5134.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces no se puede",
            "start": 5138.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "este avanzar materia seguridad si no",
            "start": 5141.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tenemos todos los elementos que se",
            "start": 5145.26,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 5147.239,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si se necesitan",
            "start": 5149.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cien mil",
            "start": 5154.3,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y tenemos 60 mil",
            "start": 5156.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues tenemos que resolver",
            "start": 5161.269,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "este faltante les pon\u00eda yo el caso del",
            "start": 5164.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado de mexico 18 millones de",
            "start": 5167.41,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "habitantes y 16 mil polic\u00edas",
            "start": 5170.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 5176.139,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "no tenemos presencia estamos hablando",
            "start": 5178.13,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "con las autoridades locales para que los",
            "start": 5181.87,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fondos destinados a seguridad p\u00fablica se",
            "start": 5186.409,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "orienten a ese prop\u00f3sito",
            "start": 5189.83,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda tambi\u00e9n la",
            "start": 5193.269,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n",
            "start": 5197.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "comprar equipos",
            "start": 5204.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aparatos",
            "start": 5206.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "estaban de moda las c\u00e1maras por ejemplo",
            "start": 5208.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que si ayudan",
            "start": 5211.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho pero todo era",
            "start": 5214.64,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la venta de equipos porque muchos hac\u00edan",
            "start": 5217.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "negocio de esa manera",
            "start": 5221.77,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "comprando equipos",
            "start": 5224.8,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "inclusive equipos que quedaban all\u00ed sin",
            "start": 5227.429,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "instalarse inservibles",
            "start": 5231.269,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero era por la corrupci\u00f3n",
            "start": 5235.489,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "entonces ahora estamos buscando que el",
            "start": 5239.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "presupuesto se aplique bien qu\u00e9",
            "start": 5242.62,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "y no haya corrupci\u00f3n y que se act\u00fae con",
            "start": 5247.54,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiencia",
            "start": 5253.21,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda tambi\u00e9n a los gobernadores que",
            "start": 5255.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hagan esta depuraci\u00f3n de polic\u00edas porque",
            "start": 5257.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si sigue infiltrado el crimen pues creo",
            "start": 5259.219,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "que no servir\u00e1 si hay muchos los",
            "start": 5261.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "esfuerzos a nivel a todos los",
            "start": 5263.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 5264.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se cuide que no haya",
            "start": 5266.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 5271.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que no se mezcle",
            "start": 5273.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5276.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no haya complicidad de autoridades con",
            "start": 5278.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la delincuencia y c\u00f3mo quedar\u00eda el",
            "start": 5283.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presupuesto justo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 5285.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "supongo que usted estaba viendo para su",
            "start": 5287.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad y para guardia nacional",
            "start": 5290.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gracias este",
            "start": 5291.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "va a aumentar el presupuesto para la",
            "start": 5293.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5297.239,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "una vez que se entregue el presupuesto",
            "start": 5299.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 5302.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y lo vamos a presentar aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 5304.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se va a entregar el d\u00eda 8",
            "start": 5308.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este de este mes",
            "start": 5311.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy bien una m\u00e1s",
            "start": 5315.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5318.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente yo quisiera",
            "start": 5322.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "irme de las tostaditas y las camaritas a",
            "start": 5325.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "su corazoncito porque hoy raymundo",
            "start": 5328.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rivapalacio dice que usted se va a morir",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy enfermo del coraz\u00f3n que no",
            "start": 5333.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a terminar el sexenio y que por eso",
            "start": 5335.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no tiene y no quiere tomar vuelos largos",
            "start": 5338.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que que tiene que decir al respecto",
            "start": 5342.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo es que no lo toma vuelos",
            "start": 5345.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "largos porque est\u00e1 muy enfermo del",
            "start": 5349.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y se va a morir muy pronto eso",
            "start": 5350.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es lo que escribe raymond",
            "start": 5352.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estoy al 100",
            "start": 5355.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estoy muy bien de salud",
            "start": 5358.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5364.31,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "no tengo problemas de salud",
            "start": 5367.11,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "todo el mundo sabe soy hipertenso me dio",
            "start": 5373.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "un infarto me atendieron bien",
            "start": 5376.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tomo mis medicinas",
            "start": 5381.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "conforme",
            "start": 5386.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo que el m\u00e9dico me indica",
            "start": 5388.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y me siento muy bien",
            "start": 5391.719,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "el gozo de cabal salud es este",
            "start": 5394.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "yo creo que no hay qu\u00e9",
            "start": 5401.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacerle mucho caso a esas cosas es como",
            "start": 5406.66,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5409.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "johnny de ense\u00f1arlo pero es lo mismo",
            "start": 5410.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5415.059,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "es estar",
            "start": 5417.889,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "y dando la importancia a lo que no es",
            "start": 5420.12,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 5424.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "yo mientras viva",
            "start": 5427.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voy a cumplir con mi responsabilidad",
            "start": 5430.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5434.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una dicha enorme",
            "start": 5439.88,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "es uno de los momentos m\u00e1s felices de mi",
            "start": 5442.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 5446.969,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "que estoy",
            "start": 5450.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5453.36,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 5455.79,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque me permite service",
            "start": 5458.059,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y los dem\u00e1s",
            "start": 5462.13,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "luchar en pos de otros es la aplicaci\u00f3n",
            "start": 5463.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del amor al pr\u00f3jimo tiene que ver con",
            "start": 5467.489,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "mis ideales tiene que ver con mis",
            "start": 5470.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 5471.48,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "es responderle a la gente qu\u00e9",
            "start": 5473.46,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "nos dio su confianza",
            "start": 5478.349,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "yo quiero mucho al pueblo porque",
            "start": 5481.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me quieren muchos y yo los quiero",
            "start": 5485.96,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "igual y un poquito m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 5491.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entonces estoy muy comprometido",
            "start": 5495.26,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "con la gente yo no voy a fallar",
            "start": 5499.639,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5504.63,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el f\u00e1cil esta tarea",
            "start": 5506.9,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "hay grandes graves problemas nacionales",
            "start": 5511.55,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero voy a hacer todo lo que",
            "start": 5516.13,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "pueda lo que humanamente pueda por",
            "start": 5520.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5524.659,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica del pa\u00eds por sacar",
            "start": 5526.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante al pa\u00eds y estoy optimista vamos",
            "start": 5529.11,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5532.77,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5535.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "asuntos pendientes esto de la",
            "start": 5537.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "inseguridad es un desaf\u00edo tenemos que",
            "start": 5541.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "enfrentarlo",
            "start": 5545.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 5548.74,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va",
            "start": 5550.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "incluso la econom\u00eda",
            "start": 5552.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "considero que va bien es muy pol\u00e9mico",
            "start": 5557.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "esto del crecimiento pero",
            "start": 5560.849,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "hemos contado con suerte",
            "start": 5564.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 fortaleciendo mucho la econom\u00eda",
            "start": 5569.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "popular la econom\u00eda abajo porque estamos",
            "start": 5571.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "destinando muchos recursos a la gente y",
            "start": 5575.199,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "esto se complementa felizmente con el",
            "start": 5578.44,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "incremento de las remesas",
            "start": 5582.25,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando los recursos que mandan",
            "start": 5585.869,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estos paisanos a sus familiares como",
            "start": 5589.199,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5591.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es que no es poca cosa",
            "start": 5593.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "env\u00eden",
            "start": 5597.409,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tres mil millones de d\u00f3lares al mes",
            "start": 5601.39,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que va directo a la gente",
            "start": 5607.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a las familias",
            "start": 5613.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5617.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ha ayudado mucho",
            "start": 5620.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a que la gente tenga",
            "start": 5623.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dinero para lo b\u00e1sico para la",
            "start": 5628.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n todo esto se complementa",
            "start": 5631.65,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con su trabajo",
            "start": 5634.25,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "porque eso es muy trabajador nuestro",
            "start": 5637.949,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5640.349,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "todo lo que siembran para su autoconsumo",
            "start": 5641.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se buscan la vida como pueden en",
            "start": 5645.05,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "las artesan\u00edas",
            "start": 5648.51,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "con todo el trabajo que llevan a cabo",
            "start": 5651.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces esa parte va bien",
            "start": 5654.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5658.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la econom\u00eda",
            "start": 5660.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "familiar la econom\u00eda popular lo que",
            "start": 5664.14,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la comida en la mesa",
            "start": 5666.91,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que tengan para lo indispensable eso",
            "start": 5671.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien ese hacer la econom\u00eda real la",
            "start": 5675.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otra es la macroeconom\u00eda s\u00ed es",
            "start": 5678.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante pero son indicadores que",
            "start": 5681.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muchas veces no reflejan lo que",
            "start": 5685.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realmente est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5687.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y el producto interno bruto",
            "start": 5691.25,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el que haya crecimiento que que puede",
            "start": 5694.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "significar crear riqueza pero no",
            "start": 5700.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesariamente que esa riqueza se",
            "start": 5702.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "distribuya y lo otro que tambi\u00e9n nos",
            "start": 5704.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando es que est\u00e1 llegando",
            "start": 5708.38,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5712.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 5716.13,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "en estos seis meses fue r\u00e9cord",
            "start": 5719.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "llegada de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5725.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 5730.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico solo",
            "start": 5732.26,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "18 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5736.56,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed es s\u00f3lo un a\u00f1o por la venta de la",
            "start": 5740.29,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "modelo de la cervecera",
            "start": 5747.22,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que el dinero me lleg\u00f3",
            "start": 5750.369,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 5754.659,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "por ese hecho que estuvo arriba de estos",
            "start": 5756.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 5761.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo el comercio exterior esto",
            "start": 5765.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nos ayuda por primera vez",
            "start": 5768.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la primera vez el salario promedio de",
            "start": 5772.38,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "los inscritos en el seguro social",
            "start": 5775.89,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 arriba",
            "start": 5781.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y el m\u00e1s alto de la historia",
            "start": 5784.83,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5788.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vamos bien el tema a resolver la",
            "start": 5790.199,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente es seguridad es",
            "start": 5796.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "seguridad y en eso estamos",
            "start": 5800.909,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s va caminando y este pues",
            "start": 5803.97,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "decirle a raimundo que estoy bien de",
            "start": 5809.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salud que \u00e9ste no se preocupe que yo s\u00e9",
            "start": 5813.0,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 que no quiere el por qu\u00e9",
            "start": 5815.73,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l no es mala persona este lo que pasa",
            "start": 5820.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que period\u00edsticamente pues las acciones",
            "start": 5823.75,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "es no est\u00e1 no y lo que s\u00ed tiene raymundo",
            "start": 5828.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y algunos otros nos digo de manera",
            "start": 5832.66,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 5834.55,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con cari\u00f1o es que este vuelan mucho como",
            "start": 5836.57,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "se dice en el periodo en el que vuelan",
            "start": 5841.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 5847.739,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5852.2,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hay que dejar los espacios vac\u00edos o hay",
            "start": 5855.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ocupar los michoacanos usted lo",
            "start": 5857.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 es el estado en donde hubo un",
            "start": 5859.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atentado terrible tanto terrorista pero",
            "start": 5862.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no hay que estar este hay que hacer",
            "start": 5865.18,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "recordando eso hay que pensar que",
            "start": 5867.07,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "todos debemos de ayudar para conseguir",
            "start": 5871.83,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 5877.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 5879.81,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "a ver esta campa\u00f1a",
            "start": 5882.09,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5886.88,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "convocar a todos a la paz a la",
            "start": 5890.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "no-violencia",
            "start": 5895.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que se escuche bien que se escuche lejos",
            "start": 5898.39,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no a la violencia",
            "start": 5903.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si a la paz ya la tranquilidad va a",
            "start": 5907.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haber despliegue de guardia nacional en",
            "start": 5910.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este municipio de manera especial vamos",
            "start": 5912.76,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5914.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "a valorar lo tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 5916.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garantizar la paz en todos lados bueno",
            "start": 5918.13,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 5921.19,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirles que el jueves por la",
            "start": 5928.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tarde para porque aprovecho para que lo",
            "start": 5932.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sepan los",
            "start": 5935.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "deportistas paral\u00edmpicos",
            "start": 5939.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que hicieron una labor extraordinaria",
            "start": 5942.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "van a tener tambi\u00e9n",
            "start": 5945.2,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "un apoyo como los deportistas que nos",
            "start": 5949.23,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "representaron en los panamericanos ellos",
            "start": 5955.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que fueron a estos panamericanos",
            "start": 5959.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los paral\u00edmpicos",
            "start": 5963.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "o parapanamericanos",
            "start": 5966.69,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "van a tener un apoyo",
            "start": 5969.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "va a ser muy interesante porque se",
            "start": 5974.9,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "acuerdan ustedes de los decomisos",
            "start": 5977.84,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "no es la palabra correcta decomis\u00f3 es",
            "start": 5983.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "incautaci\u00f3n s\u00ed porque de acuerdo a la",
            "start": 5990.99,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n est\u00e1n prohibidos los las",
            "start": 5994.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "confiscaciones est\u00e1n prohibidos si son",
            "start": 5999.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aseguramientos de las que eran de la",
            "start": 6002.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda la fiscal\u00eda ahora de los",
            "start": 6006.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "numerarios de d\u00f3lares bueno que est\u00e1n",
            "start": 6009.09,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "en misterios p\u00fablicos",
            "start": 6013.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esos numerarios",
            "start": 6017.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y entonces se est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 6019.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6023.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "colecta de todos esos numerarios todos",
            "start": 6025.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esos d\u00f3lares y",
            "start": 6029.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda quieren",
            "start": 6033.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entregar al instituto para devolverle al",
            "start": 6036.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado estos recursos y que",
            "start": 6040.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos recursos",
            "start": 6044.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahora se utilicen para apoyar a los",
            "start": 6045.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos o sea esto va a ser el",
            "start": 6049.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "jueves por la tarde invitarlos para que",
            "start": 6053.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9n aqu\u00ed con nosotros muy bien",
            "start": 6057.13,
            "duration": 3.89
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] es que se trataron muchos temas hoy en la reuni\u00f3n de 6 a 7 vamos a informar sobre la organizaci\u00f3n de los festejos por la independencia de mexico lo que se va a llevar a cabo el d\u00eda 15 el grito la independencia y el desfile del d\u00eda 16 entonces se ha integrado un comit\u00e9 con este prop\u00f3sito van a explicarles en qu\u00e9 van a consistir estas celebraciones y luego abrimos para preguntas y respuestas entonces le pedimos a robledo que nos explique cu\u00e1l es el el programa con su permiso presidente muy buenos d\u00edas a todos ya todos hace y algunos meses varios funcionarios tuvimos el honor de recibir la encomienda del presidente de mexico para coordinar las actividades de las conmemoraciones de nuestro pasado de nuestra historia con el objeto de que a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n interinstitucional se fortalezca el papel de la historia en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico el d\u00eda de hoy precisamente en el diario oficial de la federaci\u00f3n en la fecha de hoy de 3 de septiembre se crea esta comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de m\u00e9xico est\u00e1 integrada por la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la secretaria de cultura la coordinaci\u00f3n general de comunicaci\u00f3n social y vocer\u00eda de la presidencia la coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n el fondo de cultura econ\u00f3mica el instituto nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de m\u00e9xico as\u00ed como el instituto mexicano del seguro social esto tiene relevo en nuestra actualidad en el momento pol\u00edtico que vivimos porque en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n la historia no solo es generadora de identidad sino tambi\u00e9n es una pieza clave para conocer nuestro pasado y conocer as\u00ed al pueblo de mexico la historia como gu\u00eda que oriente el camino que debemos seguir en este sentido la comisi\u00f3n se ha dado a la tarea de elaborar un programa de actividades para conmemorar uno de los procesos m\u00e1s importantes de nuestra historia la independencia nacional los pr\u00f3ximos 15 y 16 de septiembre esta festividad esta conmemoraci\u00f3n ser\u00e1 diferente a\u00f1os anteriores porque rescata la importancia de nuestras culturas de nuestras tradiciones mostrando la diversidad cultural del pueblo de mexico con un sentido c\u00edvico profundo acorde a la relevancia de la fecha y de la y del momento que estamos viviendo si podemos pasar a la presentaci\u00f3n se trata de \u00e9l para el domingo 15 de septiembre en el marco del grito de la independencia un festival denominado culturas de m\u00e9xico un evento en el que hemos invitado a representaciones de las 32 entidades federativas del pa\u00eds son casi 1000 artistas que se presentar\u00e1n en el z\u00f3calo capitalino con diferentes n\u00fameros que muestran la riqueza cultural y las tradiciones de nuestro pa\u00eds por primera vez el z\u00f3calo va a ser la sede de una manifestaci\u00f3n art\u00edstica sin precedentes por la inclusi\u00f3n de las representaciones de los estados esto nos va a permitir enaltecer la unidad derivada del pacto federal va a ser transmitida por los medios p\u00fablicos a trav\u00e9s de el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n a partir de esa hora de las 4 de las 4 de la tarde y se ha planteado que se pueda hacer el d\u00eda de hoy aqu\u00ed por parte de la ayuda de los ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional un proceso de insaculaci\u00f3n del orden a qu\u00e9 se refiere esto que el orden en el que se van a presentar desde las 4 de la tarde y hasta cerca de las 10 de la noche pues no s\u00e9 a partir de un criterio alfab\u00e9tico sino que est\u00e9 ese resorte ya que es normal todos desean estar m\u00e1s cerca de la hora del grito y para no privilegiar a nadie pues que sea la diosa fortuna a la que decida la que decida eso en ese sentido en un momento m\u00e1s aqu\u00ed ya nos est\u00e1n acompa\u00f1ando los ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional otro elemento novedoso de esta conmemoraci\u00f3n tendr\u00e1 lugar con la transmisi\u00f3n de un programa de car\u00e1cter hist\u00f3rico sobre los or\u00edgenes de diversas manifestaciones sociales y pol\u00edticas que motivaron el movimiento de independencia as\u00ed como el el grito del 15 de septiembre es una suerte de gran clase p\u00fablica sobre la independencia nacional que se transmitir\u00e1 en el sistema p\u00fablico de la difusi\u00f3n a partir de las 10 de la noche es parte del programa de una cadena nacional organizada por la 7 gobernaci\u00f3n y el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n al finalizar este evento este programa hist\u00f3rico y educativo el presidente de mexico llevar\u00e1 a cabo el tradicional grito de independencia a las 11 de la noche y posteriormente se va a contar con un concierto de la banda del centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe secan de santa mar\u00eda tlahuitoltepec de oaxaca que estar\u00e1 presentando un n\u00famero y el espect\u00e1culo de fuegos pirot\u00e9cnicos el secam tiene un prop\u00f3sito el de desarrollar una educaci\u00f3n informaci\u00f3n musical con principios comunitarios para consolidar las bandas filarm\u00f3nicas de los pueblos mixes y de otros hablantes ind\u00edgenas por eso se promueve el valor cultural como el centro en la importancia de esta festividad la velada del 15 de septiembre la vamos a concluir con un concierto en el que participar\u00e1n tambi\u00e9n el mariachi conjunto de la secretar\u00eda de la defensa nacional de la secretar\u00eda de marina y posteriormente una cantante emblem\u00e1tica y de verdad extraordinaria eugenia lyon que amenizar\u00e1 con un programa para cerrar la noche con la verbena popular y administrada por la original banda el lim\u00f3n eso es entre respecto al programa del 15 el 16 de septiembre se llevar\u00e1 a cabo el tradicional desfile que recuerda la entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de mexico como s\u00edmbolo del fin de la lucha de independencia aqu\u00ed tambi\u00e9n hay algunos elementos nuevos novedosos para contar con un desfile c\u00edvico-militar en el desfile organizado por la defensa secreta de la defensa la secretaria de marina se destacar\u00e1 el papel que desempe\u00f1an nuestras fuerzas armadas y por primera vez se incorporar\u00e1 a la guardia nacional asimismo se ha invitado a algunos de los cuerpos civiles de seguridad cuyo modelo es hom\u00f3logo al de nuestra guardia nacional tales como argentina chile espa\u00f1a italia portugal y polonia una aportaci\u00f3n adicional de nuestras fuerzas armadas ser\u00e1 la incorporaci\u00f3n y la representaci\u00f3n de las tres transformaciones previas nacionales la independencia de la reforma liberal y largo estos contingentes van a contar con carros aleg\u00f3ricos en los que significar\u00e1n los momentos m\u00e1s significativos de cada uno de estos procesos fundamentales de nuestra historia nacional tambi\u00e9n habr\u00e1 un contingente sobre las acciones que el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha emprendido para lograr el desarrollo con bienestar para los mexicanos que menos tienen un aspecto relevante y novedoso de este desfile es que por primera vez tambi\u00e9n va a contar con la presencia de 32 representaciones culturales y art\u00edsticas las delegaciones que estar\u00e1n un d\u00eda antes en la plaza de la constituci\u00f3n para que acompa\u00f1en el desfile y est\u00e9n representados tambi\u00e9n los estados es la instrucci\u00f3n y el deseo tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n que estas fiestas patrias nos permitan reflexionar sobre la fuerza de la historia y de la diversidad cultural de nuestro pa\u00eds para conseguir un mejor futuro es cu\u00e1nto ser presidente bueno pues esto es el programa s\u00ed m\u00e1s de una vez agradecemos mucho a los gobiernos estatales de manera especial a los gobernadores a la gobernadora adelante [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] hola amor\u00edm [Aplausos] [M\u00fasica] mi madre [M\u00fasica] [Aplausos] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] abrimos [Aplausos] [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] [M\u00fasica] 19 [Aplausos] si este va a haber una otra actividad del d\u00eda 15 en los pinos alejandra frausto va a explicar se\u00f1or presidente gracias efectivamente por primera vez la historia se abre en los pinos el 15 de septiembre para conmemorar la independencia en este caso pues tuvimos contratado a un artista que perdi\u00f3 la vida es el soft pi\u00f1a y va a presentarse en los pinos y se va a ser un homenaje a su historia ya su trayectoria en este en este espacio desde el desde la una de la tarde habr\u00e1 programaci\u00f3n art\u00edstica con distinta presencia de m\u00fasicos de tierra caliente de m\u00fasicos de distintos estados y vendr\u00e1n pues parte de los m\u00fasicos que trabajaron y su grupo la cumbia para el mundo la ronda bogot\u00e1 las chinas sonidera sonideros de distintas partes del pa\u00eds vendr\u00e1 la familia de ese lso pi\u00f1a y estaremos homenajeando antes del grito de la independencia es a este artista que estaba preparando un programa especial para esta ocasi\u00f3n los pinos se abrir\u00e1 la una de la tarde repito y concluir\u00e1 el programa antes del grito para que la gente que est\u00e9 all\u00e1 pueda asistir al z\u00f3calo asimismo estar\u00e1n las pantallas para la transmisi\u00f3n de lo que sucede en este espacio donde las culturas de m\u00e9xico la mayor riqueza que tenemos la diversidad cultural de m\u00e9xico estar\u00e1 presente y agradecemos tambi\u00e9n a las autoridades culturales de todos los estados que nos permiten tener expresiones extraordinarias en el orden en el que se acaba de sortear ver\u00e1n manifestaciones que tienen que ver por ejemplo con el momento de la independencia como los 'diablos de teloloapan de guerrero o distintas danzas como la del venado los quetzales de puebla marimbas con ni\u00f1os de chiapas hay una diversidad extraordinaria que esa es la riqueza de nuestra cultura de nuestras culturas y pues por primera vez lo ver\u00e1n en esta en esta celebraci\u00f3n de la independencia y es singular que justamente antes del grito guanajuato donde donde se justamente sucede el grito de independencia sea aqu\u00ed en la \u00faltima representaci\u00f3n muchas gracias presidente es todo muy bien pues si hay preguntas sobre este tema as\u00ed al interior de palacio que que vamos a ver en los balcones se acostumbraba que estuvieran los del gabinete el cuerpo diplom\u00e1tico va a tener una cena especial presidente o solo con su familia va a estar aqu\u00ed que es lo que vamos a ver vamos a ingresar los medios de comunicaci\u00f3n si nos pueden detallar por favor si se determin\u00f3 que la fiesta la importancia est\u00e9 en el z\u00f3calo est\u00e9 afuera el grito se acelera de manera regular con el presidente y la presencia del cuerpo diplom\u00e1tico efectivamente y de integrantes del gabinete y adem\u00e1s invitados ser\u00e1 solamente en una convivio en el patio central no es una cena no es un banquete simplemente son este aguas no porque son aguas frescas en vitroleros de sabores varios y nada m\u00e1s es algo que estamos privilegiando lo que ocurre afuera la fiesta es hacia hacia afuera de palacio y desde luego pues la intenci\u00f3n es que tambi\u00e9n se pueda seguir en la cadena nacional que se est\u00e1 organizando y la transmisi\u00f3n que desde las 4 de la tarde tiene el s&p nos digamos es eso va a cambiar as\u00ed es si no no habr\u00e1 presencia los vacunos bueno sin soluci\u00f3n mentes noticas mms maestros sobre dado que nos est\u00e1n planteando que va a haber festividades en los pinos y tambi\u00e9n en la zona centro de la capital de la rep\u00fablica que va a suceder por ejemplo con seguridad con transportaci\u00f3n porque entendemos que si despu\u00e9s del grito bien en concierto que va a suceder con el servicio del metro con otro tipo de asistencias gracias hemos estado coordinando nos de manera permanente con el gobierno de la ciudad de mexico con el sistema de transporte colectivo con el metro y con todas las la parte de protecci\u00f3n civil y de seguridad tambi\u00e9n se ha determinado qu\u00e9 pues desaparezca en este asunto de los arcos met\u00e1licos y las cosas que de repente hac\u00edan la presencia de las personas en palacio nacional algo como muy restrictivo a ese est\u00e1n tomando en cuenta todas las medidas de seguridad y de protecci\u00f3n civil no normales este regulares y tambi\u00e9n este eso ocurrir\u00e1 de manera regular se est\u00e1 planteando un horario tambi\u00e9n extendido de del metro pues para que la gente pueda acceder aqu\u00ed a la a la plaza de la constituci\u00f3n tradicionalmente el muchas familias se empiezan a llegar alrededor de las 23 de la de la tarde nosotros esperamos con la que con la difusi\u00f3n del programa de culturas de m\u00e9xico la asistencia sea de igualdad es ahora porque al partir de las 4 empezar\u00e1 el programa de de culturas de m\u00e9xico es un programa por cierto que hay que decirlo estar\u00e1 en escenarios no simult\u00e1neos son secuenciales pero s\u00ed son dos escenarios para que tengo un buen ritmo adem\u00e1s de una narraci\u00f3n hist\u00f3rica que la acompa\u00f1a esa es una transmisi\u00f3n del spr con la red y fuso horas p\u00fablicas del pa\u00eds televisi\u00f3n y radio siendo la cadena nacional empezar\u00e1 este m\u00e1s tarde previo al grito es a partir de las 9 9 30 la cadena nacional y hasta la hora del grito s\u00ed bueno ya yo quer\u00eda preguntar tambi\u00e9n es s\u00ed buenos d\u00edas la transmisi\u00f3n es una transmisi\u00f3n nacional de las estaciones que forman parte del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n estamos hablando del canal 11 canal 14 canal 22 radio educaci\u00f3n y las 17 estaciones de radio del imer que bueno pues estar\u00e1n disponibles para las 500 estaciones p\u00fablicas del pa\u00eds y las 28 televisoras p\u00fablicas es una transmisi\u00f3n nacional el encadenamiento se hace de manera voluntaria por parte de los medios p\u00fablicos y vallar los medios privados pues determinar\u00e1n lo que har\u00e1n cada quien en su cobertura desde las 16 horas va a haber una transmisi\u00f3n en enlace hacia el z\u00f3calo con el festival de culturas de m\u00e9xico en donde van a ver ser los bailables las representaciones de cada uno de los estados y tambi\u00e9n c\u00e1psulas hist\u00f3ricas transmisi\u00f3n fundamental desde las 21 a 30 horas hasta las 11 30 que constituir\u00e1 en una c\u00e1psula o una narraci\u00f3n es la narraci\u00f3n de los hechos hist\u00f3ricos que dieron origen a la independencia de mexico muchos ni\u00f1os ni siquiera saben pues porque el cura miguel hidalgo dio el grito o porque se festeja el 15 de septiembre algunos ni\u00f1os o incluso adultos pues creen que nada m\u00e1s va a ser para ir al z\u00f3calo a ver pirotecnia lo que estamos celebrando es la primera gran gesta revolucionaria de la sociedad mexicana el nacimiento de una naci\u00f3n y eso se reflejar\u00e1 en un extenso documental que dar\u00e1 pie tambi\u00e9n al grito ya en los hechos que dar\u00e1 el presidente de la rep\u00fablica en el balc\u00f3n de palacio hay un v\u00eddeo si lo tenemos por ah\u00ed s\u00ed es muy breve en d\u00f3nde est\u00e1n estos datos de la transmisi\u00f3n si lo podemos ver por primera vez todos los medios p\u00fablicos coordinados por el spr har\u00e1n una transmisi\u00f3n por radio de televisi\u00f3n de un episodio fundamental de nuestra historia el grito de la independencia este 15 de septiembre a partir de las 16 horas sigue la transmisi\u00f3n del festival culturas vivas de mexico una narraci\u00f3n para conocer nuestras ra\u00edces y nuestro origen nuestra fiesta como naci\u00f3n independiente y a partir de las 21 30 horas se transmitir\u00e1 a la ceremonia del grito de independencia desde el palacio nacional acto encabezado por el presidente de la republica este 15 de septiembre el spr y los medios p\u00fablicos unidos por las audiencias [M\u00fasica] aqu\u00ed es importante destacar el trabajo en colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n con se propia se propia es quien nos proporcionar\u00e1 la se\u00f1al a los medios p\u00fablicos tambi\u00e9n a los medios privados y el trabajo de producci\u00f3n conjunta que se hace entre canal 11 dirigido por jose antonio \u00e1lvarez lima el canal 14 dirigido por leticia salas el canal 22 dirigido por el cineasta armando casas el instituto mexicano de la radio dirigido por aleida calle calleja y radio educaci\u00f3n por el maestro gabriel sosa plata esta es la primera vez que en conjunto la infraestructura de los medios p\u00fablicos los conductores la narraci\u00f3n y el trabajo de edici\u00f3n se va a ser para la festividad el 15 de septiembre buenos d\u00edas buenos d\u00edas quiere preguntar 70 alg\u00fan costo supongo bueno cada estado participar\u00e1 con una con una estampa representativa pero tendr\u00e1 un costo est\u00e1 toda esta instalaci\u00f3n y preguntar tambi\u00e9n si ya se hizo alguna se tuvo alguna pl\u00e1tica con autoridades eclesiales pregunto a esto porque cada vez que hay fuegos pirot\u00e9cnicos ellos han manifestado que la catedral sufre alg\u00fan da\u00f1o entonces si ya se piensa en cubrir la catedral en alg\u00fan momento porque lo han manifestado varias veces incluso en conferencia este tipo de situaciones gracias sobre el costo lo que yo puedo comentar es que es la suma de los recursos de los medios p\u00fablicos no va a haber un costo extra para el era es precisamente una transmisi\u00f3n p\u00fablica de de los costos que antes se ten\u00edan cuando se contrataban a productores independientes oa productores privados pues es una enorme diferencia y sobre el asunto de los otros vinos t\u00e9cnicos si las instituciones culturales de los estados ayudan a cubrir parte de estos gastos y la instrucci\u00f3n del presidente fue que entre todas las instituciones del estado no logr\u00e1ramos hacer un programa que no fuera tan oneroso para el gasto p\u00fablico en el caso de la secretaria de cultura estamos cubriendo pues la parte de la atenci\u00f3n a los casi 1000 artistas que vienen del pa\u00eds aqu\u00ed en cuanto a su alimentaci\u00f3n y su hospedaje dado que tenemos la posibilidad de tener presencia tambi\u00e9n en el desfile del 16 que eso tambi\u00e9n es singular entonces pues estamos hablando de una erogaci\u00f3n aproximada de 3 millones de pesos de la secretar\u00eda de cultura nada m\u00e1s y preguntarle tambi\u00e9n hay invitados especiales para ambos d\u00edas a veces se invita a alg\u00fan personaje a los representa al cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico eso eso s\u00ed efectivamente est\u00e1 est\u00e1 conform\u00e1ndose desde la secretar\u00eda de relaciones exteriores las personas que estar\u00e1n presentes en este en este evento en cuanto a las presencias la presencia de las representaciones estatales es lo que lo que estamos cubriendo en realidad es en su totalidad y el costo en cuanto al festejo de los pinos estar\u00e1 en una pr\u00f3xima vez 700 mil pesos en total toda toda la inversi\u00f3n gracias y presi\u00f3n si me permite para la segunda parte una segunda pregunta vuelve para vallejo notimex gracias gracias maestro villamil presidente buenos dias sobre esta cadena nacional que se transmitir\u00e1 a trav\u00e9s de medios p\u00fablicos tambi\u00e9n contempla la red de radiodifusoras educativas y culturales de los estados as\u00ed es y es voluntario en el caso de las radiodifusoras culturales universitarias estatales de los estados la incorporaci\u00f3n estamos calculando alrededor de 500 estaciones p\u00fablicas del pa\u00eds de 28 televisoras p\u00fablicas del pa\u00eds que se pueden sumar a esta transmisi\u00f3n es una se suma de manera voluntaria no es una cadena obligatoria para todos los medios es una transmisi\u00f3n unificada para los medios p\u00fablicos del pa\u00eds se pretende tener un alcance del 71 por ciento de la cobertura del territorio nacional y sobre todo y eso es lo importante se pretende llegar a 3 millones de hogares de mexicanos en eeuu que van a ver el festival de culturas en el canal 22 en la se\u00f1al hacia eeuu de canal 22 y en la se\u00f1al de canal 11 quiz\u00e1s eso es lo m\u00e1s importante hay muchos paisanos que est\u00e1n en eeuu y que tiene est\u00e1 muy pendiente siempre de la festividad del 15 de septiembre entonces ese es el tema es un asunto de transmisi\u00f3n voluntaria encadenada en medios p\u00fablicos y en el tema de los medios privados pues era de manera voluntaria no lo tiene usted buenos d\u00edas el costo total del evento no lo tienen y el respecto al da\u00f1o a catedral tambi\u00e9n qued\u00f3 pendiente y si en el festejo con el presidente est\u00e1 descartado todos nuestros t\u00edpicos alimentos solamente van a tomar agua no est\u00e9 no tampoco el sobre el tema de catedral que qued\u00f3 pendiente en la secretar\u00eda de la defensa ha estado trabajando con el episcopado y con las autoridades encargadas de la preservaci\u00f3n de la catedral justamente para que no haya un da\u00f1o de los fuegos pirot\u00e9cnicos pero s\u00ed es algo que est\u00e1 ha sido visto sobre el costo como ya lo mencion\u00f3 la secretaria las instituciones culturales est\u00e1n cubriendo una parte de los estados me refiero en muchos casos por ejemplo son universidades quienes est\u00e1n mandando alg\u00fan alguna compa\u00f1\u00eda de danza de algunos de las universidades p\u00fablicas estatales y dem\u00e1s vamos a transparentar desde luego todos los costos es dinero p\u00fablico pero el asunto es que no est\u00e1 siendo una erogaci\u00f3n enorme por a partir de una festividad vinculada a n\u00fameros o artistas de car\u00e1cter comercial lo estamos haciendo con los recursos del estado para y adem\u00e1s buscando una coordinaci\u00f3n una incorporaci\u00f3n de todos para el tema de la recepci\u00f3n como lo dec\u00eda es una recepci\u00f3n muy sencilla desde aqu\u00ed abran para pantallas para poder ver el grito y este es mas antojitos y cosas muy muy muy nuestras de como celebra cualquier familia mexicana el 15 de septiembre el detalle del men\u00fa se lo debo pero seguramente pronto se lo podremos dar a conocer estamos terminando la lista con porque por un lado est\u00e1 la secretar\u00eda de relaciones exteriores d\u00e1ndonos el n\u00famero del personal del cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico no solo de embajadas tambi\u00e9n de organismos multilaterales y estamos trabajando con ellos para cerrar esa lista m\u00e1s otros invitados del gobierno federal que quisieran asistir pero estamos hablando de alrededor de este 650 invitados aproximadamente y en la parada militar el 16 est\u00e1 que tanto est\u00e1 prevista la participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito sobre todo acostumbrados a ver las aeronaves todo esto claro no el ej\u00e9rcito y las fuerzas armadas organizan el desfile como es tradicional ellos son quienes est\u00e1n haciendo este planteamiento ellos son los encargados de esa de esa parte nos hemos estado reuniendo de manera tambi\u00e9n permanente con ellos particularmente con el subsecretario de gobierno y ellos lo organizan es igual cu\u00e1les son las diferencias que tambi\u00e9n m\u00e1s adelante podr\u00edamos presentar una que unos cuadros que s\u00e9 generalmente se pon\u00edan en la plancha del z\u00f3calo van a ser sustituidos por una gran carpa para que puedan asistir las familias al finalizar el desfile donde habr\u00e1 algunas representaciones tambi\u00e9n de nuestros h\u00e9roes de las tres transformaciones que ellos est\u00e1n organizando para explicarle a las familias sobre todo a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os sobre su participaci\u00f3n y este y lo mismo con las pasadas de aviones y dem\u00e1s entonces esa parte es igual nada m\u00e1s con los elementos nuevos la participaci\u00f3n de contingentes que representan a las otras transformaciones la participaci\u00f3n de los cuadros aleg\u00f3ricos de los estados y tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de aquellos esfuerzos que se hacen en conjunto con la defensa en algunos de los programas tambi\u00e9n podemos presentar eso ya muy pronto est\u00e1 terminado de hecho con la presencia de la defensa y la marina a ver entonces abrimos y v\u00e1monos buenos d\u00edas presidente hablar del tema de seguridad al principio de su administraci\u00f3n usted coment\u00f3 bueno soy antonio l\u00f3pez de la raz\u00f3n perd\u00f3n buenos d\u00edas al principio de su administraci\u00f3n usted se comprometi\u00f3 a que en seis meses habr\u00eda resultados el d\u00eda de ayer en otro tema en el tema de la carretera de nogales mencion\u00f3 que ya no va a comprometerse con fechas porque a veces pues los resultados no son los que esperan en esa materia preguntarle presidente el d\u00eda de ayer asesinaron a cinco personas en una terminal de cuernavaca en esa entidad pues el \u00edndice de inseguridad aument\u00f3 en 35 por ciento van 231 polic\u00edas que han sido asesinados 5 militares y precisamente ayer se se informa que en sonora el crimen organizado se est\u00e1 infiltrando a las corporaciones y por ese motivo en 5 municipios van a estar depurando se las polic\u00edas preguntarle est\u00e1 depuraci\u00f3n se va a hacer en todo el pa\u00eds por una parte y tambi\u00e9n preguntarle usted propone propondr\u00eda o establecer\u00eda un nuevo plazo para que los ciudadanos puedan ver resultados en materia de violencia bueno yo trabajo todos los d\u00edas cumplir con mi deber con mi responsabilidad y garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds garantizar la seguridad de todos los mexicanos ese es el asunto principal es lo que m\u00e1s me ocupa no tengo todos los d\u00edas acuerdos con gabinetes que no sea el de seguridad me re\u00fano con el gabinete de hacienda y desarrollo el gabinete que tiene que ver con la econom\u00eda cada 15 d\u00edas me re\u00fano con el gabinete de bienestar lo mismo cada 15 d\u00edas lo que tiene que ver con el sector energ\u00e9tico la creaci\u00f3n de infraestructura las obras p\u00fablicas lo mismo en el caso del gabinete de seguridad de dh es de lunes a viernes todos los d\u00edas tratamos el tema y estamos tomando decisiones ustedes saben como iniciamos no ten\u00edamos ni siquiera datos de lo que acontec\u00eda diariamente en cuanto a inseguridad y violencia en el pa\u00eds se acumulaban cifras nada m\u00e1s para darles a conocer cada quince d\u00edas cada mes solo si hab\u00eda un hecho excepcional de violencia se informaba sobre el caso nosotros empezamos definiendo el tener un dato diario de la incidencia delictiva para tomar decisiones les puedo decir cu\u00e1ntos homicidios vieron el d\u00eda de ayer precisamente por eso cu\u00e1ntos delitos se cometen en las \u00faltimas 24 horas entonces iniciamos as\u00ed tambi\u00e9n no ten\u00edamos elementos para garantizar la seguridad de los ciudadanos s\u00f3lo la polic\u00eda federal diez mil elementos existe ahora pues un plan a partir de que se cre\u00f3 la guardia nacional y se est\u00e1n desplegando elementos por todo el territorio por eso creo que vamos a garantizar la tranquilidad la paz que vamos a bajar la incidencia delictiva es un desaf\u00edo y estoy acostumbrado lo dije en el informe a los retos vamos a bajar la incidencia delictiva establecer\u00eda un plazo tal como lo hizo al inicio quisiera yo que puede ser a partir de esta semana pero una cosa es lo deseable y otra cosa es lo posible cuando ser\u00eda posible otros seis meses presidente yo estoy trabajando para lograr la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds lo m\u00e1s pronto posible perfecto una prioridad otra pregunta si me lo permite presidente ayer la presidenta de morena anuncia que tal como usted lo recomend\u00f3 la dirigencia de ese partido se va se va a elegir a trav\u00e9s de una encuesta qu\u00e9 opini\u00f3n le merece est\u00e1 satisfecho con esto por fue una recomendaci\u00f3n que usted mismo hizo gracias pues no quiero opinar porque no s\u00e9 no estoy informado no s\u00e9 si fue una decisi\u00f3n colegiada de los \u00f3rganos de derecho morena y ya no quiero este intervenir en asuntos de los partidos y de sindicatos y ser respetuoso de la vida interna de las organizaciones pol\u00edticas sindicales y desde luego respetuoso de los otros poderes buenos d\u00edas presidente rafael herrera corresponsales sin censura con vicente serrano presidente usted ha dicho que no est\u00e1 de acuerdo con empantanarse con los juicios de los expresidentes pero tambi\u00e9n les respeta la voluntad de los ciudadanos en una entrevista a santiago nieto director de la unidad de inteligencia financiera asegura que ya se est\u00e1n investigando las cuentas de los ex presidentes en este caso enrique pe\u00f1a nieto- cambio algo en este combate a la corrupci\u00f3n y a los expresidentes que piensa de estas investigaciones y m\u00e1s importante a\u00fan qu\u00e9 datos tiene y ya de estas investigaciones ya que las cuentas son nacionales e internacionales y si me permite presidente usted dijo la semana pasada que no es grave o que no le preocupa pero respetuosamente difiero con usted presidente usted es el presidente de todos los mexicanos y en caso de espionaje usted que denunci\u00f3 la semana pasada debe de ocuparse a todos los mexicanos debe de ocuparle a usted por ser el primer mandatario de este pa\u00eds me quiero referir con en este sentido presidente y le quiero preguntar tiene datos de la c\u00e1mara que usted encontr\u00f3 en palacio nacional sospecha de espionaje nacional y m\u00e1s importante un a\u00fan peligroso si se trata de espionaje internacional espero su respuesta al presidente muchas gracias bueno pues bien solo lo primero lo m\u00e1s importante es no tener nada que ocultar hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica aqu\u00ed hablamos sin censura sin cortapisas y as\u00ed son nuestras reuniones y los actos en el gobierno tenemos la reuni\u00f3n diaria hablaba hace un momento de el encuentro de todos los d\u00edas de los integrantes del gabinete de seguridad pues s\u00ed hablamos sobre todos los temas pero no hay nada vamos a decir secreto no se esconde nada por eso no le damos mucha importancia a estas acciones al que se encontr\u00f3 este aparato si acaso me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque es muy peque\u00f1ito a ver si no est\u00e1 alguien de la ayudant\u00eda les voy a mostrar la para ti jes\u00fas a ver ah\u00ed en mi escritorio est\u00e1 traer a ver a ver vamos que la vean este a ver s\u00ed no lo est\u00e9n si no ma\u00f1ana se los muestro pero si est\u00e1 ah\u00ed de una vez solita se los muestro espero presidente un aparato que de veces moderno porque esa c\u00e1mara que estaba en la canci\u00f3n nacional estaba grabando estaba funcionario presidente que no le preocupa en este sentido y luego me dio un respeto y estaba en una de las salas donde existen quienes van a hacer planteamientos de todo tipo y nosotros no aceptamos que nos hagan propuestas indecorosas as\u00ed en fin este no hay nada que ocultar se quedaron este en el almanaque que creo que se acabar\u00e1 estaba desde el gobierno de enrique pues no sabemos los t\u00e9cnicos dicen que ten\u00edan que es estar descargando cada determinado tiempo donde sea si sacando las im\u00e1genes presidente pero la memoria no le preocupa en este sentido que tengo una c\u00e1mara no y lo que hay que procurar es denunciar que existen estas cosas mal en una denuncia por parte de su gobierno no no no no y si es espionaje internacional no le preocupa presidente no porque est\u00e9 imag\u00ednense yo estoy muy atareado tengo mucho trabajo y quienes me ayudan en el gobierno lo mismo no vamos a distraernos tenemos que sentar las bases para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds aunque est\u00e9n nerviosos desesperados lo dije con todo el respeto est\u00e1n derrotados moralmente nuestros adversarios presidentes ju\u00e1rez lo dec\u00eda es una frase bell\u00edsima y clara contundente dec\u00eda el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible genial la frase cuando se lucha por la justicia por una causa justa cuando hay principios a ideales esto no protegido es un escudo protector pol\u00edticamente 6 e indestructible cu\u00e1ndo se tienen principios que tienen ideales cuando se act\u00faa con honestidad con \u00e9tica si no hay y autoridad moral no hay autoridad pol\u00edtica entonces cu\u00e1ntas mentiras se difunden acerca de nuestro gobierno y no pasa nada nada la gente est\u00e1 d\u00e1ndonos su confianza y nosotros estamos actuando en consecuencia es decir vamos a corresponder siempre a ese apoyo a esa confianza no le demos importancia a ese asunto la primera pregunta que le hice presidente sobre las investigaciones que tiene el titular de ley y menos calidad mire qu\u00e9 est\u00e1 pasando si ya tiene informaci\u00f3n sobre este imb\u00e9cil investigaci\u00f3n sobre las cuentas que son nacionales e internacionales de santiago nieto para enrique pe\u00f1a nieto y precisamente hace unos d\u00edas sali\u00f3 la irma er\u00e9ndira sandoval a dar a conocer sobre el caso de la casa blanca qu\u00e9 opini\u00f3n tienes la postura nuestra es la que he expresado en varias ocasiones nosotros no vamos a iniciar ninguna investigaci\u00f3n a expresidentes de que no hay ninguna investigaci\u00f3n en curso lo que est\u00e1 sucediendo es que hay procesos se estaban tramitando procesos judiciales aparejados a esos procesos aparecen e declaraciones o solicitudes para que declaren expresidentes pero eso lo define en este caso la fiscal\u00eda nosotros no vamos a iniciar ninguna e investigaci\u00f3n contra expresidentes solo en el caso de que se lleve a cabo una consulta eso fue lo que plantee y que lo soliciten los ciudadanos mi postura fue desde el principio el qu\u00e9 se act\u00fae pensando hacia adelante que pongamos un punto final la noche oscura y el neoliberalismo y que pensemos la larga noche la larga oscuridad del neoliberalismo y que pensemos hacia adelante eso fue lo que plante\u00e9 desde que t\u00fa me posici\u00f3n que no es mi fuerte la venganza que lo que queremos es que haya justicia y que aplicaba lo del punto final para los que se fueron no para nuestro caso que queremos que en el caso nuestro se nos juzgue que no haya si cometemos un delito fueros que se eliminen de los fueros que se pueda juzgar al presidente en funciones por todos los delitos envi\u00e9 una iniciativa con ese prop\u00f3sito al congreso voy a seguir demandando de que desaparezcan los fueros empezando por el fuero del presidente y que se reforme tambi\u00e9n el art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para quitar las tramas todos lo quisieron que fue una farsa poner en la constituci\u00f3n lo de la consulta ciudadana con una serie de candados para que nunca realmente los ciudadanos puedan decidir o llevar a la pr\u00e1ctica la democracia participativa entonces queremos que quiten y enviamos una iniciativa con ese prop\u00f3sito todas esas trabas y una vez que se reforme el art\u00edculo 35 y que puedan llevarse a cabo este estas consultas si los ciudadanos los solicitan y quieren que se juzgue a los expresidentes se garantiza ese derecho en mi caso yo claro s\u00f3lo contar\u00eda un voto este le manifestar\u00eda y votar\u00eda por el punto final porque yo no quiero que nos empantanamos yo que lo que quiero es que pensemos hacia adelante y que limpiemos el pa\u00eds como lo estamos haciendo yo ya podr\u00eda hasta decir que no hay corrupci\u00f3n arriba tolerada este ya podr\u00eda decirlo pero falta todav\u00eda limpiar todo el gobierno no es f\u00e1cil pero ya arriba no hay corrupci\u00f3n y eso no es poca cosa porque los negocios m\u00e1s jugosos que se hac\u00edan al amparo del poder p\u00fablico llevaban el visto bueno de los presidentes nada de que el presidente no sab\u00eda nada de que el presidente no estaba enterado este es un sistema pol\u00edtico presidencialista el presidente se entera de todo como los gobernadores y los estados si se hace una obra unimos lo que sea por decisi\u00f3n la entrega de un contrato del secretario de obras p\u00fablicas sin que el gobernador hay a intervenir ya basta de hipocres\u00eda o sea de estar enga\u00f1ando claro que la responsabilidad la tiene la autoridad m\u00e1s elevada en este es el aparatito mire esta es la la c\u00e1mara estaba en este creo que haciendo la limpieza e y este pero este es la c\u00e1mara no me comentaron [M\u00fasica] en la sala de d pues no es de junta es lo que era el comedor all\u00ed hemos tenido reuniones con gobernadores con empresarios yo he publicado algunas im\u00e1genes sobre este sal\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 esto es no porque no hay paranoia sea ya les dije este el que lucha por la justicia no tiene nada que temer entonces nada m\u00e1s es porque se quedaron en este algunos con las malas ma\u00f1as las malas pr\u00e1cticas de estar espiando acu\u00e9rdense que nosotros hicimos el compromiso y se est\u00e1 cumpliendo estoy pendiente de que el gobierno no intervenga tel\u00e9fonos que ya no haya lo que nosotros padecimos cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n espionaje ni para periodistas ni para opositores para nadie entonces eso se ha garantizado esto qu\u00e9 pues puede ser de gente de fuera pero para que nos metemos en honduras este se ten\u00eda me dicen que se ir\u00e1 sacando este la informaci\u00f3n no no tengo el apoyo de la gente \u00f3sea no no pasa nada saben que cuando se conoce la historia el palacio nacional ten\u00eda antes un gobernador del palacio y cuando era presidente benito ju\u00e1rez no sabe el presente jugador exist\u00eda lo del gobernador y luego lo mismo con el presidente lerdo cuando muere el presidente ju\u00e1rez lo sustituye el presidente sebasti\u00e1n lerdo de tejada y si mal no recuerdo \u00e9l el gobernador de palacio con lerdo no s\u00e9 si desde antes era manuel gonz\u00e1lez que fue despu\u00e9s presidente de mexico estaba en el grupo opositor que encabezaba porfirio d\u00edaz porfirio d\u00edaz contaba con la informaci\u00f3n que le transmit\u00eda manuel gonz\u00e1lez que luego fue su compadre el gobernador del palacio entonces cuando una de las rebeliones de por fin primero fue la noria luego tuxtepec este la conspiraci\u00f3n inicia desde el palacio se\u00f1al era hablad el estampido del rayo y era manuel gonz\u00e1lez pero eso eran otros tiempos ahora ya no hay eso no hay este conspiradores este es para el anecdotario no s\u00e9 no s\u00e9 pero pero ya van a ver cu\u00e1nta investigaci\u00f3n cuando baja van a este los expertos porque esto se puso de moda en los \u00faltimos tiempos todo mundo espiaba o sea no s\u00f3lo el gobierno federal esperaban gobiernos estatales esperaban particulares hab\u00edan grupos para espiar para chantajear para \u00e9ste sacar y prevendas provechos personal es el que est\u00e1 sana gracias presidente buenos d\u00edas preguntarles sobre la liberaci\u00f3n de gildardo l\u00f3pez astudillo principal se\u00f1alado como principal responsable del caso ayotzinapa yo s\u00e9 que es un asunto de la fiscal\u00eda propiamente pero usted se ha comprometido a que va a haber justicia en este caso y tambi\u00e9n ha hablado de los jueces que liberan muchas veces porque hay complicidad qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene en este caso no integr\u00f3 la fiscal\u00eda bien en las pruebas o se trata de un caso de presunta complicidad gracias ma\u00f1ana vamos a informar sobre esto este qued\u00f3 alejandro encinas de preparar un informe el d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana se informa sobre esto y preguntarle por otro lado ayer se dio a conocer que cinco municipios son ahora van a tener mandos militares dec\u00eda el secretario durazo que es un programa piloto cu\u00e1nto tiempo le van a dar para que funcione y s\u00e9 si se podr\u00eda extender a nivel nacional preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene porque hablaba el propio general secretario de infiltraci\u00f3n del crimen en las polic\u00edas municipales hasta d\u00f3nde ha llegado y si hay y tambi\u00e9n se hallan las polic\u00edas estatales c\u00f3mo va a ser esta depuraci\u00f3n de la polic\u00eda efe estamos llegando a acuerdos con los gobernadores en este caso con la gobernadora de sonora para apoyar en la depuraci\u00f3n de polic\u00edas estatales y municipales desde luego respetuoso de la soberan\u00eda de los estados a solicitud de las autoridades locales no es un un plan que se tenga a nivel nacional [M\u00fasica] esto se hizo en sonora porque lo solicitaron las autoridades locales nosotros tenemos como prioridad fortalecimiento y despliegue de la guardia nacional el que mucho abarca poco aprieta nosotros no podemos dispersar las acciones lo primero es consolidar la operaci\u00f3n de la guardia nacional adem\u00e1s eso es lo que nos corresponde como el gobierno federal ese es el mandato que tenemos entonces si hace falta y fortalecer mejorar profesionalizar las polic\u00edas estatales las polic\u00edas municipales depurar las limpiarlas pero eso corresponde autoridades locales tenemos que atender primero lo de la guardia nacional y estamos haciendo recomendaciones para que se tengan elementos suficientes porque son muy pocos los polic\u00edas estatales municipales en el pa\u00eds yo les voy a presentar e pronto el avance que llevamos en cuanto a la guardia nacional y quiero que se sepa de cu\u00e1ntos polic\u00edas hay en el pa\u00eds municipales estatales la polic\u00eda federal para qu\u00e9 se advierta que tenemos faltante un d\u00e9ficit de elementos que ayer que estuvimos en sonora falta un 40 por ciento de polic\u00edas entonces no se puede este avanzar materia seguridad si no tenemos todos los elementos que se requieren imag\u00ednense si se necesitan cien mil y tenemos 60 mil pues tenemos que resolver este faltante les pon\u00eda yo el caso del estado de mexico 18 millones de habitantes y 16 mil polic\u00edas h no tenemos presencia estamos hablando con las autoridades locales para que los fondos destinados a seguridad p\u00fablica se orienten a ese prop\u00f3sito porque hab\u00eda tambi\u00e9n la de formaci\u00f3n comprar equipos aparatos estaban de moda las c\u00e1maras por ejemplo que si ayudan mucho pero todo era la venta de equipos porque muchos hac\u00edan negocio de esa manera comprando equipos inclusive equipos que quedaban all\u00ed sin instalarse inservibles pero era por la corrupci\u00f3n entonces ahora estamos buscando que el presupuesto se aplique bien qu\u00e9 y no haya corrupci\u00f3n y que se act\u00fae con m\u00e1s eficiencia pedir\u00eda tambi\u00e9n a los gobernadores que hagan esta depuraci\u00f3n de polic\u00edas porque si sigue infiltrado el crimen pues creo que no servir\u00e1 si hay muchos los esfuerzos a nivel a todos los corresponde se cuide que no haya contubernio que no se mezcle qu\u00e9 no haya complicidad de autoridades con la delincuencia y c\u00f3mo quedar\u00eda el presupuesto justo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o supongo que usted estaba viendo para su seguridad y para guardia nacional gracias este va a aumentar el presupuesto para la seguridad una vez que se entregue el presupuesto al congreso y lo vamos a presentar aqu\u00ed como ustedes se va a entregar el d\u00eda 8 este de este mes muy bien una m\u00e1s la verdad buenos d\u00edas se\u00f1or presidente yo quisiera irme de las tostaditas y las camaritas a su corazoncito porque hoy raymundo rivapalacio dice que usted se va a morir que est\u00e1 muy enfermo del coraz\u00f3n que no va a terminar el sexenio y que por eso no tiene y no quiere tomar vuelos largos que que tiene que decir al respecto lo \u00faltimo es que no lo toma vuelos largos porque est\u00e1 muy enfermo del coraz\u00f3n y se va a morir muy pronto eso es lo que escribe raymond estoy al 100 nada m\u00e1s estoy muy bien de salud afortunadamente no tengo problemas de salud todo el mundo sabe soy hipertenso me dio un infarto me atendieron bien tomo mis medicinas conforme lo que el m\u00e9dico me indica y me siento muy bien el gozo de cabal salud es este yo creo que no hay qu\u00e9 hacerle mucho caso a esas cosas es como esto johnny de ense\u00f1arlo pero es lo mismo porque es estar y dando la importancia a lo que no es fundamental yo mientras viva voy a cumplir con mi responsabilidad y una dicha enorme es uno de los momentos m\u00e1s felices de mi vida que estoy ahora viviendo porque me permite service y los dem\u00e1s luchar en pos de otros es la aplicaci\u00f3n del amor al pr\u00f3jimo tiene que ver con mis ideales tiene que ver con mis principios es responderle a la gente qu\u00e9 nos dio su confianza yo quiero mucho al pueblo porque a m\u00ed me quieren muchos y yo los quiero igual y un poquito m\u00e1s todav\u00eda entonces estoy muy comprometido con la gente yo no voy a fallar no es el f\u00e1cil esta tarea hay grandes graves problemas nacionales pero voy a hacer todo lo que pueda lo que humanamente pueda por llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds por sacar adelante al pa\u00eds y estoy optimista vamos bien tenemos asuntos pendientes esto de la inseguridad es un desaf\u00edo tenemos que enfrentarlo los dem\u00e1s ah\u00ed va incluso la econom\u00eda considero que va bien es muy pol\u00e9mico esto del crecimiento pero hemos contado con suerte se est\u00e1 fortaleciendo mucho la econom\u00eda popular la econom\u00eda abajo porque estamos destinando muchos recursos a la gente y esto se complementa felizmente con el incremento de las remesas est\u00e1n llegando los recursos que mandan estos paisanos a sus familiares como nunca es que no es poca cosa env\u00eden tres mil millones de d\u00f3lares al mes que va directo a la gente a las familias esto ha ayudado mucho a que la gente tenga dinero para lo b\u00e1sico para la alimentaci\u00f3n todo esto se complementa con su trabajo porque eso es muy trabajador nuestro pueblo todo lo que siembran para su autoconsumo c\u00f3mo se buscan la vida como pueden en las artesan\u00edas con todo el trabajo que llevan a cabo entonces esa parte va bien [M\u00fasica] lo que tiene que ver con la econom\u00eda familiar la econom\u00eda popular lo que tiene que ver con la comida en la mesa que tengan para lo indispensable eso est\u00e1 bien ese hacer la econom\u00eda real la otra es la macroeconom\u00eda s\u00ed es importante pero son indicadores que muchas veces no reflejan lo que realmente est\u00e1 sucediendo y el producto interno bruto el que haya crecimiento que que puede significar crear riqueza pero no necesariamente que esa riqueza se distribuya y lo otro que tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando es que est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera como nunca en estos seis meses fue r\u00e9cord llegada de inversi\u00f3n extranjera a m\u00e9xico r\u00e9cord hist\u00f3rico solo 18 mil millones de d\u00f3lares as\u00ed es s\u00f3lo un a\u00f1o por la venta de la modelo de la cervecera que el dinero me lleg\u00f3 qu\u00e9 fue por ese hecho que estuvo arriba de estos seis meses est\u00e1 creciendo el comercio exterior esto nos ayuda por primera vez la primera vez el salario promedio de los inscritos en el seguro social est\u00e1 arriba y el m\u00e1s alto de la historia entonces vamos bien el tema a resolver la asignatura pendiente es seguridad es seguridad y en eso estamos y todo lo dem\u00e1s va caminando y este pues decirle a raimundo que estoy bien de salud que \u00e9ste no se preocupe que yo s\u00e9 que est\u00e9 que no quiere el por qu\u00e9 \u00e9l no es mala persona este lo que pasa que period\u00edsticamente pues las acciones es no est\u00e1 no y lo que s\u00ed tiene raymundo y algunos otros nos digo de manera respetuosa con cari\u00f1o es que este vuelan mucho como se dice en el periodo en el que vuelan una m\u00e1s pues hay que dejar los espacios vac\u00edos o hay que ocupar los michoacanos usted lo recordar\u00e1 es el estado en donde hubo un atentado terrible tanto terrorista pero no hay que estar este hay que hacer recordando eso hay que pensar que todos debemos de ayudar para conseguir la paz tiene que a ver esta campa\u00f1a d convocar a todos a la paz a la no-violencia que se escuche bien que se escuche lejos no a la violencia si a la paz ya la tranquilidad va a haber despliegue de guardia nacional en este municipio de manera especial vamos a a valorar lo tenemos la obligaci\u00f3n de garantizar la paz en todos lados bueno muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana nada m\u00e1s decirles que el jueves por la tarde para porque aprovecho para que lo sepan los deportistas paral\u00edmpicos que hicieron una labor extraordinaria van a tener tambi\u00e9n un apoyo como los deportistas que nos representaron en los panamericanos ellos tambi\u00e9n que fueron a estos panamericanos los paral\u00edmpicos o parapanamericanos van a tener un apoyo va a ser muy interesante porque se acuerdan ustedes de los decomisos no es la palabra correcta decomis\u00f3 es incautaci\u00f3n s\u00ed porque de acuerdo a la constituci\u00f3n est\u00e1n prohibidos los las confiscaciones est\u00e1n prohibidos si son aseguramientos de las que eran de la procuradur\u00eda la fiscal\u00eda ahora de los numerarios de d\u00f3lares bueno que est\u00e1n en misterios p\u00fablicos esos numerarios y entonces se est\u00e1 haciendo ahora una colecta de todos esos numerarios todos esos d\u00f3lares y por decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda quieren entregar al instituto para devolverle al pueblo lo robado estos recursos y que estos recursos ahora se utilicen para apoyar a los paral\u00edmpicos o sea esto va a ser el jueves por la tarde invitarlos para que est\u00e9n aqu\u00ed con nosotros muy bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:17.534736"
}