{
    "video_id": "GMgT7TcEnmw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GMgT7TcEnmw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAPKSrS9K0uwZ-BloP3vqfqgi-cwg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GMgT7TcEnmw",
    "video_title": "Senado aprueba reforma al Poder Judicial; M\u00e9xico dar\u00e1 ejemplo al mundo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11759,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 868.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 919.44,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 926.64,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 936.25,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 949.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 958.29,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "todo bien",
            "start": 1012.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1045.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 1055.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1057.57,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 1058.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a informar como todos los",
            "start": 1060.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles vamos a comenzar con la",
            "start": 1064.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1068.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mentiras de la",
            "start": 1071.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "semana la s\u00edntesis que",
            "start": 1074.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1077.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "realiza",
            "start": 1080.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque es eso un resumen si",
            "start": 1082.28,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "no no terminar\u00edamos en todo el",
            "start": 1088.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda y a lo mejor en toda la",
            "start": 1092.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "semana y en un",
            "start": 1096.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 1102.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Elizabeth Garc\u00eda vilchi nos va a",
            "start": 1103.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "informar Y luego",
            "start": 1107.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1110.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acordamos invit\u00e9",
            "start": 1113.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1115.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Beatriz para",
            "start": 1117.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que platicara con",
            "start": 1120.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ustedes y que me",
            "start": 1124.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ayudara a contestar",
            "start": 1128.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preguntas ya estamos por",
            "start": 1133.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "terminar nuestra encomienda y ella",
            "start": 1137.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 1140.72,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "Eh Pues",
            "start": 1143.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "despedirse de ustedes y de toda la",
            "start": 1145.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "gente y qu\u00e9 mejor que",
            "start": 1149.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndoles lo que ella ha",
            "start": 1155.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hecho les adelanto que me ha ayudado",
            "start": 1159.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1162.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mucho y que le",
            "start": 1164.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "agradezco de todo",
            "start": 1166.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n su apoyo su",
            "start": 1170.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 1174.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en toda",
            "start": 1175.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esta traves\u00eda en toda",
            "start": 1178.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1181.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Odisea",
            "start": 1182.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tan significativa tan importante tan",
            "start": 1185.4,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "humana de representar al noble pueblo de",
            "start": 1189.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1196.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "entonces eh despu\u00e9s de Beatriz",
            "start": 1197.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "si tienen alg\u00fan inter\u00e9s",
            "start": 1204.2,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "en conocer sobre otros asuntos este yo",
            "start": 1207.919,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les contesto no ya al",
            "start": 1213.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "final a lo mejor hay algo que",
            "start": 1217.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "les inter\u00e9s pero ya",
            "start": 1221.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todo este he sabido",
            "start": 1225.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ya una de las cosas importantes esta en",
            "start": 1229.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta etapa",
            "start": 1233.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nueva de la vida",
            "start": 1235.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es que hay mucha",
            "start": 1237.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya no se oculta",
            "start": 1242.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nada la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s",
            "start": 1245.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estamos viviendo un momento",
            "start": 1250.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estelar en la historia de",
            "start": 1253.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces",
            "start": 1257.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pues vamos con",
            "start": 1259.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Elizabeth Buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1264.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las",
            "start": 1268.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana hoy es 11 de",
            "start": 1270.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o",
            "start": 1271.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2024 ya cuando me levant\u00e9 pens\u00e9 que este",
            "start": 1273.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "era un d\u00eda especial pero no solamente es",
            "start": 1277.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un honor estar con Obrador y participar",
            "start": 1281.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n sino para m\u00ed es",
            "start": 1283.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un honor estar con la doctora Beatriz",
            "start": 1285.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que es una mujer incansable admirable y",
            "start": 1288.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una de las mejores acad\u00e9micas que tiene",
            "start": 1293.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la Universidad donde Yo estudi\u00e9",
            "start": 1295.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que es la benem\u00e9rita Universidad",
            "start": 1298.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Puebla arriba Los Lobos de",
            "start": 1300.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la WAP Bueno vamos a vamos a empezar con",
            "start": 1301.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n",
            "start": 1305.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Eh bueno traemos como primer tema a",
            "start": 1307.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Pedro Ferriz porque le suma Una mentira",
            "start": 1313.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s azul lista publica un video con el",
            "start": 1316.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "audio",
            "start": 1318.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Alterado y miren en un episodio m\u00e1s de",
            "start": 1319.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "las delirantes publicaciones en redes",
            "start": 1323.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sociales el comunicador Pedro Ferriz",
            "start": 1325.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poste\u00f3 en la red social x un video en el",
            "start": 1329.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que escribi\u00f3 la siguiente",
            "start": 1331.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "descripci\u00f3n as\u00ed se burlan en Dinamarca",
            "start": 1333.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de amlo c\u00f3mo es posible que se atrevi\u00f3 a",
            "start": 1336.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decir que tiene un mejor sistema de",
            "start": 1338.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1340.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "miren Primero quiero",
            "start": 1342.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mostrarles qu\u00e9 se dice en este video me",
            "start": 1346.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueden pasar por favor Bueno Este es el",
            "start": 1349.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tweet de Pedro ferris miren nada",
            "start": 1351.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el audio est\u00e1 alterado pero vamos a",
            "start": 1354.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pasar el desmentido miren Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1357.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "video del",
            "start": 1360.64,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bueno el video en dan\u00e9s tiene",
            "start": 1372.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "subt\u00edtulos en los que supuestamente se",
            "start": 1375.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "burlan del mandatario mexicano pero esto",
            "start": 1377.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es falso el video est\u00e1 manipulado Y",
            "start": 1379.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corresponde al parlamento dan\u00e9s en",
            "start": 1382.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "octubre de 2019 cuando la primera",
            "start": 1384.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ministra de Dinamarca no pudo contener",
            "start": 1387.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la risa y con ella todos los",
            "start": 1389.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "parlamentarios mientras informaba sobre",
            "start": 1391.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de cuatro elefantes de",
            "start": 1393.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "circo por parte de la administraci\u00f3n y",
            "start": 1396.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la sugerencia de adquirir un camello",
            "start": 1398.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llamado Al\u00ed ya que una de las elefantas",
            "start": 1401.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n quer\u00edan adquirir Estaba muy",
            "start": 1404.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "triste hab\u00eda ido en depresi\u00f3n al ser",
            "start": 1407.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "separada de Ali el camello y como",
            "start": 1409.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dijeran las mam\u00e1s Pues en todos lados se",
            "start": 1412.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuecen naas lo cierto en todo esto es",
            "start": 1414.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico se encuentra entre los pa\u00edses",
            "start": 1416.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con mayor cobertura en salud p\u00fablica que",
            "start": 1419.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "alcanza los",
            "start": 1421.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "129.2 millones de mexicanos eso",
            "start": 1423.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "representa el 98.5 por. muy cerca de",
            "start": 1426.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Dinamarca aunque se enojen superando a",
            "start": 1429.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pa\u00edses desarrollados como Estados Unidos",
            "start": 1432.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y Francia aqu\u00ed en la pantalla",
            "start": 1435.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estamos viendo el cuadro elaborado con",
            "start": 1438.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n oficial con distintas",
            "start": 1441.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Fuentes y no nada m\u00e1s videos alterados",
            "start": 1445.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que publican ah\u00ed en las redes sociales",
            "start": 1448.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahy nada m\u00e1s para que para no dejar vean",
            "start": 1450.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el la red social de este se\u00f1or",
            "start": 1453.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que ayer estaba",
            "start": 1457.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "delirante pero \u00e9l no es el \u00fanico",
            "start": 1459.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hablando de intelectuales que buscan",
            "start": 1462.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "usar cualquier pretexto para criticar al",
            "start": 1465.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno de la transformaci\u00f3n al grado",
            "start": 1467.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1470.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "forzar argumentos con mentiras miren",
            "start": 1471.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s quedaron muy atr\u00e1s hace muchos",
            "start": 1475.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los debates de altura y con",
            "start": 1479.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "argumentos de la oposici\u00f3n ahora todo se",
            "start": 1481.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dirime a trav\u00e9s de campa\u00f1as de odio",
            "start": 1483.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contra el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1485.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "difundiendo mentiras a trav\u00e9s de las",
            "start": 1487.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "redes sociales o bien haciendo",
            "start": 1489.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "afirmaciones burdas sin sustento esta",
            "start": 1492.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vez Jos\u00e9 Antonio Crespo que recordemos",
            "start": 1495.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "es uno de los intelectuales afanoc sitos",
            "start": 1499.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la derecha Mexicana que se opone a",
            "start": 1502.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo lo que tenga que ver con el",
            "start": 1505.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobierno y si yo creo que se le revuelve",
            "start": 1506.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el est\u00f3mago Si escucha que L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1510.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 una cosa m\u00e1s en su administraci\u00f3n",
            "start": 1513.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bueno seg\u00fan la coyuntura Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 1516.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Crespo se vuelve experto en lo que sea",
            "start": 1519.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Salud Educaci\u00f3n medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1522.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elecciones y ustedes p\u00f3nganle todos los",
            "start": 1525.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "etc\u00e9teras Lo cierto es que de un tiempo",
            "start": 1528.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 se vuelven m\u00e1s irrelevantes",
            "start": 1530.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "solo hacen el rid\u00edculo y r\u00e1pidamente son",
            "start": 1533.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "evidenciados por el pueblo que tambi\u00e9n",
            "start": 1536.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "se encuentra en los medios digitales no",
            "start": 1537.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "solamente en los medios digitales y no",
            "start": 1539.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "solamente cada persona que tiene un",
            "start": 1541.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dispositivo m\u00f3vil con c\u00e1mara puede",
            "start": 1544.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "volverse un comunicador tambi\u00e9n en las",
            "start": 1546.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "redes sociales salen a defenderlos un",
            "start": 1548.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n veamos qu\u00e9 public\u00f3",
            "start": 1551.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el destacad simo doctor en historia mira",
            "start": 1555.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vamos a ver el segundo piso de",
            "start": 1558.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la 4t set tambalea escribi\u00f3 el analista",
            "start": 1561.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Crespo en su cuenta con un video del",
            "start": 1563.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "muro de un puente que se derrumba sobre",
            "start": 1566.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la calle la presenta como si fuera una",
            "start": 1568.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "obra del Gobierno Federal pero esto est\u00e1",
            "start": 1571.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muy alejado de la realidad el video",
            "start": 1575.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corresponde al puente que se encuentra",
            "start": 1577.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en Avenida Morones y Jim\u00e9nez en",
            "start": 1579.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "San Pedro Garza Garc\u00eda Nuevo Le\u00f3n y hay",
            "start": 1582.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que decir que el puente Morones",
            "start": 1584.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no fue construida ni por gobiernos",
            "start": 1587.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "emanados por de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1589.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ni por el Gobierno Federal sino por un",
            "start": 1592.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "alcalde de extracci\u00f3n",
            "start": 1594.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "panista una parte de esta reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1596.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la va a pagar la tesorer\u00eda municipal",
            "start": 1599.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahora ya eh si ustedes se meten a buscar",
            "start": 1602.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este puente se construy\u00f3 con sobrecosto",
            "start": 1606.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y ahora los gobiernos panistas van a",
            "start": 1609.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sacar de las arcas p\u00fablicas es decir del",
            "start": 1614.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo la construcci\u00f3n de una",
            "start": 1616.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obra mal hecha por",
            "start": 1619.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "panistas Pero bueno ellos mismos se",
            "start": 1621.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ponen el pie Y es que miren a ellos s\u00ed",
            "start": 1623.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se les derrumba todo la elecci\u00f3n",
            "start": 1627.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencial sus privilegios votaciones",
            "start": 1629.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Y al parecer tambi\u00e9n sus obras y",
            "start": 1633.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "administraciones pero los intelectuales",
            "start": 1634.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "anti 4t como Jos\u00e9 Antonio Crespo ven",
            "start": 1636.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otra cosa se les deber\u00eda derrumbar la",
            "start": 1639.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cara de verg\u00fcenza por publicar tantas",
            "start": 1642.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mentiras vamos con la siguiente",
            "start": 1646.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh de un medio internacional miren",
            "start": 1649.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1652.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esta la semana pasada Forbes minti\u00f3 con",
            "start": 1653.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una nota sobre falsos impuestos a",
            "start": 1657.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "turistas por Ingresar a M\u00e9xico que",
            "start": 1659.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh Por portar una computadora personal",
            "start": 1662.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "miren No importa manchar la imagen de",
            "start": 1666.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con tal de descalificar al",
            "start": 1669.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed podr\u00eda entenderse",
            "start": 1671.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "o que ellos nos sigan que nos den una",
            "start": 1674.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n as\u00ed podr\u00eda entenderse la",
            "start": 1677.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nota falsa de Forbes sobre supuestos",
            "start": 1679.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impuestos a los turistas por portar una",
            "start": 1681.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "computadora personal miren esto es falso",
            "start": 1684.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este tipo de notas puede inhibir el",
            "start": 1687.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "turismo hacia M\u00e9xico por qu\u00e9 lo",
            "start": 1690.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hacen es un verdadero desprop\u00f3sito y es",
            "start": 1693.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que el pasado 31 de agosto Forbes",
            "start": 1696.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "public\u00f3 una nota titulada viajas con una",
            "start": 1699.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "computadora port\u00e1til y un iPad a M\u00e9xico",
            "start": 1701.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Prep\u00e1rate para pagar cientos en la que",
            "start": 1704.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aseguraba que en la aduana de M\u00e9xico hay",
            "start": 1706.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "impuestos inesperados por traer",
            "start": 1709.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dispositivos electr\u00f3nicos que son caros",
            "start": 1711.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pero esto no es verdad de acuerdo con el",
            "start": 1713.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "portal del sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 1715.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tributaria no se pagan impuestos en las",
            "start": 1718.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aduanas a Los viajeros eh que puedan",
            "start": 1720.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llevar consigo un aparato port\u00e1til para",
            "start": 1723.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el grabado reproducci\u00f3n del sonido mixto",
            "start": 1725.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "o dos grab eh dos aparatos de",
            "start": 1727.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "grabaci\u00f3nes reproducci\u00f3n de imagen y",
            "start": 1730.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sonido digital y un reproductor port\u00e1til",
            "start": 1733.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de DVD un equipo de bocinas port\u00e1til y",
            "start": 1735.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sus accesorios tambi\u00e9n pueden traer iPad",
            "start": 1738.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1742.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "laptops les preguntamos a los del portal",
            "start": 1743.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Forbes",
            "start": 1747.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1l es el af\u00e1n de publicar este tipo",
            "start": 1749.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de notas que adem\u00e1s las publican a a",
            "start": 1754.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cierto p\u00fablico porque esta nota no",
            "start": 1758.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "solamente est\u00e1 publicada en su portal",
            "start": 1761.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "informativo sino que fue ampliamente",
            "start": 1763.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "difundido en la red social insta",
            "start": 1766.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en donde se encuentran m\u00e1s j\u00f3venes y",
            "start": 1768.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esa red social Eh pues ha sido",
            "start": 1770.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "utilizada ya hist\u00f3ricamente para por los",
            "start": 1774.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para publicar sus viajes y",
            "start": 1778.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "enterarse de otros viajes que hacen",
            "start": 1781.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "algunos influencers Entonces eso es lo",
            "start": 1784.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que le preguntamos a forbis pero ya",
            "start": 1787.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vimos que es falso s\u00ed pueden traer sus",
            "start": 1789.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "computadoras eh Y bueno vamos con la el",
            "start": 1791.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimo desmentido de hoy porque medios",
            "start": 1796.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n se inventaron un",
            "start": 1798.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gasolinazo en septiembre Y es que",
            "start": 1799.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "armaron un esc\u00e1ndalo tratando de enga\u00f1ar",
            "start": 1802.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a la gente con un supuesto gasolinazo en",
            "start": 1804.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el mes de septiembre los diarios Milenio",
            "start": 1807.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y El Universal as\u00ed como peri\u00f3dicos",
            "start": 1809.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "locales y el se\u00f1or otro otro que opina",
            "start": 1812.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de todo Mario di constanzo se fueron",
            "start": 1815.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enado sincronizado Pero esto es falso",
            "start": 1817.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta mentira surge a partir de que el",
            "start": 1820.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lunes pasado la procuradur\u00eda Federal del",
            "start": 1823.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "consumidor inform\u00f3 que la de la semana",
            "start": 1826.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del 9 al 13 de septiembre no se",
            "start": 1828.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ofrecer\u00e1n incentivos Fiscales Pues los",
            "start": 1831.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles se han",
            "start": 1834.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mantenido estables Pero eso no significa",
            "start": 1836.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que haya un incremento en el precio de",
            "start": 1839.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la gasolina como quisieron hacer creer",
            "start": 1841.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "miren adem\u00e1s Eh Esto no es nuevo cada",
            "start": 1845.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "semana la Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 1850.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico actualiza los subsidios",
            "start": 1851.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del impuesto especial sobre producci\u00f3n y",
            "start": 1854.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "servicios para Man tener los precios de",
            "start": 1856.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los combustibles estables miren si el",
            "start": 1858.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "precio de los combustibles es alto se",
            "start": 1862.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cobra un menor o nulo porcentaje del",
            "start": 1865.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yeps si el precio es bajo permite",
            "start": 1868.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Hacienda cobrar una parte o la totalidad",
            "start": 1871.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de este impuesto as\u00ed que no se dejen",
            "start": 1874.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar tambi\u00e9n los",
            "start": 1877.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh los invitamos a eh checar esta",
            "start": 1878.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que est\u00e1 apareciendo en",
            "start": 1883.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pantalla sobre este impuesto",
            "start": 1884.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque eh es muy importante que no se",
            "start": 1888.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dejen enga\u00f1ar porque justo cuando dicen",
            "start": 1890.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que quitan el el impuesto es cuando hay",
            "start": 1892.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gasolinazos pues no miren no estamos en",
            "start": 1896.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el sexenio de Pe\u00f1a Nieto estamos en un",
            "start": 1898.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sexenio en la administraci\u00f3n de L\u00f3pez",
            "start": 1902.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Obrador donde las finanzas han sido",
            "start": 1904.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "absolutamente responsables y se ha dado",
            "start": 1906.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh prioridad a los bolsillos de el",
            "start": 1910.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico para terminar",
            "start": 1914.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "queremos decirles que mucho se ha dicho",
            "start": 1917.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre las reformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 1920.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayer vimos un debate",
            "start": 1922.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh de muchas horas para que se aprobara",
            "start": 1925.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya a estas horas en lo general y en lo",
            "start": 1929.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "particular la reforma al poder judicial",
            "start": 1931.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Enhorabuena para el el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1934.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 aqu\u00ed presentamos una",
            "start": 1937.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n a partir de lo que dijeron",
            "start": 1940.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los senadores De oposici\u00f3n de que casi",
            "start": 1942.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "casi que no quer\u00edan que la Constituci\u00f3n",
            "start": 1946.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1948.639,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "reformara Cu\u00e1ntas reformas",
            "start": 1949.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constitucionales han aprobado los",
            "start": 1951.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "\u00faltimos cinco gobiernos miren Andr\u00e9s",
            "start": 1953.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador de diciembre de",
            "start": 1957.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2018 a el 30 de septiembre de",
            "start": 1959.08,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "2024 se han reformado 63 art\u00edculos al 22",
            "start": 1963.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de marzo Enrique Pe\u00f1a Nieto 156",
            "start": 1968.6,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "art\u00edculos reformados Felipe Calder\u00f3n eh",
            "start": 1971.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de diciembre de 2016 al 30 de noviembre",
            "start": 1976.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de 2012 eh de 2006 al 2012 Perd\u00f3n 110",
            "start": 1979.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "art\u00edculos reformados Vicente Fox de",
            "start": 1985.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "diciembre de 2000 a e al 2006 \u00e9l reform\u00f3",
            "start": 1987.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "31 art\u00edculos Ernesto Cedillo Ponce de",
            "start": 1993.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n \u00e9l reform\u00f3 78 art\u00edculos y Carlos",
            "start": 1997.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari 55 art\u00edculos",
            "start": 2001.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "reformados de todo lo que se de discuti\u00f3",
            "start": 2004.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ayer en la c\u00e1mara de senadores una de",
            "start": 2008.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las cosas que dec\u00edan era casi casi que",
            "start": 2010.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ahora Aunque fuesen legisladores la",
            "start": 2013.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n tampoco se tocaba pero",
            "start": 2016.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que recordar que estos",
            "start": 2018.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mismos legisladores o las bancadas de",
            "start": 2021.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estos legisladores que ahora se",
            "start": 2024.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "encuentran en",
            "start": 2026.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh Pues en la c\u00e1mara de",
            "start": 2028.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "senadores hubo una eh reforma que",
            "start": 2031.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aprobaron en 40 minutos",
            "start": 2035.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y esta vez se hizo todo conforme al",
            "start": 2038.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reglamento Enhorabuena quiero decir al",
            "start": 2043.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico eh seguramente con esta",
            "start": 2046.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "reforma Tendremos una justicia mucho m\u00e1s",
            "start": 2049.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh que sea alcanzable para todas y todos",
            "start": 2054.919,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los mexicanos que han sido olvidados y",
            "start": 2058.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que se encuentran en la indefensi\u00f3n por",
            "start": 2060.879,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los privilegios de unos cuantos es",
            "start": 2063.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 2065.599,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Ay perd\u00f3n vamos con",
            "start": 2069.24,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "infodemia tres mentiras contra la",
            "start": 2075.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial durante su",
            "start": 2077.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en el senado uno falsa presi\u00f3n",
            "start": 2079.839,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a senadores para aprobar la reforma el",
            "start": 2082.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobierno de laida Sansores en Campeche",
            "start": 2085.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha detenido al senador de movimiento",
            "start": 2088.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ciudadano lo ha capturado Daniel barreda",
            "start": 2091.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a su pap\u00e1 y al coordinador de los",
            "start": 2093.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "diputados de movimiento ciudadano en",
            "start": 2096.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Campeche esta operaci\u00f3n se lleva a cabo",
            "start": 2099.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para que pueda tener la mayor\u00eda",
            "start": 2101.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "calificada el grupo de morena y reformar",
            "start": 2104.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hacer la reforma judicial de L\u00f3pez",
            "start": 2107.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Obrador con la ausencia de este senador",
            "start": 2108.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "han buscado presionar a trav\u00e9s de las",
            "start": 2111.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas gener\u00e1ndoles investigaciones",
            "start": 2114.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "averiguaciones expedientes a varios",
            "start": 2118.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "senadores y senadoras de Acci\u00f3n Nacional",
            "start": 2121.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "legisladores de oposici\u00f3n y",
            "start": 2124.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comunicadores denunciaron sin pruebas",
            "start": 2125.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "supuestos casos de presi\u00f3n y hasta",
            "start": 2128.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "amenazas del crimen organizado para",
            "start": 2130.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aprobar en el senado la reforma al poder",
            "start": 2132.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial en su cuenta de X el senador",
            "start": 2134.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Jorge \u00c1lvarez maines denunci\u00f3 la",
            "start": 2137.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presunta detenci\u00f3n del senador de",
            "start": 2140.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano Daniel barreda por",
            "start": 2141.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parte del gobierno de Campeche este",
            "start": 2144.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "rumor lleg\u00f3 a la discusi\u00f3n del dictamen",
            "start": 2146.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en el pleno del senado que fue",
            "start": 2148.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desmentido por la gobernadora de",
            "start": 2150.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Campeche laida Sansores en su cuenta de",
            "start": 2152.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "x y por el presidente de la mesa",
            "start": 2154.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "directiva del senado Gerardo fnde Noro\u00f1a",
            "start": 2156.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quien confirm\u00f3 que sostuvo una llamada",
            "start": 2159.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica con el senador quien le",
            "start": 2161.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 que se encuentra en la Ciudad de",
            "start": 2163.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dos falso que la reforma elimina",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la carrera judicial pero en este caso",
            "start": 2169.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos afecta a los trabajadores",
            "start": 2171.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque permanencia judicial pues est\u00e1",
            "start": 2174.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desapareciendo no la carrera judicial",
            "start": 2178.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos en contra de la manera en que se",
            "start": 2180.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eligen porque lo que va a hacer es",
            "start": 2182.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "suprimir la carrera judicial desaparece",
            "start": 2184.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por completo la carrera judicial con",
            "start": 2187.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este sistema que se pretende implementar",
            "start": 2190.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes en esta propuesta est\u00e1n acabando",
            "start": 2192.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con la carrera judicial morena hoy",
            "start": 2194.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "propone un rid\u00edculo ensayo de tres",
            "start": 2197.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas qu\u00e9 forma tan irresponsable de",
            "start": 2199.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "querer terminar con la carrera judicial",
            "start": 2202.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ninguno de los requisitos establecidos",
            "start": 2204.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en la reforma al poder judicial para",
            "start": 2206.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seleccionar a los candidatos a elecci\u00f3n",
            "start": 2208.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de jueces magistrados y ministros",
            "start": 2210.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "excluye a los miembros de la carrera",
            "start": 2213.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicial la reforma tampoco modifica ni",
            "start": 2215.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el ingreso ni la promoci\u00f3n de las 15",
            "start": 2218.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "categor\u00edas que integran a la carrera",
            "start": 2221.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "judicial establecidas en la ley de",
            "start": 2223.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "carrera judicial del poder judicial de",
            "start": 2225.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n lo que propone la reforma",
            "start": 2227.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es que sea el \u00f3rgano de administraci\u00f3n",
            "start": 2230.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "judicial uno de los dos organismos",
            "start": 2232.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que sustituir\u00e1 al consejo de",
            "start": 2234.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la judicatura Federal el que tenga las",
            "start": 2236.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bases legales para la formaci\u00f3n",
            "start": 2238.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de",
            "start": 2241.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "funcionarios as\u00ed como para el desarrollo",
            "start": 2242.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la carrera judicial",
            "start": 2245.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tres falso que la reforma pretende tomar",
            "start": 2247.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el control del poder",
            "start": 2250.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "judicial lo que esta iniciativa Busca es",
            "start": 2252.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que morena tome por asalto al poder",
            "start": 2256.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "judicial esta iniciativa est\u00e1 dise\u00f1ada",
            "start": 2259.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para que morena tome el control total y",
            "start": 2262.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "absoluto del poder judicial la ilusi\u00f3n",
            "start": 2266.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de elegir por voto Popular a los jueces",
            "start": 2270.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es un enga\u00f1o en realidad todos los",
            "start": 2273.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "candidatos los pondr\u00e1 el r\u00e9gimen todos",
            "start": 2276.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sabemos que la reforma judicial solo",
            "start": 2280.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pretende poner de rodillas a los",
            "start": 2282.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "impartidores de Justicia ante morena van",
            "start": 2285.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a privatizar al poder judicial la",
            "start": 2290.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial Busca que",
            "start": 2293.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos se involucren en el",
            "start": 2295.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "proceso de elecci\u00f3n de jueces",
            "start": 2297.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros quienes ser\u00e1n",
            "start": 2298.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "propuestos por los tres poderes de la",
            "start": 2301.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n luego de cumplir con los",
            "start": 2303.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "requisitos exigidos por la ley y los",
            "start": 2304.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuales ser\u00e1n evaluados por comit\u00e9s de",
            "start": 2307.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n integrados por personas",
            "start": 2309.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconocidas en la actividad jur\u00eddica",
            "start": 2311.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "infodemia ahora s\u00ed que todos y todas",
            "start": 2314.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tengan un excelente d Gracias",
            "start": 2317.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2321.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya Buenos d\u00edas se escucha",
            "start": 2325.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bien Me da pena que est\u00e9s",
            "start": 2329.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2332.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Seguro seguro",
            "start": 2335.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Eh mi presencia aqu\u00ed",
            "start": 2338.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "obedece a una invitaci\u00f3n de mi",
            "start": 2340.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidente que lamentablemente est\u00e1",
            "start": 2342.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de m\u00ed no me gustar\u00eda eso",
            "start": 2344.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Porque gener\u00f3 alguna curiosidad o de",
            "start": 2346.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "parte de ustedes alg\u00fan inter\u00e9s por saber",
            "start": 2350.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Eh Pues no s\u00e9 de m\u00ed quiz\u00e1 de nosotros de",
            "start": 2353.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de este andar no solo en este sexenio",
            "start": 2356.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino a lo largo de ya casi dos d\u00e9cadas",
            "start": 2359.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "juntos en la lucha por la transformaci\u00f3n",
            "start": 2362.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por la v\u00eda",
            "start": 2364.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica exigiendo elecciones",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "limpias cero fraudes y trampas",
            "start": 2368.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electorales creo que esa es la sustancia",
            "start": 2372.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del movimiento democr\u00e1tico y de",
            "start": 2374.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que est\u00e1 a punto de",
            "start": 2376.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "terminar porque el presidente que eng",
            "start": 2378.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 las urnas en 18 este 24 termina su",
            "start": 2381.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "trabajo en pocos d\u00edas Por cierto y",
            "start": 2385.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nosotros con ello tambi\u00e9n nos despedimos",
            "start": 2388.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Entonces \u00e9l me invita Yo lo pens\u00e9 acept\u00e9",
            "start": 2390.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque creo que es una buena oportunidad",
            "start": 2394.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que ustedes si gustan preguntar",
            "start": 2397.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pero sobre todo quienes nos est\u00e1n",
            "start": 2399.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mirando a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 2401.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los canales y los que tengan a bien",
            "start": 2404.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "transmitir o despu\u00e9s en la tarde hacer",
            "start": 2406.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un repaso de lo que aqu\u00ed ha acontecido o",
            "start": 2409.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acontecer\u00e1 Entonces yo quedo de ustedes",
            "start": 2411.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "me han indicado que las instrucciones",
            "start": 2414.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son irme a la l\u00ednea primera y que demos",
            "start": 2416.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preferencia a las mujeres verdad Jes\u00fas",
            "start": 2418.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corr\u00edgeme Entonces no veo muy bien",
            "start": 2421.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "porque tengo miop\u00eda pero tengo aqu\u00ed una",
            "start": 2423.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dos tres tres mujeres cuatro levantando",
            "start": 2426.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la mano si gustas comenzar t\u00fa de",
            "start": 2429.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "azul como no veo bien creo que eres",
            "start": 2432.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Isabel",
            "start": 2435.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero de azul fuerte pl\u00fambago as\u00ed es qu\u00e9",
            "start": 2436.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tal Buenos d\u00edas Beatriz buenos is",
            "start": 2440.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Gracias por esta oportunidad t\u00fa",
            "start": 2442.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "decidiste",
            "start": 2445.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh que no te llamaran primera dama Me",
            "start": 2446.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber tu balance C\u00f3mo te fue al",
            "start": 2449.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asumir esa decisi\u00f3n te fue mejor que se",
            "start": 2453.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tuvieran llamado eh primera dama y c\u00f3mo",
            "start": 2456.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fue o c\u00f3mo va a funcionar Esta es una",
            "start": 2460.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inquietud no generada por el presidente",
            "start": 2462.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de lo que ha hecho el presidente",
            "start": 2465.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el viviendo en la finca de Palenque",
            "start": 2467.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "retirado no c\u00f3mo c\u00f3mo es este sistema",
            "start": 2471.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo est\u00e1n organizando sobre todo eh",
            "start": 2474.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuando hay eh eh todav\u00eda un un menor da",
            "start": 2477.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en crecimiento Me gustar\u00eda",
            "start": 2480.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "saber Gracias Isabel eh la en la campa\u00f1a",
            "start": 2482.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de de del candidato que es hoy",
            "start": 2486.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente en mayo eh est\u00e1bamos en",
            "start": 2489.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n y yo hice una locuci\u00f3n",
            "start": 2493.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no hab\u00eda ganado \u00e9l pero exist\u00eda",
            "start": 2495.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa posibilidad o sue\u00f1o y entonces me",
            "start": 2498.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pareci\u00f3 importante avisar anunciar poner",
            "start": 2501.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una postura sobre en caso de ganar qu\u00e9",
            "start": 2504.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda con con su pareja yo en este",
            "start": 2508.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "caso y eventualmente pues quien ganara",
            "start": 2510.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con las parejas yo creo que en",
            "start": 2513.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cada sexenio es es una pregunta una",
            "start": 2515.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interrogante de los curiosos de los",
            "start": 2518.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "chismosos de los analistas del pueblo en",
            "start": 2520.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "general saber qu\u00e9 rol juega la persona",
            "start": 2522.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 acompa\u00f1ando a ese mandatario Y",
            "start": 2525.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en este futuro pr\u00f3ximo a la mandataria a",
            "start": 2528.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la futura mandataria y yo ya ten\u00eda esta",
            "start": 2531.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "idea porque mi esposo fue candidato tres",
            "start": 2534.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "veces a la presidencia",
            "start": 2537.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de hacer algo que en caso de \u00e9l de ganar",
            "start": 2539.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda muy claro Eh no hacer lo que yo",
            "start": 2543.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no consider\u00e9 que era correcto de Qui\u00e9nes",
            "start": 2547.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "me hab\u00edan precedido en o podr\u00edan",
            "start": 2551.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "preceder en aquel tiempo porque era mayo",
            "start": 2553.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y la elecci\u00f3n fue en julio y con eso fui",
            "start": 2555.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "resolviendo bastantes cosas no les voy a",
            "start": 2558.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "enumerar qu\u00e9 no deb\u00eda hacer porque eso",
            "start": 2561.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "creo que es de dominio p\u00fablico pero yo",
            "start": 2563.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en aquel tiempo plante\u00e9 primero empezar",
            "start": 2565.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a pensar distinto pensar es nada m\u00e1s era",
            "start": 2569.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un ejercicio de",
            "start": 2572.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n sobre el espacio P\u00fablico de",
            "start": 2574.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las mujeres su presencia en la vida",
            "start": 2577.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en este caso accidental as\u00ed me",
            "start": 2579.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "considero un accidente en la pol\u00edtica y",
            "start": 2582.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tercero dejar atr\u00e1s ideas rancias me",
            "start": 2584.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parece sobre el papel de las esposas de",
            "start": 2587.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los presidentes de los gobernantes de",
            "start": 2590.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alcaldes de diputados senadores",
            "start": 2592.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos y yo dije que por",
            "start": 2595.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo pronto la denominaci\u00f3n primera dama",
            "start": 2598.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 2600.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "corresponder\u00eda pero eso es lo de menos a",
            "start": 2601.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00ed me pueden llamar como quieran en la",
            "start": 2604.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "retahila de elogios y de insultos que he",
            "start": 2607.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recibido me han llamado de muchas formas",
            "start": 2611.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la que quieran est\u00e1 bien para el que la",
            "start": 2614.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dice yo no estoy fij\u00e1ndome en sus",
            "start": 2615.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ep\u00edtetos pero lo importante son los",
            "start": 2619.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actos y los actos que yo he llevado a",
            "start": 2622.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cabo Creo que van en un sentido distinto",
            "start": 2624.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Por lo pronto a lo que pudo haber sido",
            "start": 2628.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una continuidad del papel de la esposa",
            "start": 2632.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de un presidente me quedo m\u00e1s",
            "start": 2634.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con con los actos propios que me",
            "start": 2637.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "respaldan como una persona convencida de",
            "start": 2641.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un republicanismo democr\u00e1tico del siglo",
            "start": 2643.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "XXI en donde el eje son tres poderes de",
            "start": 2647.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica hay un ejecutivo el",
            "start": 2650.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente y nadie vot\u00f3 por su",
            "start": 2653.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "familia ni por sus hijos ni por su",
            "start": 2656.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esposa la familia debe ser una compa\u00f1era",
            "start": 2659.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de esta ruta la esposa igual si es que",
            "start": 2663.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hay porque a lo mejor el presidente",
            "start": 2666.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "puede ser soltero viudo divorciado",
            "start": 2667.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "homosexual Tendremos una mujer",
            "start": 2670.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidenta Y erradicar esa idea de que",
            "start": 2672.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su esposo o su esposa sus hijos todos",
            "start": 2675.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tien que estar en el gobierno con cargos",
            "start": 2677.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gastando dinero p\u00fablico",
            "start": 2679.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh una serie de cosas que reflexion\u00e9 con",
            "start": 2682.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso espero haber respuesto tu respondido",
            "start": 2685.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tu primera pregunta la segunda tiene que",
            "start": 2687.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ver con c\u00f3mo vamos a quedar no",
            "start": 2689.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "exactamente c\u00f3 despu\u00e9s del 1 de octubre",
            "start": 2691.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Nosotros somos una pareja creo que",
            "start": 2693.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "felizmente casada a ver",
            "start": 2695.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "s\u00ed llevamos mucho tiempo juntos somos un",
            "start": 2700.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "somos una pareja creo muy unida que ha",
            "start": 2703.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pasado de todo como todos los",
            "start": 2705.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "matrimonios de este mundo crisis buenas",
            "start": 2707.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "malas regulares este de todo eh No hay",
            "start": 2710.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nada nuevo bajo el sol lo que cambia",
            "start": 2712.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora es que \u00e9l se va a Palenque y es",
            "start": 2715.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "donde \u00e9l quiere estar y yo lo he apoyado",
            "start": 2719.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque \u00e9l debe estar donde",
            "start": 2721.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quiere estar en donde \u00e9l se sienta muy a",
            "start": 2724.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gusto muy feliz en paz yo lo apoyo y si",
            "start": 2727.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ese lugar no fuese Palenque sino en el",
            "start": 2730.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de \u00c1frica en un pueblo yo apoyo",
            "start": 2734.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esa moci\u00f3n porque se merece todo es un",
            "start": 2738.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es una persona que ha sido un gran",
            "start": 2741.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicano un mexicano opositor despu\u00e9s",
            "start": 2744.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobernante ha trabajado much\u00edsimo Soy",
            "start": 2747.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Testigo de sus desvelos desma\u00f1anada",
            "start": 2750.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cansancios bostezos Soy Testigo de sus",
            "start": 2752.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esfuerzos decepciones eh ilusiones Soy",
            "start": 2755.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Testigo en una parte de su vida de todo",
            "start": 2759.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso se merece mi esposo que es el",
            "start": 2762.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente dice a donde quiera ir que se",
            "start": 2764.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sienta muy feliz yo no lo puedo hacer",
            "start": 2767.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aunque vamos a estarnos viendo muy",
            "start": 2770.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "seguido verdad no lo puedo hacer porque",
            "start": 2771.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "yo tengo un hijo Bueno tenemos un hijo",
            "start": 2774.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que es menor de edad y tiene que ir a la",
            "start": 2776.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "escuela me queda un trabajo nos queda un",
            "start": 2778.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "trabajo importante con con Jes\u00fas Ernesto",
            "start": 2781.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y estamos ahora en tercero de",
            "start": 2784.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preparatoria en pocos meses este",
            "start": 2787.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "muchacho tendr\u00e1 que decidir qu\u00e9 quiere",
            "start": 2790.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estudiar tengo que apoyarlo tengo que",
            "start": 2792.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estar con \u00e9l ustedes saben que los",
            "start": 2794.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "menores de edad todav\u00eda necesitan un",
            "start": 2796.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pastoreo y su presencia Eh la presencia",
            "start": 2798.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de sus padres es muy importante vamos a",
            "start": 2802.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estar cerca de su pap\u00e1 pero la carga y",
            "start": 2804.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con la recibo con con mucho gusto la",
            "start": 2807.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "carga principal va a ser para m\u00ed",
            "start": 2809.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "necesito pastorear necesito acompa\u00f1arlo",
            "start": 2812.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "darle fuerza orientarlo lo mejor posible",
            "start": 2815.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es mi gran misi\u00f3n de la vida y vamos",
            "start": 2817.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo nos acomodamos A lo mejor mi",
            "start": 2820.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hijo Jes\u00fas decide ir a estudiar",
            "start": 2823.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agronom\u00eda",
            "start": 2826.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Groenlandia est\u00e1 un poco raro pero pues",
            "start": 2827.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda que ver si decide estudiar",
            "start": 2831.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "agronom\u00eda en Groenlandia Qu\u00e9 hago yo yo",
            "start": 2833.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "voy miren muy simple yo voy al d\u00eda tengo",
            "start": 2836.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os a largo plazo pero voy cada d\u00eda",
            "start": 2840.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda eso es algo que he aprendido",
            "start": 2842.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed r\u00e1pidamente eh le llama la atenci\u00f3n",
            "start": 2844.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica no bueno S\u00ed en un sentido de",
            "start": 2847.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informarme",
            "start": 2851.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh tener una opini\u00f3n una postura Pero si",
            "start": 2852.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "t\u00fa te refieres a participar en",
            "start": 2855.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n de cargos p\u00fablicos no a",
            "start": 2858.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ernesto no s\u00e9 la verdad yo creo",
            "start": 2860.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es un chavo como todos los hijos de",
            "start": 2863.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mi esposo algunos llaman no son tan",
            "start": 2865.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "chavos Pero pues todos han sido formados",
            "start": 2868.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y yo misma en un ambiente altamente",
            "start": 2870.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y politizado es el tema de",
            "start": 2872.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "muchas sobremesas",
            "start": 2875.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "yo me considero muy informada politizada",
            "start": 2877.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tomo partido me comprometo no est\u00e1 en",
            "start": 2880.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mis planes la postulaci\u00f3n a ning\u00fan cargo",
            "start": 2883.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico lo vengo diciendo desde hace",
            "start": 2885.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mucho eh No es no es la nota de hoy eh",
            "start": 2887.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revisa o revisen que he dicho en a\u00f1os",
            "start": 2890.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "anteriores no no no tiene por qu\u00e9 ser",
            "start": 2892.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed incluso No creo que que la",
            "start": 2896.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "genealog\u00eda familiar nos nos lleve a",
            "start": 2898.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos a ser m\u00e9dicos o porque el abuelo",
            "start": 2900.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "era arquitecto todos er arquitectos no",
            "start": 2902.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no no no yo yo ya mi cuota de",
            "start": 2905.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n pol\u00edtica social me dice \u00e9l",
            "start": 2909.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que ya la pagu\u00e9 y yo me siento muy",
            "start": 2912.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "satisfecha aunque no sea postulada y no",
            "start": 2914.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pretenda esto no quiere decir que no",
            "start": 2917.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cambie de parecer en un sentido de que",
            "start": 2919.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acepto que nunca hay que decir nunca",
            "start": 2921.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero al d\u00eda de hoy en este momento a",
            "start": 2924.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esta hora cuarto para las 8 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2925.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del 11 de septiembre mi respuesta es No",
            "start": 2928.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gracias Beatriz De nada A ver",
            "start": 2930.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "t\u00fa Much\u00edsimas gracias mu buen Buenos",
            "start": 2934.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas doctora Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2937.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente Janet calindo de grupo tras",
            "start": 2938.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "media La chispa eh doctora Lo que a m\u00ed",
            "start": 2940.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "particular me interesa Es sobre todo el",
            "start": 2945.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajo que usted realiz\u00f3 durante esta",
            "start": 2948.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el apoyo que se le dio a",
            "start": 2950.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n con la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2953.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tantas piezas arqueol\u00f3gicas C\u00f3mo fue",
            "start": 2955.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este trabajo C\u00f3mo fue que se involucr\u00f3",
            "start": 2959.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas piezas en alg\u00fan momento dado se",
            "start": 2962.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llegaron a recuperar Y de d\u00f3nde fue",
            "start": 2965.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s trabajo les lleg\u00f3 a costar",
            "start": 2968.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta eh recuperaci\u00f3n la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2971.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica que no solo incluye",
            "start": 2975.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las piezas arqueol\u00f3gicas la defensa del",
            "start": 2977.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico y cultural de",
            "start": 2980.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es inmenso y que sostiene la",
            "start": 2981.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "grandeza de M\u00e9xico no solo en el siglo",
            "start": 2985.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "XXI sino desde tiempos",
            "start": 2987.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh antes de nuestra era Como le llaman o",
            "start": 2991.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "antes de Cristo es es muy obvia es Es",
            "start": 2994.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 2997.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh yo creo que ya exist\u00edan esfuerzos",
            "start": 2998.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desde Porfirio D\u00edaz incluso por hacer",
            "start": 3001.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este trabajo de recuperaci\u00f3n en algunos",
            "start": 3003.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobiernos subi\u00f3 la intenci\u00f3n en otros",
            "start": 3006.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 el neoliberalismo anul\u00f3 incluso",
            "start": 3008.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esta posibilidad que que andan buscando",
            "start": 3011.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en papeles viejos y hurgando en perritos",
            "start": 3013.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de Colima qu\u00e9 relevancia tiene pero",
            "start": 3016.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora hay una reivindicaci\u00f3n de todo eso",
            "start": 3018.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que explica tanto de manera eh",
            "start": 3021.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inmaterial Como material De d\u00f3nde viene",
            "start": 3025.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esa grandeza de este pa\u00eds y el gobierno",
            "start": 3027.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "actual encabezado por nuestro presidente",
            "start": 3030.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ha hecho un esfuerzo",
            "start": 3032.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inaudito que tiene pocos precedentes lo",
            "start": 3034.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "van a explicar Por cierto el d\u00eda 23",
            "start": 3037.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quienes van a exponer ante ustedes todo",
            "start": 3040.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ese trabajo que no solo incluye las",
            "start": 3042.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "piezas arqueol\u00f3gicas es mucho m\u00e1s que",
            "start": 3045.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso De qu\u00e9 manera ayud\u00e9 yo de la que me",
            "start": 3047.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue posible siempre en el marco de mis",
            "start": 3050.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "capacidades Mis tiempos en el marco de",
            "start": 3053.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la ley en el marco de sus",
            "start": 3056.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autorizaciones creo que en general nunca",
            "start": 3060.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proced\u00ed por mi cuenta siempre pregunt\u00e9",
            "start": 3062.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes a \u00e9l qu\u00e9 pod\u00eda yo hacer en su",
            "start": 3064.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nombre o por ejemplo hablar con alguien",
            "start": 3068.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de no s\u00e9 del ina y decirle Oye Ay\u00fadanos",
            "start": 3071.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a a acelerar un poco recoger un por",
            "start": 3074.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ejemplo un \u00e1ngel aqu\u00ed en la catedral",
            "start": 3078.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "metropolitana para es era una escultura",
            "start": 3080.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se cay\u00f3 en el",
            "start": 3083.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sismo mirarlo para que puedan pasar los",
            "start": 3085.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "trabajadores que van a arreglar las",
            "start": 3087.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas cosas as\u00ed pero siempre con su",
            "start": 3089.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "permiso a ver Ah perd\u00f3n quer\u00edas hacer",
            "start": 3091.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "otra tienes derecho a",
            "start": 3095.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dos si hay algo pendiente alg\u00fan trabajo",
            "start": 3097.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que haya quedado pendiente en todo este",
            "start": 3101.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proceso que usted tuvo doctora Pues s\u00ed",
            "start": 3105.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos un pendiente de lo que",
            "start": 3107.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contribuido cooperado que es finalmente",
            "start": 3110.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "identificar el cuerpo del General Jos\u00e9",
            "start": 3112.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Dionisio Melo \u00e9l fue un presidente",
            "start": 3114.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Colombia eh fue disc\u00edpulo primero de",
            "start": 3117.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar a la muerte de este \u00e9l",
            "start": 3120.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ingresa a la pol\u00edtica colombiana y por",
            "start": 3122.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "razones de sus propias pugnas internas",
            "start": 3127.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy muy caracter\u00edsticas de toda Am\u00e9rica",
            "start": 3129.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Latina en el 19 \u00c9l llega a ser",
            "start": 3131.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente pero lo derrocan y luego \u00e9l",
            "start": 3134.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "participa en el derrocamiento de otro",
            "start": 3136.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay purgas internas y \u00e9l escapa y escapa",
            "start": 3138.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico y aqu\u00ed eh se le asesina estamos",
            "start": 3141.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh estamos queimi pero estoy ayudando a",
            "start": 3145.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el equipo de relaciones exteriores la",
            "start": 3148.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda elina",
            "start": 3151.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh el instituto de El impi de los",
            "start": 3153.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas el ayuntamiento de la",
            "start": 3157.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Trinitaria el pueblo de juncan\u00e1 el",
            "start": 3160.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "gobierno de Chiapas un mont\u00f3n de",
            "start": 3161.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "instancias tratando de identificar",
            "start": 3163.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "finalmente el cuerpo El cad\u00e1ver parece",
            "start": 3165.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "somos optimistas y tambi\u00e9n al mismo",
            "start": 3168.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo con Colombia trabajando con el",
            "start": 3170.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con las muestras que ya Se tomaron de",
            "start": 3173.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "familiares eh de este general tambi\u00e9n Se",
            "start": 3175.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tomaron muestras aqu\u00ed porque Tuvo Tuvo",
            "start": 3179.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "descendencia tambi\u00e9n en M\u00e9xico porque \u00e9l",
            "start": 3183.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ven\u00eda con un hijo",
            "start": 3185.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo y ese hijo se queda al vivir aqu\u00ed",
            "start": 3187.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se casa con la hija del gobernador eh",
            "start": 3190.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel alvino corso y hay una",
            "start": 3194.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "descendencia Entonces tenemos dos formas",
            "start": 3195.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 lo logremos de cotejar estea",
            "start": 3198.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y cumplir un deseo de de un",
            "start": 3200.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de Colombia y muchos colombianos",
            "start": 3203.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de que un presidente de su pa\u00eds regrese",
            "start": 3205.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se ha repatriado aunque sean 150 a\u00f1os",
            "start": 3207.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s es es el pendiente vamos por",
            "start": 3211.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed contigo tu servidor Carlos pozos",
            "start": 3214.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Esp\u00e9rame S\u00ed",
            "start": 3217.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hombre a ver Carlos S\u00ed gracias doctora",
            "start": 3218.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh la verdad un privilegio despu\u00e9s de 43",
            "start": 3222.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el ejercicio de esta profesi\u00f3n",
            "start": 3225.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "poder hacer una dos preguntas a la",
            "start": 3227.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esposa del se\u00f1or presidente eh la",
            "start": 3231.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pregunta inicia as\u00ed eh esta esta",
            "start": 3234.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n a punto de 19 d\u00edas de que",
            "start": 3237.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "concluya pues eh el se\u00f1or presidente de",
            "start": 3240.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gobierna sin la figura de la",
            "start": 3244.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primera dama Como usted ya lo explic\u00f3 yo",
            "start": 3246.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 3249.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh hacerle este planteamiento fue",
            "start": 3250.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil para usted como esposa el",
            "start": 3253.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arle al presidente toda vez de",
            "start": 3257.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que eh Hasta su hijo fue criticado y",
            "start": 3260.72,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "este y Y pues con calificativos",
            "start": 3265.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "negativos a su familia y a usted misma",
            "start": 3269.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "le fue dif\u00edcil esta administraci\u00f3n a 19",
            "start": 3273.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "d\u00edas acompa\u00f1ar al presidente S\u00ed s\u00ed fue",
            "start": 3277.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3279.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed bien mi segunda pregunta",
            "start": 3281.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 sabor de boca le deja a usted el",
            "start": 3285.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3290.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haya solicitado el penacho de Moctezuma",
            "start": 3291.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "y no se haya devuelto qu\u00e9 sabor de boca",
            "start": 3296.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le deja usted el haber por instrucciones",
            "start": 3300.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del presidente de M\u00e9xico el licenciado",
            "start": 3303.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador haberle",
            "start": 3305.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pedido que ofreciera disculpa al al",
            "start": 3308.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno de Espa\u00f1a y no se tuvo",
            "start": 3311.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "respuesta ninguna en estos dos casos",
            "start": 3315.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gracias Pues el sabor de boca Es amargo",
            "start": 3318.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero hay que hacer el esfuerzo a veces",
            "start": 3321.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las peticiones iones deseos o acciones",
            "start": 3325.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que hacemos en favor de Algo que",
            "start": 3329.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "queremos lograr no se logran y queda ese",
            "start": 3330.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sabor amargo pero lo que queda es la",
            "start": 3335.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esperanza de volverlo a",
            "start": 3337.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 3339.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 en el futuro tengan m\u00e1s",
            "start": 3341.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "\u00e9xito otros gestores o gestoras con el",
            "start": 3345.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 3347.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Austria para este asunto yo me temo y lo",
            "start": 3349.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voy a decir abiertamente que el gobierno",
            "start": 3354.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de algo esconde con el penacho eh No s\u00e9",
            "start": 3355.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 roto est\u00e1 reemplazado algo Hay",
            "start": 3359.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso que lo respondan ellos por las",
            "start": 3363.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "groser\u00edas que le hicieron al gobierno de",
            "start": 3366.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando lo pidi\u00f3 a trav\u00e9s de mi",
            "start": 3367.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "persona en caso en el caso de Espa\u00f1a yo",
            "start": 3370.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "creo que es justa la",
            "start": 3374.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n est\u00e1 solventada de cabo a rabo",
            "start": 3375.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n de una disculpa a los",
            "start": 3379.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblos originarios hay documentos que",
            "start": 3381.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "datan desde la llegada de los primeros",
            "start": 3384.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles en el 1517 Bueno antes",
            "start": 3387.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "probablemente si se estudia m\u00e1s de",
            "start": 3391.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "manera exhaustiva Qui\u00e9nes fueron los",
            "start": 3394.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "europeos que llegaron antes Bueno se",
            "start": 3396.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "supone que Hern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba creo que",
            "start": 3398.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sustentada",
            "start": 3400.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "totalmente podr\u00eda decirles que si hay",
            "start": 3403.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alguien que es ha sido un Aliado de este",
            "start": 3406.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n es alguien muy antiguo llamado",
            "start": 3408.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Bartolom\u00e9 de las casas Quien escribi\u00f3",
            "start": 3411.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "una brev\u00edsima historia de la destrucci\u00f3n",
            "start": 3414.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de indias y donde da",
            "start": 3417.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fe de todo lo que ocurri\u00f3 no solo en",
            "start": 3419.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino en Am\u00e9rica de que violaba",
            "start": 3422.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "las leyes de entonces incluso las de la",
            "start": 3426.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda e incluso las leyes de indias",
            "start": 3428.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no las que se empezaron a formar a",
            "start": 3431.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "partir de la conquista No me extender\u00eda",
            "start": 3433.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "creo que es una petici\u00f3n justa el",
            "start": 3436.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "europeo puede no considerarla porque no",
            "start": 3438.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ha venido a Am\u00e9rica a hablar con las",
            "start": 3441.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas ni de Per\u00fa ni de",
            "start": 3443.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "col ni de Chile ni de Guatemala ni otros",
            "start": 3445.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Pero cualquiera que venga con las",
            "start": 3449.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ganas de escuchar a los pueblos",
            "start": 3452.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "originarios notar\u00e1 que el agravio",
            "start": 3454.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "persiste y que se ha heredado por",
            "start": 3456.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "generaciones y que no es un asunto",
            "start": 3459.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico exactamente si si lo quieren",
            "start": 3462.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "politizar Ese es su problema es un",
            "start": 3464.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asunto hist\u00f3rico de reivindicaci\u00f3n de",
            "start": 3467.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quienes estaban antes que",
            "start": 3470.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros y Esto va para Espa\u00f1a para",
            "start": 3472.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Holanda para",
            "start": 3475.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Dinamarca para los pa\u00edses en general",
            "start": 3476.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Conquistadores colonizadores y creo que",
            "start": 3479.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en muchos pa\u00edses de Europa se ha venido",
            "start": 3483.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comprendiendo la importancia de esta",
            "start": 3485.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica que",
            "start": 3488.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "incluya la",
            "start": 3490.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n Moral e hist\u00f3rica de",
            "start": 3493.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estos pueblos expoliados humillados Creo",
            "start": 3496.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que uno de los pa\u00edses que est\u00e1 ya a la",
            "start": 3499.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vanguardia de esta acci\u00f3n es es Alemania",
            "start": 3502.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Alemania ha pedido disculpas ya por por",
            "start": 3507.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "robos de piezas de otros pa\u00edses",
            "start": 3510.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Inglaterra ha hecho ya devoluciones",
            "start": 3512.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inclusive Inglaterra est\u00e1 haciendo hasta",
            "start": 3515.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "resarcimiento",
            "start": 3517.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos algunos pa\u00edses de \u00c1frica y no",
            "start": 3518.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es de de lo que pas\u00f3 hace 20 a\u00f1os hace",
            "start": 3521.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "200 hace 300 y llama la atenci\u00f3n en el",
            "start": 3524.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "caso de Espa\u00f1a que s\u00ed se haya resarcido",
            "start": 3528.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y ofrecido disculpas a la expulsi\u00f3n de",
            "start": 3531.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los sefard\u00edes en 14",
            "start": 3533.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "292 y se les haya incluso otorgado la",
            "start": 3536.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda a los descendientes de los",
            "start": 3539.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sefard\u00edes que son jud\u00edos que viv\u00edan en",
            "start": 3542.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula ib\u00e9rica",
            "start": 3545.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y los de Am\u00e9rica que somos poquito",
            "start": 3547.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s unos cuantos unas cuantas",
            "start": 3550.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas se haya decidido que no y se",
            "start": 3553.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "haya hecho una campa\u00f1a injuriosa en",
            "start": 3555.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contra del presidente est\u00e1 documentado",
            "start": 3557.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es decir el presidente no ha dicho nada",
            "start": 3559.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 solventado tanto en",
            "start": 3562.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "documentos hist\u00f3ricos",
            "start": 3564.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como en los testimonios que les puedan",
            "start": 3566.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "dar los propios ind\u00edgenas yendo a",
            "start": 3568.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conocer su opini\u00f3n nosotros Eh bueno el",
            "start": 3570.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente no quiere un resarcimiento",
            "start": 3574.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico porque no es de dinero es un",
            "start": 3575.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 3578.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dignidad y yo creo que cuando se ofrecen",
            "start": 3580.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "disculpas se dignifican las dos partes",
            "start": 3583.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el que las da y el que las",
            "start": 3586.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "recibe todos nos podemos equivocar Yo no",
            "start": 3590.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estoy diciendo que ning\u00fan monarca",
            "start": 3593.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "europeo de hoy hoy o alg\u00fan gobierno de",
            "start": 3595.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hoy europeo o de otras latitudes tenga",
            "start": 3598.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la culpa de lo que pas\u00f3 hace 200 a\u00f1os",
            "start": 3600.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero si hoy esa persona ostenta un cargo",
            "start": 3603.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en su papel dignificar o ayudar a",
            "start": 3606.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la dignificaci\u00f3n y al resarcimiento",
            "start": 3609.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "moral y a la a otorgar ese valor que",
            "start": 3612.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tienen en este caso los pueblos",
            "start": 3617.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "originarios de \u00c1frica de Ocean\u00eda de",
            "start": 3619.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica har\u00e1 muy bien es",
            "start": 3623.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "De nada a ver de t\u00fa ac\u00e1 t\u00fa de t\u00fa de azul",
            "start": 3628.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Es que todas bien de azul verdad gracias",
            "start": 3632.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "doora Ju\u00e1rez de c\u00eda MX doctora Cu\u00e1l fue",
            "start": 3635.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el mayor Reto al que se enfrent\u00f3 hace",
            "start": 3639.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "unos minutos le dec\u00eda a mi compa\u00f1ero que",
            "start": 3641.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fue dif\u00edcil estos sobrellevar estos",
            "start": 3644.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ataques contra contra su hijo pero como",
            "start": 3646.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 como esposa C\u00f3mo",
            "start": 3649.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sobrellev\u00f3 c\u00f3mo le hizo para aguantar",
            "start": 3652.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos ataques",
            "start": 3655.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pues la verdad no es la principal de mis",
            "start": 3658.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "agobios Eh mi principal agobio es que yo",
            "start": 3659.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no no soy una persona p\u00fablica por deseo",
            "start": 3662.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "creo que ese fue mi principal reto",
            "start": 3666.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh No no quiero ser p\u00fablica nunca en mi",
            "start": 3668.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vida mi edad me he propuesto ser p\u00fablica",
            "start": 3672.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y para m\u00ed fue muy dif\u00edcil estar",
            "start": 3674.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh siendo retratada auscultada",
            "start": 3677.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "difamada aplaudida no s\u00e9 yo no lo",
            "start": 3681.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pretendo eso no no me lo tengo como",
            "start": 3683.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 3685.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh vamos a decirlo as\u00ed y lo confieso yo",
            "start": 3686.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tengo p\u00e1nico esc\u00e9nico lo he logrado",
            "start": 3690.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "manejar mucho con la ayuda de mi esposo",
            "start": 3693.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por cierto pero no he pretendido yo es",
            "start": 3695.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un trauma que tengo as\u00ed trauma ha\u00ed al",
            "start": 3698.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estilo sigmon Freud que tengo como desde",
            "start": 3700.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los 15 a\u00f1os por un evento que me pas\u00f3 y",
            "start": 3703.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo he logrado remontar mucha gente me",
            "start": 3706.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dice no se te nota y yo les contesto",
            "start": 3708.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed porque lo trabajo lo trabajo en",
            "start": 3711.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mi mente pero yo no me rentar\u00eda para ser",
            "start": 3714.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 3717.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eso va pegado a lo otro al",
            "start": 3718.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Volverte persona p\u00fablica incluso contra",
            "start": 3721.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mi propia",
            "start": 3724.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "voluntad el tema de que anden hablando",
            "start": 3725.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que si camino chueco que si mi hijo No",
            "start": 3727.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00e9 cu\u00e1nto pues es molesto pero tambi\u00e9n",
            "start": 3730.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se va aprendiendo a a untarse",
            "start": 3733.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mantequilla en el cuerpo y a que esas",
            "start": 3736.279,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "cosas vayan",
            "start": 3737.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resbalando Gracias doctora y como mujer",
            "start": 3739.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo siente que en unos d\u00edas pues una",
            "start": 3743.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mujer su suceder\u00e1 a su esposo como",
            "start": 3746.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene",
            "start": 3749.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sobre la doctora Claudia sheng Qu\u00e9",
            "start": 3753.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "siente usted qu\u00e9 bien es un gran acierto",
            "start": 3755.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico a m\u00ed me gusta",
            "start": 3759.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de M\u00e9xico al votar el 2",
            "start": 3761.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de junio",
            "start": 3764.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que es indiferente si el",
            "start": 3766.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mandatario es hombre o es mujer y eso",
            "start": 3770.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "habla de un nivel de evoluci\u00f3n Superior",
            "start": 3773.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "al que ustedes imaginan eh Qu\u00e9 bueno que",
            "start": 3776.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Ya no se tenga que votar por",
            "start": 3779.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "alguien que est\u00e1 bonita o feo o est\u00e1",
            "start": 3781.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gordo o est\u00e1 delgadito y parece",
            "start": 3784.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Barbie eso ya es secundario",
            "start": 3787.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y si es Claudia u otra mujer vamos a",
            "start": 3791.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "suponer un escenario distinto se vot\u00f3",
            "start": 3794.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por por las habilidades por las",
            "start": 3797.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "capacidades por las",
            "start": 3799.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "propuestas sin tomar en cuenta el sexo o",
            "start": 3801.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la orientaci\u00f3n sexual porque Incluso en",
            "start": 3805.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Bueno pues a como vamos puede ya",
            "start": 3807.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "existir un presidente en el futuro que",
            "start": 3809.559,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3811.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "homosexual por qu\u00e9",
            "start": 3812.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no porque lo que importa no es que hacen",
            "start": 3814.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las noches el se\u00f1or o la se\u00f1ora lo que",
            "start": 3816.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importa es qu\u00e9 compromisos adquiere con",
            "start": 3819.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico y que los cumpla Y",
            "start": 3822.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso es lo importante sobre en particular",
            "start": 3825.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ella estoy muy contenta porque la",
            "start": 3828.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "conozco y aunque no la conociera creo",
            "start": 3830.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que al escucharla al al percibir lo que",
            "start": 3832.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ella expresa y c\u00f3mo lo expresa a m\u00ed me",
            "start": 3836.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "da mucha confianza Yo creo que es una",
            "start": 3838.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Ella viene tambi\u00e9n de la lucha",
            "start": 3841.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y por la justicia en M\u00e9xico",
            "start": 3843.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y lo que va a hacer ella es es ser",
            "start": 3845.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "congruente Seguramente me alegra mucho",
            "start": 3847.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n en mayo del 2018 cuando",
            "start": 3850.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "propuse desterrar la idea de la primera",
            "start": 3854.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dama tambi\u00e9n dije que las mujeres",
            "start": 3858.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sabemos decir y hacer las cosas de",
            "start": 3861.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3862.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diferente y yo creo que ella por ser",
            "start": 3863.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mujer nos va a ratificar eso no es que",
            "start": 3867.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo sea originaria en la propuesta Pero",
            "start": 3870.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "somos nosotras aqu\u00ed sab aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3872.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "varias mujeres nosotras lo hacemos",
            "start": 3874.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distinto no es mejor o peor lo hacemos",
            "start": 3876.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "distinto Y eso va a ser muy emocionante",
            "start": 3879.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de ver y le deseo todo el \u00e9xito como",
            "start": 3881.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed en una publicaci\u00f3n Yo ser\u00e9 para",
            "start": 3886.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ella como presidenta una Leal",
            "start": 3889.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "escudera gracias",
            "start": 3893.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "t\u00fa gracias Buenos d\u00edas shila rosagel",
            "start": 3897.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gily El Imparcial",
            "start": 3901.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de mexical y",
            "start": 3902.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana preguntarle cu\u00e1l es",
            "start": 3904.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el balance que hace de estos 6 a\u00f1os del",
            "start": 3907.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno de su esposo el presidente amlo",
            "start": 3909.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "es en un primer punto y tambi\u00e9n",
            "start": 3911.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preguntarle En qu\u00e9 aspecto se considera",
            "start": 3914.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "se debe de seguir trabajando para que",
            "start": 3916.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico avance",
            "start": 3918.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien pues mi balance lo dividir\u00eda",
            "start": 3921.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dividir\u00eda en dos partes en lo material y",
            "start": 3924.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 3927.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "inmaterial lo material ya lo conocen",
            "start": 3928.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Se informa es una obligaci\u00f3n de un",
            "start": 3931.599,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de un ejecutivo de un diputado de un",
            "start": 3934.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "juez de un ministro informar rendir",
            "start": 3938.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuentas y \u00e9l ya ha hablado aqu\u00ed mucho",
            "start": 3940.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Sobre trenes carreteras caminos ya lo",
            "start": 3942.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "saben yo me voy a referir a lo",
            "start": 3946.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inmaterial es decir lo que no tiene",
            "start": 3949.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "precio Lo que no necesariamente se tiene",
            "start": 3951.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que que gastar en monetario el el",
            "start": 3953.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "trabajo que el presidente nos deja es es",
            "start": 3958.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "formidable desde mi punto de vista por",
            "start": 3961.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "su valor",
            "start": 3964.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "moral y por la gran cauda de valores que",
            "start": 3965.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos deja como mexicanos por ejemplo el",
            "start": 3968.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3971.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "perseverancia el que quiere algo en la",
            "start": 3972.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vida realmente va a caer una vez se",
            "start": 3975.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "levantar\u00e1 una segunda una tercera una",
            "start": 3978.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en\u00e9sima ca\u00edda y se levantar\u00e1 para lograr",
            "start": 3981.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "su sue\u00f1os su meta su utop\u00eda eso creo que",
            "start": 3984.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es algo que \u00e9l nos ha ense\u00f1ado con",
            "start": 3987.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "creses la segunda cosa inmaterial que",
            "start": 3990.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ponderar es el valor que nos ha vuelto a",
            "start": 3993.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dar a los mexicanos",
            "start": 3996.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh el pueblo de M\u00e9xico es lo m\u00e1s valioso",
            "start": 3998.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4001.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds somos somos el pa\u00eds si nuestro",
            "start": 4002.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "territorio es muy chiquito o muy grande",
            "start": 4006.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es lo de menos cada habitante de este",
            "start": 4007.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cada mexicano y cada mexicana es",
            "start": 4010.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "valioso es",
            "start": 4012.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "grandioso y esta reivindicaci\u00f3n no solo",
            "start": 4014.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de los ind\u00edgenas mexicanos Sino de todos",
            "start": 4017.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los que hoy estamos aqu\u00ed habitando este",
            "start": 4019.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "territorio y el valor y la fuerza que",
            "start": 4021.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos ha dado para defender nuestras",
            "start": 4024.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posturas expresarnos libremente y dem\u00e1s",
            "start": 4026.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "derechos que tenemos lo considero algo",
            "start": 4030.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sumamente valioso nos ha devuelto el",
            "start": 4033.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poder nos ha devuelto el poder el poder",
            "start": 4036.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "radica en el pueblo dice la Constituci\u00f3n",
            "start": 4039.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y creo que \u00e9 lo ha hecho valer y la",
            "start": 4041.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tercera es buen humor creo que a pesar",
            "start": 4043.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los pesares de la vida y de todas las",
            "start": 4047.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tensiones que se han vivido durante no",
            "start": 4050.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solo el gobierno sino desde que estamos",
            "start": 4052.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "juntos pues tambi\u00e9n hay que darle una",
            "start": 4054.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dosis de humor y re\u00edrse un poco y creo",
            "start": 4056.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que Eh Esto es un aprendizaje tambi\u00e9n o",
            "start": 4058.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sea no hay que ser tan dram\u00e1ticos no hay",
            "start": 4061.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que ser vengativos ni enojones hay que",
            "start": 4063.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "re\u00edrse un poco es que si no no salimos",
            "start": 4066.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante As\u00ed que T\u00f3mese la vida con",
            "start": 4069.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "humor tambi\u00e9n con la seriedad y desde",
            "start": 4071.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego la cordura que quiere el momento",
            "start": 4073.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que les toca vivir pero no dejen de re\u00edr",
            "start": 4076.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y no dejen de tener buen humor y echarse",
            "start": 4078.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sus chascarrillos tambi\u00e9n re\u00edrse de uno",
            "start": 4080.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mismo y tratar de sobrellevar As\u00ed que yo",
            "start": 4082.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradezco mucho esa parte del humor de",
            "start": 4085.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mi presidente Por lo pronto te dir\u00e9 esas",
            "start": 4088.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tres A ver t\u00fa le pregunt\u00e9 tambi\u00e9n en qu\u00e9",
            "start": 4090.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aspecto considera se debe de avanzar",
            "start": 4094.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empoderar al pueblo m\u00e1s todav\u00eda todav\u00eda",
            "start": 4097.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eh creo que t\u00fa vas ac\u00e1 la primera",
            "start": 4100.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fila No doctora usted tambi\u00e9n ejerci\u00f3 la",
            "start": 4103.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "diplomacia de las mujeres se entrevist\u00f3",
            "start": 4106.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con brigit macron y inaugur\u00f3 un sistema",
            "start": 4108.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de digital y adem\u00e1s pronunci\u00f3 los poemas",
            "start": 4112.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de Amado Nervo all\u00e1 en Par\u00eds en el Liceo",
            "start": 4115.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 experiencia le dej\u00f3 y su relaci\u00f3n",
            "start": 4118.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con Jill biden y el hecho de que",
            "start": 4120.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "representara usted al presidente L\u00f3pez",
            "start": 4122.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Obrador en la toma de protesta de Luis",
            "start": 4124.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ignacio Lula da Silva tomando en cuenta",
            "start": 4127.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que Brasil vivi\u00f3 con Dilma rusev un",
            "start": 4129.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo adverso que no la permiti\u00f3",
            "start": 4132.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "concluir su mandato dato como primer",
            "start": 4134.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "planteamiento doctora le llamaste",
            "start": 4136.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diplomacia femenina s\u00ed Exacto as\u00ed se",
            "start": 4138.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "conoce tambi\u00e9n una rama de la convenci\u00f3n",
            "start": 4141.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de bien agentes diplom\u00e1ticos Bueno yo yo",
            "start": 4142.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no soy diplom\u00e1tica de carrera solo",
            "start": 4144.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ejerc\u00ed ese d\u00eda esa funci\u00f3n como dices t\u00fa",
            "start": 4147.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de diplomacia femenina o de",
            "start": 4149.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n femenina del presidente",
            "start": 4151.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico todas esas representaciones",
            "start": 4153.64,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fueron Porque \u00e9l as\u00ed lo consider\u00f3 como",
            "start": 4156.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pudo considerarte a ti para representar",
            "start": 4159.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al gobierno en Brasil eh el decidi\u00f3 en",
            "start": 4162.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ese caso que yo lo hiciera por ejemplo",
            "start": 4166.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo del penacho de montezuma Pues no s\u00e9",
            "start": 4168.159,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor yo conozco del tema",
            "start": 4170.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l quer\u00eda mandar un recado",
            "start": 4172.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "personal y todas esas experiencias",
            "start": 4175.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fueron pues desde luego muy",
            "start": 4177.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "enriquecedoras No yo me llevo de esas",
            "start": 4178.719,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "experiencias de diplomacia femenina como",
            "start": 4181.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le llamas t\u00fa pues muchos aprendizajes",
            "start": 4183.759,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por ejemplo C\u00f3mo funcionan los poderes",
            "start": 4186.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses algo que por decir Me",
            "start": 4188.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "impact\u00f3 mucho en general en estas",
            "start": 4191.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "visitas no",
            "start": 4194.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en general es la presencia de de cristos",
            "start": 4196.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en el parlamento o en los congresos no",
            "start": 4200.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "donde tomaban protesta esto en M\u00e9xico es",
            "start": 4202.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 4205.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "inveros\u00edmil no hay s\u00edmbolos religiosos",
            "start": 4207.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ni en la c\u00e1mara de diputados ni en de",
            "start": 4209.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "senadores ni aqu\u00ed en la ma\u00f1anera ni en",
            "start": 4211.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el poder judicial es el estado laico en",
            "start": 4213.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su plenitud eso Por ejemplo me llam\u00f3 la",
            "start": 4216.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n son aprendizajes que yo me",
            "start": 4218.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llevo finalmente doctora usted cubri\u00f3 un",
            "start": 4221.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espacio en la vida emotiva del se\u00f1or",
            "start": 4224.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente porque \u00e9l sufri\u00f3 la p\u00e9rdida",
            "start": 4227.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de quien la antecedi\u00f3 do\u00f1a Roc\u00edo Beltr\u00e1n",
            "start": 4230.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "As\u00ed es estuvimos incluso cuando fueron",
            "start": 4232.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las exequias de ella c\u00f3mo cubri\u00f3 la",
            "start": 4234.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "expectativa humana los sentimientos y",
            "start": 4237.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre todo el momento de una derrota",
            "start": 4240.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como fue el 2012 con fraude electoral o",
            "start": 4242.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4245.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Obrador a ver si precisas tu pregunta",
            "start": 4247.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque me hablas de s\u00ed no primero una",
            "start": 4249.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de diferencia Ah No claro c\u00f3mo",
            "start": 4252.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cubri\u00f3 usted la expectativa emocional",
            "start": 4254.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sentimental humana del ser abatido por",
            "start": 4257.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el dolor de la p\u00e9rdida de la compa\u00f1era",
            "start": 4260.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que estuvo con \u00e9l en una primera etapa",
            "start": 4262.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de su vida y en la segunda etapa usted",
            "start": 4264.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1\u00f3 ya en los temas pol\u00edticos",
            "start": 4267.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como el 2012 con la derrota Pues yo creo",
            "start": 4269.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que \u00e9l te la debe de",
            "start": 4272.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "contestar porque es es una pregunta de",
            "start": 4274.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cubrir la emotividad de una pareja",
            "start": 4276.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Pues t\u00fa quieres",
            "start": 4279.64,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "contestar pues yo no m\u00e1s lo he querido",
            "start": 4283.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mucho c\u00f3mo lo Bueno nada m\u00e1s este no se",
            "start": 4286.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 4290.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eh dirigir un movimiento de",
            "start": 4294.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin el",
            "start": 4297.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyo de una",
            "start": 4300.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era en una primera etapa fue",
            "start": 4302.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fundamental muy",
            "start": 4309.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante el respaldo",
            "start": 4312.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la comprensi\u00f3n el cari\u00f1o de mi primera",
            "start": 4316.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "esposa la finada",
            "start": 4320.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "r\u00ed fue important\u00edsimo",
            "start": 4324.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "porque yo coment\u00e9 Hace unos d\u00edas de como",
            "start": 4329.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "uno de mis",
            "start": 4334.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hijos quer\u00eda que yo lo llevara a un",
            "start": 4335.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "circo y no pod\u00eda porque estaba metido",
            "start": 4339.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4343.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4346.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un movimiento para",
            "start": 4347.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformar a M\u00e9xico y eso requer\u00eda ir a",
            "start": 4350.199,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "los pueblos a las plazas reunirse con la",
            "start": 4354.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4359.03,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "gente cinco reuniones",
            "start": 4360.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "diarias y quien se quedaba con mis",
            "start": 4363.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "hijos era mi finada",
            "start": 4368.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "esposa cuando",
            "start": 4372.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ella se nos",
            "start": 4375.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "adelanta yo necesito",
            "start": 4378.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 4382.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 4384.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque la lucha",
            "start": 4386.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sigue la lucha contin\u00faa",
            "start": 4389.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y me apoyo en",
            "start": 4395.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Beatriz en momentos tambi\u00e9n muy",
            "start": 4400.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 4403.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y ella me respalda",
            "start": 4405.52,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "me sostiene y me da fuerzas y",
            "start": 4408.92,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o para ir hacia adelante para no",
            "start": 4416.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "claudicar dec\u00eda mi mam\u00e1 cuando lo",
            "start": 4420.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 Qu\u00e9 suertudo eres eh Te llevas a",
            "start": 4422.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mi hija",
            "start": 4426.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Beatriz S\u00ed",
            "start": 4427.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este eso dicen tambi\u00e9n mis adversarios",
            "start": 4430.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4435.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conservadores s\u00ed de que c\u00f3mo no",
            "start": 4436.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4440.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4442.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4446.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Se enamor\u00f3 de m\u00ed porque",
            "start": 4448.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bastante enamorada",
            "start": 4452.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "este dice pero c\u00f3mo eh qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 4456.36,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 barbaridad ella no este",
            "start": 4460.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tan delicada tan exquisita",
            "start": 4466.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estudiosa doctora",
            "start": 4470.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Uy En qu\u00e9 doctor en ciencias ocultas o",
            "start": 4473.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no en literatura o sea",
            "start": 4476.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "este para un mazor ral de de petit",
            "start": 4480.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "macuspana Tabasco indio patar rajada",
            "start": 4485.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "este Est\u00e1 guapo el indio patar rajada",
            "start": 4489.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 4493.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4495.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "fundamental el apoyo es hasta hasta",
            "start": 4496.719,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ahora sucede sucede en todas las",
            "start": 4501.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "familias en todas las",
            "start": 4505.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "familias Yo siempre he dicho que la",
            "start": 4508.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4511.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social en",
            "start": 4513.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la",
            "start": 4516.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "familia as\u00ed como la cultura o las",
            "start": 4519.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "culturas O Nuestro",
            "start": 4523.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4525.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico nos",
            "start": 4527.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ha protegido y nos ha salvado as\u00ed",
            "start": 4529.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestras",
            "start": 4535.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "familias nos han ayudado a salir",
            "start": 4538.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adelante y han evitado la descomposici\u00f3n",
            "start": 4542.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "social en nuestro pa\u00eds porque la familia",
            "start": 4545.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mexicana es muy fraterna es muy",
            "start": 4549.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "solidaria si le va mal a un de la",
            "start": 4552.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "familia acuden en su apoyo otros y lo",
            "start": 4555.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que siempre hemos hablado aqu\u00ed y hay que",
            "start": 4560.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguirlo diciendo comentando",
            "start": 4565.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 4568.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hijos el",
            "start": 4570.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que no abandonemos",
            "start": 4573.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4577.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "extraordinaria bella",
            "start": 4579.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "costumbre de que nuestros hijos est\u00e1n",
            "start": 4581.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siempre con nosotros y",
            "start": 4585.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que con todo respeto para lo que sucede",
            "start": 4588.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en otros lugares en otros pa\u00edses",
            "start": 4592.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh No se establezca el que apenas est\u00e1n",
            "start": 4595.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "terminando la adolescencia y ya se",
            "start": 4600.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tienen que ir huequen el ala vean Qu\u00e9",
            "start": 4603.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacen que eso es lo que queremos hacer",
            "start": 4608.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con Jes\u00fas estarlo acompa\u00f1ando ah el",
            "start": 4610.199,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "tiempo que sea el tiempo que sea",
            "start": 4612.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4615.07,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en nuestras familias y eso es muy",
            "start": 4616.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4620.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "porque no se debe de permitir el vac\u00edo",
            "start": 4622.199,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "el desamor en los hijos en los j\u00f3venes",
            "start": 4628.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos siempre deben de",
            "start": 4631.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tener la seguridad de que se les quiere",
            "start": 4633.96,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "siempre siempre y no decir a ver este ya",
            "start": 4638.48,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eres pendiente y nos vemos",
            "start": 4644.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "e si acaso una vez al a\u00f1o Ay no S\u00ed As\u00ed",
            "start": 4648.52,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "pasa en algunos lugares y qu\u00e9 sucede",
            "start": 4654.4,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Pues que esa falta de cari\u00f1o de amor",
            "start": 4659.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "genera vac\u00edos que quieren",
            "start": 4665.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "llenarse o se",
            "start": 4668.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pretenden llenar esos vac\u00edos con la",
            "start": 4670.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 4674.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Y esa felicidad es moment\u00e1nea es",
            "start": 4677.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "transitoria se convierte en",
            "start": 4682.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "infelicidad",
            "start": 4686.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Entonces por",
            "start": 4688.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no hay esto es",
            "start": 4690.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo por qu\u00e9 no hay tanta",
            "start": 4693.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Adicci\u00f3n en M\u00e9xico a las drogas porque",
            "start": 4695.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hay mam\u00e1s que estamos por la familia ha",
            "start": 4699.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s tamb por la familia",
            "start": 4703.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4705.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este eso lo tenemos que cuidar mucho",
            "start": 4706.8,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed eh puede haber siembra como",
            "start": 4710.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "hay no vamos a tapar el sol con un dedo",
            "start": 4716.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de marihuana",
            "start": 4720.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Amapola",
            "start": 4722.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "laboratorios donde se hacen drogas",
            "start": 4724.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas eh",
            "start": 4727.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico pero no",
            "start": 4729.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consumo o no el",
            "start": 4732.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 4736.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4737.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "se tiene en otras partes si a",
            "start": 4739.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4745.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esto que tenemos que",
            "start": 4747.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "combatir el que se siembren los plant\u00edos",
            "start": 4752.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de marihuana que",
            "start": 4756.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se tengan laboratorios para hacer los",
            "start": 4758.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que tenemos que seguir",
            "start": 4761.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 4764.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero si Adem\u00e1s de",
            "start": 4765.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eso este crece el",
            "start": 4768.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "narcomenudeo",
            "start": 4771.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y crece el consumo entonces si",
            "start": 4773.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "vivir\u00edamos en una situaci\u00f3n mucho mucho",
            "start": 4778.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "muy grave mucho m\u00e1s dif\u00edcil que la que",
            "start": 4782.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfrentamos",
            "start": 4785.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces son",
            "start": 4788.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "instituciones que debemos de conservar",
            "start": 4791.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de cuidar y es",
            "start": 4795.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh lo que",
            "start": 4798.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "viene del pasado profundo del M\u00e9xico",
            "start": 4801.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "profundo por eso a m\u00ed me molesta mucho",
            "start": 4806.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "el clasismo y much\u00edsimo m\u00e1s el",
            "start": 4810.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "racismo porque",
            "start": 4815.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4818.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es continuar",
            "start": 4819.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh sometiendo",
            "start": 4822.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 4825.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "valor de las grandes civilizaciones que",
            "start": 4827.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "florecieron en M\u00e9xico antes much\u00edsimo",
            "start": 4830.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Antes de la llegada de los europeos y",
            "start": 4833.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4840.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo no todo un",
            "start": 4842.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "una buena parte o la mayor parte de lo",
            "start": 4846.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bueno que",
            "start": 4853.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos los mexicanos viene de ese",
            "start": 4855.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4859.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "profundo La Gran Reserva de valores",
            "start": 4861.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 4864.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 4866.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "espirituales que vienen de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4868.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Entonces nos hicieron",
            "start": 4873.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "creera Diego de Lina este se",
            "start": 4877.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "apasion no dijo",
            "start": 4882.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "en un discurso en bacalar en quintanarro",
            "start": 4885.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4890.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 4893.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vinieron con esa",
            "start": 4894.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estupidez de que nos trajeron la",
            "start": 4897.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n y muchos se quedaron con",
            "start": 4901.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eso eso hay que enfrentarlo no al",
            "start": 4905.679,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "racismo porque eso nos neg\u00f3",
            "start": 4910.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 4915.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a negar",
            "start": 4916.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh lo que",
            "start": 4919.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4921.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y nos impusieron complejos y nosotros",
            "start": 4923.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4927.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acomplejas Cuando somos Herederos de",
            "start": 4928.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 4934.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "civilizaciones cuando M\u00e9xico es una",
            "start": 4936.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "potencia cultural en el",
            "start": 4938.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mundo pero lo mismo en lo social lo",
            "start": 4942.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mismo en lo",
            "start": 4945.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico la primera revoluci\u00f3n",
            "start": 4947.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "social del siglo 20 en el mundo en el",
            "start": 4950.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mundo la",
            "start": 4954.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n m\u00e1s avanzada en lo social",
            "start": 4956.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4959.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mundo tres transformaciones importantes",
            "start": 4961.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 4964.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y esta cuarta",
            "start": 4967.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y a m me dio mucho gusto",
            "start": 4970.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4973.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Mira es que hay muchas manos levantas me",
            "start": 4977.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto ayer en el",
            "start": 4980.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "debate que lo estuve viendo Ay no vamos",
            "start": 4982.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a hablar de eso mejor me dio mucho gusto",
            "start": 4985.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que la se\u00f1ora",
            "start": 4990.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "camala",
            "start": 4993.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente los",
            "start": 4996.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dos trataron con respeto a M\u00e9xico",
            "start": 4998.44,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "eh Y ah\u00ed vamos",
            "start": 5004.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 5008.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh nosotros respetar a otros pueblos a",
            "start": 5010.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "otros gobiernos hermanos y que nos",
            "start": 5014.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "respeten como un pa\u00eds",
            "start": 5019.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "independiente libre y soberano",
            "start": 5022.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ya vamos",
            "start": 5026.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contigo no s\u00e9 tu nombre Disc\u00falpame",
            "start": 5028.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Soy Tania Dami\u00e1n del portal",
            "start": 5031.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de noticias \u00e1ngulo 7 eh Beatriz",
            "start": 5033.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preguntarte bueno de Puebla por cierto",
            "start": 5035.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de poblana eh preguntarte Cu\u00e1les",
            "start": 5037.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "retos ves ahora a partir de",
            "start": 5040.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2024 para el pa\u00eds y tambi\u00e9n tu panorama",
            "start": 5043.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a nivel mundial respecto pues a a la",
            "start": 5047.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llegada de las izquierdas en Europa",
            "start": 5051.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "particularmente est\u00e1 regresando la",
            "start": 5053.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "derecha Pero bueno primero a nivel",
            "start": 5055.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nacional qu\u00e9 retos principales ves eh",
            "start": 5057.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Pues en el gobierno de la 4t y tambi\u00e9n",
            "start": 5060.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en morena en morena No lo s\u00e9 y no voy a",
            "start": 5062.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contestar en el pa\u00eds los retos yo creo",
            "start": 5065.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que son dos b\u00e1sicamente seguir eh",
            "start": 5068.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sacando a la Pobreza a millones de",
            "start": 5072.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mexicanos m\u00e1s y seguir empoderando al",
            "start": 5074.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo en el panorama internacional pues",
            "start": 5078.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds que viva sus procesos internos",
            "start": 5081.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sus colapsos sus crecidas sus victorias",
            "start": 5083.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yo creo que algo que he aprendido aqu\u00ed",
            "start": 5087.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que todo est\u00e1 en movimiento y que lo",
            "start": 5090.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que sube baja que baja sube y si en",
            "start": 5093.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Europa hay corrientes de un modo o de",
            "start": 5096.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "otro o en Am\u00e9rica o en \u00e1frica o en Asia",
            "start": 5098.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Pues que las vivan las vivan",
            "start": 5100.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intensamente porque solo as\u00ed se genera",
            "start": 5102.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "conciencia conciencia social y M\u00e9xico",
            "start": 5105.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Viene saliendo ya de un de una anestesia",
            "start": 5109.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "colectiva que nos propinaron o nosotros",
            "start": 5113.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "permitimos que ocurriera hay un",
            "start": 5116.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "despertar y eso es lo que ojal\u00e1 ocurra",
            "start": 5118.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses no en otras latitudes y",
            "start": 5120.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no a la guerra eso sobre todo todo a ver",
            "start": 5123.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "t\u00fa ac\u00e1 en segunda",
            "start": 5126.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fila Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21",
            "start": 5129.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "preguntarle doctora sobre los fandangos",
            "start": 5133.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "por la lectura Cu\u00e1l es su reflexi\u00f3n",
            "start": 5136.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sobre fomentar la lectura en M\u00e9xico y",
            "start": 5140.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle a unado a ello eh",
            "start": 5142.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve el trabajo del Fondo de Cultura",
            "start": 5146.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Qu\u00e9 se puede hacer para",
            "start": 5147.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ampliar la lectura en el pa\u00eds Muchas",
            "start": 5150.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias doctora a ti eh los fandangos",
            "start": 5152.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "son una de las partes de la estrategia",
            "start": 5155.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Nacional de lectura",
            "start": 5158.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Eh que es un programa del gobierno ese",
            "start": 5159.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compromiso n\u00famero 100 del presidente de",
            "start": 5163.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica cuando se acuerdan en",
            "start": 5165.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "numer\u00f3 100 compromisos \u00e9l estableci\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 5167.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de la lectura y tambi\u00e9n la",
            "start": 5171.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 5173.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nacional y etc\u00e9tera los fandangos",
            "start": 5175.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces fueron digamos que el elemento",
            "start": 5178.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico festivo",
            "start": 5180.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh pero atr\u00e1s de ese fandango hubo un",
            "start": 5183.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajo con estudiantes de",
            "start": 5187.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "secundaria y pienso que fue",
            "start": 5190.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fruct\u00edfero tanto el trabajo interno que",
            "start": 5194.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no vieron ustedes pero el que s\u00ed ocurri\u00f3",
            "start": 5196.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dentro de las escuelas y los fandangos",
            "start": 5198.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pues creo que fueron del agrado de",
            "start": 5201.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "muchos es una humilde contribuci\u00f3n a",
            "start": 5203.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pues desde algo que podemos llamar un",
            "start": 5207.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito o una forma de estar o una forma",
            "start": 5209.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de de tratar de de de entender mejor la",
            "start": 5212.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vida hasta de hablar bien eh A veces",
            "start": 5216.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "leyendo se puede hablar mejor yo que que",
            "start": 5218.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "soy de esa \u00e1rea de profesionalidad de",
            "start": 5221.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que es la del habla la ling\u00fc\u00edstica las",
            "start": 5224.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "letras la verdad se les voy a confesar",
            "start": 5226.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo me divierto mucho oyendo desde las",
            "start": 5228.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras hasta los debates y las",
            "start": 5233.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa de aqu\u00ed de otras",
            "start": 5236.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "partes porque me voy fijando C\u00f3mo",
            "start": 5238.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construyen sus ideas y las",
            "start": 5241.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "argumentan seg\u00fan porque a veces ni a eso",
            "start": 5244.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "llegan y c\u00f3mo funciona el lenguaje",
            "start": 5246.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces para m\u00ed Los fandangos fueron",
            "start": 5249.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ese peque\u00f1o ejercicio de habla y de",
            "start": 5252.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n lectora y a la vez de",
            "start": 5254.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "motivar a los j\u00f3venes a que en el futuro",
            "start": 5256.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "digan Ah yo estuve en un fandango y todo",
            "start": 5260.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso para para qu\u00e9 por los libros y que",
            "start": 5263.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haya una",
            "start": 5266.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "semilla insertada en su coraz\u00f3n en el de",
            "start": 5267.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sus padres sus profesores sus compa\u00f1eros",
            "start": 5270.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hermanos famil y quienes los vieron de",
            "start": 5273.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que es importante leer y que los libros",
            "start": 5275.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 5278.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para para poner en el boiler o para",
            "start": 5279.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "detener este el frutero los libros son",
            "start": 5282.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para ser le\u00eddos y no solo eso son para",
            "start": 5286.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ser comprendidos y m\u00e1s all\u00e1 todav\u00eda para",
            "start": 5289.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ser disfrutados y si m\u00e1s todav\u00eda podemos",
            "start": 5293.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "llegar para tomar de ellos algo",
            "start": 5297.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bueno como lecci\u00f3n de vida de lo que no",
            "start": 5301.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se debe debe hacer o de lo que se puede",
            "start": 5303.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "o debe seguir",
            "start": 5306.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haciendo s\u00ed ac\u00e1 contigo de",
            "start": 5307.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "verde Es que no s\u00e9 si me est\u00e1n viendo",
            "start": 5312.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que yo lo se\u00f1alo Supongo que s\u00ed doctora",
            "start": 5315.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Muchas gracias y gracias",
            "start": 5318.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por engalanar esta",
            "start": 5319.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "conferencia sabemos tenemos algunos",
            "start": 5322.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conocimientos sobre los conservadores",
            "start": 5325.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mucha gente conservadora opina que pues",
            "start": 5329.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que haber vivido en los pinos y",
            "start": 5333.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no en un palacio ellos se imaginan",
            "start": 5335.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Empezando por el movimiento de frena se",
            "start": 5337.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "imaginan que andan ustedes caminando",
            "start": 5339.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vestidos de Luis 16 y no s\u00e9 por los",
            "start": 5342.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "jardines de este lugar sabemos que",
            "start": 5345.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "habitan ustedes un departamento Modesto",
            "start": 5348.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en uno de los rincones del predio",
            "start": 5350.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh usted ha sido parte muy importante de",
            "start": 5354.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una catalogaci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 5358.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "art\u00edstico",
            "start": 5361.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh hist\u00f3rico de Palacio Nacional eh",
            "start": 5362.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tenemos conocimiento de que usted ha",
            "start": 5366.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "encabezado algunas acciones para dejar",
            "start": 5369.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "perfectamente",
            "start": 5373.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bien estructurado un inventario de los",
            "start": 5374.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienes que no lograron llevarse los",
            "start": 5377.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "antiguos regimenes Entonces cu\u00e1l ha sido",
            "start": 5380.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esa labor y con qu\u00e9 obst\u00e1culos se",
            "start": 5383.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 Pues el Palacio Nacional",
            "start": 5387.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n adentro eh el Palacio",
            "start": 5389.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Nacional Abarca toda la manzana para los",
            "start": 5392.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que no conocen el centro de la ciudad de",
            "start": 5395.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es m\u00e1s grande que el Z\u00f3calo que",
            "start": 5397.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la Plaza de la Constituci\u00f3n es m\u00e1s",
            "start": 5401.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "grande eh es un edificio que Data de la",
            "start": 5403.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de los antiguos mexicanos sobre",
            "start": 5407.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todo de esta parte y fue creciendo hacia",
            "start": 5410.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la izquierda va hacia all\u00e1 Es un",
            "start": 5412.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "inmueble que se ha ido construyendo",
            "start": 5415.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 700 a\u00f1os hoy se le conoce",
            "start": 5417.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como Palacio Nacional IL legalmente es",
            "start": 5421.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la sede del poder ejecutivo Federal",
            "start": 5424.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces usted est\u00e1 sentado en una parte",
            "start": 5427.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del Palacio Nacional cuando afirman eso",
            "start": 5430.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "con la intenci\u00f3n de ofender yo me r\u00edo",
            "start": 5433.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque la verdad es que mejor Vengan",
            "start": 5435.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al Palacio Nacional y lo conozcan",
            "start": 5437.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Porque pueden entrar ustedes pueden",
            "start": 5439.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entrar y los turistas tambi\u00e9n hay una",
            "start": 5441.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "parte muy amplia de jardines hay museos",
            "start": 5443.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la \u00faltima morada del presidente",
            "start": 5447.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Benito",
            "start": 5450.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez hay hasta gatos y lo que se\u00f1e a",
            "start": 5451.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "propiamente la presidencia de la",
            "start": 5456.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica est\u00e1 en la otra ala y Es",
            "start": 5458.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "evidente que tenga que ser un \u00e1rea de",
            "start": 5461.84,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5463.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nacional ah\u00ed Ah\u00ed acontecen las acciones",
            "start": 5464.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y funciones del presidente de la",
            "start": 5468.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y qu\u00e9 bueno que mencionas lo",
            "start": 5470.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del departamento porque la verdad es que",
            "start": 5472.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando me dijo de vivir aqu\u00ed pues yo no",
            "start": 5474.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quise me asust\u00e9 dije No qu\u00e9 voy a hacer",
            "start": 5477.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed yo no quiero vivir en un museo mi",
            "start": 5480.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hijo me dijo igual porque un d\u00eda dije",
            "start": 5482.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hijito p\u00e1rate no quiero que est\u00e9s ah\u00ed",
            "start": 5483.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tirado no mam\u00e1 es que vivimos en un",
            "start": 5485.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "museo yo no quiero vivir aqu\u00ed ha sido",
            "start": 5487.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una Lidia para nosotros pero yo creo que",
            "start": 5490.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tomamos una buena decisi\u00f3n como familia",
            "start": 5493.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque al er estar trabajando aqu\u00ed y",
            "start": 5496.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tener actividades tan temprano le Ser\u00eda",
            "start": 5499.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00f3modo su trabajo la segunda raz\u00f3n",
            "start": 5502.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fue porque contribuir\u00edas mi hijo y yo a",
            "start": 5505.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su propia seguridad entre menos saliera",
            "start": 5509.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l a la calle O traslad\u00e1ndose creo que",
            "start": 5512.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos ayudarle a cuidar la seguridad",
            "start": 5515.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Nacional del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5518.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh No de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ni",
            "start": 5520.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Beatriz Guti\u00e9rrez ni de Jes\u00fas Ernesto",
            "start": 5523.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no es la seguridad del titular del poder",
            "start": 5525.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal por tanto es un",
            "start": 5528.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inmueble que debe estar protegido",
            "start": 5531.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh por por cuidados desde",
            "start": 5533.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cuidados de conservador propiamente",
            "start": 5537.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "art\u00edsticos digamos eh restauraci\u00f3n hasta",
            "start": 5540.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuid ados como lo han visto pues con",
            "start": 5543.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunas vallas a veces o con algunos",
            "start": 5546.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "elementos polic\u00edacos cuando hay",
            "start": 5549.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "intenciones de da\u00f1arlo que si lo han",
            "start": 5551.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "logrado creo que contest\u00e9 s\u00ed o tienes",
            "start": 5553.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "otra s\u00ed una una m\u00e1s simplemente",
            "start": 5556.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a modo de de despedida porque",
            "start": 5560.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Bueno pues es probable que ya no",
            "start": 5564.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "tengamos la oportunidad de que nos d\u00e9 la",
            "start": 5565.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "palabra el presidente eh Ahora darnos",
            "start": 5566.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuenta de que s\u00ed eh Al lado de un hombre",
            "start": 5569.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de un gran hombre hay",
            "start": 5572.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una gran mujer gracias muchas gracias Ah",
            "start": 5576.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no present\u00e9 Arturo Pav\u00f3n de chapero",
            "start": 5580.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Gracias A ver eh T\u00fa llevas t\u00fa de saco",
            "start": 5582.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gris llevas mucho rato as\u00ed a ver tercera",
            "start": 5586.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fila Sandra aguilara de grupo",
            "start": 5589.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informativo hemos escuchado ya el",
            "start": 5592.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajo que ha hecho este conocemos de",
            "start": 5594.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "su trabajo como investigadora conocemos",
            "start": 5597.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "su trabajo en su m\u00e1s reciente obra",
            "start": 5600.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conocemos tambi\u00e9n el trabajo que hace",
            "start": 5603.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con su familia nos demuestra ver al",
            "start": 5605.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidente arropar la abrazarla apoyarse",
            "start": 5608.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya lo ha hecho",
            "start": 5611.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este pues s\u00ed ya lo ha hecho p\u00fablico",
            "start": 5613.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "e me llegaron muchos",
            "start": 5617.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mensajes le pregunt\u00e9 a mi madre Qu\u00e9 le",
            "start": 5620.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda sala Ay a ver cu\u00e9ntame qu\u00e9",
            "start": 5622.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "te dijo tu",
            "start": 5625.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 a la se\u00f1ora este a la esposa del",
            "start": 5626.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "presidente y se qued\u00f3 muda e",
            "start": 5630.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "creo que hay que agradecer que existan",
            "start": 5636.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mujeres como",
            "start": 5639.119,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 5640.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5642.45,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "que representen a esa familia a esos",
            "start": 5644.08,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "valores que tengan esa eh sost\u00e9n como",
            "start": 5648.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "pareja con una pregunta tan",
            "start": 5654.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "inc\u00f3moda como la que hicieron o la que",
            "start": 5657.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hizo uno de mis compa\u00f1eros mi madre me",
            "start": 5660.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dijo C\u00f3mo c\u00f3mo responder eso en familia",
            "start": 5664.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en pareja",
            "start": 5668.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y pues reconocerle que existan insisto",
            "start": 5669.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mujeres como usted que que nos alienten",
            "start": 5673.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a mujeres como nosotras muchas que somos",
            "start": 5676.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "madres somos periodistas atendemos a",
            "start": 5678.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y y entender que desde",
            "start": 5681.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestra trinchera tambi\u00e9n podemos Por",
            "start": 5684.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no pensar como usted aspirar como",
            "start": 5686.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "usted y pues ya dijo que le intimida",
            "start": 5690.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5695.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el Pues el hablar en p\u00fablico el estar",
            "start": 5696.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ser p\u00fablica o ser p\u00fablica yo no quiero",
            "start": 5700.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ser p\u00fablica exactamente y y a\u00fan",
            "start": 5703.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues tom\u00f3 ese papel tan important S\u00ed",
            "start": 5706.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00eda remedio Mira eh yo antes",
            "start": 5709.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de que bueno cuando ya hab\u00eda ganado mi",
            "start": 5712.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "presidente voy a hacer otra confesi\u00f3n",
            "start": 5714.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda ganado mi presidente yo",
            "start": 5715.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "record\u00e9",
            "start": 5717.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh que sali\u00f3 por ah\u00ed antes en el 2018",
            "start": 5719.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hecho un no s\u00e9 si es el presidente o o",
            "start": 5723.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro o el emperador de",
            "start": 5727.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n y sali\u00f3 en p\u00fablico a responder",
            "start": 5729.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "algo que inquietaba al pueblo japon\u00e9s",
            "start": 5732.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "disculpen que no de detalles Porque no",
            "start": 5734.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si AC ocurri\u00f3 hace mucho o hace muy",
            "start": 5736.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "poco a decir que su su esposa no iba a",
            "start": 5738.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salir eventos p\u00fablicos porque estaba",
            "start": 5741.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "enferma que ella no pod\u00eda salir porque",
            "start": 5743.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estaba enferma pero que quer\u00eda mucho a",
            "start": 5746.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los japoneses y luego se\u00f1al\u00f3 que que",
            "start": 5747.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ten\u00eda depresi\u00f3n o que padec\u00eda de nervios",
            "start": 5750.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y yo dije pues yo ah\u00ed me voy a agarrar",
            "start": 5753.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo voy a decir yo quiero mucho al pueblo",
            "start": 5755.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Yo quiero mucho a mi esposo",
            "start": 5757.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiero mucho ayudar pero no tengo la",
            "start": 5761.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "capacidad temperamental para hacerlo y",
            "start": 5763.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cuando vino todo esto de de que \u00e9l fue",
            "start": 5766.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "electo y tom\u00f3 posesi\u00f3n la verdad es que",
            "start": 5770.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dije No puede ser as\u00ed Beatriz tienes que",
            "start": 5773.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 5775.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "esfuerzo para poder enfrentar tus",
            "start": 5777.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "propios miedos y ay\u00fadate que Dios te",
            "start": 5779.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 y Vaya pues he hecho un trabajo",
            "start": 5782.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interior de",
            "start": 5785.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fortalecimiento no soy una persona d\u00e9bil",
            "start": 5788.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiero aclararlo soy una persona fuerte",
            "start": 5790.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda que hacer para m\u00ed un trabajo",
            "start": 5793.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "interior de",
            "start": 5796.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fortalecimiento para enfrentar",
            "start": 5797.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos creo que lo he logrado",
            "start": 5800.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sobrellevar no quiere decir que en el",
            "start": 5804.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "futuro yo ya desee seguir ese camino yo",
            "start": 5806.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "espero retirarme Para volver a a a a",
            "start": 5810.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como estaba yo antes tan tranquila y no",
            "start": 5813.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tener que hacer",
            "start": 5816.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esfuerzos con muchas personas p\u00fablicas",
            "start": 5817.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que por cierto las admiro cantantes",
            "start": 5820.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos mujeres hombres este",
            "start": 5824.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "futbolistas que tienen que salir al",
            "start": 5826.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y decir lo que hacen y hasta los",
            "start": 5828.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rega\u00f1an a los \u00e1rbitros y este \u00e1rbitro",
            "start": 5831.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tal por cual y este futbolista es un",
            "start": 5833.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tonto porque no meti\u00f3 el gol los admiro",
            "start": 5835.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Incluso en M\u00e9xico admiro a los pol\u00edticos",
            "start": 5839.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hasta de oposici\u00f3n porque salen a decir",
            "start": 5841.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aunque lo digan mal o bien con todas sus",
            "start": 5844.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "flaquezas o fortalezas los admiro porque",
            "start": 5847.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dan la cara explican me caen mejor que",
            "start": 5850.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los que no lo dicen es decir que hacen",
            "start": 5854.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cosas clandestinas eh los admiro mucho",
            "start": 5856.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la verdad porque se necesita fuerza lo",
            "start": 5859.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hagan bien o mal para dar la cara y a m\u00ed",
            "start": 5862.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "me inter me interrog\u00f3 mi ser sobre ese",
            "start": 5866.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dar la cara y dije pues no puedo decir",
            "start": 5869.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que tengo nervios y que tengo depresi\u00f3n",
            "start": 5870.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque yo no tengo depresi\u00f3n entonces",
            "start": 5872.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dije bueno voy a trabajar con conmigo",
            "start": 5875.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con mi fortaleza p\u00fablica espiritual o o",
            "start": 5876.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "social y creo que avanc\u00e9 mucho eso no",
            "start": 5880.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quiere decir que yo ahora me voy a",
            "start": 5883.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguir de largo no me ha costado mucho y",
            "start": 5885.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l es testigo de lo que yo les digo",
            "start": 5888.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh yo creo m\u00e1s bien que voy a regresar a",
            "start": 5892.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a tener menos exigencias conmigo misma",
            "start": 5896.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a estos p\u00fablicos desde",
            "start": 5899.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "luego yo soy acad\u00e9mica ya lo sabe aqu\u00ed",
            "start": 5901.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh la compa\u00f1era de la",
            "start": 5904.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "WAP Ana Elisabeth Garc\u00eda vilchis Ya dijo",
            "start": 5906.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que soy profesora de la WAP yo tengo que",
            "start": 5910.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "enfrentar p\u00fablicos pero son otros no son",
            "start": 5913.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "alumnos Son son conferencias congresos",
            "start": 5915.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues eso es para m\u00ed otra cosa es es",
            "start": 5918.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablar de mis temas aqu\u00ed ustedes no me",
            "start": 5921.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "van a preguntar de mis temas",
            "start": 5923.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "profesionales pero cuando nosotros vamos",
            "start": 5925.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a congresos que son 10 15 personas nos",
            "start": 5927.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "damos el vuelo de hablar de lo que nos",
            "start": 5931.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros queremos explicar desde el",
            "start": 5933.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "punto de vista acad\u00e9mico Sal\u00fadame mucho",
            "start": 5936.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a tu mam\u00e1 y dile que muchas gracias por",
            "start": 5938.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "su comentario y pregunta gracias a los",
            "start": 5939.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dos una m\u00e1s eh De qu\u00e9 lado",
            "start": 5943.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas es que son un chorro Mira a ver",
            "start": 5947.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 tiempo son",
            "start": 5951.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "8:30 si t\u00fa",
            "start": 5953.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quieres all\u00e1 alguien que acaba de hacer",
            "start": 5955.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed t\u00fa de negro el que est\u00e1s haciendo",
            "start": 5958.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed t exacto",
            "start": 5961.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente con La venia se\u00f1ora",
            "start": 5965.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller con La venia me",
            "start": 5967.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "brinca un dato usted como historiadora",
            "start": 5970.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "no creo que se vaya a quedar quieta soy",
            "start": 5972.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de letras eh de letras aci\u00f3n y en base a",
            "start": 5974.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso ha recibido son dos preguntas ha",
            "start": 5977.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibido alguna invitaci\u00f3n de la actual",
            "start": 5980.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia y parto para",
            "start": 5982.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues formar parte del equipo de cultura",
            "start": 5985.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no no no le gustar\u00eda no y una segunda ha",
            "start": 5987.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estado a lo largo de pues",
            "start": 5991.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Algunos a\u00f1os parte de su vida gran parte",
            "start": 5993.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de su vida junto a un hombre que ha sido",
            "start": 5996.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un luchador social ha sido un Guerrero",
            "start": 5998.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica el primer presidente de",
            "start": 6001.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica en tiempos contempor\u00e1neos",
            "start": 6003.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que ha roto paradigmas ha formado",
            "start": 6005.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente o ha hecho una l\u00ednea de la",
            "start": 6007.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "historia moderna de nuestro pa\u00eds en la",
            "start": 6009.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica escribir\u00eda tiene en mente",
            "start": 6011.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escribir algo sobre su pareja eh en",
            "start": 6014.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento sobre la historia de",
            "start": 6018.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds contempor\u00e1nea donde \u00e9l \u00e9l",
            "start": 6021.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sea pr\u00e1cticamente el actor intelectual",
            "start": 6024.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica moderna de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6027.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l no quiere y yo tampoco pero ya",
            "start": 6029.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vuelvo a decir nunca hay que decir nunca",
            "start": 6032.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la vida da muchas vueltas s\u00ed te puedo",
            "start": 6034.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "decir que soy escritora adem\u00e1s de",
            "start": 6036.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica y que tengo muchas cosas en mi",
            "start": 6039.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "computadora que me gustar\u00eda publicar",
            "start": 6041.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "novelas cuentos ensayos y me voy a bocar",
            "start": 6044.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a eso est\u00e1n terminados solamente",
            "start": 6048.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesito corregir cosas actar Ar y",
            "start": 6051.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "publicar no s\u00e9 Tengo 10 in\u00e9ditos en mi",
            "start": 6053.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "computadora entonces para que lleguemos",
            "start": 6056.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a ese que dices esa parte que mencionas",
            "start": 6057.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pues falta No lo creo pero s\u00ed s\u00ed escribo",
            "start": 6060.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todo el tiempo eso es cierto Gracias a",
            "start": 6065.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ti A ver t\u00fa de verde ac\u00e1 gracias muy",
            "start": 6068.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana",
            "start": 6073.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "noble de pulso saludable eh Beatriz yo",
            "start": 6074.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle eh mucho se ha",
            "start": 6077.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hablado de que las mujeres hoy somos m\u00e1s",
            "start": 6080.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "visibles",
            "start": 6082.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n electa la doctora Claudia shb en",
            "start": 6084.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mi particular punto de vista creo que",
            "start": 6087.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las mujeres siempre hemos sido visibles",
            "start": 6089.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta concepci\u00f3n al",
            "start": 6092.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respecto y tambi\u00e9n me gustar\u00eda conocer",
            "start": 6095.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca del trabajo",
            "start": 6097.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ha realizado el el Dif la la",
            "start": 6099.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "directora general del DIF Nuria",
            "start": 6103.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez expresate eh mucha gente me ha",
            "start": 6105.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dicho que gracias a la labor que haya",
            "start": 6109.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hecho hoy el Dif no est\u00e1 ad como una",
            "start": 6111.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que solamente reparte",
            "start": 6113.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desayunos o comidas en las escuelas hoy",
            "start": 6116.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Gracias al DIF estos grupos vulnerables",
            "start": 6119.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tienen una representaci\u00f3n y gracias a",
            "start": 6123.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "esto han podido tener acceso a clases a",
            "start": 6126.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a a la lectura por supuesto",
            "start": 6130.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso ser\u00edan mis preguntas gracias con",
            "start": 6133.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la segunda creo que has hecho",
            "start": 6135.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "un resumen muy bueno sobre el trabajo",
            "start": 6137.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del DIF y creo que corresponder\u00eda a su",
            "start": 6139.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "titular extender ese informe final la",
            "start": 6143.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primera me la puedes abreviar un poquito",
            "start": 6147.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Ahora somos m\u00e1s m\u00e1s visibles que",
            "start": 6150.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bueno las mujeres somos visibles desde",
            "start": 6153.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que el mundo es mundo que no nos hayan",
            "start": 6155.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "querido ver es un asunto",
            "start": 6158.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aparte A ver t\u00fa cuarta fila aqu\u00ed t\u00fa t\u00fa",
            "start": 6163.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la que tienes la mano",
            "start": 6167.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "As\u00ed t\u00fa el atr\u00e1s del Buenos d\u00edas",
            "start": 6169.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14",
            "start": 6172.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente doctora Buenos d\u00edas Eh m\u00e1s",
            "start": 6174.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que una pregunta doctora eh pedirle que",
            "start": 6177.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si nos puede comentar algo de lo mejor",
            "start": 6179.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que le ha dejado ser la esposa del",
            "start": 6181.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 6183.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lo mejor es que seguimos",
            "start": 6184.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "juntos eso es lo mejor",
            "start": 6187.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6190.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "t\u00fa Muchas gracias doctora por esta",
            "start": 6193.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oportunidad Eh Pues s\u00ed la verdad como",
            "start": 6196.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dice mi compa\u00f1ero est\u00e1n rompiendo",
            "start": 6200.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "paradigmas",
            "start": 6202.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta conferencia matutina igual con",
            "start": 6203.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ustedes como familia y quer\u00eda yo",
            "start": 6207.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 mensaje le manda a",
            "start": 6210.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "algunos que tachaban a su al se\u00f1or",
            "start": 6213.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente a su esposo como mis\u00f3gino eh",
            "start": 6216.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "machista y bueno Yo hace unas semanas le",
            "start": 6221.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comentaba que era la primera vez que",
            "start": 6224.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda yo a un presidente que respetaba",
            "start": 6225.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "su esposa respetaba su familia respetaba",
            "start": 6229.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a sus hijos y Bueno usted qu\u00e9 mensaje le",
            "start": 6232.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "puede mandar porque esto es hist\u00f3rico la",
            "start": 6236.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "verdad la imagen que ustedes est\u00e1n",
            "start": 6238.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ahorita proyectando para las familias",
            "start": 6240.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mexicanas eh para el pueblo mexicano",
            "start": 6242.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 rompiendo paradigmas por favor",
            "start": 6245.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Esa es mi primera pregunta ahorita yo",
            "start": 6247.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "creo que todas las personas p\u00fablicas por",
            "start": 6250.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esa raz\u00f3n est\u00e1n en una vitrina y donde",
            "start": 6252.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el que va pasando les pone un un",
            "start": 6255.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "calificativo un adjetivo un ep\u00edteto un",
            "start": 6257.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Mote un un alias y le dice que es",
            "start": 6259.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "culpable de Qui Qu\u00e9 cosas Ese es el",
            "start": 6262.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "riesgo que corren las personas p\u00fablicas",
            "start": 6264.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y el presidente L\u00f3pez Obrador como el",
            "start": 6267.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6269.599,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "de no s iba a decir Hait\u00ed pero ah\u00ed hay",
            "start": 6272.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Primer Ministro y creo que ahorita hay",
            "start": 6274.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un problemita ah\u00ed pero vaya cambien de",
            "start": 6276.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de coordenadas geogr\u00e1ficas es una",
            "start": 6278.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "persona que lamentablemente bueno el",
            "start": 6281.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "caso de mujeres presidentas o primeras",
            "start": 6283.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ministras que lamentablemente Pues por",
            "start": 6285.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6287.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh sacrifican tanto porque se exponen al",
            "start": 6288.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y se se van a decir de ellos",
            "start": 6291.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde antes de Cristo hasta que se acabe",
            "start": 6294.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el mundo se van a decir muchas cosas",
            "start": 6297.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda que eran ladrones y",
            "start": 6300.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se dijo que eran mis\u00f3ginos y",
            "start": 6304.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hace dos siglos se dijo que eran",
            "start": 6307.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "conservadores y hace 300 a\u00f1os se dijo",
            "start": 6309.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 6312.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agiotistas en fin no va a cambiar eso yo",
            "start": 6314.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "creo que lo importante no es qu\u00e9",
            "start": 6317.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "calificativos le den al presidente y a",
            "start": 6320.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "su esposa o a su familia sino qu\u00e9 somos",
            "start": 6322.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nosotros y eso que cada quien le ponga",
            "start": 6326.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "las palabras que desea eh la descripci\u00f3n",
            "start": 6329.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "visual o no verbal somos lo que est\u00e1n",
            "start": 6332.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "viendo aqu\u00ed no hay fingimientos y somos",
            "start": 6335.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "personas que hablamos por nuestros",
            "start": 6339.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hechos sobre todo yo en particular no",
            "start": 6340.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tanto con las palabras s\u00ed Y sobre todo",
            "start": 6343.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que su gabinete pues es paritario",
            "start": 6346.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no importante y en otro tema eh",
            "start": 6348.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doctora as\u00ed muy brevemente tambi\u00e9n",
            "start": 6352.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comentaba el presidente que usted estaba",
            "start": 6355.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manejando Mucho lo de las razas eh eh en",
            "start": 6357.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo personal y y como grupo aqu\u00ed en Oro",
            "start": 6360.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "S\u00f3lido es un tema que nos interesa",
            "start": 6363.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque efectivamente todos",
            "start": 6366.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tenemos talentos eh tenemos Eh bueno",
            "start": 6368.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "inteligencias eh No importa la raza",
            "start": 6372.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos tenemos muchas posibilidades usted",
            "start": 6376.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si nos puede brevemente hablar acerca de",
            "start": 6378.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto porque me parece muy importante",
            "start": 6381.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "como dice el presidente seguir",
            "start": 6383.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empoderando al pueblo de M\u00e9xico a los",
            "start": 6384.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mexicanos y que sepan que son valiosos y",
            "start": 6387.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Y bueno pues s\u00ed me gustar\u00eda escuchar",
            "start": 6391.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "brevemente si me hace favor muchas",
            "start": 6393.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias Bueno no es una pregunta tan",
            "start": 6395.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "personal pero es una pregunta que te",
            "start": 6398.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "puedo contestar de un modo",
            "start": 6400.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico desde el siglo XIX comienza un",
            "start": 6402.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "auge en Europa sobre el tema de las",
            "start": 6406.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "razas superiores e inferiores y Incluso",
            "start": 6409.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n hasta de grupos",
            "start": 6413.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "religiosos para el siglo XX eh Hay un",
            "start": 6415.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "convencimiento en Europa y en Am\u00e9rica",
            "start": 6418.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "por por lo menos de que existen las",
            "start": 6421.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "razas y las razas son la amarilla La",
            "start": 6424.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Morena la Dorada la de la de M\u00e9xico le",
            "start": 6428.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llamaban la de bronce la Blanca este",
            "start": 6431.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asunto va complic\u00e1ndose desde un plano",
            "start": 6434.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rico hasta uno que termina",
            "start": 6437.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "convirtiendo ya a esta definici\u00f3n de",
            "start": 6438.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "razas como una corriente de pensamiento",
            "start": 6441.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Es decir un racismo tanto a favor de una",
            "start": 6444.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "raza como en contra de otra",
            "start": 6447.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh los cient\u00edficos del siglo XX",
            "start": 6450.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh viendo las complicaciones que",
            "start": 6453.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derivaron de etiquetar a personas por su",
            "start": 6456.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "color de piel tama\u00f1o de ojos de los",
            "start": 6459.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "om\u00f3platos del crecimiento cerebral de su",
            "start": 6461.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "altura del sus movimientos de manos de",
            "start": 6464.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una fisiolog\u00eda se pusieron a estudiar es",
            "start": 6467.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si es posible que exista en el g\u00e9nero",
            "start": 6471.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "humano las razas y la conclusi\u00f3n al d\u00eda",
            "start": 6473.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de hoy es que las razas en el g\u00e9nero",
            "start": 6476.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "humano no existen Pero qu\u00e9 qued\u00f3 qued\u00f3",
            "start": 6477.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el racismo eh No hay razas superiores ni",
            "start": 6481.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inferiores busquen a los cient\u00edficos que",
            "start": 6485.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lo han hablado no hay un genetismo",
            "start": 6488.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "superior o de superioridad tampoco de",
            "start": 6491.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inferioridad las razas existir\u00edan en los",
            "start": 6495.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "perros por ejemplo pero lo lo malo es",
            "start": 6497.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que la el racismo no qued\u00f3 como una",
            "start": 6501.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda y ha hecho mucho da\u00f1o a la",
            "start": 6504.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "humanidad Yo creo que el ejemplo m\u00e1s hay",
            "start": 6506.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "uno interno y uno externo m\u00e1s m\u00e1s cruel",
            "start": 6510.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de de c\u00f3mo esta concepci\u00f3n ideol\u00f3gica de",
            "start": 6513.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las razas deriv\u00f3 en acciones muy",
            "start": 6516.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lamentables la mexicana es el caso del",
            "start": 6520.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Exterminio Yaqui",
            "start": 6522.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh Y el caso exterior es es el",
            "start": 6525.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "holocausto",
            "start": 6528.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nazi Y creo que eso no debe volver a",
            "start": 6529.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pasar Entonces los que se sientan de",
            "start": 6532.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "raza superior H\u00edjole pues levan un",
            "start": 6534.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s para que se den cuenta que",
            "start": 6536.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n equivocados y que no hay razas",
            "start": 6538.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "entre nosotros no hay razas no hay razas",
            "start": 6541.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "yo puedo estar m\u00e1s Blanquita pero me",
            "start": 6544.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puedo poner morena porque tom\u00e9 el",
            "start": 6546.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sol en fin pero no la el color de la",
            "start": 6549.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "piel ni el tama\u00f1o de los",
            "start": 6552.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ojos habla de una raza eso es una",
            "start": 6554.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "equivocaci\u00f3n hist\u00f3rica que qu\u00e9 bueno que",
            "start": 6556.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 reparando pero hay que",
            "start": 6558.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "insistir por ejemplo con Los Paisanos",
            "start": 6560.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en Estados Unidos es un tema",
            "start": 6562.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que t\u00fa que t\u00fa abordas mucho eh insistir",
            "start": 6564.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que no hay razas y que en Estados Unidos",
            "start": 6567.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh deber\u00edan de ellos tambi\u00e9n de",
            "start": 6570.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "argumentar un poco m\u00e1s tanto los",
            "start": 6572.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ofensivos como los los ofensores",
            "start": 6573.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de argumentar m\u00e1s sobre ese",
            "start": 6577.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tema y no pelearse no que no les hagan",
            "start": 6579.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "caso nada m\u00e1s hasta el l\u00edmite de que no",
            "start": 6581.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "les no les haga un agravio mayor pero no",
            "start": 6583.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hacer caso a la ofensa del racismo",
            "start": 6586.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque es tambi\u00e9n engancharse y no",
            "start": 6588.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "convene",
            "start": 6592.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh di que ya eh Son cuarto para las 9 t\u00fa",
            "start": 6595.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa me dices que cuando tardo mucho",
            "start": 6600.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed tienes raz\u00f3n eh miren yo me quiero",
            "start": 6602.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despedir porque ustedes son yo entend\u00ed o",
            "start": 6604.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entiendo yo fui periodista eh Tambi\u00e9n 10",
            "start": 6607.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os conozco su trabajo y lo ejerc\u00ed por",
            "start": 6610.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "una d\u00e9cada eh ustedes se supone en",
            "start": 6614.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "teor\u00eda en la teor\u00eda del aula son",
            "start": 6617.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mediadores entre el pueblo o la gente y",
            "start": 6619.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este las autoridades si ustedes son unos",
            "start": 6625.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "intermediarios de la comunicaci\u00f3n pero",
            "start": 6629.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "yo escrib\u00ed un libro que se llama",
            "start": 6632.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "feminismo silencioso la verdad Estoy",
            "start": 6634.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aprovechando la el espacio para para",
            "start": 6637.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recordar que est\u00e1 este libro que es un",
            "start": 6641.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "testimonio reflexivo sobre mi paso por",
            "start": 6643.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y quiero pedirles un favor a",
            "start": 6646.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ustedes que",
            "start": 6649.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "son pertenecen a medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6651.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "como se les llama ahora y tambi\u00e9n a los",
            "start": 6655.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que son medios de comunicaci\u00f3n que se",
            "start": 6657.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autodenominan independientes o",
            "start": 6660.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dependientes o interdependientes o como",
            "start": 6662.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quieran quiero que le den un recado",
            "start": 6664.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mediante lo que voy a decir a sus jefes",
            "start": 6668.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y a los due\u00f1os de los medios y a los que",
            "start": 6671.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo por",
            "start": 6674.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "internet directito Se los voy a",
            "start": 6676.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir de de las muchas reflexiones que",
            "start": 6678.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "yo hice este libro hacia el final eh Hay",
            "start": 6681.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una parte que yo quiero que los que",
            "start": 6686.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando sobre todo sin",
            "start": 6689.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n directamente de mi boca",
            "start": 6691.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sepan sobre el tema de las entrevistas",
            "start": 6694.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que evado tanto como me ha sido",
            "start": 6696.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "posible te comparto una an\u00e9cdota",
            "start": 6699.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reciente y la cuento este libro es mi",
            "start": 6701.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "respuesta mis preguntas es el producto",
            "start": 6706.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de una profunda autoentrevista realizada",
            "start": 6708.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a lo largo de m\u00e1s de 5 a\u00f1os",
            "start": 6711.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Cabe hacer notar que los",
            "start": 6713.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "corporativos de comunicaci\u00f3n Ese es el",
            "start": 6715.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recado que les pido eh si quieren me de",
            "start": 6718.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n aqu\u00ed Cabe hacer notar que los",
            "start": 6720.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corporativos de comunicaci\u00f3n sus due\u00f1os",
            "start": 6723.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informadores y yo consumamos una especie",
            "start": 6726.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de pacto no escrito ustedes ustedes",
            "start": 6730.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacen como que no existo eso quiero que",
            "start": 6734.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "le digan a los due\u00f1os de sus medios",
            "start": 6736.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ustedes hacen como que no existo y yo",
            "start": 6739.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6741.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo entend\u00ed m\u00e1s o menos en",
            "start": 6743.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2019 salvo algunas excepciones muy pocas",
            "start": 6746.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y por lo com\u00fan para",
            "start": 6750.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inventar",
            "start": 6752.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Jugamos el mismo",
            "start": 6754.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "juego ustedes no existen Yo",
            "start": 6757.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tampoco vamos a jugar eso y lo jugu\u00e9",
            "start": 6761.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde el inicio revelaron que iban a",
            "start": 6764.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transferir cualquier rostro ligado al",
            "start": 6767.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente al presidente a trav\u00e9s m\u00edo",
            "start": 6769.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que crear\u00edan todas las falacias posibles",
            "start": 6772.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque no gust\u00e1ndole el nuevo r\u00e9gimen ni",
            "start": 6775.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el l\u00edder habr\u00eda que suponer los viejos",
            "start": 6778.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esquemas ella",
            "start": 6781.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "delinquir se postular\u00e1 a cualquier cargo",
            "start": 6783.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la cachar remos en una movida ilegal",
            "start": 6787.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguro cae con esto y aquello lo que",
            "start": 6791.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ella haga no deber\u00e1 gustarnos busquemos",
            "start": 6794.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que\u00e9 nos disgusta y as\u00ed con intuici\u00f3n Yo",
            "start": 6797.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "di el primer paso el 28 de mayo de",
            "start": 6802.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2018 no me ver\u00e1n en el",
            "start": 6805.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobierno ayudar\u00e9 en lo que sea posible",
            "start": 6808.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "me se\u00f1ir a hac lo que soy una ciudadana",
            "start": 6811.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no aspirar a cargos de elecci\u00f3n popular",
            "start": 6815.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "continuar\u00e9 mi trabajo acad\u00e9mico y",
            "start": 6818.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atender\u00e9 a mi familia y as\u00ed ha sido as\u00ed",
            "start": 6820.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ha sido queridos mexicanos y",
            "start": 6823.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mexicanas esta relaci\u00f3n de ignorancia y",
            "start": 6825.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desden de los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 6828.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sus corporaciones nacionales e",
            "start": 6830.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6831.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien mirada es inveros\u00edmil en una",
            "start": 6833.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "democracia y m\u00e1s a\u00fan en pleno Siglo XXI",
            "start": 6837.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "lo mejor esto lo he gozado lo mejor es",
            "start": 6841.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que no me propuse nunca disputarles un",
            "start": 6845.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solo encabezado",
            "start": 6848.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "noticioso sin embargo en un futuro",
            "start": 6850.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Cuando alguien revise este periodo de la",
            "start": 6853.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico tendr\u00e1 que revisar",
            "start": 6856.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este dist\u00f3pico v\u00ednculo entre la esposa",
            "start": 6860.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de un presidente y los medios de",
            "start": 6863.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 6865.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 6868.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paisanos mexicanas y mexicanos A mi",
            "start": 6869.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "parecer ser\u00e1 la discreta",
            "start": 6873.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "formalizaci\u00f3n de un nuevo pacto con el",
            "start": 6877.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico en particular con las",
            "start": 6880.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicanas Qu\u00e9 gusto me ha dado Qu\u00e9 gusto",
            "start": 6883.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "me ha dado este nuevo pacto Gracias",
            "start": 6886.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente por permitirme estar en tu",
            "start": 6888.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa permiso",
            "start": 6890.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno ya este nos vamos a",
            "start": 6895.52,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6900.02,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 6904.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Este V\u00e1monos",
            "start": 6906.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "adelante Gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 6911.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Jessica cerme\u00f1o Pues yo vengo a",
            "start": 6913.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "plantearle pues dos temas el primero por",
            "start": 6915.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "supuesto tiene que ver con la discusi\u00f3n",
            "start": 6917.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se hizo ayer sobre la la reforma",
            "start": 6920.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "judicial y su aprobaci\u00f3n esta reforma se",
            "start": 6922.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 gracias Pues a votos que en otros",
            "start": 6926.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "momentos nunca hubi\u00e9ramos pensado que",
            "start": 6929.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estuvieran del lado de la izquierda por",
            "start": 6932.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ejemplo los del partido verde algunos",
            "start": 6934.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representantes del Pri Pero por supuesto",
            "start": 6937.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que el que m\u00e1s ha llamado la atenci\u00f3n",
            "start": 6939.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiene que ver con un voto eh que viene",
            "start": 6942.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del partido Acci\u00f3n Nacional de Miguel",
            "start": 6944.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel yunes Linares y quiero yo",
            "start": 6946.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "repetirle lo que ya Lidia Cacho bueno de",
            "start": 6948.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su hijo tienen raz\u00f3n",
            "start": 6952.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "e lo que Lidia Cacho dijo sobre su padre",
            "start": 6953.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre el exgobernador en un tweet no",
            "start": 6957.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre este voto que le dio a favor de la",
            "start": 6960.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Reforma judicial dice este es Miguel",
            "start": 6964.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel yunes padre el hombre que amenaz\u00f3",
            "start": 6966.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con armas a mi editor para que no",
            "start": 6970.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "publicase los demonios del Ed\u00e9n el amigo",
            "start": 6971.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del pered Asa janzu carc curi y del",
            "start": 6974.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "blanqueador del dinero de camel nasif",
            "start": 6977.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "partido Morena le aplaude y negocia con",
            "start": 6979.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este criminal a cambio de un voto",
            "start": 6982.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "alianzas imperdonables que hacen",
            "start": 6985.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "historia presidente qu\u00e9 decir para que",
            "start": 6987.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muchos de nosotros no creamos que se",
            "start": 6990.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hizo un pacto de impunidad a cambio de",
            "start": 6993.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "votos por esta",
            "start": 6995.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reforma pues",
            "start": 6997.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e es una decisi\u00f3n que",
            "start": 6999.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tomaron los legisladores y dir\u00eda de",
            "start": 7004.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7007.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libre esto no",
            "start": 7010.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7014.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "deja satisfechos a muchos a otros",
            "start": 7015.679,
            "duration": 12.121
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed les",
            "start": 7022.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "eh agrada el que se haya aprobado esta",
            "start": 7027.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 7031.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "judicial Yo estoy en los \u00faltimos a m\u00ed me",
            "start": 7034.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "agrada aprobarla con este voto s\u00ed con",
            "start": 7038.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "cualquier voto porque creo que",
            "start": 7042.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7047.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 7049.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7051.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "terminar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 7053.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 7057.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y se va avanzar",
            "start": 7060.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7063.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando sea el pueblo de manera libre el",
            "start": 7065.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico el que",
            "start": 7070.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a los jueces a los magistrados a los",
            "start": 7073.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ministros creo",
            "start": 7077.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que vamos a avanzar en M\u00e9xico y vamos a",
            "start": 7080.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dar un",
            "start": 7083.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ejemplo al",
            "start": 7084.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mundo porque el poder",
            "start": 7088.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7092.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s que",
            "start": 7094.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "demostrado no imparte justicia",
            "start": 7098.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "los jueces con honrosas",
            "start": 7102.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "excepciones magistrados ministros est\u00e1n",
            "start": 7105.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7108.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 7109.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 7111.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 7113.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "rapaz que se ha dedicado a saquear al",
            "start": 7114.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que",
            "start": 7119.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "son responsables en",
            "start": 7121.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho de la",
            "start": 7124.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decadencia de nuestro pa\u00eds y nosotros",
            "start": 7128.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7131.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para transformar a M\u00e9xico para",
            "start": 7133.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh purificar la vida p\u00fablica Entonces",
            "start": 7136.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se logr\u00f3",
            "start": 7141.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh Esa mayor\u00eda Pues s\u00ed es",
            "start": 7144.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "importante pero tambi\u00e9n",
            "start": 7148.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Hay que ver",
            "start": 7152.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh el beneficio que va a",
            "start": 7155.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "significar para el futuro",
            "start": 7158.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds El",
            "start": 7162.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que puedan los jueces",
            "start": 7166.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh impartir",
            "start": 7169.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "justicia por",
            "start": 7171.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh haber sido electos por el pueblo no",
            "start": 7175.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "por las c\u00fapulas del poder usted ha",
            "start": 7179.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mencionado en varias ocasiones ha",
            "start": 7183.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "catalogado a Miguel \u00c1ngel yunes padre",
            "start": 7184.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "como alguien corrupto qu\u00e9 se negoci\u00f3 con",
            "start": 7187.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente tengo",
            "start": 7189.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "notorias como tengo diferencias con",
            "start": 7195.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchos otros",
            "start": 7200.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7202.09,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "pero siempre en la",
            "start": 7203.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica hay que",
            "start": 7207.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "optar entre inconvenientes",
            "start": 7209.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y es Buscar el",
            "start": 7213.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "equilibrio entre la",
            "start": 7216.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eficacia y los principios",
            "start": 7219.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "usted siempre ha dicho que su que su",
            "start": 7222.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno es transparente qu\u00e9 se",
            "start": 7224.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "negoci\u00f3 le ofrecieron nada nada",
            "start": 7228.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "absolutamente yo creo que",
            "start": 7231.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "F nada y sabe por qu\u00e9",
            "start": 7233.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este se piensa que hubo una",
            "start": 7239.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n porque ese es uno de los",
            "start": 7242.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "problemas que tienen los conservadores y",
            "start": 7246.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sus Voceros",
            "start": 7250.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "creen que somos iguales a",
            "start": 7254.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ellos este le podr\u00eda decir",
            "start": 7258.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que no habl\u00e9 con el se\u00f1or junes ni con",
            "start": 7265.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7268.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hijo el senador Augusto habl\u00f3 con \u00e9l s\u00ed",
            "start": 7270.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "posiblemente Claro",
            "start": 7274.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque a \u00e9l le",
            "start": 7277.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corresponde \u00e9l es legislador",
            "start": 7279.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Ese es su",
            "start": 7283.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajo yo envi\u00e9 una iniciativa de",
            "start": 7285.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "reforma a la Constituci\u00f3n y son los",
            "start": 7289.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legisladores los que tienen que hacer",
            "start": 7291.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7295.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajo deber\u00edan",
            "start": 7297.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 7300.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oligarcas que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 7303.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sus",
            "start": 7305.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Voceros",
            "start": 7307.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buscar otra",
            "start": 7309.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n que no fuese tan",
            "start": 7313.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "simplista de El toma",
            "start": 7318.04,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "idaka el de la moneda de cambio la",
            "start": 7322.159,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 7328.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mafiosa Por qu\u00e9 no por qu\u00e9 no este se",
            "start": 7331.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "interpreta",
            "start": 7336.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh de otra forma pero el senador ha",
            "start": 7338.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dicho que habl\u00f3 con",
            "start": 7342.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l s\u00ed y qu\u00e9 habl\u00f3 con \u00e9l no s\u00e9 no s\u00e9",
            "start": 7344.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Pero puede eh haberse dado esa",
            "start": 7349.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n es su trabajo de \u00e9l",
            "start": 7352.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo no va hablar un",
            "start": 7355.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dirigente de un grupo",
            "start": 7359.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "parlamentario cuando se est\u00e1 buscando eh",
            "start": 7361.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tener los votos para aprobar",
            "start": 7366.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh una reforma constitucional o",
            "start": 7370.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sea Claro que s\u00ed",
            "start": 7374.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7377.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo",
            "start": 7378.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hicieron los",
            "start": 7381.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7383.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que no pasaba lista Claudio x",
            "start": 7384.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 7390.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que t\u00e9rminos",
            "start": 7393.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estrictos ni siquiera es",
            "start": 7395.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque la pol\u00edtica es un noble",
            "start": 7399.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "oficio tan no es",
            "start": 7403.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 7407.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que ha actuado Y esa es parte del error",
            "start": 7410.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del bloque",
            "start": 7415.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conservador como",
            "start": 7417.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "dirigente de un movimiento",
            "start": 7420.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y los resultados han sido p\u00e9simos",
            "start": 7427.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "porque en pol\u00edtica tambi\u00e9n hablando de",
            "start": 7432.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pragmatismo cuentan los",
            "start": 7435.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 7440.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y este se\u00f1or Lleva a\u00f1os",
            "start": 7441.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7447.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dirigiendo a los partidos del bloque",
            "start": 7449.44,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "conservador a\u00f1os planteando de que hab\u00eda",
            "start": 7453.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7460.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "evitar que fu\u00e9semos",
            "start": 7462.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el",
            "start": 7464.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "21 es p\u00fablico que hizo una campa\u00f1a con",
            "start": 7469.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 7475.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con medios",
            "start": 7478.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y de",
            "start": 7480.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n incluso recibiendo dinero",
            "start": 7483.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7486.119,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "extranjero eh luego",
            "start": 7490.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an a sus seguidores no les informan",
            "start": 7493.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "bien eh cometen muchos",
            "start": 7498.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 7503.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y les va mal el",
            "start": 7505.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 7508.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencial pero lo",
            "start": 7509.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inaudito es que",
            "start": 7513.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 7518.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 7520.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el fiscal de",
            "start": 7523.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guanajuato que lleva 15",
            "start": 7526.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este como",
            "start": 7529.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 7532.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y cada vez m\u00e1s cr\u00edmenes en Guanajuato y",
            "start": 7535.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 7539.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mueven porque representa a una",
            "start": 7541.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "secta un",
            "start": 7545.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 7547.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7550.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "extremos",
            "start": 7552.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Entonces el se\u00f1or Claudio",
            "start": 7554.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "x tambi\u00e9n participa en esto O sea y eh",
            "start": 7557.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Pasa",
            "start": 7563.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 7565.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Y llega incluso una",
            "start": 7567.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "legisladora del bloque conservador a",
            "start": 7571.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "decir el que vote en",
            "start": 7573.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "contra o el que se rje",
            "start": 7577.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "merece ser",
            "start": 7582.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "linchado entonces todo",
            "start": 7585.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eso todo",
            "start": 7588.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eso no lo consideran",
            "start": 7590.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes ahora",
            "start": 7594.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es este a",
            "start": 7596.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9 la",
            "start": 7599.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 7602.079,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "yunes morena eso nada m\u00e1s sea es",
            "start": 7604.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 7612.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh Pues el",
            "start": 7613.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol sin",
            "start": 7616.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh observar el bosque entonces ante este",
            "start": 7618.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "resumen que usted me hace de esta visi\u00f3n",
            "start": 7622.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tica de que el senadora Dana",
            "start": 7625.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez no le dio un informe de",
            "start": 7628.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 exactamente habl\u00f3 con Miguel \u00c1ngel",
            "start": 7630.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 pero no creo yo que haya este eh",
            "start": 7632.719,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "tranzado o sea para decirlo con con",
            "start": 7637.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Claridad o sea",
            "start": 7642.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eso no lo",
            "start": 7645.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 7647.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 7648.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "integrante de morena",
            "start": 7651.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Eso era lo que se hac\u00edan los tiempos de",
            "start": 7655.239,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Salinas o sea eso es lo que se sigui\u00f3",
            "start": 7660.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "haciendo sin Salinas que continu\u00f3 el",
            "start": 7665.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "salinismo como pol\u00edtica no solo eso",
            "start": 7668.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "peores cosas entonces",
            "start": 7672.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7675.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no un dirigente de",
            "start": 7678.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 7681.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tranza como se supone a ver",
            "start": 7684.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7688.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 7691.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7692.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dinero amenazas lo de ayer a ver tienen",
            "start": 7694.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 7699.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed a un senador",
            "start": 7701.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh a su pap\u00e1",
            "start": 7705.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no",
            "start": 7709.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso no lo hacen los",
            "start": 7712.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dirigentes que luchan por una",
            "start": 7716.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ahora si",
            "start": 7720.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ustedes S\u00ed este",
            "start": 7722.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "prueban de que hubo",
            "start": 7727.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7732.4,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "acuerdo incluso no escrito no como los",
            "start": 7737.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que hace el pan quiere que le ponga yo",
            "start": 7740.44,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "un acuerdo de los de Marco Cort\u00e9s por no",
            "start": 7745.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pones el",
            "start": 7750.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acuerdo digo tambi\u00e9n para que vea",
            "start": 7751.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este pero ante esta visi\u00f3n digamos",
            "start": 7756.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tica usted form\u00f3 a dan Augusto",
            "start": 7759.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez que fue lo que habl\u00f3 con Miguel",
            "start": 7762.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel yunes un encubridor de pederasta",
            "start": 7763.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la periodista Lidia Cacho algunos",
            "start": 7766.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pueden decir que la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 7769.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Reforma judicial ante esta Visi\u00f3n Es que",
            "start": 7771.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue un haiga sido como haiga sido Pero",
            "start": 7774.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pase lo que se tiene que pensar es",
            "start": 7777.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7781.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh hace",
            "start": 7783.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "falta esta",
            "start": 7785.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma no importa c\u00f3mo se vote y c\u00f3mo",
            "start": 7788.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se obtenga votos s\u00ed importa Porque en",
            "start": 7790.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7794.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 7796.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "medios son",
            "start": 7798.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "fines es",
            "start": 7802.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como lo defini\u00f3 maquiavelo que el fin",
            "start": 7804.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "justificaba los medios no y no fue este",
            "start": 7808.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el caso no no no no fue cuestiones",
            "start": 7811.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 7815.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mire en la vida",
            "start": 7817.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7821.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quienes cambian de parecer y usted cree",
            "start": 7823.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que este fue el caso que Miguel \u00c1ngel",
            "start": 7827.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "yunes se dio cuenta de las virtudes de",
            "start": 7828.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no virtudes sino Sencillamente \u00e9l es un",
            "start": 7832.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y consider\u00f3 corrupto usted ha",
            "start": 7836.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dicho que era este conveniente actuar de",
            "start": 7840.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esa manera y No necesariamente",
            "start": 7842.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh estaba a",
            "start": 7847.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cambio una cantidad de dinero o una",
            "start": 7850.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "amenaza \u00e9l es fuerte Yo lo he",
            "start": 7854.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enfrentado y no es",
            "start": 7859.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh de los que se",
            "start": 7861.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "deja amedrentar",
            "start": 7866.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "no qu\u00e9 fue Pues fue una decisi\u00f3n",
            "start": 7869.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica as\u00ed",
            "start": 7875.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este mire esto es por",
            "start": 7878.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "firmado el se\u00f1or",
            "start": 7883.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s",
            "start": 7886.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cuando la elecci\u00f3n",
            "start": 7888.239,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "hace hace poco s\u00ed para gobernador de",
            "start": 7891.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Coahuila esa es una",
            "start": 7898.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tranza totalmente S\u00ed entonces",
            "start": 7901.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh el partido revolucionario",
            "start": 7905.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 7908.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 y siglar la gubernatura del",
            "start": 7909.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y Coahuila en el a\u00f1o",
            "start": 7914.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "2023 o",
            "start": 7918.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sea el pri Y el pan se ponen de acuerdo",
            "start": 7920.559,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7926.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh el pan",
            "start": 7928.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "sede mediante este acuerdo las",
            "start": 7933.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "candidaturas para el Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 7937.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Coahuila lo que sucedi\u00f3 no vamos a ver",
            "start": 7940.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "un documento de eso lo que sucedi\u00f3 no no",
            "start": 7943.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh Mientras que el partido de Acci\u00f3n",
            "start": 7948.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 7951.079,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "eh conducir\u00e1 los procesos el 24 de la",
            "start": 7954.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidencia de la",
            "start": 7958.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica lo que sucedi\u00f3 Nada m\u00e1s que",
            "start": 7959.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nadie dijo nada",
            "start": 7964.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bueno fue tan",
            "start": 7968.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 7972.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que suscribieron este acuerdo bueno la",
            "start": 7974.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica y la",
            "start": 7979.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "jefatura de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 7980.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y as\u00ed",
            "start": 7983.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fue y",
            "start": 7986.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "nadie dijo",
            "start": 7988.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7990.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ni los famosos de la prensa nacional ni",
            "start": 7992.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "los famosos de la presa prensa",
            "start": 7996.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 8000.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Nosotros s\u00ed cuando sali\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 8001.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hicimos la historia Bueno",
            "start": 8003.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8008.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "luego ya en lo",
            "start": 8010.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que negocian distritos",
            "start": 8014.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "locales ya el municipio de",
            "start": 8017.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Acu\u00f1a es para una organizaci\u00f3n",
            "start": 8023.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Monclova frontera Torre\u00f3n Torre\u00f3n los",
            "start": 8031.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "distritos",
            "start": 8035.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas fiscalizaci\u00f3n medio ambiente",
            "start": 8038.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 8042.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cultura 20% de los las",
            "start": 8047.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas",
            "start": 8050.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "descentralizados desconcentrados",
            "start": 8052.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "direcciones todo esto para el pan",
            "start": 8055.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "como parte del compromiso m\u00e1s el",
            "start": 8061.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "subsistema de educaci\u00f3n todav\u00eda no se",
            "start": 8065.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "votaba el instituto de la",
            "start": 8071.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transparencia se supone que es ciudadano",
            "start": 8074.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no y que es",
            "start": 8077.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "independiente porque c\u00f3mo tambi\u00e9n han",
            "start": 8081.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ado con ese",
            "start": 8083.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "cuento la descentralizaci\u00f3n",
            "start": 8087.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 8089.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agua la junta de",
            "start": 8092.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "caminos el 20% de los registros Civil",
            "start": 8094.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las oficinas de Registro",
            "start": 8099.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Civil las y oficinas de",
            "start": 8100.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de",
            "start": 8104.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "rentas no m\u00e1s faltaron los ba\u00f1os en los",
            "start": 8106.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mercados el cobro por el uso de los",
            "start": 8113.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os en los mercados el 20% de",
            "start": 8116.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los planteles educativos y",
            "start": 8121.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "universidades seis",
            "start": 8124.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "notar\u00edas ratificaci\u00f3n de",
            "start": 8134.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Bernardo con",
            "start": 8137.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "magistrado esto no s\u00e9 si es el poder",
            "start": 8142.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8145.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "local alcald\u00eda",
            "start": 8149.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Monclova General",
            "start": 8155.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Cepeda Candela Ju\u00e1rez musquis frontera",
            "start": 8158.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Rosita",
            "start": 8162.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Abasolo Escobedo Madero Acu\u00f1a Casta\u00f1os",
            "start": 8164.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la Madrid y",
            "start": 8169.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n Qui\u00e9nes",
            "start": 8172.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "firman todas las candidaturas se podr\u00e1n",
            "start": 8177.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "modificar siempre y cuando exista el",
            "start": 8180.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "acuerdo de los partidos pol\u00edticos pan y",
            "start": 8182.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pri en cada",
            "start": 8188.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "planilla que no encabece el partido de",
            "start": 8191.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Acci\u00f3n Nacional llevar\u00e1 por lo menos un",
            "start": 8193.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "regidor y direcci\u00f3n del",
            "start": 8197.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ayuntamiento los distritos federales",
            "start": 8201.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n",
            "start": 8204.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Monclova",
            "start": 8206.519,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Miren el que",
            "start": 8208.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este se quejaba ayer de",
            "start": 8211.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n entonces ante la votaci\u00f3n del",
            "start": 8216.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "senador Miguel \u00c1ngel yunes M\u00e1rquez ayer",
            "start": 8219.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "morena le abre las puertas ante Este",
            "start": 8222.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cambio de parecer sobre la forma su voto",
            "start": 8224.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 porque lo de ayer no fue un asunto",
            "start": 8228.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estrictamente partidista es un asunto",
            "start": 8231.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo legislativo ent",
            "start": 8235.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no le hace una invitaci\u00f3n Ed hay un no",
            "start": 8239.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "no y yo creo que \u00e9l tiene bastante",
            "start": 8242.92,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "claro de que no se trata de una alianza",
            "start": 8248.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 8253.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobierno que yo",
            "start": 8254.519,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "represento Por qu\u00e9 cree que lo tiene",
            "start": 8258.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Claro",
            "start": 8260.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8262.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este sabe Creo yo como muchos mexicanos",
            "start": 8263.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "porque hasta mis adversarios me conoc",
            "start": 8267.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que yo no",
            "start": 8272.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "trano que yo no establezco relaciones de",
            "start": 8276.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 8279.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nadie le hago las preguntas sobre la",
            "start": 8282.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "siguiente el siguiente tema que qui hao",
            "start": 8285.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "interesante est\u00e1 el",
            "start": 8287.84,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "tema contento Estoy este porque se",
            "start": 8291.28,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la reforma y",
            "start": 8296.439,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n ayuda",
            "start": 8301.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mucho a que se",
            "start": 8304.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "siga poniendo de",
            "start": 8308.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 8310.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo energ\u00fameno que son",
            "start": 8313.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "algunos de nuestros",
            "start": 8317.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8321.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y reiterar lo que",
            "start": 8322.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "considero caracteriza a los",
            "start": 8326.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8328.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Beatriz dice que los conservadores de",
            "start": 8331.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os ese es un debate que tenemos",
            "start": 8333.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 8336.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "conceptual este y lo vamos a seguir",
            "start": 8338.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "teniendo yo",
            "start": 8343.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caracterizo a",
            "start": 8347.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "los de derecha que no me gusta llamarles",
            "start": 8350.16,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed a los",
            "start": 8356.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "reaccionarios observadores ya porque",
            "start": 8359.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 c\u00f3mo les",
            "start": 8363.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "llamo c\u00f3mo",
            "start": 8366.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los caracterizo y son conservadores y",
            "start": 8368.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 8372.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "eh tres",
            "start": 8375.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8377.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "distintivos primero son muy",
            "start": 8379.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas ahorita se rasgan las",
            "start": 8382.679,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "vestiduras que es es la doctrina",
            "start": 8386.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8390.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de los conservadores Ay",
            "start": 8391.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 acuerdos",
            "start": 8395.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 8399.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo este se atreven a hacer esos",
            "start": 8402.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acuerdos lunes",
            "start": 8406.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Uy la maestra le ser Gordillo Ay Jes\u00fas",
            "start": 8408.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8413.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ampare no",
            "start": 8414.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Este Entonces ese es un distintivo la",
            "start": 8425.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda esa es su verdadera",
            "start": 8429.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "doctrina son muy buenos en",
            "start": 8434.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ver la paja en el ojo ajeno Y no La Viga",
            "start": 8439.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8443.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "propio lo",
            "start": 8444.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "segundo es que son muy corruptos",
            "start": 8446.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pero mucho mucho muy ambiciosos es que",
            "start": 8452.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por eso la pregunta porque si Miguel",
            "start": 8455.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel jun M\u00e1rquez lo considera muy",
            "start": 8457.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "corrupto Entonces porque",
            "start": 8459.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s nada m\u00e1s le podr\u00eda decir que una",
            "start": 8461.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "golondrina no hace",
            "start": 8465.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verano en el caso que fuese as\u00ed pero",
            "start": 8467.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "bueno este muy muy",
            "start": 8471.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corruptos muy",
            "start": 8475.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ladrones y ten\u00edan",
            "start": 8477.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ado a",
            "start": 8481.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muchos de que los",
            "start": 8482.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ladrones los",
            "start": 8484.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rateros eran los que se robaban una",
            "start": 8486.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bolsa en el",
            "start": 8489.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Mercado o El que se robaba una gallina",
            "start": 8491.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8494.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pavo este es",
            "start": 8495.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Rata y los grandes",
            "start": 8499.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ladrones que se robaban",
            "start": 8504.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cientos miles de millones de",
            "start": 8507.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 8512.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eran hombres de",
            "start": 8516.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 8520.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este pol\u00edticos",
            "start": 8523.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "famosos traficantes de",
            "start": 8527.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "influencia Entonces eso es el segundo",
            "start": 8529.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "distintivo y el tercero es que son los",
            "start": 8532.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conservadores muy",
            "start": 8536.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoritarios fachos",
            "start": 8538.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayer Este nosotros fuimos",
            "start": 8543.359,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "opositores nunca nos robaron la",
            "start": 8548.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidencia estuvimos",
            "start": 8552.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como dos",
            "start": 8554.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "meses hicieron un",
            "start": 8557.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo para evitar la",
            "start": 8560.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "violencia porque nos robaron la",
            "start": 8565.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presidencia tampoco dijeron nada",
            "start": 8567.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los oligarcas los que se sent\u00edan due\u00f1os",
            "start": 8573.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico los que ayudaron en el fraude",
            "start": 8576.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ni los",
            "start": 8580.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8582.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convencionales con honrosas",
            "start": 8586.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "excepciones bueno no rompimos un",
            "start": 8588.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vidrio y nos robaron la presidencia a",
            "start": 8595.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 8598.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y causaron un",
            "start": 8601.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 8602.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tremendo porque si no nos hubiesen",
            "start": 8604.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "robado la presidencia en el 2018 nos",
            "start": 8606.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hubiese costado",
            "start": 8610.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 8612.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh sacar adelante a nuestro",
            "start": 8615.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8620.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayer de",
            "start": 8622.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 8624.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toman el congreso",
            "start": 8628.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el senado de la",
            "start": 8631.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 8633.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "destruyen Esa es la otra caracter\u00edstica",
            "start": 8640.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 8643.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8647.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces estoy muy contento porque",
            "start": 8649.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh se va a lograr la",
            "start": 8653.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n del poder judicial hac\u00eda",
            "start": 8657.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 8659.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "este ya se ha avanzado mucho en limpiar",
            "start": 8662.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo se ha avanzado",
            "start": 8666.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y adem\u00e1s ayer qued\u00f3 demostrado",
            "start": 8669.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en limpiar el poder",
            "start": 8673.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "legislativo el que se",
            "start": 8676.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aguantaran los",
            "start": 8680.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 8683.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8687.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 8689.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "HM mujeres",
            "start": 8691.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hombres recibiendo insultos y",
            "start": 8693.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todo y eso tambi\u00e9n tiene mucho que ver",
            "start": 8698.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con lo que te preguntaron no Por qu\u00e9",
            "start": 8702.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resiste uno por convicciones por",
            "start": 8705.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convicciones y y porque se defiende una",
            "start": 8708.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "causa superior Entonces est\u00e1 uno",
            "start": 8711.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dispuesto a",
            "start": 8715.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pagar una cota de humillaci\u00f3n no una",
            "start": 8716.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "varias porque tiene una",
            "start": 8721.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 8723.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este mucho m\u00e1s importante que es la",
            "start": 8726.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds que es sacar de",
            "start": 8729.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la pobreza a nuestro pueblo acabar con",
            "start": 8732.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8735.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mafias aqu\u00ed este",
            "start": 8736.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 desapercibido por eso lo voy a",
            "start": 8740.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "repetir pero",
            "start": 8744.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense de que un juez hace poco",
            "start": 8747.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 8754.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh autoriza la orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 8756.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en contra el segundo",
            "start": 8760.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tirador en el asesinato de Luis Donaldo",
            "start": 8763.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "colos no lo",
            "start": 8769.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 y el segundo tirador eh",
            "start": 8773.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la investigaci\u00f3n que hace",
            "start": 8781.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8782.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la",
            "start": 8784.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica era un miembro del",
            "start": 8786.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cisen",
            "start": 8792.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8794.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el instituto de espionaje del gobierno",
            "start": 8797.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8801.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Salinas y el que va a rescatarlo al",
            "start": 8802.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "segundo tirador es nada m\u00e1s nada",
            "start": 8806.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "menos que este",
            "start": 8812.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Genaro Garc\u00eda",
            "start": 8814.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Luna que ya jovencito hab\u00eda entrado a el",
            "start": 8817.56,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "cisen y se hab\u00eda formado y para el 94",
            "start": 8823.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuando Asesinan al candidato del Pri a",
            "start": 8827.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la presidencia Luis Donaldo",
            "start": 8831.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Colosio ya ten\u00eda un cargo de",
            "start": 8834.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "subdirector y a \u00e9 mandan a",
            "start": 8838.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "liberar a el que presuntamente dispara",
            "start": 8842.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en contra del candidato a la",
            "start": 8846.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 8850.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bueno hace unos",
            "start": 8852.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "meses y Esto vale la pena repetirlo y",
            "start": 8856.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "repetirlo y repetirlo porque esto no lo",
            "start": 8859.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "va a decir L\u00f3pez",
            "start": 8864.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "doriga ni Ciro ni lored de Mola",
            "start": 8866.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8872.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otros un juez decide no autorizar la",
            "start": 8875.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 8880.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n",
            "start": 8881.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "apela la",
            "start": 8883.04,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y en un juzgado de",
            "start": 8886.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "distrito",
            "start": 8892.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8895.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "magistrados rechazan En definitiva el",
            "start": 8897.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se otorgue la orden de aprensi\u00f3n ese",
            "start": 8900.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8904.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8905.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 8908.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto vinculado a las mafias del",
            "start": 8911.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poder en",
            "start": 8915.479,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ese es el que",
            "start": 8919.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 8924.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 8926.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reformar purificar",
            "start": 8928.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces Ayer fue un d\u00eda",
            "start": 8932.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo muy importante",
            "start": 8939.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y los intelectuales org\u00e1nicos corruptos",
            "start": 8943.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque lo",
            "start": 8947.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8949.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico Este era una expresi\u00f3n de",
            "start": 8951.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "granchi",
            "start": 8954.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 8955.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corresponde hablan de que lo que",
            "start": 8958.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buscamos es que haya una",
            "start": 8961.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 8966.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es alunos es algo completamente",
            "start": 8969.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh superfluo",
            "start": 8973.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 8977.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda primero dijo",
            "start": 8978.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 8981.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este se termina la",
            "start": 8983.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y va a iniciar una",
            "start": 8986.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "o sea como si ahora se",
            "start": 8991.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "coronara a la presidenta",
            "start": 8995.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 8999.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reina Porque eso es la",
            "start": 9001.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda la",
            "start": 9005.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "reina Claudia Carlota pero luego",
            "start": 9009.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "corrige porque pues como dicen una cosa",
            "start": 9013.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dien la otra",
            "start": 9017.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y dan bandazos dice no est\u00e1 mejor",
            "start": 9020.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn que habla de Dictadura",
            "start": 9024.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entonces dice crause es",
            "start": 9028.52,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "dictadura La pregunta es y qui\u00e9n es el",
            "start": 9032.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dictador D\u00f3nde est\u00e1 el dictador o va a",
            "start": 9038.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ser una",
            "start": 9042.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dictadora va ser Claudia porfiria",
            "start": 9044.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la dictadora de M\u00e9xico d\u00e9jeme",
            "start": 9050.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el otro tema que vengo",
            "start": 9053.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a Pero qu\u00e9 interesante no te parece",
            "start": 9055.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sea que",
            "start": 9061.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ojala el senador a contarnos c\u00f3mo",
            "start": 9062.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue fcilmente",
            "start": 9066.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "paro en otros pa\u00edses d\u00e9jen hacerle la",
            "start": 9069.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "otra pregunta que tiene que ver con el",
            "start": 9072.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debate que usted ya mencion\u00f3 El Debate",
            "start": 9075.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Los candidatos a la presidencia de",
            "start": 9077.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos entre Donald Trump y cala",
            "start": 9079.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Harris ya adelant\u00f3 una de sus",
            "start": 9081.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impresiones eh en t\u00e9rminos generales eh",
            "start": 9082.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Como lo vio dijo Donald Trump en varias",
            "start": 9086.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ocasiones habl\u00f3 eh de la migraci\u00f3n",
            "start": 9088.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "incluso dijo en una de sus declaraciones",
            "start": 9091.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s escandalosas que los migrantes en",
            "start": 9094.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ojayos estaban comiendo las mascotas eh",
            "start": 9096.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las personas all\u00e1 y preguntarle sobre",
            "start": 9099.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eso y adem\u00e1s Trump volvi\u00f3 a mencionar lo",
            "start": 9102.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de cerrar la frontera y adem\u00e1s reiter\u00f3",
            "start": 9104.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lo de eh los",
            "start": 9106.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "e impuestos que puede ponerles a los",
            "start": 9108.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos chinos y preguntarle eso las",
            "start": 9112.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "impresiones Y tambi\u00e9n si usted hablado",
            "start": 9115.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con gente del gobierno chino si se le",
            "start": 9118.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "han acercado para ver alg\u00fan posible",
            "start": 9119.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escenario ante esta situaci\u00f3n Bueno",
            "start": 9122.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "yo vi la primera parte del debate me",
            "start": 9125.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gust\u00f3",
            "start": 9129.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bastante como no me Puedo desvelar pues",
            "start": 9132.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya no aguant\u00e9",
            "start": 9135.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la \u00faltima parte creo que fue Med vi una",
            "start": 9136.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 9141.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no hablo ingl\u00e9s no",
            "start": 9144.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "entiendo esa lengua tan importante",
            "start": 9149.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9153.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Y estaba yo vi\u00e9ndolo",
            "start": 9154.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en un canal creo",
            "start": 9157.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9161.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de hispanos",
            "start": 9164.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "CNN CNN",
            "start": 9167.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1ol en espa\u00f1ol",
            "start": 9170.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed y hubo un",
            "start": 9173.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corte porque hasta en eso hay",
            "start": 9176.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comerciales digo con todo",
            "start": 9179.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "respeto no dejan de de meter",
            "start": 9182.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 9187.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este hubo un receso y hasta ah\u00ed llegu\u00e9",
            "start": 9189.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "una hora y luego le\u00ed la segunda",
            "start": 9193.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "parte y en lo que vi una",
            "start": 9198.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hora no",
            "start": 9204.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sent\u00ed tuviese la",
            "start": 9207.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de ofender a",
            "start": 9209.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sea es m\u00e1s por eso vi el",
            "start": 9212.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "debate porque estaba yo pendiente es",
            "start": 9217.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 9222.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad y s\u00ed",
            "start": 9225.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 en la primera parte lo de los",
            "start": 9229.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gatos las",
            "start": 9231.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mascotas pero",
            "start": 9233.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh se hablaba de",
            "start": 9234.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "migrantes en general no de M\u00e9xico en",
            "start": 9237.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 9242.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "eh creo que en una ocasi\u00f3n en la hora eh",
            "start": 9245.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de M\u00e9xico",
            "start": 9250.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eem cuando",
            "start": 9254.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eh el presidente Trump habl\u00f3",
            "start": 9257.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los carros los autom\u00f3viles que se",
            "start": 9260.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construyen en M\u00e9xico y que se venden",
            "start": 9264.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero que son de origen chino",
            "start": 9266.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces los dos tuvieron la delicadeza",
            "start": 9272.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y les agradezco mucho",
            "start": 9276.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9279.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no ofendernos",
            "start": 9281.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el asunto el tema migratorio es un tema",
            "start": 9284.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la agenda",
            "start": 9288.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9291.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "candidatos pero no solo ahora eh",
            "start": 9294.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero fue en otro",
            "start": 9302.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tono",
            "start": 9306.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mencionaron m\u00e1s a",
            "start": 9308.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Venezuela que a M\u00e9xico",
            "start": 9311.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9320.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "China muchas veces",
            "start": 9321.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 9323.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Israel much\u00edsimas veces a",
            "start": 9327.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Rusia en lo personal a los",
            "start": 9330.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidentes de China",
            "start": 9333.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 9337.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ucrania de",
            "start": 9340.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Rusia de Am\u00e9rica Latina a ning\u00fan",
            "start": 9343.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "presidente a nosotros",
            "start": 9347.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no y qu\u00e9",
            "start": 9351.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9353.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bien Nosotros tenemos una pol\u00edtica de",
            "start": 9355.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "respeto de no intervenci\u00f3n de",
            "start": 9360.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos de",
            "start": 9363.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 9364.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 9366.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y nos hemos entendido bien con los dos",
            "start": 9369.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "partidos de Estados",
            "start": 9375.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos nos ent bien con el presidente",
            "start": 9377.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Trump fue buena la relaci\u00f3n con",
            "start": 9381.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "\u00e9l suscribimos el tratado comercial que",
            "start": 9384.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 9389.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ayuda a los dos pueblos a las dos",
            "start": 9391.359,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "naciones creo que es fundamental el",
            "start": 9395.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "fortalecer la",
            "start": 9402.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el",
            "start": 9404.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desarrollo el comercio",
            "start": 9406.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del",
            "start": 9410.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Norte independientemente de otras",
            "start": 9412.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9416.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fortalecer Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 9417.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9420.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguir manteniendo buenas relaciones",
            "start": 9422.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "comerciales y desde",
            "start": 9426.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luego trat\u00e1ndonos con",
            "start": 9429.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "respeto en el marco de una pol\u00edtica de",
            "start": 9433.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 9435.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vecindad eso lo logramos con el",
            "start": 9436.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente Trump y lo hemos logrado con",
            "start": 9439.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 9442.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "biden que ha sido tambi\u00e9n muy",
            "start": 9444.08,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "respetuoso es una",
            "start": 9449.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente de buenos sentimientos",
            "start": 9456.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh Yo le dir\u00eda que",
            "start": 9461.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "amigo de nosotros de M\u00e9xico",
            "start": 9464.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 9469.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 9473.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "camalar la he visto en tres cuatro",
            "start": 9475.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ocasiones tambi\u00e9n muy",
            "start": 9480.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 9483.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces lo de ayer estuvo",
            "start": 9487.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9489.7,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "bien qu\u00e9",
            "start": 9491.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bueno que respetan a nuestro pueblo como",
            "start": 9493.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "nosotros los respetamos a",
            "start": 9497.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ellos si estuve",
            "start": 9500.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 9505.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n o el debate es porque pues",
            "start": 9507.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siempre hay la preocupaci\u00f3n no de que",
            "start": 9513.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quieran",
            "start": 9516.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh ofender a",
            "start": 9517.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ofender a los mexicanos ofender a",
            "start": 9520.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 9524.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "migrantes y no",
            "start": 9527.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "siento que no",
            "start": 9530.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eh que no fue as\u00ed y ojal\u00e1",
            "start": 9531.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y contin\u00fae esa pol\u00edtica de",
            "start": 9534.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "respeto Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 9544.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Isabel Gonz\u00e1lez de grupo imagen eh Ya",
            "start": 9547.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sabemos lo que va a pasar con la eh",
            "start": 9549.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial Federal no es",
            "start": 9552.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una al tratarse de una reforma",
            "start": 9555.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "constitucional bueno tiene que pasar por",
            "start": 9556.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh Por los congresos estatales en fin",
            "start": 9559.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para cubrir todo el procedimiento legal",
            "start": 9561.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de difusi\u00f3n publicaci\u00f3n y promulgaci\u00f3n",
            "start": 9563.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Eh mi pregunta va en el sentido de eh",
            "start": 9566.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar porque inevitablemente",
            "start": 9569.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eso suceder\u00e1 alguien va a impugnar esta",
            "start": 9572.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reforma eh Qu\u00e9 le ha dicho la consejer\u00eda",
            "start": 9574.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh jur\u00eddica de la presidencia de la",
            "start": 9577.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en este sentido eh de si puede",
            "start": 9579.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llevar llegar a la corte pueden trampar",
            "start": 9583.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n",
            "start": 9586.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "porque independientemente de que haya un",
            "start": 9589.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "debate de si se puede o no impugnar una",
            "start": 9591.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9593.439,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "constitucional es un hecho que lo van a",
            "start": 9594.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hacer ese es un",
            "start": 9596.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "planteamiento el segundo planteamiento",
            "start": 9599.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el senador Miguel",
            "start": 9601.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel yunes Linares pero en otro",
            "start": 9603.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sentido Cu\u00e1les ser\u00edan los riesgos que",
            "start": 9607.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "usted ve como pol\u00edtico experto en estas",
            "start": 9611.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lides y Cu\u00e1les ser\u00edan las",
            "start": 9616.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 9618.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh Para morena y sus aliados de contar",
            "start": 9620.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "con los votos de Miguel \u00c1ngel junes",
            "start": 9624.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Linares me explico un poco en alguna",
            "start": 9627.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n yo lo escuch\u00e9 decir a usted",
            "start": 9631.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en songolica",
            "start": 9633.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Veracruz usted hablaba con el partido",
            "start": 9636.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Morena los dirigentes del partido Morena",
            "start": 9639.64,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9641.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Veracruz y usted advert\u00eda algo que me",
            "start": 9642.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "parece ahora muy interesante desde",
            "start": 9645.24,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "siempre pero ahora me parece muy",
            "start": 9646.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 9648.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que deb\u00edan ustedes cuidar al",
            "start": 9649.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movimiento porque Miguel \u00c1ngel yunes",
            "start": 9652.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Linares era un personaje que s\u00ed pod\u00eda",
            "start": 9655.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar al",
            "start": 9657.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "movimiento tiempo despu\u00e9s sucedi\u00f3 lo de",
            "start": 9659.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora que ped\u00eda dinero a nombre de",
            "start": 9662.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "usted y que estaba vinculada con junes",
            "start": 9664.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "linares se lo pregunto porque usted",
            "start": 9668.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conoce a junes",
            "start": 9671.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Linares y usted sabe lo ha dicho hace",
            "start": 9673.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "unos momentos eh \u00e9l sabe",
            "start": 9675.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe c\u00f3mo c\u00f3mo funcionan estas cosas",
            "start": 9680.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9682.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9684.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "bueno acerca de lo",
            "start": 9686.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero Pues no",
            "start": 9689.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay fundamento",
            "start": 9691.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 9694.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para detener la reforma a la",
            "start": 9697.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no existe eso le ha dicho",
            "start": 9700.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la consejera s\u00ed Pero adem\u00e1s eso lo saben",
            "start": 9703.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los naon alistas y hasta los estudiantes",
            "start": 9708.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9711.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derecho esa es una facultad que tiene el",
            "start": 9712.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9716.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "legislativo desde luego no faltan",
            "start": 9718.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "este los intentos no por eso la la",
            "start": 9724.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pregunta de s\u00ed de querer violar",
            "start": 9727.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh las normas leyes la Constituci\u00f3n",
            "start": 9734.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bueno los",
            "start": 9738.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "integrantes actuales del",
            "start": 9740.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poder judicial en especial los ministros",
            "start": 9741.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la corte violan la",
            "start": 9746.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 9748.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este solo",
            "start": 9751.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por mencionar lo que",
            "start": 9754.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cobran la Constituci\u00f3n Establece en el",
            "start": 9757.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 9760.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "127 lo tengo que",
            "start": 9762.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "repetir un escritor un escrit ahora no",
            "start": 9766.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "debe de repetirse",
            "start": 9770.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verdad pero un pol\u00edtico",
            "start": 9772.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9776.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh Porque pues",
            "start": 9779.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n la",
            "start": 9783.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tarea de un pol\u00edtico es informar",
            "start": 9785.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "orientar",
            "start": 9790.12,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "concientizar",
            "start": 9794.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es como predicar",
            "start": 9796.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9802.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9804.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9806.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh he dicho",
            "start": 9808.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9811.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se se debe de",
            "start": 9813.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "respetar lo que establece la ley lo que",
            "start": 9818.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "establece la",
            "start": 9821.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y no se",
            "start": 9825.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hace eh regresando cerrando el",
            "start": 9828.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis el art\u00edculo",
            "start": 9832.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "127 sin",
            "start": 9839.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9842.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedades con mucha Claridad",
            "start": 9844.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Establece que nadie puede ganar m\u00e1s que",
            "start": 9847.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "lo que recibe el presidente de la",
            "start": 9851.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y los ministros ganan cuatro",
            "start": 9855.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s",
            "start": 9858.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que lo que gana el",
            "start": 9860.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1n violando la",
            "start": 9863.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 9866.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente por",
            "start": 9869.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9871.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando estaba el tema de la sobr",
            "start": 9873.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en",
            "start": 9876.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 9881.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presentaron un",
            "start": 9884.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recurso de",
            "start": 9886.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 9890.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "corte para que",
            "start": 9892.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interviniera y se",
            "start": 9897.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resolviera o",
            "start": 9900.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "recomendara c\u00f3mo",
            "start": 9903.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "definir lo de",
            "start": 9905.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n o el reparto de los",
            "start": 9908.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 9912.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "plurinominales pues desde luego que eso",
            "start": 9913.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no le correspond\u00eda a la",
            "start": 9916.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corte porque la Constituci\u00f3n es muy",
            "start": 9919.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "clara la ley de la materia y sin embargo",
            "start": 9922.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "le dieron entrada al",
            "start": 9925.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recurso pero al ministro que por cierto",
            "start": 9927.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9932.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es simpatizante del bloque",
            "start": 9935.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conservador el ministro",
            "start": 9938.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9941.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pues no pudo",
            "start": 9944.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "rechaz\u00f3 el",
            "start": 9949.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recurso porque pues no ten\u00eda",
            "start": 9951.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 9955.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "legal luego",
            "start": 9957.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh sobre la representaci\u00f3n tambi\u00e9n el",
            "start": 9963.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "exministro",
            "start": 9967.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "badz tambi\u00e9n expres\u00f3 que no hab\u00eda",
            "start": 9969.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fundamento y",
            "start": 9974.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "son adversarios nuestros se\u00f1or",
            "start": 9976.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "balades fue procurador con Salinas de",
            "start": 9980.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "gortaria y luego Salinas de",
            "start": 9983.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Gortari lo nombr\u00f3 ministro de la",
            "start": 9987.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "corte ah\u00ed no hubo votaci\u00f3n ni acuerdo",
            "start": 9991.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico fue un bild",
            "start": 9997.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dedazo y lo nombra ministro de la corte",
            "start": 10001.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y tarda creo que 7 meses como ministro",
            "start": 10004.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de la corte luego llega con otro dedazo",
            "start": 10007.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Cedillo pero tampoco",
            "start": 10012.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Se comentaba nada en ese entonces Ni",
            "start": 10014.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ahora y",
            "start": 10018.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desaparece a toda la",
            "start": 10021.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "corte y a ese ministro y a todos los",
            "start": 10024.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s les da una pensi\u00f3n",
            "start": 10028.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vitalicia y ese ministro Diego valades",
            "start": 10032.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "adem es un constitucionalista",
            "start": 10035.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo",
            "start": 10041.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este lleva 30 a\u00f1os",
            "start": 10043.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recibiendo 250,000 pesos",
            "start": 10047.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mensuales 30",
            "start": 10051.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y estuvo 7",
            "start": 10054.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "meses Bueno pues ese se\u00f1or a\u00fan con todo",
            "start": 10059.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eso adem\u00e1s es miembro del Colegio",
            "start": 10063.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nacional y recibe tambi\u00e9n dinero que al",
            "start": 10066.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "final de cuentas es dinero del pueblo",
            "start": 10069.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto",
            "start": 10071.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que otra mentira no que",
            "start": 10073.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 10077.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "propagado era de",
            "start": 10079.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que el presupuesto era del gobierno no",
            "start": 10082.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el presupuesto no es del Gobierno el",
            "start": 10086.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presupuesto es del pueblo Nosotros somos",
            "start": 10088.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "simplemente los gobernantes",
            "start": 10090.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 10092.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10095.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10097.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "creencia en la",
            "start": 10100.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despolitizaci\u00f3n que",
            "start": 10103.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este fueron",
            "start": 10105.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "creando para mantener un",
            "start": 10108.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen autoritario corrupto de",
            "start": 10111.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "privilegios pues se fueron Estableciendo",
            "start": 10115.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 10119.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "creencias de que el presupuesto era del",
            "start": 10121.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "gobierno y no del pueblo bueno",
            "start": 10125.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aparte de eso el",
            "start": 10129.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or como",
            "start": 10131.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es maestro em\u00e9rito de la UNAM y Mi Alma",
            "start": 10133.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Mater ya est\u00e1",
            "start": 10138.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s que \u00ed ya eso es para las",
            "start": 10139.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones se los dejamos de",
            "start": 10143.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 10146.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este Tambi\u00e9n recibe como 200 250000",
            "start": 10148.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mensuales y hasta la universidad de",
            "start": 10153.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 10156.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces",
            "start": 10157.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Pero bueno con todo y",
            "start": 10160.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10165.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10167.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "muestra un poco de decoro y",
            "start": 10170.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dice no es posible que la corte",
            "start": 10174.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "intervenga en algo que no le corresponde",
            "start": 10177.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el tribunal",
            "start": 10180.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "electoral esa postura la tendr\u00edan que",
            "start": 10182.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tomar los actuales integrantes del pleno",
            "start": 10185.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya Prada la re s\u00ed",
            "start": 10187.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y no lo",
            "start": 10190.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hicieron cuando les lleg\u00f3 el expediente",
            "start": 10192.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 10195.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresa que le debe a la hacienda",
            "start": 10197.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica 35000 millones de",
            "start": 10201.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "pesos debieron rechazar",
            "start": 10205.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 10210.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "recurso no darle",
            "start": 10212.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entrada",
            "start": 10215.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque existen fundamentos legales hay",
            "start": 10217.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10223.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jurisprudencia en ese eh",
            "start": 10223.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "asunto sin embargo le dieron entrada y",
            "start": 10228.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo",
            "start": 10233.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen est\u00e1n esperando que",
            "start": 10235.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este yo me",
            "start": 10240.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "vaya posiblemente para ver si eh",
            "start": 10243.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "o estaban",
            "start": 10248.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esperando a ver si no pasaba la reforma",
            "start": 10251.04,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "judicial pero el pueblo es mucha pieza",
            "start": 10255.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Entonces le dieron entrada Entonces es",
            "start": 10260.439,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "probable como t\u00fa lo est\u00e1s este",
            "start": 10264.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "manifestando que le den",
            "start": 10268.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entrada en vez de",
            "start": 10272.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rechazarlo de inmediato porque no tiene",
            "start": 10275.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fundamento legal pero qui\u00e9n sabe",
            "start": 10277.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh Hasta d\u00f3nde est\u00e9n dispuestos a llegar",
            "start": 10281.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "yo les",
            "start": 10286.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aconsejar\u00eda a",
            "start": 10288.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la ministra",
            "start": 10291.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a al resto de los",
            "start": 10293.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ministros que act\u00faen con",
            "start": 10296.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque es como el que",
            "start": 10300.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10302.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh en un pantano",
            "start": 10304.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arenas",
            "start": 10312.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "movedizas sigue caminando y se siguen",
            "start": 10315.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hundiendo entonces",
            "start": 10319.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por",
            "start": 10322.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decoro a la instituci\u00f3n y a ellos",
            "start": 10325.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mismos que",
            "start": 10331.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10334.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "respeten voluntad de los",
            "start": 10337.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ciudadanos que respeten la",
            "start": 10342.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n Del Poder",
            "start": 10345.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10349.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legislativo y que este",
            "start": 10352.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10355.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayuden en la",
            "start": 10358.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n Ellos saben",
            "start": 10360.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "perfectamente de que est\u00e1 mal el poder",
            "start": 10365.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 10367.8,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "ellos lo",
            "start": 10371.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saben yo",
            "start": 10374.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asist\u00eda a veces",
            "start": 10377.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuaba",
            "start": 10380.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el ministro Arturo Sald\u00edvar a los",
            "start": 10383.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "informes y me gustaba",
            "start": 10388.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "escucharlo porque fue de los primeros",
            "start": 10392.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 10395.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en hablar del",
            "start": 10398.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nepotismo de la corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 10400.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 10403.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "bueno la ministra pi\u00f1a hace como tres",
            "start": 10406.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas o",
            "start": 10410.399,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "cuatro en",
            "start": 10413.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "un arranque una expresi\u00f3n de franqueza o",
            "start": 10415.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sin darse cuenta Ella",
            "start": 10420.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10423.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "misma sostuvo que el 50% de los que",
            "start": 10425.0,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "trabajan en el poder judicial son",
            "start": 10431.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "familiares ella",
            "start": 10436.239,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 10440.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y habr\u00eda que preguntarle a los",
            "start": 10442.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "jueces y a",
            "start": 10446.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los magistrados y a todos los ministros",
            "start": 10448.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n y si no debe de",
            "start": 10451.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "haber una reforma en el poder judicial",
            "start": 10454.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es",
            "start": 10458.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que nunca se sanciona un",
            "start": 10460.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "juez Para qu\u00e9 sirve el consejo de la",
            "start": 10463.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "judicatura nunca hay sanci\u00f3n a un juez a",
            "start": 10470.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10476.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "magistrado a un ministro",
            "start": 10478.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 10482.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n",
            "start": 10484.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "debe fiscalizar o de revisar",
            "start": 10487.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "evaluar el trabajo de los miembros del",
            "start": 10491.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "poder e judicial los integrantes de la",
            "start": 10494.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "judicatura pero no funciona",
            "start": 10500.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 hecha la judicatura a imagen",
            "start": 10503.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 10507.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "semejanza",
            "start": 10509.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la corte y de todo lo dem\u00e1s entonces",
            "start": 10511.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en la reforma lo que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 10515.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es que haya un \u00f3rgano verdaderamente",
            "start": 10518.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo electo por el",
            "start": 10521.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblo para que vigile el buen",
            "start": 10525.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comportamiento de jueces magistrados y",
            "start": 10529.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ministros porque se van a",
            "start": 10530.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "elegir pero a lo mejor se les va a",
            "start": 10533.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "olvidar qui\u00e9n los",
            "start": 10539.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 y al servicio de",
            "start": 10541.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n deben estar",
            "start": 10545.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y para que no se les olvide Pues para",
            "start": 10549.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso va a haber un \u00f3rgano de",
            "start": 10552.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "vigilancia entonces ver eso incluso",
            "start": 10556.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh yo le har\u00e9 un llamado yo me acuerdo",
            "start": 10562.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de Don Genaro G\u00f3ngora Pimentel que fue",
            "start": 10566.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ministro de la corte",
            "start": 10571.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente me acuerdo tambi\u00e9n del",
            "start": 10573.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siguiente porque ese",
            "start": 10576.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 10579.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "prest\u00f3",
            "start": 10580.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y le hizo caso al presidente Fox para",
            "start": 10583.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "desafor arme",
            "start": 10587.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mariano Mariano",
            "start": 10589.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Azuela Nieto del Gran escritor Mariano",
            "start": 10592.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Azuela recomiendo esa novela Los de",
            "start": 10598.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "abajo es bell\u00edsima",
            "start": 10602.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 10608.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 10611.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este le hizo caso a",
            "start": 10614.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Fox y a los asesores de Fox para que me",
            "start": 10616.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "desaforar y todos los ministros en ese",
            "start": 10620.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Entonces hasta publicaron un",
            "start": 10623.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "manifiesto ahora que hablan de divisi\u00f3n",
            "start": 10626.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de poderes y de equilibrio entre los",
            "start": 10629.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poderes y del riesgo de la",
            "start": 10631.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dictadura todos los ministros",
            "start": 10635.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10638.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh publicando un manifiesto en contra",
            "start": 10641.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "m\u00eda a",
            "start": 10645.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "favor de El procurador Macedo de la",
            "start": 10648.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "concha el procurador que entonces",
            "start": 10652.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "depend\u00eda del",
            "start": 10655.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ejecutivo de manera directa porque ahora",
            "start": 10657.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda es",
            "start": 10660.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma Pues los ministros en contra",
            "start": 10663.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00eda",
            "start": 10667.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a favor del",
            "start": 10669.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "desafuero",
            "start": 10671.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Antes hab\u00eda estado Don",
            "start": 10673.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Genaro y una vez me",
            "start": 10678.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "platic\u00f3",
            "start": 10681.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda vive Don Genaro y le deseo que",
            "start": 10683.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siga viviendo m\u00e1s",
            "start": 10686.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo de las amenazas de",
            "start": 10688.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Salinas cuando estaba Ra\u00fal Salinas en la",
            "start": 10692.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 10696.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo liberan a Ra\u00fal Salinas al hermano",
            "start": 10699.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de Carlos Salinas y no Solo lo",
            "start": 10703.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "liberan le",
            "start": 10707.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "devuelven todo el",
            "start": 10710.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dinero no es nuevo tambi\u00e9n lo de la",
            "start": 10717.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 10721.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "judicial ayer eh",
            "start": 10723.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pusimos lo de H\u00e9ctor",
            "start": 10729.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez C\u00f3mo se llamaba la secci\u00f3n de",
            "start": 10735.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Su\u00e1rez Qu\u00e9 nos pasa Qu\u00e9 nos pasa",
            "start": 10738.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ponlo otra vez ese",
            "start": 10742.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "donde ponlo Es que as\u00ed se entiende mejor",
            "start": 10745.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando esto es \u00e9l habla",
            "start": 10750.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de dubl\u00edn",
            "start": 10754.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "porque El",
            "start": 10755.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lector H era",
            "start": 10757.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico lo dejaban en",
            "start": 10760.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Televisa porque ya para",
            "start": 10762.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces ya estaba s",
            "start": 10766.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dicho Todo tiene una",
            "start": 10769.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n as\u00ed como no",
            "start": 10772.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay texto sin",
            "start": 10774.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "contexto no hay informaci\u00f3n no sin",
            "start": 10778.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 10782.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Este Entonces ya no estaba Salinas",
            "start": 10784.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 10789.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Cedillo ya estaba el pleito Cedillo",
            "start": 10790.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Salinas y a Televisa hab\u00eda agarrado",
            "start": 10792.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "partido con",
            "start": 10797.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Cedillo fue cuando tambi\u00e9n aquella",
            "start": 10799.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "llamada que",
            "start": 10804.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "interceptaron de la se\u00f1ora hermana de",
            "start": 10807.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Salinas con su hermano Ra\u00fal que se dio a",
            "start": 10810.239,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conocer con Joaqu\u00edn L\u00f3pez d\u00f3",
            "start": 10815.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10819.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh No sucede si no hay",
            "start": 10822.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "l\u00ednea del",
            "start": 10827.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10831.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "este son aquellos tiempos no",
            "start": 10833.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque todo eso como que se",
            "start": 10835.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "olvida y ahora pues es ya deporte",
            "start": 10838.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacional insultar al presidente y",
            "start": 10842.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hablan de Dictadura",
            "start": 10845.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y de persecuci\u00f3n y de",
            "start": 10848.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 10852.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Pero porque \u00e9l menciona dubl\u00edn y ya",
            "start": 10855.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Salinas estaba en dubl\u00edn",
            "start": 10859.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10861.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sea cuando lo",
            "start": 10863.76,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "vi yo lo vi hace como TR cu d\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 10866.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10873.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los que participan en las redes que yo",
            "start": 10874.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "les agradezco mucho mucho mucho mucho",
            "start": 10879.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales",
            "start": 10882.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "independientemente de que las quieran",
            "start": 10884.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "controlar ahora no tambi\u00e9n los",
            "start": 10887.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 10890.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Este pero benditas redes sociales fue un",
            "start": 10893.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "avance porque ahora Cada ciudadano es un",
            "start": 10897.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n es un avance para",
            "start": 10901.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cuando nosotros luchamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 10905.439,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "que nos ten\u00edan eh bloqueados",
            "start": 10908.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "rodeados no",
            "start": 10915.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda no hab\u00eda posibilidad ni siquiera",
            "start": 10920.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10922.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica ni de r\u00e9plica no Ahora no ahora",
            "start": 10924.84,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "yo este dicen algo y puede uno contestar",
            "start": 10930.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido no",
            "start": 10935.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "realmente fue un",
            "start": 10938.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "avance lo de las redes lo del",
            "start": 10939.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "internet pues por eso",
            "start": 10945.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este no pero",
            "start": 10949.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 10952.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10957.41,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10957.7,
            "duration": 12.34
        },
        {
            "text": "es Buenos",
            "start": 10966.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos",
            "start": 10973.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas ayci",
            "start": 10978.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "perd yo cualqu Ven\u00edamos a ver lo de qu\u00e9",
            "start": 10981.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con que ven\u00edamos ven\u00edan no viene",
            "start": 10985.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "licenciado viene",
            "start": 10987.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "venimos que ven pierden autoridad modo",
            "start": 10989.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que pierdan la autoridad navarrito Qu\u00e9",
            "start": 10993.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con los amparos de mi cliente otra",
            "start": 10994.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es Pues tiene un Amparo del",
            "start": 10997.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Amparo Acu\u00e9rdese Navarro que es por los",
            "start": 11000.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "delitos a la violaci\u00f3n de la ley de",
            "start": 11004.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituciones de cr\u00e9dito vamos a hacer",
            "start": 11006.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una cosa por qu\u00e9 no me los piden por",
            "start": 11009.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "docenas as\u00ed me invitan trabajo a cada",
            "start": 11010.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rato y a ustedes les puede salir m\u00e1s",
            "start": 11013.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "barato ustedes me dicen c\u00f3mo yo les hago",
            "start": 11015.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el debido descuento y dejan alente en su",
            "start": 11017.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "casa porque miren ac\u00e1 est\u00e1n los orejas",
            "start": 11020.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de perro nos con losos navarrito",
            "start": 11021.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "navarrito es que ya tiene dos autos de",
            "start": 11023.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "formal prisi\u00f3n",
            "start": 11025.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Y eso qu\u00e9 se pueden convertir en",
            "start": 11028.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 11030.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "condicional Bueno pues no habiendo otro",
            "start": 11033.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asunto que tratar que tenga buen d\u00eda",
            "start": 11035.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "navarr que",
            "start": 11037.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vaya vemos",
            "start": 11041.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "parao Ojal\u00e1 que me traigan algo de",
            "start": 11044.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dubl\u00edn",
            "start": 11046.96,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "hijo qu como estos buenos hombres de",
            "start": 11050.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "negocios verdad conocen Europa Australia",
            "start": 11052.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las Islas cim dubl\u00edn",
            "start": 11056.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a H\u00edjole No hombre trabajar para",
            "start": 11058.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ellos si es",
            "start": 11061.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "divino Ojal\u00e1 que estos Pobrecitos cuando",
            "start": 11064.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se les compongan sus cosas Pobrecitos",
            "start": 11066.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "banqueros verdad que la mala fe y la",
            "start": 11068.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mala interpretaci\u00f3n y la envidia han",
            "start": 11070.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hecho que se interprete mal todo lo",
            "start": 11072.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bueno que hacen hombre o no mano",
            "start": 11074.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "normativo di",
            "start": 11076.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed vemme a depositar este cheque en mi",
            "start": 11080.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuenta de las Islas gal\u00e1pago afirmativo",
            "start": 11083.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "10 ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 el poder sale Dale",
            "start": 11086.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "\u00d3rale qu\u00e9 pas\u00f3 con mis papeles se\u00f1or",
            "start": 11092.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Navarro Qu\u00e9 pas\u00f3 Rafaelito Qu\u00e9 pas\u00f3 pues",
            "start": 11094.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo te dije que vinieras hace un a\u00f1o",
            "start": 11097.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o os Sky mir ya sabes que\u00e9",
            "start": 11100.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vente dentro de 4 meses ya seguro que",
            "start": 11103.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los tengo Seguro seguro",
            "start": 11105.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "\u00d3rale te voy a dar los vo",
            "start": 11109.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como V\u00e1monos a salar ya",
            "start": 11114.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Ah me qued\u00f3 me",
            "start": 11118.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 qued\u00f3 un",
            "start": 11121.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero es Alberto S\u00ed ma\u00f1ana",
            "start": 11123.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no hay que",
            "start": 11127.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "desayunar S\u00ed a las 11 a las",
            "start": 11131.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "11 Pues en general todo lo relacionado",
            "start": 11136.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 11140.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la defensa de la educaci\u00f3n",
            "start": 11142.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y",
            "start": 11145.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 11147.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "hacer de manera conjunta yo nada m\u00e1s voy",
            "start": 11150.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a introducir porque yo ya estoy por",
            "start": 11154.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "terminar y va a estar la presidenta",
            "start": 11157.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "electa nuestra pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 11160.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "constitucional aer de hablar",
            "start": 11163.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente cuestiones de",
            "start": 11169.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Hacienda pero es una transi",
            "start": 11172.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "No pues no solo",
            "start": 11180.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 11183.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "armoniosa",
            "start": 11185.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transparente como nunca es algo",
            "start": 11188.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito y",
            "start": 11192.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estoy content\u00edsimo",
            "start": 11196.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 11199.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 11201.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una extraordinaria",
            "start": 11203.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidenta va a",
            "start": 11207.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ser lo",
            "start": 11211.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "repito la mejor presidenta no solo de",
            "start": 11213.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del mundo en poco",
            "start": 11217.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "tiempo y lo este lo puedo",
            "start": 11221.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "fundar lo puedo fundar Es lo mejor que",
            "start": 11226.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "le pudo haber pasado nuestro pa\u00eds en",
            "start": 11230.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este tiempo por eso es para Gracias a la",
            "start": 11233.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 11237.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y que viva M\u00e9xico V\u00e1monos Ah a prop\u00f3sito",
            "start": 11238.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no no no no esp\u00e9rate no es que ya",
            "start": 11241.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate pues",
            "start": 11245.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3moo este vonos C\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 11247.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la tolerancia en la casa eh eh Es que",
            "start": 11251.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 6 a\u00f1os a m\u00ed no me gusta la",
            "start": 11255.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "palabra tolerancia el t\u00e9rmino tolerancia",
            "start": 11257.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "me gusta m\u00e1s el respeto m\u00e1s que pues hay",
            "start": 11260.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que respetar la hora del desayuno",
            "start": 11263.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos ahora Esp\u00e9rate es",
            "start": 11265.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que falta No ya no falta nada No s\u00ed",
            "start": 11268.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "faltan dos cosas ya ya un minuto un",
            "start": 11272.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "minuto medio medio este est\u00e1n todas",
            "start": 11275.52,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "todos invitados al grito Ah s\u00ed desde las",
            "start": 11280.16,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "10 y los de la noche del domingo 15 de",
            "start": 11286.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "septiembre va a ser hist\u00f3rico",
            "start": 11292.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no tienes ah\u00ed no ya no la banda",
            "start": 11294.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con esa terminamos pero esp\u00e9rate la otra",
            "start": 11298.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n es que",
            "start": 11301.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh Ya est\u00e1 el avance del tercer",
            "start": 11303.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo del documental de pigmenio y",
            "start": 11308.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "barra sobre el tren maya va a salir eh",
            "start": 11312.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las 9 Entonces",
            "start": 11316.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed ya nos",
            "start": 11320.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos dijimos medio minuto aqu\u00ed el",
            "start": 11323.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiempo todav\u00eda van 10 segundos",
            "start": 11327.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Ah o sea media hora m\u00e1s",
            "start": 11332.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "no este es el hay que desayunar Oiga nos",
            "start": 11336.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 11340.319,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11341.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11343.95,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11346.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11347.62,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11350.57,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "morir Aqu\u00ed voy a entrar a Palacio porque",
            "start": 11352.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo y yo no le voy",
            "start": 11356.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11358.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "fallar Esto es lo que queremos que",
            "start": 11361.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conozcan todos los mexicanos y tambi\u00e9n",
            "start": 11364.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "extranjeros este mar de",
            "start": 11367.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11370.62,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Selva los mayas viv\u00edan y com\u00edan de la",
            "start": 11374.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "selva la selva nunca se los comi\u00f3 la",
            "start": 11378.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "selva era su espacio su territorio no",
            "start": 11380.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay una regi\u00f3n as\u00ed en el mundo con tanta",
            "start": 11383.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "riqueza cultural",
            "start": 11387.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "art\u00edstica nos toca a nosotros exaltar",
            "start": 11390.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este pasado glorioso y a las nuevas",
            "start": 11393.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3nes hoy sabemos que las mujeres",
            "start": 11396.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mayas Ten\u00edan un papel muy importante no",
            "start": 11398.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "solo como madres o como esposas sino",
            "start": 11402.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como dirigentes el tren Maya es sin duda",
            "start": 11404.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "uno de los m\u00e1s grandes legados del",
            "start": 11408.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 11411.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es una obra \u00fanica en el mundo",
            "start": 11414.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 km de v\u00edas ferrias los",
            "start": 11417.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "modernos trenes la tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 11421.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "las estaciones fundidas en el",
            "start": 11425.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "paisaje los hoteles para hacer un",
            "start": 11428.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 11431.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "responsable y las \u00e1reas naturales",
            "start": 11432.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "protegidas es una obra que nos est\u00e1",
            "start": 11434.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dando trabajo Nos est\u00e1 dando",
            "start": 11437.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conocimiento y nos va a estar acercando",
            "start": 11438.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque en alg\u00fan punto va a estar",
            "start": 11440.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trayendo el turismo y Por ende tambi\u00e9n",
            "start": 11442.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos a tener Mayor Mayor trabajo los",
            "start": 11444.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "herer",
            "start": 11446.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "directos de estas grandes culturas que",
            "start": 11448.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "florecieron en nuestro pa\u00eds son",
            "start": 11451.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ejemplares y el tren maya para nosotros",
            "start": 11455.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es eso sabemos que les va a traer",
            "start": 11458.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "desarrollo pero con justicia algo",
            "start": 11461.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "diferente vas descubriendo d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 11464.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "las historias el acontecimiento que",
            "start": 11467.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 todo esto no deja de haber",
            "start": 11469.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estructuras en todos los trayectos que",
            "start": 11471.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "uno traz es impresionante tren es",
            "start": 11473.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n un gran s\u00edmbolo le dice al",
            "start": 11477.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mundo entero que aqu\u00ed hemos estado y",
            "start": 11481.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos las y los mexicanos orgullosos",
            "start": 11484.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de nuestra historia y nuestro presente y",
            "start": 11488.239,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "siempre listos Y listas para el",
            "start": 11492.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11495.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porvenir me dice la",
            "start": 11496.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidenta que va a ser ella el doble de",
            "start": 11500.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 11504.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que nosotros hicimos y le",
            "start": 11507.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "creo Ahora s\u00ed V\u00e1monos con de una",
            "start": 11515.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vez ellos van a estar el 15",
            "start": 11522.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11530.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el color de tus",
            "start": 11543.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ojos desperto mi",
            "start": 11546.6,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y solo tengo ganas de verte otra",
            "start": 11550.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "vez dime que no est\u00e1",
            "start": 11558.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "prohibido quiz\u00e1s me animo y te pido",
            "start": 11561.96,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "verte el ad a las pies y el color de tus",
            "start": 11565.439,
            "duration": 12.321
        },
        {
            "text": "ojos se rob\u00f3 mi",
            "start": 11573.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n te vas metiendo dentro",
            "start": 11577.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de mi",
            "start": 11581.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n perfecta en cualquier",
            "start": 11585.2,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "sentido con pantal\u00f3n No vestido robas mi",
            "start": 11588.6,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "respiraci\u00f3n qu quisiera que fueras el",
            "start": 11595.479,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o que se vuelve",
            "start": 11599.52,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11602.49,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11603.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "realidad me gustas tanto y eso es toda",
            "start": 11605.479,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11610.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11611.35,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "verdad me siento",
            "start": 11613.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "emocionado no s\u00e9 si te ha pasado que si",
            "start": 11616.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pudiera te viera de lunes a domingo sin",
            "start": 11620.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "parar",
            "start": 11625.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto que siento no se puede",
            "start": 11629.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comparar y si ves que me",
            "start": 11635.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sonrojo si te burlas no me",
            "start": 11638.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enojo Yo solo s\u00e9 que de ti me enamor\u00e9",
            "start": 11644.16,
            "duration": 20.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11650.77,
            "duration": 17.589
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 m\u00e1s quisiera que fueras el sue\u00f1o que",
            "start": 11664.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se vuelve",
            "start": 11668.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "realidad me gustas tanto y eso es toda",
            "start": 11673.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11677.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "verdad me siento",
            "start": 11680.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "emocionado no s\u00e9 si te ha pasado",
            "start": 11683.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que si pudiera te viera de lunes a",
            "start": 11687.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "domingo sin",
            "start": 11692.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parar esto que siento no se puede",
            "start": 11696.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comparar y si ves que me",
            "start": 11703.399,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "sonrojo si te burlas no me",
            "start": 11706.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11709.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "enojo Yo solo s\u00e9 que de ti me",
            "start": 11711.92,
            "duration": 17.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11717.66,
            "duration": 15.98
        },
        {
            "text": "Ay ay ay V\u00e1monos V V\u00e1monos",
            "start": 11729.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Gracias ella clar",
            "start": 11737.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11743.05,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11746.31,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "Gracias por todo M\u00e9xico hasta luego",
            "start": 11751.8,
            "duration": 5.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] todo bien Buenos d\u00edas S\u00ed [M\u00fasica] este vamos a informar como todos los mi\u00e9rcoles vamos a comenzar con la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana la s\u00edntesis que se realiza porque es eso un resumen si no no terminar\u00edamos en todo el d\u00eda y a lo mejor en toda la semana y en un mes Elizabeth Garc\u00eda vilchi nos va a informar Y luego como acordamos invit\u00e9 a Beatriz para que platicara con ustedes y que me ayudara a contestar preguntas ya estamos por terminar nuestra encomienda y ella quiere Eh Pues despedirse de ustedes y de toda la gente y qu\u00e9 mejor que explic\u00e1ndoles lo que ella ha hecho les adelanto que me ha ayudado mucho mucho y que le agradezco de todo coraz\u00f3n su apoyo su solidaridad en toda esta traves\u00eda en toda esta Odisea tan significativa tan importante tan humana de representar al noble pueblo de M\u00e9xico entonces eh despu\u00e9s de Beatriz si tienen alg\u00fan inter\u00e9s en conocer sobre otros asuntos este yo tambi\u00e9n les contesto no ya al final a lo mejor hay algo que les inter\u00e9s pero ya todo este he sabido ya una de las cosas importantes esta en esta etapa nueva de la vida p\u00fablica es que hay mucha informaci\u00f3n ya no se oculta nada la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica estamos viviendo un momento estelar en la historia de M\u00e9xico entonces pues vamos con Elizabeth Buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es 11 de septiembre del a\u00f1o 2024 ya cuando me levant\u00e9 pens\u00e9 que este era un d\u00eda especial pero no solamente es un honor estar con Obrador y participar en esta administraci\u00f3n sino para m\u00ed es un honor estar con la doctora Beatriz que es una mujer incansable admirable y una de las mejores acad\u00e9micas que tiene tambi\u00e9n la Universidad donde Yo estudi\u00e9 que es la benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla arriba Los Lobos de la WAP Bueno vamos a vamos a empezar con esta secci\u00f3n Eh bueno traemos como primer tema a Pedro Ferriz porque le suma Una mentira m\u00e1s azul lista publica un video con el audio Alterado y miren en un episodio m\u00e1s de las delirantes publicaciones en redes sociales el comunicador Pedro Ferriz poste\u00f3 en la red social x un video en el que escribi\u00f3 la siguiente descripci\u00f3n as\u00ed se burlan en Dinamarca de amlo c\u00f3mo es posible que se atrevi\u00f3 a decir que tiene un mejor sistema de salud miren Primero quiero mostrarles qu\u00e9 se dice en este video me pueden pasar por favor Bueno Este es el tweet de Pedro ferris miren nada m\u00e1s el audio est\u00e1 alterado pero vamos a pasar el desmentido miren Aqu\u00ed est\u00e1 el video del pa\u00eds bueno el video en dan\u00e9s tiene subt\u00edtulos en los que supuestamente se burlan del mandatario mexicano pero esto es falso el video est\u00e1 manipulado Y corresponde al parlamento dan\u00e9s en octubre de 2019 cuando la primera ministra de Dinamarca no pudo contener la risa y con ella todos los parlamentarios mientras informaba sobre la adquisici\u00f3n de cuatro elefantes de circo por parte de la administraci\u00f3n y la sugerencia de adquirir un camello llamado Al\u00ed ya que una de las elefantas que tambi\u00e9n quer\u00edan adquirir Estaba muy triste hab\u00eda ido en depresi\u00f3n al ser separada de Ali el camello y como dijeran las mam\u00e1s Pues en todos lados se cuecen naas lo cierto en todo esto es que M\u00e9xico se encuentra entre los pa\u00edses con mayor cobertura en salud p\u00fablica que alcanza los 129.2 millones de mexicanos eso representa el 98.5 por. muy cerca de Dinamarca aunque se enojen superando a pa\u00edses desarrollados como Estados Unidos Espa\u00f1a y Francia aqu\u00ed en la pantalla estamos viendo el cuadro elaborado con informaci\u00f3n oficial con distintas Fuentes y no nada m\u00e1s videos alterados que publican ah\u00ed en las redes sociales ahy nada m\u00e1s para que para no dejar vean nada m\u00e1s el la red social de este se\u00f1or que ayer estaba delirante pero \u00e9l no es el \u00fanico hablando de intelectuales que buscan usar cualquier pretexto para criticar al gobierno de la transformaci\u00f3n al grado de forzar argumentos con mentiras miren atr\u00e1s quedaron muy atr\u00e1s hace muchos a\u00f1os los debates de altura y con argumentos de la oposici\u00f3n ahora todo se dirime a trav\u00e9s de campa\u00f1as de odio contra el presidente L\u00f3pez Obrador difundiendo mentiras a trav\u00e9s de las redes sociales o bien haciendo afirmaciones burdas sin sustento esta vez Jos\u00e9 Antonio Crespo que recordemos es uno de los intelectuales afanoc sitos de la derecha Mexicana que se opone a todo lo que tenga que ver con el gobierno y si yo creo que se le revuelve el est\u00f3mago Si escucha que L\u00f3pez Obrador logr\u00f3 una cosa m\u00e1s en su administraci\u00f3n bueno seg\u00fan la coyuntura Jos\u00e9 Antonio Crespo se vuelve experto en lo que sea Salud Educaci\u00f3n medios de comunicaci\u00f3n elecciones y ustedes p\u00f3nganle todos los etc\u00e9teras Lo cierto es que de un tiempo para ac\u00e1 se vuelven m\u00e1s irrelevantes solo hacen el rid\u00edculo y r\u00e1pidamente son evidenciados por el pueblo que tambi\u00e9n se encuentra en los medios digitales no solamente en los medios digitales y no solamente cada persona que tiene un dispositivo m\u00f3vil con c\u00e1mara puede volverse un comunicador tambi\u00e9n en las redes sociales salen a defenderlos un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n veamos qu\u00e9 public\u00f3 el destacad simo doctor en historia mira aqu\u00ed lo vamos a ver el segundo piso de la 4t set tambalea escribi\u00f3 el analista Crespo en su cuenta con un video del muro de un puente que se derrumba sobre la calle la presenta como si fuera una obra del Gobierno Federal pero esto est\u00e1 muy alejado de la realidad el video corresponde al puente que se encuentra en Avenida Morones y Jim\u00e9nez en San Pedro Garza Garc\u00eda Nuevo Le\u00f3n y hay que decir que el puente Morones no fue construida ni por gobiernos emanados por de la cuarta transformaci\u00f3n ni por el Gobierno Federal sino por un alcalde de extracci\u00f3n panista una parte de esta reconstrucci\u00f3n la va a pagar la tesorer\u00eda municipal ahora ya eh si ustedes se meten a buscar este puente se construy\u00f3 con sobrecosto y ahora los gobiernos panistas van a sacar de las arcas p\u00fablicas es decir del dinero del pueblo la construcci\u00f3n de una obra mal hecha por panistas Pero bueno ellos mismos se ponen el pie Y es que miren a ellos s\u00ed se les derrumba todo la elecci\u00f3n presidencial sus privilegios votaciones Y al parecer tambi\u00e9n sus obras y administraciones pero los intelectuales anti 4t como Jos\u00e9 Antonio Crespo ven otra cosa se les deber\u00eda derrumbar la cara de verg\u00fcenza por publicar tantas mentiras vamos con la siguiente eh de un medio internacional miren porque esta la semana pasada Forbes minti\u00f3 con una nota sobre falsos impuestos a turistas por Ingresar a M\u00e9xico que eh Por portar una computadora personal miren No importa manchar la imagen de M\u00e9xico con tal de descalificar al gobierno as\u00ed podr\u00eda entenderse o que ellos nos sigan que nos den una explicaci\u00f3n as\u00ed podr\u00eda entenderse la nota falsa de Forbes sobre supuestos impuestos a los turistas por portar una computadora personal miren esto es falso este tipo de notas puede inhibir el turismo hacia M\u00e9xico por qu\u00e9 lo hacen es un verdadero desprop\u00f3sito y es que el pasado 31 de agosto Forbes public\u00f3 una nota titulada viajas con una computadora port\u00e1til y un iPad a M\u00e9xico Prep\u00e1rate para pagar cientos en la que aseguraba que en la aduana de M\u00e9xico hay impuestos inesperados por traer dispositivos electr\u00f3nicos que son caros Pero esto no es verdad de acuerdo con el portal del sistema de atenci\u00f3n tributaria no se pagan impuestos en las aduanas a Los viajeros eh que puedan llevar consigo un aparato port\u00e1til para el grabado reproducci\u00f3n del sonido mixto o dos grab eh dos aparatos de grabaci\u00f3nes reproducci\u00f3n de imagen y sonido digital y un reproductor port\u00e1til de DVD un equipo de bocinas port\u00e1til y sus accesorios tambi\u00e9n pueden traer iPad y laptops les preguntamos a los del portal Forbes eh Cu\u00e1l es el af\u00e1n de publicar este tipo de notas que adem\u00e1s las publican a a cierto p\u00fablico porque esta nota no solamente est\u00e1 publicada en su portal informativo sino que fue ampliamente difundido en la red social insta en donde se encuentran m\u00e1s j\u00f3venes y tambi\u00e9n esa red social Eh pues ha sido utilizada ya hist\u00f3ricamente para por los j\u00f3venes para publicar sus viajes y enterarse de otros viajes que hacen algunos influencers Entonces eso es lo que le preguntamos a forbis pero ya vimos que es falso s\u00ed pueden traer sus computadoras eh Y bueno vamos con la el \u00faltimo desmentido de hoy porque medios de comunicaci\u00f3n se inventaron un gasolinazo en septiembre Y es que armaron un esc\u00e1ndalo tratando de enga\u00f1ar a la gente con un supuesto gasolinazo en el mes de septiembre los diarios Milenio y El Universal as\u00ed como peri\u00f3dicos locales y el se\u00f1or otro otro que opina de todo Mario di constanzo se fueron enado sincronizado Pero esto es falso esta mentira surge a partir de que el lunes pasado la procuradur\u00eda Federal del consumidor inform\u00f3 que la de la semana del 9 al 13 de septiembre no se ofrecer\u00e1n incentivos Fiscales Pues los precios de los combustibles se han mantenido estables Pero eso no significa que haya un incremento en el precio de la gasolina como quisieron hacer creer miren adem\u00e1s Eh Esto no es nuevo cada semana la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico actualiza los subsidios del impuesto especial sobre producci\u00f3n y servicios para Man tener los precios de los combustibles estables miren si el precio de los combustibles es alto se cobra un menor o nulo porcentaje del yeps si el precio es bajo permite Hacienda cobrar una parte o la totalidad de este impuesto as\u00ed que no se dejen enga\u00f1ar tambi\u00e9n los eh los invitamos a eh checar esta informaci\u00f3n que est\u00e1 apareciendo en pantalla sobre este impuesto porque eh es muy importante que no se dejen enga\u00f1ar porque justo cuando dicen que quitan el el impuesto es cuando hay gasolinazos pues no miren no estamos en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto estamos en un sexenio en la administraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador donde las finanzas han sido absolutamente responsables y se ha dado eh prioridad a los bolsillos de el pueblo de M\u00e9xico para terminar queremos decirles que mucho se ha dicho sobre las reformas a la Constituci\u00f3n ayer vimos un debate eh de muchas horas para que se aprobara ya a estas horas en lo general y en lo particular la reforma al poder judicial Enhorabuena para el el pueblo de M\u00e9xico se logr\u00f3 aqu\u00ed presentamos una comparaci\u00f3n a partir de lo que dijeron los senadores De oposici\u00f3n de que casi casi que no quer\u00edan que la Constituci\u00f3n se reformara Cu\u00e1ntas reformas constitucionales han aprobado los \u00faltimos cinco gobiernos miren Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de diciembre de 2018 a el 30 de septiembre de 2024 se han reformado 63 art\u00edculos al 22 de marzo Enrique Pe\u00f1a Nieto 156 art\u00edculos reformados Felipe Calder\u00f3n eh de diciembre de 2016 al 30 de noviembre de 2012 eh de 2006 al 2012 Perd\u00f3n 110 art\u00edculos reformados Vicente Fox de diciembre de 2000 a e al 2006 \u00e9l reform\u00f3 31 art\u00edculos Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n \u00e9l reform\u00f3 78 art\u00edculos y Carlos Salinas de Gortari 55 art\u00edculos reformados de todo lo que se de discuti\u00f3 ayer en la c\u00e1mara de senadores una de las cosas que dec\u00edan era casi casi que ahora Aunque fuesen legisladores la Constituci\u00f3n tampoco se tocaba pero tambi\u00e9n hay que recordar que estos mismos legisladores o las bancadas de estos legisladores que ahora se encuentran en eh Pues en la c\u00e1mara de senadores hubo una eh reforma que aprobaron en 40 minutos y esta vez se hizo todo conforme al reglamento Enhorabuena quiero decir al pueblo de M\u00e9xico eh seguramente con esta reforma Tendremos una justicia mucho m\u00e1s eh que sea alcanzable para todas y todos los mexicanos que han sido olvidados y que se encuentran en la indefensi\u00f3n por los privilegios de unos cuantos es cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias Ay perd\u00f3n vamos con infodemia tres mentiras contra la reforma al poder judicial durante su discusi\u00f3n en el senado uno falsa presi\u00f3n a senadores para aprobar la reforma el gobierno de laida Sansores en Campeche ha detenido al senador de movimiento ciudadano lo ha capturado Daniel barreda a su pap\u00e1 y al coordinador de los diputados de movimiento ciudadano en Campeche esta operaci\u00f3n se lleva a cabo para que pueda tener la mayor\u00eda calificada el grupo de morena y reformar hacer la reforma judicial de L\u00f3pez Obrador con la ausencia de este senador han buscado presionar a trav\u00e9s de las fiscal\u00edas gener\u00e1ndoles investigaciones averiguaciones expedientes a varios senadores y senadoras de Acci\u00f3n Nacional legisladores de oposici\u00f3n y comunicadores denunciaron sin pruebas supuestos casos de presi\u00f3n y hasta amenazas del crimen organizado para aprobar en el senado la reforma al poder judicial en su cuenta de X el senador Jorge \u00c1lvarez maines denunci\u00f3 la presunta detenci\u00f3n del senador de movimiento ciudadano Daniel barreda por parte del gobierno de Campeche este rumor lleg\u00f3 a la discusi\u00f3n del dictamen en el pleno del senado que fue desmentido por la gobernadora de Campeche laida Sansores en su cuenta de x y por el presidente de la mesa directiva del senado Gerardo fnde Noro\u00f1a quien confirm\u00f3 que sostuvo una llamada telef\u00f3nica con el senador quien le asegur\u00f3 que se encuentra en la Ciudad de M\u00e9xico dos falso que la reforma elimina la carrera judicial pero en este caso nos afecta a los trabajadores porque permanencia judicial pues est\u00e1 desapareciendo no la carrera judicial estamos en contra de la manera en que se eligen porque lo que va a hacer es suprimir la carrera judicial desaparece por completo la carrera judicial con este sistema que se pretende implementar ustedes en esta propuesta est\u00e1n acabando con la carrera judicial morena hoy propone un rid\u00edculo ensayo de tres p\u00e1ginas qu\u00e9 forma tan irresponsable de querer terminar con la carrera judicial Ninguno de los requisitos establecidos en la reforma al poder judicial para seleccionar a los candidatos a elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros excluye a los miembros de la carrera judicial la reforma tampoco modifica ni el ingreso ni la promoci\u00f3n de las 15 categor\u00edas que integran a la carrera judicial establecidas en la ley de carrera judicial del poder judicial de la federaci\u00f3n lo que propone la reforma es que sea el \u00f3rgano de administraci\u00f3n judicial uno de los dos organismos aut\u00f3nomos que sustituir\u00e1 al consejo de la judicatura Federal el que tenga las bases legales para la formaci\u00f3n evaluaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de funcionarios as\u00ed como para el desarrollo de la carrera judicial tres falso que la reforma pretende tomar el control del poder judicial lo que esta iniciativa Busca es que morena tome por asalto al poder judicial esta iniciativa est\u00e1 dise\u00f1ada para que morena tome el control total y absoluto del poder judicial la ilusi\u00f3n de elegir por voto Popular a los jueces es un enga\u00f1o en realidad todos los candidatos los pondr\u00e1 el r\u00e9gimen todos sabemos que la reforma judicial solo pretende poner de rodillas a los impartidores de Justicia ante morena van a privatizar al poder judicial la reforma al poder judicial Busca que todos los ciudadanos se involucren en el proceso de elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros quienes ser\u00e1n propuestos por los tres poderes de la uni\u00f3n luego de cumplir con los requisitos exigidos por la ley y los cuales ser\u00e1n evaluados por comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n integrados por personas reconocidas en la actividad jur\u00eddica infodemia ahora s\u00ed que todos y todas tengan un excelente d Gracias presidente ya Buenos d\u00edas se escucha bien Me da pena que est\u00e9s ah\u00ed Seguro seguro muy buenos d\u00edas Eh mi presencia aqu\u00ed obedece a una invitaci\u00f3n de mi presidente que lamentablemente est\u00e1 detr\u00e1s de m\u00ed no me gustar\u00eda eso eh Porque gener\u00f3 alguna curiosidad o de parte de ustedes alg\u00fan inter\u00e9s por saber Eh Pues no s\u00e9 de m\u00ed quiz\u00e1 de nosotros de de este andar no solo en este sexenio sino a lo largo de ya casi dos d\u00e9cadas juntos en la lucha por la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico por la v\u00eda pac\u00edfica exigiendo elecciones limpias cero fraudes y trampas electorales creo que esa es la sustancia del movimiento democr\u00e1tico y de transformaci\u00f3n que est\u00e1 a punto de terminar porque el presidente que eng gan\u00f3 las urnas en 18 este 24 termina su trabajo en pocos d\u00edas Por cierto y nosotros con ello tambi\u00e9n nos despedimos Entonces \u00e9l me invita Yo lo pens\u00e9 acept\u00e9 porque creo que es una buena oportunidad para que ustedes si gustan preguntar pero sobre todo quienes nos est\u00e1n Mirando a trav\u00e9s de las redes sociales los canales y los que tengan a bien transmitir o despu\u00e9s en la tarde hacer un repaso de lo que aqu\u00ed ha acontecido o acontecer\u00e1 Entonces yo quedo de ustedes me han indicado que las instrucciones son irme a la l\u00ednea primera y que demos preferencia a las mujeres verdad Jes\u00fas corr\u00edgeme Entonces no veo muy bien porque tengo miop\u00eda pero tengo aqu\u00ed una dos tres tres mujeres cuatro levantando la mano si gustas comenzar t\u00fa de azul como no veo bien creo que eres Isabel pero de azul fuerte pl\u00fambago as\u00ed es qu\u00e9 tal Buenos d\u00edas Beatriz buenos is Gracias por esta oportunidad t\u00fa decidiste eh que no te llamaran primera dama Me gustar\u00eda saber tu balance C\u00f3mo te fue al asumir esa decisi\u00f3n te fue mejor que se tuvieran llamado eh primera dama y c\u00f3mo fue o c\u00f3mo va a funcionar Esta es una inquietud no generada por el presidente a ra\u00edz de lo que ha hecho el presidente el viviendo en la finca de Palenque retirado no c\u00f3mo c\u00f3mo es este sistema c\u00f3mo lo est\u00e1n organizando sobre todo eh cuando hay eh eh todav\u00eda un un menor da en crecimiento Me gustar\u00eda saber Gracias Isabel eh la en la campa\u00f1a de de del candidato que es hoy presidente en mayo eh est\u00e1bamos en Minatitl\u00e1n y yo hice una locuci\u00f3n p\u00fablica no hab\u00eda ganado \u00e9l pero exist\u00eda esa posibilidad o sue\u00f1o y entonces me pareci\u00f3 importante avisar anunciar poner una postura sobre en caso de ganar qu\u00e9 pasar\u00eda con con su pareja yo en este caso y eventualmente pues quien ganara qu\u00e9 pasa con las parejas yo creo que en cada sexenio es es una pregunta una interrogante de los curiosos de los chismosos de los analistas del pueblo en general saber qu\u00e9 rol juega la persona que est\u00e1 acompa\u00f1ando a ese mandatario Y en este futuro pr\u00f3ximo a la mandataria a la futura mandataria y yo ya ten\u00eda esta idea porque mi esposo fue candidato tres veces a la presidencia de hacer algo que en caso de \u00e9l de ganar yo ten\u00eda muy claro Eh no hacer lo que yo no consider\u00e9 que era correcto de Qui\u00e9nes me hab\u00edan precedido en o podr\u00edan preceder en aquel tiempo porque era mayo y la elecci\u00f3n fue en julio y con eso fui resolviendo bastantes cosas no les voy a enumerar qu\u00e9 no deb\u00eda hacer porque eso creo que es de dominio p\u00fablico pero yo en aquel tiempo plante\u00e9 primero empezar a pensar distinto pensar es nada m\u00e1s era un ejercicio de reflexi\u00f3n sobre el espacio P\u00fablico de las mujeres su presencia en la vida pol\u00edtica en este caso accidental as\u00ed me considero un accidente en la pol\u00edtica y tercero dejar atr\u00e1s ideas rancias me parece sobre el papel de las esposas de los presidentes de los gobernantes de alcaldes de diputados senadores funcionarios p\u00fablicos y yo dije que por lo pronto la denominaci\u00f3n primera dama no me corresponder\u00eda pero eso es lo de menos a m\u00ed me pueden llamar como quieran en la retahila de elogios y de insultos que he recibido me han llamado de muchas formas la que quieran est\u00e1 bien para el que la dice yo no estoy fij\u00e1ndome en sus ep\u00edtetos pero lo importante son los actos y los actos que yo he llevado a cabo Creo que van en un sentido distinto Por lo pronto a lo que pudo haber sido una continuidad del papel de la esposa de un presidente me quedo m\u00e1s con con los actos propios que me respaldan como una persona convencida de un republicanismo democr\u00e1tico del siglo XXI en donde el eje son tres poderes de la Rep\u00fablica hay un ejecutivo el presidente y nadie vot\u00f3 por su familia ni por sus hijos ni por su esposa la familia debe ser una compa\u00f1era de esta ruta la esposa igual si es que hay porque a lo mejor el presidente puede ser soltero viudo divorciado homosexual Tendremos una mujer presidenta Y erradicar esa idea de que su esposo o su esposa sus hijos todos tien que estar en el gobierno con cargos gastando dinero p\u00fablico eh una serie de cosas que reflexion\u00e9 con eso espero haber respuesto tu respondido tu primera pregunta la segunda tiene que ver con c\u00f3mo vamos a quedar no exactamente c\u00f3 despu\u00e9s del 1 de octubre Nosotros somos una pareja creo que felizmente casada a ver s\u00ed llevamos mucho tiempo juntos somos un somos una pareja creo muy unida que ha pasado de todo como todos los matrimonios de este mundo crisis buenas malas regulares este de todo eh No hay nada nuevo bajo el sol lo que cambia ahora es que \u00e9l se va a Palenque y es donde \u00e9l quiere estar y yo lo he apoyado much\u00edsimo porque \u00e9l debe estar donde quiere estar en donde \u00e9l se sienta muy a gusto muy feliz en paz yo lo apoyo y si ese lugar no fuese Palenque sino en el coraz\u00f3n de \u00c1frica en un pueblo yo apoyo esa moci\u00f3n porque se merece todo es un es una persona que ha sido un gran mexicano un mexicano opositor despu\u00e9s gobernante ha trabajado much\u00edsimo Soy Testigo de sus desvelos desma\u00f1anada cansancios bostezos Soy Testigo de sus esfuerzos decepciones eh ilusiones Soy Testigo en una parte de su vida de todo eso se merece mi esposo que es el presidente dice a donde quiera ir que se sienta muy feliz yo no lo puedo hacer aunque vamos a estarnos viendo muy seguido verdad no lo puedo hacer porque yo tengo un hijo Bueno tenemos un hijo que es menor de edad y tiene que ir a la escuela me queda un trabajo nos queda un trabajo importante con con Jes\u00fas Ernesto y estamos ahora en tercero de preparatoria en pocos meses este muchacho tendr\u00e1 que decidir qu\u00e9 quiere estudiar tengo que apoyarlo tengo que estar con \u00e9l ustedes saben que los menores de edad todav\u00eda necesitan un pastoreo y su presencia Eh la presencia de sus padres es muy importante vamos a estar cerca de su pap\u00e1 pero la carga y con la recibo con con mucho gusto la carga principal va a ser para m\u00ed necesito pastorear necesito acompa\u00f1arlo darle fuerza orientarlo lo mejor posible es mi gran misi\u00f3n de la vida y vamos viendo c\u00f3mo nos acomodamos A lo mejor mi hijo Jes\u00fas decide ir a estudiar agronom\u00eda Groenlandia est\u00e1 un poco raro pero pues Habr\u00eda que ver si decide estudiar agronom\u00eda en Groenlandia Qu\u00e9 hago yo yo voy miren muy simple yo voy al d\u00eda tengo sue\u00f1os a largo plazo pero voy cada d\u00eda cada d\u00eda eso es algo que he aprendido aqu\u00ed r\u00e1pidamente eh le llama la atenci\u00f3n la pol\u00edtica no bueno S\u00ed en un sentido de informarme eh tener una opini\u00f3n una postura Pero si t\u00fa te refieres a participar en postulaci\u00f3n de cargos p\u00fablicos no a Jes\u00fas Ernesto no s\u00e9 la verdad yo creo que es un chavo como todos los hijos de mi esposo algunos llaman no son tan chavos Pero pues todos han sido formados y yo misma en un ambiente altamente pol\u00edtico y politizado es el tema de muchas sobremesas yo me considero muy informada politizada tomo partido me comprometo no est\u00e1 en mis planes la postulaci\u00f3n a ning\u00fan cargo p\u00fablico lo vengo diciendo desde hace mucho eh No es no es la nota de hoy eh revisa o revisen que he dicho en a\u00f1os anteriores no no no tiene por qu\u00e9 ser as\u00ed incluso No creo que que la genealog\u00eda familiar nos nos lleve a todos a ser m\u00e9dicos o porque el abuelo era arquitecto todos er arquitectos no no no no yo yo ya mi cuota de participaci\u00f3n pol\u00edtica social me dice \u00e9l que ya la pagu\u00e9 y yo me siento muy satisfecha aunque no sea postulada y no pretenda esto no quiere decir que no cambie de parecer en un sentido de que acepto que nunca hay que decir nunca pero al d\u00eda de hoy en este momento a esta hora cuarto para las 8 de la ma\u00f1ana del 11 de septiembre mi respuesta es No gracias Beatriz De nada A ver t\u00fa Much\u00edsimas gracias mu buen Buenos d\u00edas doctora Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet calindo de grupo tras media La chispa eh doctora Lo que a m\u00ed particular me interesa Es sobre todo el trabajo que usted realiz\u00f3 durante esta administraci\u00f3n el apoyo que se le dio a la administraci\u00f3n con la recuperaci\u00f3n de tantas piezas arqueol\u00f3gicas C\u00f3mo fue este trabajo C\u00f3mo fue que se involucr\u00f3 cu\u00e1ntas piezas en alg\u00fan momento dado se llegaron a recuperar Y de d\u00f3nde fue donde m\u00e1s trabajo les lleg\u00f3 a costar esta eh recuperaci\u00f3n la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica que no solo incluye las piezas arqueol\u00f3gicas la defensa del patrimonio hist\u00f3rico y cultural de M\u00e9xico que es inmenso y que sostiene la grandeza de M\u00e9xico no solo en el siglo XXI sino desde tiempos eh antes de nuestra era Como le llaman o antes de Cristo es es muy obvia es Es evidente eh yo creo que ya exist\u00edan esfuerzos desde Porfirio D\u00edaz incluso por hacer este trabajo de recuperaci\u00f3n en algunos gobiernos subi\u00f3 la intenci\u00f3n en otros baj\u00f3 el neoliberalismo anul\u00f3 incluso esta posibilidad que que andan buscando en papeles viejos y hurgando en perritos de Colima qu\u00e9 relevancia tiene pero ahora hay una reivindicaci\u00f3n de todo eso que explica tanto de manera eh inmaterial Como material De d\u00f3nde viene esa grandeza de este pa\u00eds y el gobierno actual encabezado por nuestro presidente ha hecho un esfuerzo inaudito que tiene pocos precedentes lo van a explicar Por cierto el d\u00eda 23 quienes van a exponer ante ustedes todo ese trabajo que no solo incluye las piezas arqueol\u00f3gicas es mucho m\u00e1s que eso De qu\u00e9 manera ayud\u00e9 yo de la que me fue posible siempre en el marco de mis capacidades Mis tiempos en el marco de la ley en el marco de sus autorizaciones creo que en general nunca proced\u00ed por mi cuenta siempre pregunt\u00e9 antes a \u00e9l qu\u00e9 pod\u00eda yo hacer en su nombre o por ejemplo hablar con alguien de no s\u00e9 del ina y decirle Oye Ay\u00fadanos a a acelerar un poco recoger un por ejemplo un \u00e1ngel aqu\u00ed en la catedral metropolitana para es era una escultura que se cay\u00f3 en el sismo mirarlo para que puedan pasar los trabajadores que van a arreglar las c\u00fapulas cosas as\u00ed pero siempre con su permiso a ver Ah perd\u00f3n quer\u00edas hacer otra tienes derecho a dos si hay algo pendiente alg\u00fan trabajo que haya quedado pendiente en todo este proceso que usted tuvo doctora Pues s\u00ed tenemos un pendiente de lo que contribuido cooperado que es finalmente identificar el cuerpo del General Jos\u00e9 Mar\u00eda Dionisio Melo \u00e9l fue un presidente de Colombia eh fue disc\u00edpulo primero de Sim\u00f3n Bol\u00edvar a la muerte de este \u00e9l ingresa a la pol\u00edtica colombiana y por razones de sus propias pugnas internas muy muy caracter\u00edsticas de toda Am\u00e9rica Latina en el 19 \u00c9l llega a ser presidente pero lo derrocan y luego \u00e9l participa en el derrocamiento de otro hay purgas internas y \u00e9l escapa y escapa a M\u00e9xico y aqu\u00ed eh se le asesina estamos eh estamos queimi pero estoy ayudando a el equipo de relaciones exteriores la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda elina eh el instituto de El impi de los pueblos ind\u00edgenas el ayuntamiento de la Trinitaria el pueblo de juncan\u00e1 el gobierno de Chiapas un mont\u00f3n de instancias tratando de identificar finalmente el cuerpo El cad\u00e1ver parece somos optimistas y tambi\u00e9n al mismo tiempo con Colombia trabajando con el con las muestras que ya Se tomaron de familiares eh de este general tambi\u00e9n Se tomaron muestras aqu\u00ed porque Tuvo Tuvo descendencia tambi\u00e9n en M\u00e9xico porque \u00e9l ven\u00eda con un hijo m\u00e1ximo y ese hijo se queda al vivir aqu\u00ed se casa con la hija del gobernador eh \u00c1ngel alvino corso y hay una descendencia Entonces tenemos dos formas Ojal\u00e1 lo logremos de cotejar estea informaci\u00f3n y cumplir un deseo de de un comit\u00e9 de Colombia y muchos colombianos de que un presidente de su pa\u00eds regrese se ha repatriado aunque sean 150 a\u00f1os despu\u00e9s es es el pendiente vamos por aqu\u00ed contigo tu servidor Carlos pozos Esp\u00e9rame S\u00ed hombre a ver Carlos S\u00ed gracias doctora eh la verdad un privilegio despu\u00e9s de 43 a\u00f1os en el ejercicio de esta profesi\u00f3n poder hacer una dos preguntas a la esposa del se\u00f1or presidente eh la pregunta inicia as\u00ed eh esta esta administraci\u00f3n a punto de 19 d\u00edas de que concluya pues eh el se\u00f1or presidente de M\u00e9xico gobierna sin la figura de la primera dama Como usted ya lo explic\u00f3 yo quisiera eh hacerle este planteamiento fue dif\u00edcil para usted como esposa el acompa\u00f1arle al presidente toda vez de que eh Hasta su hijo fue criticado y este y Y pues con calificativos negativos a su familia y a usted misma le fue dif\u00edcil esta administraci\u00f3n a 19 d\u00edas acompa\u00f1ar al presidente S\u00ed s\u00ed fue dif\u00edcil s\u00ed bien mi segunda pregunta eh qu\u00e9 sabor de boca le deja a usted el que haya solicitado el penacho de Moctezuma y no se haya devuelto qu\u00e9 sabor de boca le deja usted el haber por instrucciones del presidente de M\u00e9xico el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador haberle pedido que ofreciera disculpa al al gobierno de Espa\u00f1a y no se tuvo respuesta ninguna en estos dos casos gracias Pues el sabor de boca Es amargo pero hay que hacer el esfuerzo a veces las peticiones iones deseos o acciones que hacemos en favor de Algo que queremos lograr no se logran y queda ese sabor amargo pero lo que queda es la esperanza de volverlo a pedir entonces Ojal\u00e1 en el futuro tengan m\u00e1s \u00e9xito otros gestores o gestoras con el gobierno de Austria para este asunto yo me temo y lo voy a decir abiertamente que el gobierno de algo esconde con el penacho eh No s\u00e9 si est\u00e1 roto est\u00e1 reemplazado algo Hay eso que lo respondan ellos por las groser\u00edas que le hicieron al gobierno de M\u00e9xico cuando lo pidi\u00f3 a trav\u00e9s de mi persona en caso en el caso de Espa\u00f1a yo creo que es justa la petici\u00f3n est\u00e1 solventada de cabo a rabo la petici\u00f3n de una disculpa a los pueblos originarios hay documentos que datan desde la llegada de los primeros espa\u00f1oles en el 1517 Bueno antes probablemente si se estudia m\u00e1s de manera exhaustiva Qui\u00e9nes fueron los europeos que llegaron antes Bueno se supone que Hern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba creo que est\u00e1 sustentada totalmente podr\u00eda decirles que si hay alguien que es ha sido un Aliado de este Perd\u00f3n es alguien muy antiguo llamado Bartolom\u00e9 de las casas Quien escribi\u00f3 una brev\u00edsima historia de la destrucci\u00f3n de indias y donde da fe de todo lo que ocurri\u00f3 no solo en M\u00e9xico sino en Am\u00e9rica de que violaba las leyes de entonces incluso las de la monarqu\u00eda e incluso las leyes de indias no las que se empezaron a formar a partir de la conquista No me extender\u00eda creo que es una petici\u00f3n justa el europeo puede no considerarla porque no ha venido a Am\u00e9rica a hablar con las comunidades ind\u00edgenas ni de Per\u00fa ni de col ni de Chile ni de Guatemala ni otros pa\u00edses Pero cualquiera que venga con las ganas de escuchar a los pueblos originarios notar\u00e1 que el agravio persiste y que se ha heredado por generaciones y que no es un asunto pol\u00edtico exactamente si si lo quieren politizar Ese es su problema es un asunto hist\u00f3rico de reivindicaci\u00f3n de quienes estaban antes que nosotros y Esto va para Espa\u00f1a para Holanda para Dinamarca para los pa\u00edses en general Conquistadores colonizadores y creo que en muchos pa\u00edses de Europa se ha venido comprendiendo la importancia de esta recuperaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica que incluya la reivindicaci\u00f3n Moral e hist\u00f3rica de estos pueblos expoliados humillados Creo que uno de los pa\u00edses que est\u00e1 ya a la vanguardia de esta acci\u00f3n es es Alemania Alemania ha pedido disculpas ya por por robos de piezas de otros pa\u00edses Inglaterra ha hecho ya devoluciones inclusive Inglaterra est\u00e1 haciendo hasta resarcimiento econ\u00f3micos algunos pa\u00edses de \u00c1frica y no es de de lo que pas\u00f3 hace 20 a\u00f1os hace 200 hace 300 y llama la atenci\u00f3n en el caso de Espa\u00f1a que s\u00ed se haya resarcido y ofrecido disculpas a la expulsi\u00f3n de los sefard\u00edes en 14 292 y se les haya incluso otorgado la ciudadan\u00eda a los descendientes de los sefard\u00edes que son jud\u00edos que viv\u00edan en la Pen\u00ednsula ib\u00e9rica y los de Am\u00e9rica que somos poquito despu\u00e9s unos cuantos unas cuantas d\u00e9cadas se haya decidido que no y se haya hecho una campa\u00f1a injuriosa en contra del presidente est\u00e1 documentado es decir el presidente no ha dicho nada que no est\u00e9 solventado tanto en documentos hist\u00f3ricos como en los testimonios que les puedan dar los propios ind\u00edgenas yendo a conocer su opini\u00f3n nosotros Eh bueno el presidente no quiere un resarcimiento econ\u00f3mico porque no es de dinero es un asunto de dignidad y yo creo que cuando se ofrecen disculpas se dignifican las dos partes el que las da y el que las recibe todos nos podemos equivocar Yo no estoy diciendo que ning\u00fan monarca europeo de hoy hoy o alg\u00fan gobierno de hoy europeo o de otras latitudes tenga la culpa de lo que pas\u00f3 hace 200 a\u00f1os pero si hoy esa persona ostenta un cargo y est\u00e1 en su papel dignificar o ayudar a la dignificaci\u00f3n y al resarcimiento moral y a la a otorgar ese valor que tienen en este caso los pueblos originarios de \u00c1frica de Ocean\u00eda de Am\u00e9rica har\u00e1 muy bien es De nada a ver de t\u00fa ac\u00e1 t\u00fa de t\u00fa de azul Es que todas bien de azul verdad gracias doora Ju\u00e1rez de c\u00eda MX doctora Cu\u00e1l fue el mayor Reto al que se enfrent\u00f3 hace unos minutos le dec\u00eda a mi compa\u00f1ero que fue dif\u00edcil estos sobrellevar estos ataques contra contra su hijo pero como mam\u00e1 como esposa C\u00f3mo sobrellev\u00f3 c\u00f3mo le hizo para aguantar estos ataques pues la verdad no es la principal de mis agobios Eh mi principal agobio es que yo no no soy una persona p\u00fablica por deseo creo que ese fue mi principal reto eh No no quiero ser p\u00fablica nunca en mi vida mi edad me he propuesto ser p\u00fablica y para m\u00ed fue muy dif\u00edcil estar eh siendo retratada auscultada difamada aplaudida no s\u00e9 yo no lo pretendo eso no no me lo tengo como objetivo eh vamos a decirlo as\u00ed y lo confieso yo tengo p\u00e1nico esc\u00e9nico lo he logrado manejar mucho con la ayuda de mi esposo por cierto pero no he pretendido yo es un trauma que tengo as\u00ed trauma ha\u00ed al estilo sigmon Freud que tengo como desde los 15 a\u00f1os por un evento que me pas\u00f3 y lo he logrado remontar mucha gente me dice no se te nota y yo les contesto Pues s\u00ed porque lo trabajo lo trabajo en mi mente pero yo no me rentar\u00eda para ser persona p\u00fablica eso va pegado a lo otro al Volverte persona p\u00fablica incluso contra mi propia voluntad el tema de que anden hablando que si camino chueco que si mi hijo No s\u00e9 cu\u00e1nto pues es molesto pero tambi\u00e9n se va aprendiendo a a untarse mantequilla en el cuerpo y a que esas cosas vayan resbalando Gracias doctora y como mujer c\u00f3mo siente que en unos d\u00edas pues una mujer su suceder\u00e1 a su esposo como presidenta de M\u00e9xico Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre la doctora Claudia sheng Qu\u00e9 siente usted qu\u00e9 bien es un gran acierto del pueblo de M\u00e9xico a m\u00ed me gusta porque el pueblo de M\u00e9xico al votar el 2 de junio demostr\u00f3 que es indiferente si el mandatario es hombre o es mujer y eso habla de un nivel de evoluci\u00f3n Superior al que ustedes imaginan eh Qu\u00e9 bueno que en M\u00e9xico Ya no se tenga que votar por alguien que est\u00e1 bonita o feo o est\u00e1 gordo o est\u00e1 delgadito y parece Barbie eso ya es secundario y si es Claudia u otra mujer vamos a suponer un escenario distinto se vot\u00f3 por por las habilidades por las capacidades por las propuestas sin tomar en cuenta el sexo o la orientaci\u00f3n sexual porque Incluso en M\u00e9xico Bueno pues a como vamos puede ya existir un presidente en el futuro que sea homosexual por qu\u00e9 no porque lo que importa no es que hacen las noches el se\u00f1or o la se\u00f1ora lo que importa es qu\u00e9 compromisos adquiere con el pueblo de M\u00e9xico y que los cumpla Y eso es lo importante sobre en particular ella estoy muy contenta porque la conozco y aunque no la conociera creo que al escucharla al al percibir lo que ella expresa y c\u00f3mo lo expresa a m\u00ed me da mucha confianza Yo creo que es una Ella viene tambi\u00e9n de la lucha democr\u00e1tica y por la justicia en M\u00e9xico y lo que va a hacer ella es es ser congruente Seguramente me alegra mucho porque tambi\u00e9n en mayo del 2018 cuando propuse desterrar la idea de la primera dama tambi\u00e9n dije que las mujeres sabemos decir y hacer las cosas de manera diferente y yo creo que ella por ser mujer nos va a ratificar eso no es que yo sea originaria en la propuesta Pero somos nosotras aqu\u00ed sab aqu\u00ed est\u00e1n varias mujeres nosotras lo hacemos distinto no es mejor o peor lo hacemos distinto Y eso va a ser muy emocionante de ver y le deseo todo el \u00e9xito como escrib\u00ed en una publicaci\u00f3n Yo ser\u00e9 para ella como presidenta una Leal escudera gracias t\u00fa gracias Buenos d\u00edas shila rosagel corresponsal del grupo gily El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de mexical y frontera de Tijuana preguntarle cu\u00e1l es el balance que hace de estos 6 a\u00f1os del gobierno de su esposo el presidente amlo es en un primer punto y tambi\u00e9n preguntarle En qu\u00e9 aspecto se considera se debe de seguir trabajando para que M\u00e9xico avance m\u00e1s bien pues mi balance lo dividir\u00eda dividir\u00eda en dos partes en lo material y en lo inmaterial lo material ya lo conocen aqu\u00ed Se informa es una obligaci\u00f3n de un de un ejecutivo de un diputado de un juez de un ministro informar rendir cuentas y \u00e9l ya ha hablado aqu\u00ed mucho Sobre trenes carreteras caminos ya lo saben yo me voy a referir a lo inmaterial es decir lo que no tiene precio Lo que no necesariamente se tiene que que gastar en monetario el el trabajo que el presidente nos deja es es formidable desde mi punto de vista por su valor moral y por la gran cauda de valores que nos deja como mexicanos por ejemplo el de la perseverancia el que quiere algo en la vida realmente va a caer una vez se levantar\u00e1 una segunda una tercera una en\u00e9sima ca\u00edda y se levantar\u00e1 para lograr su sue\u00f1os su meta su utop\u00eda eso creo que es algo que \u00e9l nos ha ense\u00f1ado con creses la segunda cosa inmaterial que ponderar es el valor que nos ha vuelto a dar a los mexicanos eh el pueblo de M\u00e9xico es lo m\u00e1s valioso de este pa\u00eds somos somos el pa\u00eds si nuestro territorio es muy chiquito o muy grande es lo de menos cada habitante de este pa\u00eds cada mexicano y cada mexicana es valioso es grandioso y esta reivindicaci\u00f3n no solo de los ind\u00edgenas mexicanos Sino de todos los que hoy estamos aqu\u00ed habitando este territorio y el valor y la fuerza que nos ha dado para defender nuestras posturas expresarnos libremente y dem\u00e1s derechos que tenemos lo considero algo sumamente valioso nos ha devuelto el poder nos ha devuelto el poder el poder radica en el pueblo dice la Constituci\u00f3n y creo que \u00e9 lo ha hecho valer y la tercera es buen humor creo que a pesar de los pesares de la vida y de todas las tensiones que se han vivido durante no solo el gobierno sino desde que estamos juntos pues tambi\u00e9n hay que darle una dosis de humor y re\u00edrse un poco y creo que Eh Esto es un aprendizaje tambi\u00e9n o sea no hay que ser tan dram\u00e1ticos no hay que ser vengativos ni enojones hay que re\u00edrse un poco es que si no no salimos adelante As\u00ed que T\u00f3mese la vida con humor tambi\u00e9n con la seriedad y desde luego la cordura que quiere el momento que les toca vivir pero no dejen de re\u00edr y no dejen de tener buen humor y echarse sus chascarrillos tambi\u00e9n re\u00edrse de uno mismo y tratar de sobrellevar As\u00ed que yo agradezco mucho esa parte del humor de mi presidente Por lo pronto te dir\u00e9 esas tres A ver t\u00fa le pregunt\u00e9 tambi\u00e9n en qu\u00e9 aspecto considera se debe de avanzar empoderar al pueblo m\u00e1s todav\u00eda todav\u00eda m\u00e1s eh creo que t\u00fa vas ac\u00e1 la primera fila No doctora usted tambi\u00e9n ejerci\u00f3 la diplomacia de las mujeres se entrevist\u00f3 con brigit macron y inaugur\u00f3 un sistema de digital y adem\u00e1s pronunci\u00f3 los poemas de Amado Nervo all\u00e1 en Par\u00eds en el Liceo Qu\u00e9 experiencia le dej\u00f3 y su relaci\u00f3n con Jill biden y el hecho de que representara usted al presidente L\u00f3pez Obrador en la toma de protesta de Luis Ignacio Lula da Silva tomando en cuenta que Brasil vivi\u00f3 con Dilma rusev un cap\u00edtulo adverso que no la permiti\u00f3 concluir su mandato dato como primer planteamiento doctora le llamaste diplomacia femenina s\u00ed Exacto as\u00ed se conoce tambi\u00e9n una rama de la convenci\u00f3n de bien agentes diplom\u00e1ticos Bueno yo yo no soy diplom\u00e1tica de carrera solo ejerc\u00ed ese d\u00eda esa funci\u00f3n como dices t\u00fa de diplomacia femenina o de representaci\u00f3n femenina del presidente de M\u00e9xico todas esas representaciones fueron Porque \u00e9l as\u00ed lo consider\u00f3 como pudo considerarte a ti para representar al gobierno en Brasil eh el decidi\u00f3 en ese caso que yo lo hiciera por ejemplo lo del penacho de montezuma Pues no s\u00e9 porque a lo mejor yo conozco del tema porque \u00e9l quer\u00eda mandar un recado personal y todas esas experiencias fueron pues desde luego muy enriquecedoras No yo me llevo de esas experiencias de diplomacia femenina como le llamas t\u00fa pues muchos aprendizajes por ejemplo C\u00f3mo funcionan los poderes en otros pa\u00edses algo que por decir Me impact\u00f3 mucho en general en estas visitas no en general es la presencia de de cristos en el parlamento o en los congresos no donde tomaban protesta esto en M\u00e9xico es una cosa inveros\u00edmil no hay s\u00edmbolos religiosos ni en la c\u00e1mara de diputados ni en de senadores ni aqu\u00ed en la ma\u00f1anera ni en el poder judicial es el estado laico en su plenitud eso Por ejemplo me llam\u00f3 la atenci\u00f3n son aprendizajes que yo me llevo finalmente doctora usted cubri\u00f3 un espacio en la vida emotiva del se\u00f1or presidente porque \u00e9l sufri\u00f3 la p\u00e9rdida de quien la antecedi\u00f3 do\u00f1a Roc\u00edo Beltr\u00e1n As\u00ed es estuvimos incluso cuando fueron las exequias de ella c\u00f3mo cubri\u00f3 la expectativa humana los sentimientos y sobre todo el momento de una derrota como fue el 2012 con fraude electoral o no del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a ver si precisas tu pregunta porque me hablas de s\u00ed no primero una d\u00e9cada de diferencia Ah No claro c\u00f3mo cubri\u00f3 usted la expectativa emocional sentimental humana del ser abatido por el dolor de la p\u00e9rdida de la compa\u00f1era que estuvo con \u00e9l en una primera etapa de su vida y en la segunda etapa usted lo acompa\u00f1\u00f3 ya en los temas pol\u00edticos como el 2012 con la derrota Pues yo creo que \u00e9l te la debe de contestar porque es es una pregunta de C\u00f3mo cubrir la emotividad de una pareja Pues t\u00fa quieres contestar pues yo no m\u00e1s lo he querido mucho c\u00f3mo lo Bueno nada m\u00e1s este no se podr\u00eda eh dirigir un movimiento de transformaci\u00f3n sin el apoyo de una compa\u00f1era en una primera etapa fue fundamental muy importante el respaldo la comprensi\u00f3n el cari\u00f1o de mi primera esposa la finada r\u00ed fue important\u00edsimo porque yo coment\u00e9 Hace unos d\u00edas de como uno de mis hijos quer\u00eda que yo lo llevara a un circo y no pod\u00eda porque estaba metido trabajando en la construcci\u00f3n de un movimiento para transformar a M\u00e9xico y eso requer\u00eda ir a los pueblos a las plazas reunirse con la [M\u00fasica] gente cinco reuniones diarias y quien se quedaba con mis hijos era mi finada esposa cuando ella se nos adelanta yo necesito tambi\u00e9n una compa\u00f1era porque la lucha sigue la lucha contin\u00faa y me apoyo en Beatriz en momentos tambi\u00e9n muy dif\u00edciles y ella me respalda me sostiene y me da fuerzas y cari\u00f1o para ir hacia adelante para no claudicar dec\u00eda mi mam\u00e1 cuando lo conoci\u00f3 Qu\u00e9 suertudo eres eh Te llevas a mi hija Beatriz S\u00ed este eso dicen tambi\u00e9n mis adversarios los conservadores s\u00ed de que c\u00f3mo no este ella Este Se enamor\u00f3 de m\u00ed porque est\u00e1 bastante enamorada este dice pero c\u00f3mo eh qu\u00e9 barbaridad Qu\u00e9 barbaridad ella no este tan delicada tan exquisita estudiosa doctora Uy En qu\u00e9 doctor en ciencias ocultas o qu\u00e9 no en literatura o sea este para un mazor ral de de petit macuspana Tabasco indio patar rajada este Est\u00e1 guapo el indio patar rajada eh pero fue fundamental el apoyo es hasta hasta ahora sucede sucede en todas las familias en todas las familias Yo siempre he dicho que la principal instituci\u00f3n de seguridad social en M\u00e9xico es la familia as\u00ed como la cultura o las culturas O Nuestro pasado prehisp\u00e1nico nos ha protegido y nos ha salvado as\u00ed tambi\u00e9n nuestras familias nos han ayudado a salir adelante y han evitado la descomposici\u00f3n social en nuestro pa\u00eds porque la familia mexicana es muy fraterna es muy solidaria si le va mal a un de la familia acuden en su apoyo otros y lo que siempre hemos hablado aqu\u00ed y hay que seguirlo diciendo comentando eh los hijos el que no abandonemos esa extraordinaria bella costumbre de que nuestros hijos est\u00e1n siempre con nosotros y que con todo respeto para lo que sucede en otros lugares en otros pa\u00edses eh No se establezca el que apenas est\u00e1n terminando la adolescencia y ya se tienen que ir huequen el ala vean Qu\u00e9 hacen que eso es lo que queremos hacer con Jes\u00fas estarlo acompa\u00f1ando ah el tiempo que sea el tiempo que sea [M\u00fasica] en nuestras familias y eso es muy importante porque no se debe de permitir el vac\u00edo el desamor en los hijos en los j\u00f3venes ellos siempre deben de tener la seguridad de que se les quiere siempre siempre y no decir a ver este ya eres pendiente y nos vemos e si acaso una vez al a\u00f1o Ay no S\u00ed As\u00ed pasa en algunos lugares y qu\u00e9 sucede Pues que esa falta de cari\u00f1o de amor genera vac\u00edos que quieren llenarse o se pretenden llenar esos vac\u00edos con la droga Y esa felicidad es moment\u00e1nea es transitoria se convierte en infelicidad Entonces por qu\u00e9 no hay esto es important\u00edsimo por qu\u00e9 no hay tanta Adicci\u00f3n en M\u00e9xico a las drogas porque hay mam\u00e1s que estamos por la familia ha pap\u00e1s tamb por la familia sea este eso lo tenemos que cuidar mucho porque s\u00ed eh puede haber siembra como hay no vamos a tapar el sol con un dedo de marihuana Amapola laboratorios donde se hacen drogas qu\u00edmicas eh tr\u00e1fico pero no consumo o no el consumo que se tiene en otras partes si a nosotros adem\u00e1s de esto que tenemos que combatir el que se siembren los plant\u00edos de marihuana que se tengan laboratorios para hacer los qu\u00edmicos que tenemos que seguir combatiendo pero si Adem\u00e1s de eso este crece el narcomenudeo y crece el consumo entonces si vivir\u00edamos en una situaci\u00f3n mucho mucho muy grave mucho m\u00e1s dif\u00edcil que la que enfrentamos entonces son instituciones que debemos de conservar de cuidar y es eh lo que viene del pasado profundo del M\u00e9xico profundo por eso a m\u00ed me molesta mucho el clasismo y much\u00edsimo m\u00e1s el racismo porque eh es continuar eh sometiendo eh el valor de las grandes civilizaciones que florecieron en M\u00e9xico antes much\u00edsimo Antes de la llegada de los europeos y eh todo no todo un una buena parte o la mayor parte de lo bueno que tenemos los mexicanos viene de ese pasado profundo La Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales que vienen de tiempo atr\u00e1s Entonces nos hicieron creera Diego de Lina este se apasion no dijo en un discurso en bacalar en quintanarro el domingo vinieron con esa estupidez de que nos trajeron la civilizaci\u00f3n y muchos se quedaron con eso eso hay que enfrentarlo no al racismo porque eso nos neg\u00f3 llegamos a negar eh lo que somos y nos impusieron complejos y nosotros nos acomplejas Cuando somos Herederos de grandes civilizaciones cuando M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo pero lo mismo en lo social lo mismo en lo pol\u00edtico la primera revoluci\u00f3n social del siglo 20 en el mundo en el mundo la Constituci\u00f3n m\u00e1s avanzada en lo social en el mundo tres transformaciones importantes la independencia la reforma la Revoluci\u00f3n y esta cuarta transformaci\u00f3n y a m me dio mucho gusto por ejemplo Mira es que hay muchas manos levantas me dio mucho gusto ayer en el debate que lo estuve viendo Ay no vamos a hablar de eso mejor me dio mucho gusto que la se\u00f1ora camala presidente los dos trataron con respeto a M\u00e9xico eh Y ah\u00ed vamos avanzando eh nosotros respetar a otros pueblos a otros gobiernos hermanos y que nos respeten como un pa\u00eds independiente libre y soberano ya vamos contigo no s\u00e9 tu nombre Disc\u00falpame buenos d\u00edas Soy Tania Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo 7 eh Beatriz preguntarte bueno de Puebla por cierto tambi\u00e9n de poblana eh preguntarte Cu\u00e1les retos ves ahora a partir de 2024 para el pa\u00eds y tambi\u00e9n tu panorama a nivel mundial respecto pues a a la llegada de las izquierdas en Europa particularmente est\u00e1 regresando la derecha Pero bueno primero a nivel nacional qu\u00e9 retos principales ves eh Pues en el gobierno de la 4t y tambi\u00e9n en morena en morena No lo s\u00e9 y no voy a contestar en el pa\u00eds los retos yo creo que son dos b\u00e1sicamente seguir eh sacando a la Pobreza a millones de mexicanos m\u00e1s y seguir empoderando al pueblo en el panorama internacional pues cada pa\u00eds que viva sus procesos internos sus colapsos sus crecidas sus victorias yo creo que algo que he aprendido aqu\u00ed es que todo est\u00e1 en movimiento y que lo que sube baja que baja sube y si en Europa hay corrientes de un modo o de otro o en Am\u00e9rica o en \u00e1frica o en Asia Pues que las vivan las vivan intensamente porque solo as\u00ed se genera conciencia conciencia social y M\u00e9xico Viene saliendo ya de un de una anestesia colectiva que nos propinaron o nosotros permitimos que ocurriera hay un despertar y eso es lo que ojal\u00e1 ocurra en otros pa\u00edses no en otras latitudes y no a la guerra eso sobre todo todo a ver t\u00fa ac\u00e1 en segunda fila Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 preguntarle doctora sobre los fandangos por la lectura Cu\u00e1l es su reflexi\u00f3n sobre fomentar la lectura en M\u00e9xico y tambi\u00e9n preguntarle a unado a ello eh c\u00f3mo ve el trabajo del Fondo de Cultura econ\u00f3mica Qu\u00e9 se puede hacer para ampliar la lectura en el pa\u00eds Muchas gracias doctora a ti eh los fandangos son una de las partes de la estrategia Nacional de lectura Eh que es un programa del gobierno ese compromiso n\u00famero 100 del presidente de la rep\u00fablica cuando se acuerdan en numer\u00f3 100 compromisos \u00e9l estableci\u00f3 ah\u00ed la promoci\u00f3n de la lectura y tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico nacional y etc\u00e9tera los fandangos entonces fueron digamos que el elemento p\u00fablico festivo eh pero atr\u00e1s de ese fandango hubo un trabajo con estudiantes de secundaria y pienso que fue fruct\u00edfero tanto el trabajo interno que no vieron ustedes pero el que s\u00ed ocurri\u00f3 dentro de las escuelas y los fandangos Pues creo que fueron del agrado de muchos es una humilde contribuci\u00f3n a pues desde algo que podemos llamar un h\u00e1bito o una forma de estar o una forma de de tratar de de de entender mejor la vida hasta de hablar bien eh A veces leyendo se puede hablar mejor yo que que soy de esa \u00e1rea de profesionalidad de que es la del habla la ling\u00fc\u00edstica las letras la verdad se les voy a confesar yo me divierto mucho oyendo desde las ma\u00f1aneras hasta los debates y las conferencias de prensa de aqu\u00ed de otras partes porque me voy fijando C\u00f3mo construyen sus ideas y las argumentan seg\u00fan porque a veces ni a eso llegan y c\u00f3mo funciona el lenguaje entonces para m\u00ed Los fandangos fueron ese peque\u00f1o ejercicio de habla y de comprensi\u00f3n lectora y a la vez de motivar a los j\u00f3venes a que en el futuro digan Ah yo estuve en un fandango y todo eso para para qu\u00e9 por los libros y que haya una semilla insertada en su coraz\u00f3n en el de sus padres sus profesores sus compa\u00f1eros hermanos famil y quienes los vieron de que es importante leer y que los libros no son para para poner en el boiler o para detener este el frutero los libros son para ser le\u00eddos y no solo eso son para ser comprendidos y m\u00e1s all\u00e1 todav\u00eda para ser disfrutados y si m\u00e1s todav\u00eda podemos llegar para tomar de ellos algo bueno como lecci\u00f3n de vida de lo que no se debe debe hacer o de lo que se puede o debe seguir haciendo s\u00ed ac\u00e1 contigo de verde Es que no s\u00e9 si me est\u00e1n viendo que yo lo se\u00f1alo Supongo que s\u00ed doctora muy buenos d\u00edas Muchas gracias y gracias por engalanar esta conferencia sabemos tenemos algunos conocimientos sobre los conservadores mucha gente conservadora opina que pues ten\u00edan que haber vivido en los pinos y no en un palacio ellos se imaginan Empezando por el movimiento de frena se imaginan que andan ustedes caminando vestidos de Luis 16 y no s\u00e9 por los jardines de este lugar sabemos que habitan ustedes un departamento Modesto en uno de los rincones del predio eh usted ha sido parte muy importante de una catalogaci\u00f3n del patrimonio art\u00edstico eh hist\u00f3rico de Palacio Nacional eh tenemos conocimiento de que usted ha encabezado algunas acciones para dejar perfectamente bien estructurado un inventario de los bienes que no lograron llevarse los antiguos regimenes Entonces cu\u00e1l ha sido esa labor y con qu\u00e9 obst\u00e1culos se enfrent\u00f3 Pues el Palacio Nacional ustedes est\u00e1n adentro eh el Palacio Nacional Abarca toda la manzana para los que no conocen el centro de la ciudad de M\u00e9xico es m\u00e1s grande que el Z\u00f3calo que la Plaza de la Constituci\u00f3n es m\u00e1s grande eh es un edificio que Data de la \u00e9poca de los antiguos mexicanos sobre todo de esta parte y fue creciendo hacia la izquierda va hacia all\u00e1 Es un inmueble que se ha ido construyendo durante m\u00e1s de 700 a\u00f1os hoy se le conoce como Palacio Nacional IL legalmente es la sede del poder ejecutivo Federal entonces usted est\u00e1 sentado en una parte del Palacio Nacional cuando afirman eso con la intenci\u00f3n de ofender yo me r\u00edo porque la verdad es que mejor Vengan aqu\u00ed al Palacio Nacional y lo conozcan Porque pueden entrar ustedes pueden entrar y los turistas tambi\u00e9n hay una parte muy amplia de jardines hay museos est\u00e1 la \u00faltima morada del presidente Benito Ju\u00e1rez hay hasta gatos y lo que se\u00f1e a propiamente la presidencia de la rep\u00fablica est\u00e1 en la otra ala y Es evidente que tenga que ser un \u00e1rea de seguridad nacional ah\u00ed Ah\u00ed acontecen las acciones y funciones del presidente de la rep\u00fablica Y qu\u00e9 bueno que mencionas lo del departamento porque la verdad es que cuando me dijo de vivir aqu\u00ed pues yo no quise me asust\u00e9 dije No qu\u00e9 voy a hacer ah\u00ed yo no quiero vivir en un museo mi hijo me dijo igual porque un d\u00eda dije hijito p\u00e1rate no quiero que est\u00e9s ah\u00ed tirado no mam\u00e1 es que vivimos en un museo yo no quiero vivir aqu\u00ed ha sido una Lidia para nosotros pero yo creo que tomamos una buena decisi\u00f3n como familia porque al er estar trabajando aqu\u00ed y tener actividades tan temprano le Ser\u00eda m\u00e1s c\u00f3modo su trabajo la segunda raz\u00f3n fue porque contribuir\u00edas mi hijo y yo a su propia seguridad entre menos saliera \u00e9l a la calle O traslad\u00e1ndose creo que podr\u00edamos ayudarle a cuidar la seguridad Nacional del presidente de la rep\u00fablica eh No de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ni de Beatriz Guti\u00e9rrez ni de Jes\u00fas Ernesto no es la seguridad del titular del poder ejecutivo Federal por tanto es un inmueble que debe estar protegido tambi\u00e9n eh por por cuidados desde cuidados de conservador propiamente art\u00edsticos digamos eh restauraci\u00f3n hasta cuid ados como lo han visto pues con algunas vallas a veces o con algunos elementos polic\u00edacos cuando hay intenciones de da\u00f1arlo que si lo han logrado creo que contest\u00e9 s\u00ed o tienes otra s\u00ed una una m\u00e1s simplemente tambi\u00e9n a modo de de despedida porque Bueno pues es probable que ya no tengamos la oportunidad de que nos d\u00e9 la palabra el presidente eh Ahora darnos cuenta de que s\u00ed eh Al lado de un hombre de un gran hombre hay una gran mujer gracias muchas gracias Ah no present\u00e9 Arturo Pav\u00f3n de chapero Gracias A ver eh T\u00fa llevas t\u00fa de saco gris llevas mucho rato as\u00ed a ver tercera fila Sandra aguilara de grupo informativo hemos escuchado ya el trabajo que ha hecho este conocemos de su trabajo como investigadora conocemos su trabajo en su m\u00e1s reciente obra conocemos tambi\u00e9n el trabajo que hace con su familia nos demuestra ver al presidente arropar la abrazarla apoyarse ya lo ha hecho este pues s\u00ed ya lo ha hecho p\u00fablico e me llegaron muchos mensajes le pregunt\u00e9 a mi madre Qu\u00e9 le preguntar\u00eda sala Ay a ver cu\u00e9ntame qu\u00e9 te dijo tu mam\u00e1 a la se\u00f1ora este a la esposa del presidente y se qued\u00f3 muda e creo que hay que agradecer que existan mujeres como usted [M\u00fasica] que representen a esa familia a esos valores que tengan esa eh sost\u00e9n como pareja con una pregunta tan inc\u00f3moda como la que hicieron o la que hizo uno de mis compa\u00f1eros mi madre me dijo C\u00f3mo c\u00f3mo responder eso en familia en pareja y pues reconocerle que existan insisto mujeres como usted que que nos alienten a mujeres como nosotras muchas que somos madres somos periodistas atendemos a nuestros hijos y y entender que desde nuestra trinchera tambi\u00e9n podemos Por qu\u00e9 no pensar como usted aspirar como usted y pues ya dijo que le intimida mucho el Pues el hablar en p\u00fablico el estar ser p\u00fablica o ser p\u00fablica yo no quiero ser p\u00fablica exactamente y y a\u00fan as\u00ed pues tom\u00f3 ese papel tan important S\u00ed porque no ten\u00eda remedio Mira eh yo antes de que bueno cuando ya hab\u00eda ganado mi presidente voy a hacer otra confesi\u00f3n cuando hab\u00eda ganado mi presidente yo record\u00e9 eh que sali\u00f3 por ah\u00ed antes en el 2018 hecho un no s\u00e9 si es el presidente o o el Primer Ministro o el emperador de Jap\u00f3n y sali\u00f3 en p\u00fablico a responder algo que inquietaba al pueblo japon\u00e9s disculpen que no de detalles Porque no s\u00e9 si AC ocurri\u00f3 hace mucho o hace muy poco a decir que su su esposa no iba a salir eventos p\u00fablicos porque estaba enferma que ella no pod\u00eda salir porque estaba enferma pero que quer\u00eda mucho a los japoneses y luego se\u00f1al\u00f3 que que ten\u00eda depresi\u00f3n o que padec\u00eda de nervios y yo dije pues yo ah\u00ed me voy a agarrar yo voy a decir yo quiero mucho al pueblo de M\u00e9xico Yo quiero mucho a mi esposo quiero mucho ayudar pero no tengo la capacidad temperamental para hacerlo y cuando vino todo esto de de que \u00e9l fue electo y tom\u00f3 posesi\u00f3n la verdad es que dije No puede ser as\u00ed Beatriz tienes que hacer un esfuerzo para poder enfrentar tus propios miedos y ay\u00fadate que Dios te ayudar\u00e1 y Vaya pues he hecho un trabajo interior de fortalecimiento no soy una persona d\u00e9bil quiero aclararlo soy una persona fuerte pero hab\u00eda que hacer para m\u00ed un trabajo interior de fortalecimiento para enfrentar p\u00fablicos creo que lo he logrado sobrellevar no quiere decir que en el futuro yo ya desee seguir ese camino yo espero retirarme Para volver a a a a como estaba yo antes tan tranquila y no tener que hacer esfuerzos con muchas personas p\u00fablicas que por cierto las admiro cantantes pol\u00edticos mujeres hombres este futbolistas que tienen que salir al p\u00fablico y decir lo que hacen y hasta los rega\u00f1an a los \u00e1rbitros y este \u00e1rbitro tal por cual y este futbolista es un tonto porque no meti\u00f3 el gol los admiro Incluso en M\u00e9xico admiro a los pol\u00edticos hasta de oposici\u00f3n porque salen a decir aunque lo digan mal o bien con todas sus flaquezas o fortalezas los admiro porque dan la cara explican me caen mejor que los que no lo dicen es decir que hacen cosas clandestinas eh los admiro mucho la verdad porque se necesita fuerza lo hagan bien o mal para dar la cara y a m\u00ed me inter me interrog\u00f3 mi ser sobre ese dar la cara y dije pues no puedo decir que tengo nervios y que tengo depresi\u00f3n porque yo no tengo depresi\u00f3n entonces dije bueno voy a trabajar con conmigo con mi fortaleza p\u00fablica espiritual o o social y creo que avanc\u00e9 mucho eso no quiere decir que yo ahora me voy a seguir de largo no me ha costado mucho y \u00e9l es testigo de lo que yo les digo eh yo creo m\u00e1s bien que voy a regresar a a tener menos exigencias conmigo misma con relaci\u00f3n a estos p\u00fablicos desde luego yo soy acad\u00e9mica ya lo sabe aqu\u00ed eh la compa\u00f1era de la WAP Ana Elisabeth Garc\u00eda vilchis Ya dijo que soy profesora de la WAP yo tengo que enfrentar p\u00fablicos pero son otros no son alumnos Son son conferencias congresos pues eso es para m\u00ed otra cosa es es hablar de mis temas aqu\u00ed ustedes no me van a preguntar de mis temas profesionales pero cuando nosotros vamos a congresos que son 10 15 personas nos damos el vuelo de hablar de lo que nos nosotros queremos explicar desde el punto de vista acad\u00e9mico Sal\u00fadame mucho a tu mam\u00e1 y dile que muchas gracias por su comentario y pregunta gracias a los dos una m\u00e1s eh De qu\u00e9 lado Jes\u00fas es que son un chorro Mira a ver qu\u00e9 qu\u00e9 tiempo son 8:30 si t\u00fa quieres all\u00e1 alguien que acaba de hacer as\u00ed t\u00fa de negro el que est\u00e1s haciendo as\u00ed t exacto Se\u00f1or Presidente con La venia se\u00f1ora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller con La venia me brinca un dato usted como historiadora no creo que se vaya a quedar quieta soy de letras eh de letras aci\u00f3n y en base a eso ha recibido son dos preguntas ha recibido alguna invitaci\u00f3n de la actual presidenta electa Claudia y parto para pues formar parte del equipo de cultura no no no le gustar\u00eda no y una segunda ha estado a lo largo de pues Algunos a\u00f1os parte de su vida gran parte de su vida junto a un hombre que ha sido un luchador social ha sido un Guerrero en la pol\u00edtica el primer presidente de la Rep\u00fablica en tiempos contempor\u00e1neos que ha roto paradigmas ha formado pr\u00e1cticamente o ha hecho una l\u00ednea de la historia moderna de nuestro pa\u00eds en la pol\u00edtica escribir\u00eda tiene en mente escribir algo sobre su pareja eh en alg\u00fan momento sobre la historia de nuestro pa\u00eds contempor\u00e1nea donde \u00e9l \u00e9l sea pr\u00e1cticamente el actor intelectual en la pol\u00edtica moderna de nuestro pa\u00eds pues \u00e9l no quiere y yo tampoco pero ya vuelvo a decir nunca hay que decir nunca la vida da muchas vueltas s\u00ed te puedo decir que soy escritora adem\u00e1s de acad\u00e9mica y que tengo muchas cosas en mi computadora que me gustar\u00eda publicar novelas cuentos ensayos y me voy a bocar a eso est\u00e1n terminados solamente necesito corregir cosas actar Ar y publicar no s\u00e9 Tengo 10 in\u00e9ditos en mi computadora entonces para que lleguemos a ese que dices esa parte que mencionas pues falta No lo creo pero s\u00ed s\u00ed escribo todo el tiempo eso es cierto Gracias a ti A ver t\u00fa de verde ac\u00e1 gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable eh Beatriz yo quisiera preguntarle eh mucho se ha hablado de que las mujeres hoy somos m\u00e1s visibles reci\u00e9n electa la doctora Claudia shb en mi particular punto de vista creo que las mujeres siempre hemos sido visibles Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta concepci\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n me gustar\u00eda conocer Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca del trabajo que ha realizado el el Dif la la directora general del DIF Nuria Fern\u00e1ndez expresate eh mucha gente me ha dicho que gracias a la labor que haya hecho hoy el Dif no est\u00e1 ad como una instituci\u00f3n que solamente reparte desayunos o comidas en las escuelas hoy Gracias al DIF estos grupos vulnerables tienen una representaci\u00f3n y gracias a esto han podido tener acceso a clases a educaci\u00f3n a a la lectura por supuesto eso ser\u00edan mis preguntas gracias con relaci\u00f3n a la segunda creo que has hecho un resumen muy bueno sobre el trabajo del DIF y creo que corresponder\u00eda a su titular extender ese informe final la primera me la puedes abreviar un poquito m\u00e1s Ahora somos m\u00e1s m\u00e1s visibles que bueno las mujeres somos visibles desde que el mundo es mundo que no nos hayan querido ver es un asunto aparte A ver t\u00fa cuarta fila aqu\u00ed t\u00fa t\u00fa la que tienes la mano As\u00ed t\u00fa el atr\u00e1s del Buenos d\u00edas presidente Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 presidente doctora Buenos d\u00edas Eh m\u00e1s que una pregunta doctora eh pedirle que si nos puede comentar algo de lo mejor que le ha dejado ser la esposa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo mejor es que seguimos juntos eso es lo mejor [M\u00fasica] t\u00fa Muchas gracias doctora por esta oportunidad Eh Pues s\u00ed la verdad como dice mi compa\u00f1ero est\u00e1n rompiendo paradigmas esta conferencia matutina igual con ustedes como familia y quer\u00eda yo preguntarle Qu\u00e9 mensaje le manda a algunos que tachaban a su al se\u00f1or presidente a su esposo como mis\u00f3gino eh machista y bueno Yo hace unas semanas le comentaba que era la primera vez que conoc\u00eda yo a un presidente que respetaba su esposa respetaba su familia respetaba a sus hijos y Bueno usted qu\u00e9 mensaje le puede mandar porque esto es hist\u00f3rico la verdad la imagen que ustedes est\u00e1n ahorita proyectando para las familias mexicanas eh para el pueblo mexicano pues est\u00e1 rompiendo paradigmas por favor Esa es mi primera pregunta ahorita yo creo que todas las personas p\u00fablicas por esa raz\u00f3n est\u00e1n en una vitrina y donde el que va pasando les pone un un calificativo un adjetivo un ep\u00edteto un Mote un un alias y le dice que es culpable de Qui Qu\u00e9 cosas Ese es el riesgo que corren las personas p\u00fablicas y el presidente L\u00f3pez Obrador como el presidente de no s iba a decir Hait\u00ed pero ah\u00ed hay Primer Ministro y creo que ahorita hay un problemita ah\u00ed pero vaya cambien de pa\u00eds de coordenadas geogr\u00e1ficas es una persona que lamentablemente bueno el caso de mujeres presidentas o primeras ministras que lamentablemente Pues por eso eh sacrifican tanto porque se exponen al p\u00fablico y se se van a decir de ellos desde antes de Cristo hasta que se acabe el mundo se van a decir muchas cosas antes se dec\u00eda que eran ladrones y despu\u00e9s se dijo que eran mis\u00f3ginos y hace dos siglos se dijo que eran conservadores y hace 300 a\u00f1os se dijo que eran agiotistas en fin no va a cambiar eso yo creo que lo importante no es qu\u00e9 calificativos le den al presidente y a su esposa o a su familia sino qu\u00e9 somos nosotros y eso que cada quien le ponga las palabras que desea eh la descripci\u00f3n visual o no verbal somos lo que est\u00e1n viendo aqu\u00ed no hay fingimientos y somos personas que hablamos por nuestros hechos sobre todo yo en particular no tanto con las palabras s\u00ed Y sobre todo que su gabinete pues es paritario tambi\u00e9n no importante y en otro tema eh doctora as\u00ed muy brevemente tambi\u00e9n comentaba el presidente que usted estaba manejando Mucho lo de las razas eh eh en lo personal y y como grupo aqu\u00ed en Oro S\u00f3lido es un tema que nos interesa much\u00edsimo porque efectivamente todos tenemos talentos eh tenemos Eh bueno inteligencias eh No importa la raza todos tenemos muchas posibilidades usted si nos puede brevemente hablar acerca de esto porque me parece muy importante como dice el presidente seguir empoderando al pueblo de M\u00e9xico a los mexicanos y que sepan que son valiosos y Y bueno pues s\u00ed me gustar\u00eda escuchar brevemente si me hace favor muchas gracias Bueno no es una pregunta tan personal pero es una pregunta que te puedo contestar de un modo acad\u00e9mico desde el siglo XIX comienza un auge en Europa sobre el tema de las razas superiores e inferiores y Incluso en la creaci\u00f3n hasta de grupos religiosos para el siglo XX eh Hay un convencimiento en Europa y en Am\u00e9rica por por lo menos de que existen las razas y las razas son la amarilla La Morena la Dorada la de la de M\u00e9xico le llamaban la de bronce la Blanca este asunto va complic\u00e1ndose desde un plano ret\u00f3rico hasta uno que termina convirtiendo ya a esta definici\u00f3n de razas como una corriente de pensamiento Es decir un racismo tanto a favor de una raza como en contra de otra eh los cient\u00edficos del siglo XX eh viendo las complicaciones que derivaron de etiquetar a personas por su color de piel tama\u00f1o de ojos de los om\u00f3platos del crecimiento cerebral de su altura del sus movimientos de manos de una fisiolog\u00eda se pusieron a estudiar es si es posible que exista en el g\u00e9nero humano las razas y la conclusi\u00f3n al d\u00eda de hoy es que las razas en el g\u00e9nero humano no existen Pero qu\u00e9 qued\u00f3 qued\u00f3 el racismo eh No hay razas superiores ni inferiores busquen a los cient\u00edficos que lo han hablado no hay un genetismo superior o de superioridad tampoco de inferioridad las razas existir\u00edan en los perros por ejemplo pero lo lo malo es que la el racismo no qued\u00f3 como una ideolog\u00eda y ha hecho mucho da\u00f1o a la humanidad Yo creo que el ejemplo m\u00e1s hay uno interno y uno externo m\u00e1s m\u00e1s cruel de de c\u00f3mo esta concepci\u00f3n ideol\u00f3gica de las razas deriv\u00f3 en acciones muy lamentables la mexicana es el caso del Exterminio Yaqui eh Y el caso exterior es es el holocausto nazi Y creo que eso no debe volver a pasar Entonces los que se sientan de raza superior H\u00edjole pues levan un poquito m\u00e1s para que se den cuenta que est\u00e1n equivocados y que no hay razas entre nosotros no hay razas no hay razas yo puedo estar m\u00e1s Blanquita pero me puedo poner morena porque tom\u00e9 el sol en fin pero no la el color de la piel ni el tama\u00f1o de los ojos habla de una raza eso es una equivocaci\u00f3n hist\u00f3rica que qu\u00e9 bueno que ya se est\u00e1 reparando pero hay que insistir por ejemplo con Los Paisanos que est\u00e1n en Estados Unidos es un tema que t\u00fa que t\u00fa abordas mucho eh insistir que no hay razas y que en Estados Unidos eh deber\u00edan de ellos tambi\u00e9n de argumentar un poco m\u00e1s tanto los ofensivos como los los ofensores deber\u00edan de argumentar m\u00e1s sobre ese tema y no pelearse no que no les hagan caso nada m\u00e1s hasta el l\u00edmite de que no les no les haga un agravio mayor pero no hacer caso a la ofensa del racismo porque es tambi\u00e9n engancharse y no convene eh di que ya eh Son cuarto para las 9 t\u00fa qu\u00e9 cosa me dices que cuando tardo mucho s\u00ed tienes raz\u00f3n eh miren yo me quiero despedir porque ustedes son yo entend\u00ed o entiendo yo fui periodista eh Tambi\u00e9n 10 a\u00f1os conozco su trabajo y lo ejerc\u00ed por una d\u00e9cada eh ustedes se supone en teor\u00eda en la teor\u00eda del aula son mediadores entre el pueblo o la gente y este las autoridades si ustedes son unos intermediarios de la comunicaci\u00f3n pero yo escrib\u00ed un libro que se llama feminismo silencioso la verdad Estoy aprovechando la el espacio para para recordar que est\u00e1 este libro que es un testimonio reflexivo sobre mi paso por aqu\u00ed y quiero pedirles un favor a ustedes que son pertenecen a medios de comunicaci\u00f3n como se les llama ahora y tambi\u00e9n a los que son medios de comunicaci\u00f3n que se autodenominan independientes o dependientes o interdependientes o como quieran quiero que le den un recado mediante lo que voy a decir a sus jefes y a los due\u00f1os de los medios y a los que nos est\u00e1n viendo por internet directito Se los voy a decir de de las muchas reflexiones que yo hice este libro hacia el final eh Hay una parte que yo quiero que los que est\u00e1n escuchando sobre todo sin intermediaci\u00f3n directamente de mi boca sepan sobre el tema de las entrevistas que evado tanto como me ha sido posible te comparto una an\u00e9cdota reciente y la cuento este libro es mi respuesta mis preguntas es el producto de una profunda autoentrevista realizada a lo largo de m\u00e1s de 5 a\u00f1os aqu\u00ed Cabe hacer notar que los corporativos de comunicaci\u00f3n Ese es el recado que les pido eh si quieren me de obligaci\u00f3n aqu\u00ed Cabe hacer notar que los corporativos de comunicaci\u00f3n sus due\u00f1os informadores y yo consumamos una especie de pacto no escrito ustedes ustedes hacen como que no existo eso quiero que le digan a los due\u00f1os de sus medios ustedes hacen como que no existo y yo tambi\u00e9n lo entend\u00ed m\u00e1s o menos en 2019 salvo algunas excepciones muy pocas y por lo com\u00fan para inventar eh Jugamos el mismo juego ustedes no existen Yo tampoco vamos a jugar eso y lo jugu\u00e9 desde el inicio revelaron que iban a transferir cualquier rostro ligado al presidente al presidente a trav\u00e9s m\u00edo que crear\u00edan todas las falacias posibles porque no gust\u00e1ndole el nuevo r\u00e9gimen ni el l\u00edder habr\u00eda que suponer los viejos esquemas ella delinquir se postular\u00e1 a cualquier cargo la cachar remos en una movida ilegal seguro cae con esto y aquello lo que ella haga no deber\u00e1 gustarnos busquemos que\u00e9 nos disgusta y as\u00ed con intuici\u00f3n Yo di el primer paso el 28 de mayo de 2018 no me ver\u00e1n en el gobierno ayudar\u00e9 en lo que sea posible me se\u00f1ir a hac lo que soy una ciudadana no aspirar a cargos de elecci\u00f3n popular continuar\u00e9 mi trabajo acad\u00e9mico y atender\u00e9 a mi familia y as\u00ed ha sido as\u00ed ha sido queridos mexicanos y mexicanas esta relaci\u00f3n de ignorancia y desden de los medios de comunicaci\u00f3n y sus corporaciones nacionales e internacionales bien mirada es inveros\u00edmil en una democracia y m\u00e1s a\u00fan en pleno Siglo XXI lo mejor esto lo he gozado lo mejor es que no me propuse nunca disputarles un solo encabezado noticioso sin embargo en un futuro Cuando alguien revise este periodo de la historia de M\u00e9xico tendr\u00e1 que revisar este dist\u00f3pico v\u00ednculo entre la esposa de un presidente y los medios de comunicaci\u00f3n pero lo m\u00e1s importante amigos paisanos mexicanas y mexicanos A mi parecer ser\u00e1 la discreta formalizaci\u00f3n de un nuevo pacto con el pueblo de M\u00e9xico en particular con las mexicanas Qu\u00e9 gusto me ha dado Qu\u00e9 gusto me ha dado este nuevo pacto Gracias presidente por permitirme estar en tu conferencia de prensa permiso bueno ya este nos vamos a [Risas] desayunar Este V\u00e1monos adelante Gracias se\u00f1or presidente Jessica cerme\u00f1o Pues yo vengo a plantearle pues dos temas el primero por supuesto tiene que ver con la discusi\u00f3n que se hizo ayer sobre la la reforma judicial y su aprobaci\u00f3n esta reforma se aprob\u00f3 gracias Pues a votos que en otros momentos nunca hubi\u00e9ramos pensado que estuvieran del lado de la izquierda por ejemplo los del partido verde algunos representantes del Pri Pero por supuesto que el que m\u00e1s ha llamado la atenci\u00f3n tiene que ver con un voto eh que viene del partido Acci\u00f3n Nacional de Miguel \u00c1ngel yunes Linares y quiero yo repetirle lo que ya Lidia Cacho bueno de su hijo tienen raz\u00f3n e lo que Lidia Cacho dijo sobre su padre sobre el exgobernador en un tweet no sobre este voto que le dio a favor de la Reforma judicial dice este es Miguel \u00c1ngel yunes padre el hombre que amenaz\u00f3 con armas a mi editor para que no publicase los demonios del Ed\u00e9n el amigo del pered Asa janzu carc curi y del blanqueador del dinero de camel nasif partido Morena le aplaude y negocia con este criminal a cambio de un voto alianzas imperdonables que hacen historia presidente qu\u00e9 decir para que muchos de nosotros no creamos que se hizo un pacto de impunidad a cambio de votos por esta reforma pues e es una decisi\u00f3n que tomaron los legisladores y dir\u00eda de manera libre esto no eh deja satisfechos a muchos a otros Eh s\u00ed les eh agrada el que se haya aprobado esta reforma al poder judicial Yo estoy en los \u00faltimos a m\u00ed me agrada aprobarla con este voto s\u00ed con cualquier voto porque creo que es important\u00edsimo el terminar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad y se va avanzar mucho cuando sea el pueblo de manera libre el pueblo de M\u00e9xico el que a los jueces a los magistrados a los ministros creo que vamos a avanzar en M\u00e9xico y vamos a dar un ejemplo al mundo porque el poder judicial est\u00e1 m\u00e1s que demostrado no imparte justicia los jueces con honrosas excepciones magistrados ministros est\u00e1n al servicio de una minor\u00eda rapaz que se ha dedicado a saquear al pa\u00eds que son responsables en mucho de la decadencia de nuestro pa\u00eds y nosotros estamos para transformar a M\u00e9xico para eh purificar la vida p\u00fablica Entonces c\u00f3mo se logr\u00f3 eh Esa mayor\u00eda Pues s\u00ed es importante pero tambi\u00e9n eh Hay que ver eh el beneficio que va a significar para el futuro de nuestro pa\u00eds El que puedan los jueces eh impartir justicia por eh haber sido electos por el pueblo no por las c\u00fapulas del poder usted ha mencionado en varias ocasiones ha catalogado a Miguel \u00c1ngel yunes padre como alguien corrupto qu\u00e9 se negoci\u00f3 con el se\u00f1or presidente tengo notorias como tengo diferencias con muchos otros [M\u00fasica] pero siempre en la pol\u00edtica hay que optar entre inconvenientes y es Buscar el equilibrio entre la eficacia y los principios usted siempre ha dicho que su que su gobierno es transparente qu\u00e9 se negoci\u00f3 le ofrecieron nada nada absolutamente yo creo que F nada y sabe por qu\u00e9 este se piensa que hubo una negociaci\u00f3n porque ese es uno de los problemas que tienen los conservadores y sus Voceros creen que somos iguales a ellos este le podr\u00eda decir que no habl\u00e9 con el se\u00f1or junes ni con su hijo el senador Augusto habl\u00f3 con \u00e9l s\u00ed posiblemente Claro porque a \u00e9l le corresponde \u00e9l es legislador Ese es su trabajo yo envi\u00e9 una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n y son los legisladores los que tienen que hacer su trabajo deber\u00edan tambi\u00e9n los oligarcas que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y sus Voceros buscar otra aci\u00f3n que no fuese tan simplista de El toma idaka el de la moneda de cambio la relaci\u00f3n mafiosa Por qu\u00e9 no por qu\u00e9 no este se interpreta eh de otra forma pero el senador ha dicho que habl\u00f3 con \u00e9l s\u00ed y qu\u00e9 habl\u00f3 con \u00e9l no s\u00e9 no s\u00e9 Pero puede eh haberse dado esa conversaci\u00f3n es su trabajo de \u00e9l de c\u00f3mo no va hablar un dirigente de un grupo parlamentario cuando se est\u00e1 buscando eh tener los votos para aprobar eh una reforma constitucional o sea Claro que s\u00ed [M\u00fasica] c\u00f3mo lo hicieron los adversarios que no pasaba lista Claudio x Gonz\u00e1lez que t\u00e9rminos estrictos ni siquiera es pol\u00edtico porque la pol\u00edtica es un noble oficio tan no es pol\u00edtico que ha actuado Y esa es parte del error del bloque conservador como dirigente de un movimiento y los resultados han sido p\u00e9simos porque en pol\u00edtica tambi\u00e9n hablando de pragmatismo cuentan los resultados y este se\u00f1or Lleva a\u00f1os eh dirigiendo a los partidos del bloque conservador a\u00f1os planteando de que hab\u00eda que evitar que fu\u00e9semos mayor\u00eda en el 21 es p\u00fablico que hizo una campa\u00f1a con intelectuales org\u00e1nicos con medios de informaci\u00f3n y de manipulaci\u00f3n incluso recibiendo dinero del extranjero eh luego enga\u00f1an a sus seguidores no les informan bien eh cometen muchos errores y les va mal el elecci\u00f3n presidencial pero lo inaudito es que sigue es como el fiscal de Guanajuato que lleva 15 a\u00f1os este como fiscal y cada vez m\u00e1s cr\u00edmenes en Guanajuato y no lo mueven porque representa a una secta un grupo de conservadores extremos Entonces el se\u00f1or Claudio x tambi\u00e9n participa en esto O sea y eh Pasa lista Y llega incluso una legisladora del bloque conservador a decir el que vote en contra o el que se rje merece ser linchado entonces todo eso todo eso no lo consideran ustedes ahora es este a ver por qu\u00e9 la alianza yunes morena eso nada m\u00e1s sea es ver eh Pues el \u00e1rbol sin eh observar el bosque entonces ante este resumen que usted me hace de esta visi\u00f3n pragm\u00e1tica de que el senadora Dana Augusto L\u00f3pez no le dio un informe de Qu\u00e9 exactamente habl\u00f3 con Miguel \u00c1ngel inform\u00f3 pero no creo yo que haya este eh tranzado o sea para decirlo con con Claridad o sea eso no lo hace ning\u00fan integrante de morena Eso era lo que se hac\u00edan los tiempos de Salinas o sea eso es lo que se sigui\u00f3 haciendo sin Salinas que continu\u00f3 el salinismo como pol\u00edtica no solo eso peores cosas entonces pero no un dirigente de morena tranza como se supone a ver este impunidad [M\u00fasica] dinero amenazas lo de ayer a ver tienen en la c\u00e1rcel s\u00ed a un senador eh a su pap\u00e1 tambi\u00e9n no eso no lo hacen los dirigentes que luchan por una transformaci\u00f3n ahora si ustedes S\u00ed este prueban de que hubo un acuerdo incluso no escrito no como los que hace el pan quiere que le ponga yo un acuerdo de los de Marco Cort\u00e9s por no pones el acuerdo digo tambi\u00e9n para que vea este pero ante esta visi\u00f3n digamos pragm\u00e1tica usted form\u00f3 a dan Augusto L\u00f3pez que fue lo que habl\u00f3 con Miguel \u00c1ngel yunes un encubridor de pederasta seg\u00fan la periodista Lidia Cacho algunos Pueden decir que la aprobaci\u00f3n de la Reforma judicial ante esta Visi\u00f3n Es que fue un haiga sido como haiga sido Pero qu\u00e9 pase lo que se tiene que pensar es de que eh hace falta esta reforma no importa c\u00f3mo se vote y c\u00f3mo se obtenga votos s\u00ed importa Porque en pol\u00edtica eh los medios son fines es como lo defini\u00f3 maquiavelo que el fin justificaba los medios no y no fue este el caso no no no no fue cuestiones pol\u00edticas mire en la vida hay quienes cambian de parecer y usted cree que este fue el caso que Miguel \u00c1ngel yunes se dio cuenta de las virtudes de no virtudes sino Sencillamente \u00e9l es un pol\u00edtico y consider\u00f3 corrupto usted ha dicho que era este conveniente actuar de esa manera y No necesariamente eh estaba a cambio una cantidad de dinero o una amenaza \u00e9l es fuerte Yo lo he enfrentado y no es eh de los que se deja amedrentar no qu\u00e9 fue Pues fue una decisi\u00f3n pol\u00edtica as\u00ed este mire esto es por firmado el se\u00f1or Cort\u00e9s cuando la elecci\u00f3n hace hace poco s\u00ed para gobernador de Coahuila esa es una tranza totalmente S\u00ed entonces eh el partido revolucionario institucional conducir\u00e1 y siglar la gubernatura del Estado de M\u00e9xico y Coahuila en el a\u00f1o 2023 o sea el pri Y el pan se ponen de acuerdo y eh el pan sede mediante este acuerdo las candidaturas para el Estado de M\u00e9xico y Coahuila lo que sucedi\u00f3 no vamos a ver un documento de eso lo que sucedi\u00f3 no no eh Mientras que el partido de Acci\u00f3n Nacional eh conducir\u00e1 los procesos el 24 de la presidencia de la Rep\u00fablica lo que sucedi\u00f3 Nada m\u00e1s que ah\u00ed nadie dijo nada bueno fue tan evidente que suscribieron este acuerdo bueno la presidencia de la Rep\u00fablica y la jefatura de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y as\u00ed fue y nadie dijo nada ni los famosos de la prensa nacional ni los famosos de la presa prensa internacional Nosotros s\u00ed cuando sali\u00f3 la informaci\u00f3n hicimos la historia Bueno este luego ya en lo espec\u00edfico que negocian distritos locales ya el municipio de Acu\u00f1a es para una organizaci\u00f3n Monclova frontera Torre\u00f3n Torre\u00f3n los distritos secretar\u00edas fiscalizaci\u00f3n medio ambiente turismo cultura 20% de los las subsecretar\u00edas descentralizados desconcentrados direcciones todo esto para el pan como parte del compromiso m\u00e1s el subsistema de educaci\u00f3n todav\u00eda no se votaba el instituto de la transparencia se supone que es ciudadano no y que es independiente porque c\u00f3mo tambi\u00e9n han enga\u00f1ado con ese cuento la descentralizaci\u00f3n infraestructura agua la junta de caminos el 20% de los registros Civil las oficinas de Registro Civil las y oficinas de recaudaci\u00f3n de rentas no m\u00e1s faltaron los ba\u00f1os en los mercados el cobro por el uso de los ba\u00f1os en los mercados el 20% de de los planteles educativos y universidades seis notar\u00edas ratificaci\u00f3n de Bernardo con magistrado esto no s\u00e9 si es el poder judicial local alcald\u00eda Monclova General Cepeda Candela Ju\u00e1rez musquis frontera Rosita Abasolo Escobedo Madero Acu\u00f1a Casta\u00f1os la Madrid y Torre\u00f3n Qui\u00e9nes firman todas las candidaturas se podr\u00e1n modificar siempre y cuando exista el acuerdo de los partidos pol\u00edticos pan y pri en cada planilla que no encabece el partido de Acci\u00f3n Nacional llevar\u00e1 por lo menos un regidor y direcci\u00f3n del ayuntamiento los distritos federales Torre\u00f3n Monclova Miren el que este se quejaba ayer de traici\u00f3n entonces ante la votaci\u00f3n del senador Miguel \u00c1ngel yunes M\u00e1rquez ayer morena le abre las puertas ante Este cambio de parecer sobre la forma su voto no s\u00e9 porque lo de ayer no fue un asunto estrictamente partidista es un asunto que tiene que ver con lo legislativo ent no le hace una invitaci\u00f3n Ed hay un no no y yo creo que \u00e9l tiene bastante claro de que no se trata de una alianza de un acuerdo con el gobierno que yo represento Por qu\u00e9 cree que lo tiene Claro porque este sabe Creo yo como muchos mexicanos porque hasta mis adversarios me conoc que yo no trano que yo no establezco relaciones de complicidad con nadie le hago las preguntas sobre la siguiente el siguiente tema que qui hao interesante est\u00e1 el tema contento Estoy este porque se aprob\u00f3 la reforma y este tambi\u00e9n ayuda mucho a que se siga poniendo de manifiesto lo energ\u00fameno que son algunos de nuestros adversarios y reiterar lo que considero caracteriza a los conservadores Beatriz dice que los conservadores de 200 a\u00f1os ese es un debate que tenemos verdad conceptual este y lo vamos a seguir teniendo yo caracterizo a los de derecha que no me gusta llamarles as\u00ed a los reaccionarios observadores ya porque pens\u00e9 c\u00f3mo les llamo c\u00f3mo los caracterizo y son conservadores y tienen eh tres eh distintivos primero son muy hip\u00f3critas ahorita se rasgan las vestiduras que es es la doctrina [M\u00fasica] de los conservadores Ay qu\u00e9 qu\u00e9 acuerdos no este c\u00f3mo este se atreven a hacer esos acuerdos lunes Uy la maestra le ser Gordillo Ay Jes\u00fas me ampare no Este Entonces ese es un distintivo la hipocres\u00eda esa es su verdadera doctrina son muy buenos en ver la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en el propio lo segundo es que son muy corruptos pero mucho mucho muy ambiciosos es que por eso la pregunta porque si Miguel \u00c1ngel jun M\u00e1rquez lo considera muy corrupto Entonces porque s nada m\u00e1s le podr\u00eda decir que una golondrina no hace verano en el caso que fuese as\u00ed pero bueno este muy muy corruptos muy ladrones y ten\u00edan enga\u00f1ado a muchos de que los ladrones los rateros eran los que se robaban una bolsa en el Mercado o El que se robaba una gallina un pavo este es Rata y los grandes ladrones que se robaban cientos miles de millones de ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad eran hombres de negocios este pol\u00edticos famosos traficantes de influencia Entonces eso es el segundo distintivo y el tercero es que son los conservadores muy autoritarios fachos ayer Este nosotros fuimos opositores nunca nos robaron la presidencia estuvimos aqu\u00ed como dos meses hicieron un esc\u00e1ndalo para evitar la violencia porque nos robaron la presidencia tampoco dijeron nada los oligarcas los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico los que ayudaron en el fraude ni los medios de comunicaci\u00f3n convencionales con honrosas excepciones bueno no rompimos un vidrio y nos robaron la presidencia a todos los mexicanos y causaron un da\u00f1o tremendo porque si no nos hubiesen robado la presidencia en el 2018 nos hubiese costado menos eh sacar adelante a nuestro pa\u00eds ayer de repente toman el congreso el senado de la Rep\u00fablica destruyen Esa es la otra caracter\u00edstica del conservadurismo Eh entonces estoy muy contento porque eh se va a lograr la renovaci\u00f3n del poder judicial hac\u00eda falta este ya se ha avanzado mucho en limpiar el poder ejecutivo se ha avanzado much\u00edsimo y adem\u00e1s ayer qued\u00f3 demostrado en limpiar el poder legislativo el que se aguantaran los legisladores ah\u00ed firmes HM mujeres hombres recibiendo insultos y todo y eso tambi\u00e9n tiene mucho que ver con lo que te preguntaron no Por qu\u00e9 resiste uno por convicciones por convicciones y y porque se defiende una causa superior Entonces est\u00e1 uno dispuesto a pagar una cota de humillaci\u00f3n no una varias porque tiene una causa este mucho m\u00e1s importante que es la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que es sacar de la pobreza a nuestro pueblo acabar con las mafias aqu\u00ed este pas\u00f3 desapercibido por eso lo voy a repetir pero imag\u00ednense de que un juez hace poco Eh no eh autoriza la orden de aprehensi\u00f3n en contra el segundo tirador en el asesinato de Luis Donaldo colos no lo autoriz\u00f3 y el segundo tirador eh de acuerdo a la investigaci\u00f3n que hace la fiscal\u00eda de la Rep\u00fablica era un miembro del cisen de el instituto de espionaje del gobierno de Salinas y el que va a rescatarlo al segundo tirador es nada m\u00e1s nada menos que este se\u00f1or Genaro Garc\u00eda Luna que ya jovencito hab\u00eda entrado a el cisen y se hab\u00eda formado y para el 94 cuando Asesinan al candidato del Pri a la presidencia Luis Donaldo Colosio ya ten\u00eda un cargo de subdirector y a \u00e9 mandan a liberar a el que presuntamente dispara tambi\u00e9n en contra del candidato a la presidencia bueno hace unos meses y Esto vale la pena repetirlo y repetirlo y repetirlo porque esto no lo va a decir L\u00f3pez doriga ni Ciro ni lored de Mola ni otros un juez decide no autorizar la orden depresi\u00f3n apela la fiscal\u00eda y en un juzgado de distrito los magistrados rechazan En definitiva el que se otorgue la orden de aprensi\u00f3n ese poder judicial podrido corrupto vinculado a las mafias del poder en M\u00e9xico ese es el que queremos limpiar reformar purificar entonces Ayer fue un d\u00eda important\u00edsimo muy importante y los intelectuales org\u00e1nicos corruptos tambi\u00e9n porque lo de org\u00e1nico Este era una expresi\u00f3n de granchi eh que no corresponde hablan de que lo que buscamos es que haya una dictadura es alunos es algo completamente eh superfluo eh una monarqu\u00eda primero dijo krause este se termina la rep\u00fablica Y va a iniciar una o sea como si ahora se coronara a la presidenta este como reina Porque eso es la monarqu\u00eda la reina Claudia Carlota pero luego corrige porque pues como dicen una cosa dien la otra y dan bandazos dice no est\u00e1 mejor Aguilar cam\u00edn que habla de Dictadura entonces dice crause es dictadura La pregunta es y qui\u00e9n es el dictador D\u00f3nde est\u00e1 el dictador o va a ser una dictadora va ser Claudia porfiria la dictadora de M\u00e9xico d\u00e9jeme preguntarle sobre el otro tema que vengo a Pero qu\u00e9 interesante no te parece sea que ojala el senador a contarnos c\u00f3mo fue fcilmente paro en otros pa\u00edses d\u00e9jen hacerle la otra pregunta que tiene que ver con el debate que usted ya mencion\u00f3 El Debate de Los candidatos a la presidencia de Estados Unidos entre Donald Trump y cala Harris ya adelant\u00f3 una de sus impresiones eh en t\u00e9rminos generales eh Como lo vio dijo Donald Trump en varias ocasiones habl\u00f3 eh de la migraci\u00f3n incluso dijo en una de sus declaraciones m\u00e1s escandalosas que los migrantes en ojayos estaban comiendo las mascotas eh de las personas all\u00e1 y preguntarle sobre eso y adem\u00e1s Trump volvi\u00f3 a mencionar lo de cerrar la frontera y adem\u00e1s reiter\u00f3 lo de eh los e impuestos que puede ponerles a los veh\u00edculos chinos y preguntarle eso las impresiones Y tambi\u00e9n si usted hablado con gente del gobierno chino si se le han acercado para ver alg\u00fan posible escenario ante esta situaci\u00f3n Bueno yo vi la primera parte del debate me gust\u00f3 bastante como no me Puedo desvelar pues ya no aguant\u00e9 la \u00faltima parte creo que fue Med vi una hora y no hablo ingl\u00e9s no entiendo esa lengua tan importante eh Y estaba yo vi\u00e9ndolo en un canal creo que de hispanos CNN CNN en espa\u00f1ol en espa\u00f1ol S\u00ed y hubo un corte porque hasta en eso hay comerciales digo con todo respeto no dejan de de meter comerciales este hubo un receso y hasta ah\u00ed llegu\u00e9 una hora y luego le\u00ed la segunda parte y en lo que vi una hora no sent\u00ed tuviese la intenci\u00f3n de ofender a M\u00e9xico sea es m\u00e1s por eso vi el debate porque estaba yo pendiente es mi responsabilidad y s\u00ed escuch\u00e9 en la primera parte lo de los gatos las mascotas pero eh se hablaba de migrantes en general no de M\u00e9xico en particular eh creo que en una ocasi\u00f3n en la hora eh se habl\u00f3 de M\u00e9xico eem cuando eh el presidente Trump habl\u00f3 de los carros los autom\u00f3viles que se construyen en M\u00e9xico y que se venden all\u00e1 pero que son de origen chino entonces los dos tuvieron la delicadeza y les agradezco mucho de no ofendernos el asunto el tema migratorio es un tema que est\u00e1 en la agenda de los candidatos pero no solo ahora eh siempre pero fue en otro tono mencionaron m\u00e1s a Venezuela que a M\u00e9xico a China muchas veces eh a Israel much\u00edsimas veces a Rusia en lo personal a los presidentes de China de de Ucrania de Rusia de Am\u00e9rica Latina a ning\u00fan presidente a nosotros no y qu\u00e9 [M\u00fasica] bien Nosotros tenemos una pol\u00edtica de respeto de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos de cooperaci\u00f3n para el desarrollo y nos hemos entendido bien con los dos partidos de Estados Unidos nos ent bien con el presidente Trump fue buena la relaci\u00f3n con \u00e9l suscribimos el tratado comercial que nos ayuda a los dos pueblos a las dos naciones creo que es fundamental el fortalecer la econom\u00eda el desarrollo el comercio en Am\u00e9rica del Norte independientemente de otras cosas fortalecer Am\u00e9rica del Norte y seguir manteniendo buenas relaciones comerciales y desde luego trat\u00e1ndonos con respeto en el marco de una pol\u00edtica de buena vecindad eso lo logramos con el presidente Trump y lo hemos logrado con el presidente biden que ha sido tambi\u00e9n muy respetuoso es una gente de buenos sentimientos eh Yo le dir\u00eda que amigo de nosotros de M\u00e9xico a la vicepresidenta camalar la he visto en tres cuatro ocasiones tambi\u00e9n muy respetuosa Entonces lo de ayer estuvo [M\u00fasica] bien qu\u00e9 bueno que respetan a nuestro pueblo como nosotros los respetamos a ellos si estuve viendo la televisi\u00f3n o el debate es porque pues siempre hay la preocupaci\u00f3n no de que quieran eh ofender a M\u00e9xico ofender a los mexicanos ofender a nuestros paisanos migrantes y no siento que no eh que no fue as\u00ed y ojal\u00e1 y contin\u00fae esa pol\u00edtica de respeto Gracias Presidente buenos d\u00edas Isabel Gonz\u00e1lez de grupo imagen eh Ya sabemos lo que va a pasar con la eh reforma al poder judicial Federal no es una al tratarse de una reforma constitucional bueno tiene que pasar por eh Por los congresos estatales en fin para cubrir todo el procedimiento legal de difusi\u00f3n publicaci\u00f3n y promulgaci\u00f3n Eh mi pregunta va en el sentido de eh qu\u00e9 va a pasar porque inevitablemente eso suceder\u00e1 alguien va a impugnar esta reforma eh Qu\u00e9 le ha dicho la consejer\u00eda eh jur\u00eddica de la presidencia de la Rep\u00fablica en este sentido eh de si puede llevar llegar a la corte pueden trampar esta decisi\u00f3n porque independientemente de que haya un debate de si se puede o no impugnar una reforma constitucional es un hecho que lo van a hacer ese es un planteamiento el segundo planteamiento tiene que ver con el senador Miguel \u00c1ngel yunes Linares pero en otro sentido Cu\u00e1les ser\u00edan los riesgos que usted ve como pol\u00edtico experto en estas lides y Cu\u00e1les ser\u00edan las recomendaciones eh Para morena y sus aliados de contar con los votos de Miguel \u00c1ngel junes Linares me explico un poco en alguna ocasi\u00f3n yo lo escuch\u00e9 decir a usted est\u00e1bamos en songolica Veracruz usted hablaba con el partido Morena los dirigentes del partido Morena en Veracruz y usted advert\u00eda algo que me parece ahora muy interesante desde siempre pero ahora me parece muy interesante que deb\u00edan ustedes cuidar al movimiento porque Miguel \u00c1ngel yunes Linares era un personaje que s\u00ed pod\u00eda da\u00f1ar al movimiento tiempo despu\u00e9s sucedi\u00f3 lo de la se\u00f1ora que ped\u00eda dinero a nombre de usted y que estaba vinculada con junes linares se lo pregunto porque usted conoce a junes Linares y usted sabe lo ha dicho hace unos momentos eh \u00e9l sabe \u00e9l sabe c\u00f3mo c\u00f3mo funcionan estas cosas de la pol\u00edtica bueno acerca de lo primero Pues no hay fundamento legal para detener la reforma a la Constituci\u00f3n no existe eso le ha dicho la consejera s\u00ed Pero adem\u00e1s eso lo saben los naon alistas y hasta los estudiantes de derecho esa es una facultad que tiene el poder legislativo desde luego no faltan este los intentos no por eso la la pregunta de s\u00ed de querer violar eh las normas leyes la Constituci\u00f3n bueno los integrantes actuales del poder judicial en especial los ministros de la corte violan la Constituci\u00f3n este solo por mencionar lo que cobran la Constituci\u00f3n Establece en el art\u00edculo 127 lo tengo que repetir un escritor un escrit ahora no debe de repetirse verdad pero un pol\u00edtico s\u00ed eh Porque pues la misi\u00f3n la tarea de un pol\u00edtico es informar orientar concientizar es como predicar entonces eh siempre eh he dicho que se se debe de respetar lo que establece la ley lo que establece la Constituci\u00f3n y no se hace eh regresando cerrando el par\u00e9ntesis el art\u00edculo 127 sin eh ambig\u00fcedades con mucha Claridad Establece que nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica y los ministros ganan cuatro veces m\u00e1s que lo que gana el presidente est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n y \u00faltimamente por ejemplo cuando estaba el tema de la sobr representaci\u00f3n en debate presentaron un recurso de en la corte para que interviniera y se resolviera o recomendara c\u00f3mo definir lo de la representaci\u00f3n o el reparto de los diputados plurinominales pues desde luego que eso no le correspond\u00eda a la corte porque la Constituci\u00f3n es muy clara la ley de la materia y sin embargo le dieron entrada al recurso pero al ministro que por cierto este es simpatizante del bloque conservador el ministro este pues no pudo rechaz\u00f3 el recurso porque pues no ten\u00eda fundamento legal luego eh sobre la representaci\u00f3n tambi\u00e9n el exministro badz tambi\u00e9n expres\u00f3 que no hab\u00eda fundamento y son adversarios nuestros se\u00f1or balades fue procurador con Salinas de gortaria y luego Salinas de Gortari lo nombr\u00f3 ministro de la corte ah\u00ed no hubo votaci\u00f3n ni acuerdo pol\u00edtico fue un bild dedazo y lo nombra ministro de la corte y tarda creo que 7 meses como ministro de la corte luego llega con otro dedazo Cedillo pero tampoco Se comentaba nada en ese entonces Ni ahora y desaparece a toda la corte y a ese ministro y a todos los dem\u00e1s les da una pensi\u00f3n vitalicia y ese ministro Diego valades adem es un constitucionalista famos\u00edsimo este lleva 30 a\u00f1os recibiendo 250,000 pesos mensuales 30 a\u00f1os y estuvo 7 meses Bueno pues ese se\u00f1or a\u00fan con todo eso adem\u00e1s es miembro del Colegio Nacional y recibe tambi\u00e9n dinero que al final de cuentas es dinero del pueblo dinero del presupuesto p\u00fablico que otra mentira no que hab\u00edan propagado era de que el presupuesto era del gobierno no el presupuesto no es del Gobierno el presupuesto es del pueblo Nosotros somos simplemente los gobernantes administradores de los dineros del pueblo pero creencia en la despolitizaci\u00f3n que este fueron creando para mantener un r\u00e9gimen autoritario corrupto de privilegios pues se fueron Estableciendo esas creencias de que el presupuesto era del gobierno y no del pueblo bueno aparte de eso el Se\u00f1or como es maestro em\u00e9rito de la UNAM y Mi Alma Mater ya est\u00e1 tambi\u00e9n m\u00e1s que \u00ed ya eso es para las nuevas generaciones se los dejamos de tarea este Tambi\u00e9n recibe como 200 250000 mensuales y hasta la universidad de Sinaloa tambi\u00e9n entonces eh Pero bueno con todo y eso eh muestra un poco de decoro y dice no es posible que la corte intervenga en algo que no le corresponde que tiene que ver con el tribunal electoral esa postura la tendr\u00edan que tomar los actuales integrantes del pleno ya Prada la re s\u00ed y no lo hicieron cuando les lleg\u00f3 el expediente de una empresa que le debe a la hacienda p\u00fablica 35000 millones de pesos debieron rechazar eh el recurso no darle entrada porque existen fundamentos legales hay hasta jurisprudencia en ese eh asunto sin embargo le dieron entrada y ah\u00ed lo tienen est\u00e1n esperando que este yo me vaya posiblemente para ver si eh o estaban esperando a ver si no pasaba la reforma judicial pero el pueblo es mucha pieza Entonces le dieron entrada Entonces es probable como t\u00fa lo est\u00e1s este manifestando que le den entrada en vez de rechazarlo de inmediato porque no tiene fundamento legal pero qui\u00e9n sabe eh Hasta d\u00f3nde est\u00e9n dispuestos a llegar yo les aconsejar\u00eda a la ministra pi\u00f1a al resto de los ministros que act\u00faen con responsabilidad porque es como el que est\u00e1 eh en un pantano arenas movedizas sigue caminando y se siguen hundiendo entonces tambi\u00e9n por decoro a la instituci\u00f3n y a ellos mismos que este respeten voluntad de los ciudadanos que respeten la decisi\u00f3n Del Poder eh legislativo y que este eh ayuden en la transici\u00f3n Ellos saben perfectamente de que est\u00e1 mal el poder judicial ellos lo saben yo asist\u00eda a veces cuaba el ministro Arturo Sald\u00edvar a los informes y me gustaba escucharlo porque fue de los primeros ministros en hablar del nepotismo de la corrupci\u00f3n en el poder judicial bueno la ministra pi\u00f1a hace como tres d\u00edas o cuatro en un arranque una expresi\u00f3n de franqueza o sin darse cuenta Ella [M\u00fasica] misma sostuvo que el 50% de los que trabajan en el poder judicial son familiares ella misma y habr\u00eda que preguntarle a los jueces y a los magistrados y a todos los ministros si no hay corrupci\u00f3n y si no debe de haber una reforma en el poder judicial C\u00f3mo es que nunca se sanciona un juez Para qu\u00e9 sirve el consejo de la judicatura nunca hay sanci\u00f3n a un juez a un magistrado a un ministro nunca Y qui\u00e9n debe fiscalizar o de revisar evaluar el trabajo de los miembros del poder e judicial los integrantes de la judicatura pero no funciona porque est\u00e1 hecha la judicatura a imagen y a semejanza de la corte y de todo lo dem\u00e1s entonces en la reforma lo que se est\u00e1 proponiendo es que haya un \u00f3rgano verdaderamente aut\u00f3nomo electo por el pueblo para que vigile el buen comportamiento de jueces magistrados y ministros porque se van a elegir pero a lo mejor se les va a olvidar qui\u00e9n los eligi\u00f3 y al servicio de qui\u00e9n deben estar y para que no se les olvide Pues para eso va a haber un \u00f3rgano de vigilancia entonces ver eso incluso eh yo le har\u00e9 un llamado yo me acuerdo de Don Genaro G\u00f3ngora Pimentel que fue ministro de la corte presidente me acuerdo tambi\u00e9n del siguiente porque ese este se prest\u00f3 y le hizo caso al presidente Fox para desafor arme Mariano Mariano Azuela Nieto del Gran escritor Mariano Azuela recomiendo esa novela Los de abajo es bell\u00edsima Bueno este se\u00f1or este le hizo caso a Fox y a los asesores de Fox para que me desaforar y todos los ministros en ese Entonces hasta publicaron un manifiesto ahora que hablan de divisi\u00f3n de poderes y de equilibrio entre los poderes y del riesgo de la dictadura todos los ministros imag\u00ednense eh publicando un manifiesto en contra m\u00eda a favor de El procurador Macedo de la concha el procurador que entonces depend\u00eda del ejecutivo de manera directa porque ahora la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma Pues los ministros en contra m\u00eda a favor del desafuero Antes hab\u00eda estado Don Genaro y una vez me platic\u00f3 Todav\u00eda vive Don Genaro y le deseo que siga viviendo m\u00e1s tiempo de las amenazas de Salinas cuando estaba Ra\u00fal Salinas en la c\u00e1rcel Y c\u00f3mo liberan a Ra\u00fal Salinas al hermano de Carlos Salinas y no Solo lo liberan le devuelven todo el dinero no es nuevo tambi\u00e9n lo de la corrupci\u00f3n en el poder judicial ayer eh pusimos lo de H\u00e9ctor Su\u00e1rez C\u00f3mo se llamaba la secci\u00f3n de H\u00e9ctor Su\u00e1rez Qu\u00e9 nos pasa Qu\u00e9 nos pasa ponlo otra vez ese donde ponlo Es que as\u00ed se entiende mejor pero estamos hablando esto es \u00e9l habla de dubl\u00edn porque El lector H era cr\u00edtico lo dejaban en Televisa porque ya para entonces ya estaba s dicho Todo tiene una explicaci\u00f3n as\u00ed como no hay texto sin contexto no hay informaci\u00f3n no sin antecedentes Este Entonces ya no estaba Salinas estaba Cedillo ya estaba el pleito Cedillo Salinas y a Televisa hab\u00eda agarrado partido con Cedillo fue cuando tambi\u00e9n aquella llamada que interceptaron de la se\u00f1ora hermana de Salinas con su hermano Ra\u00fal que se dio a conocer con Joaqu\u00edn L\u00f3pez d\u00f3 eso eh No sucede si no hay l\u00ednea del presidente este son aquellos tiempos no porque todo eso como que se olvida y ahora pues es ya deporte nacional insultar al presidente y todav\u00eda hablan de Dictadura y de persecuci\u00f3n y de censura Pero porque \u00e9l menciona dubl\u00edn y ya Salinas estaba en dubl\u00edn o sea cuando lo vi yo lo vi hace como TR cu d\u00edas tambi\u00e9n por los que participan en las redes que yo les agradezco mucho mucho mucho mucho benditas redes sociales independientemente de que las quieran controlar ahora no tambi\u00e9n los potentados Este pero benditas redes sociales fue un avance porque ahora Cada ciudadano es un medio de comunicaci\u00f3n es un avance para cuando nosotros luchamos en la oposici\u00f3n que nos ten\u00edan eh bloqueados rodeados no hab\u00eda no hab\u00eda posibilidad ni siquiera de la r\u00e9plica ni de r\u00e9plica no Ahora no ahora yo este dicen algo y puede uno contestar r\u00e1pido no realmente fue un avance lo de las redes lo del internet pues por eso este no pero no as\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] es Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas ayci perd yo cualqu Ven\u00edamos a ver lo de qu\u00e9 pas\u00f3 con que ven\u00edamos ven\u00edan no viene licenciado viene venimos que ven pierden autoridad modo que pierdan la autoridad navarrito Qu\u00e9 pas\u00f3 con los amparos de mi cliente otra es Pues tiene un Amparo del Amparo Acu\u00e9rdese Navarro que es por los delitos a la violaci\u00f3n de la ley de instituciones de cr\u00e9dito vamos a hacer una cosa por qu\u00e9 no me los piden por docenas as\u00ed me invitan trabajo a cada rato y a ustedes les puede salir m\u00e1s barato ustedes me dicen c\u00f3mo yo les hago el debido descuento y dejan alente en su casa porque miren ac\u00e1 est\u00e1n los orejas de perro nos con losos navarrito navarrito es que ya tiene dos autos de formal prisi\u00f3n Y eso qu\u00e9 se pueden convertir en libertad condicional Bueno pues no habiendo otro asunto que tratar que tenga buen d\u00eda navarr que vaya vemos parao Ojal\u00e1 que me traigan algo de dubl\u00edn hijo qu como estos buenos hombres de negocios verdad conocen Europa Australia las Islas cim dubl\u00edn Espa\u00f1a H\u00edjole No hombre trabajar para ellos si es divino Ojal\u00e1 que estos Pobrecitos cuando se les compongan sus cosas Pobrecitos banqueros verdad que la mala fe y la mala interpretaci\u00f3n y la envidia han hecho que se interprete mal todo lo bueno que hacen hombre o no mano normativo di s\u00ed vemme a depositar este cheque en mi cuenta de las Islas gal\u00e1pago afirmativo 10 ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 el poder sale Dale \u00d3rale qu\u00e9 pas\u00f3 con mis papeles se\u00f1or Navarro Qu\u00e9 pas\u00f3 Rafaelito Qu\u00e9 pas\u00f3 pues cu\u00e1ndo te dije que vinieras hace un a\u00f1o hace un a\u00f1o os Sky mir ya sabes que\u00e9 vente dentro de 4 meses ya seguro que los tengo Seguro seguro \u00d3rale te voy a dar los vo como V\u00e1monos a salar ya Ah me qued\u00f3 me qued\u00f3 qued\u00f3 un compa\u00f1ero es Alberto S\u00ed ma\u00f1ana no hay que desayunar S\u00ed a las 11 a las 11 Pues en general todo lo relacionado con la educaci\u00f3n la defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica y lo vamos a hacer de manera conjunta yo nada m\u00e1s voy a introducir porque yo ya estoy por terminar y va a estar la presidenta electa nuestra pr\u00f3xima presidenta constitucional aer de hablar presidente cuestiones de Hacienda pero es una transi No pues no solo pac\u00edfica armoniosa transparente como nunca es algo in\u00e9dito y estoy content\u00edsimo feliz porque es una extraordinaria presidenta va a ser lo repito la mejor presidenta no solo de M\u00e9xico del mundo en poco tiempo y lo este lo puedo fundar lo puedo fundar Es lo mejor que le pudo haber pasado nuestro pa\u00eds en este tiempo por eso es para Gracias a la vida y que viva M\u00e9xico V\u00e1monos Ah a prop\u00f3sito no no no no esp\u00e9rate no es que ya esp\u00e9rate pues imag\u00ednense c\u00f3moo este vonos C\u00f3mo est\u00e1 la la tolerancia en la casa eh eh Es que despu\u00e9s de 6 a\u00f1os a m\u00ed no me gusta la palabra tolerancia el t\u00e9rmino tolerancia me gusta m\u00e1s el respeto m\u00e1s que pues hay que respetar la hora del desayuno V\u00e1monos ahora Esp\u00e9rate es que falta No ya no falta nada No s\u00ed faltan dos cosas ya ya un minuto un minuto medio medio este est\u00e1n todas todos invitados al grito Ah s\u00ed desde las 10 y los de la noche del domingo 15 de septiembre va a ser hist\u00f3rico adem\u00e1s no tienes ah\u00ed no ya no la banda con esa terminamos pero esp\u00e9rate la otra cuesti\u00f3n es que eh Ya est\u00e1 el avance del tercer cap\u00edtulo del documental de pigmenio y barra sobre el tren maya va a salir eh ma\u00f1ana a las 9 Entonces Eh s\u00ed ya nos vamos dijimos medio minuto aqu\u00ed el tiempo todav\u00eda van 10 segundos Ah o sea media hora m\u00e1s no este es el hay que desayunar Oiga nos vamos a [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] morir Aqu\u00ed voy a entrar a Palacio porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo y yo no le voy a fallar Esto es lo que queremos que conozcan todos los mexicanos y tambi\u00e9n extranjeros este mar de [M\u00fasica] Selva los mayas viv\u00edan y com\u00edan de la selva la selva nunca se los comi\u00f3 la selva era su espacio su territorio no hay una regi\u00f3n as\u00ed en el mundo con tanta riqueza cultural art\u00edstica nos toca a nosotros exaltar este pasado glorioso y a las nuevas generaci\u00f3nes hoy sabemos que las mujeres mayas Ten\u00edan un papel muy importante no solo como madres o como esposas sino como dirigentes el tren Maya es sin duda uno de los m\u00e1s grandes legados del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es una obra \u00fanica en el mundo m\u00e1s de 100 km de v\u00edas ferrias los modernos trenes la tecnolog\u00eda de punta las estaciones fundidas en el paisaje los hoteles para hacer un turismo responsable y las \u00e1reas naturales protegidas es una obra que nos est\u00e1 dando trabajo Nos est\u00e1 dando conocimiento y nos va a estar acercando porque en alg\u00fan punto va a estar trayendo el turismo y Por ende tambi\u00e9n vamos a tener Mayor Mayor trabajo los herer directos de estas grandes culturas que florecieron en nuestro pa\u00eds son ejemplares y el tren maya para nosotros es eso sabemos que les va a traer desarrollo pero con justicia algo diferente vas descubriendo d\u00eda con d\u00eda las historias el acontecimiento que llev\u00f3 todo esto no deja de haber estructuras en todos los trayectos que uno traz es impresionante tren es y es tambi\u00e9n un gran s\u00edmbolo le dice al mundo entero que aqu\u00ed hemos estado y estamos las y los mexicanos orgullosos de nuestra historia y nuestro presente y siempre listos Y listas para el [M\u00fasica] porvenir me dice la presidenta que va a ser ella el doble de kil\u00f3metros que nosotros hicimos y le creo Ahora s\u00ed V\u00e1monos con de una vez ellos van a estar el 15 [M\u00fasica] el color de tus ojos desperto mi inter\u00e9s y solo tengo ganas de verte otra vez dime que no est\u00e1 prohibido quiz\u00e1s me animo y te pido verte el ad a las pies y el color de tus ojos se rob\u00f3 mi atenci\u00f3n te vas metiendo dentro de mi coraz\u00f3n perfecta en cualquier sentido con pantal\u00f3n No vestido robas mi respiraci\u00f3n qu quisiera que fueras el sue\u00f1o que se vuelve [M\u00fasica] [Aplausos] realidad me gustas tanto y eso es toda la [M\u00fasica] verdad me siento emocionado no s\u00e9 si te ha pasado que si pudiera te viera de lunes a domingo sin parar esto que siento no se puede comparar y si ves que me sonrojo si te burlas no me enojo Yo solo s\u00e9 que de ti me enamor\u00e9 [M\u00fasica] Qu\u00e9 m\u00e1s quisiera que fueras el sue\u00f1o que se vuelve realidad me gustas tanto y eso es toda la verdad me siento emocionado no s\u00e9 si te ha pasado que si pudiera te viera de lunes a domingo sin parar esto que siento no se puede comparar y si ves que me sonrojo si te burlas no me [M\u00fasica] enojo Yo solo s\u00e9 que de ti me [M\u00fasica] Ay ay ay V\u00e1monos V V\u00e1monos Gracias ella clar [M\u00fasica] [Aplausos] Gracias por todo M\u00e9xico hasta luego",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:12.558031"
}