{
    "video_id": "GnB-hg6mbf0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GnB-hg6mbf0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfkXT4LFed55ZJlg5nQkErUprVLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GnB-hg6mbf0",
    "video_title": "Est\u00e1n en funcionamiento 994 sucursales del Banco del Bienestar",
    "video_length_seconds": 837,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 13.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 33.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.52,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 46.88,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 47.8,
            "duration": 1.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.14,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.25,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 59.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como yo",
            "start": 65.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 67.99,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 70.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 72.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 74.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 80.09,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 84.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 87.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 96.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.41,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 100.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 106.11,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 110.23,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 112.32,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.97,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 117.69,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 128.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.16,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 147.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 151.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el departamento de calle",
            "start": 154.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 158.39,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 160.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ah tampoco nunca pretende",
            "start": 164.959,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 172.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 178.22,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.71,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "medicinales como rivales",
            "start": 192.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presenta una afirmaci\u00f3n",
            "start": 198.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo te llamas",
            "start": 201.98,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 219.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 231.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 237.12,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 241.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.36,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "hasta el final",
            "start": 268.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "la mente",
            "start": 276.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 281.18,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "he venido de los 20",
            "start": 284.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estoy emprendiendo otros",
            "start": 286.319,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 289.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 293.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 296.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 felicidad",
            "start": 298.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 300.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 303.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 315.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "acerca del gobernador",
            "start": 322.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ceret\u00e9",
            "start": 327.689,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 330.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 333.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a estar aqu\u00ed por terminado en el",
            "start": 335.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cimiento",
            "start": 338.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 340.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 346.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 349.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "guarda el animal y el tiempo",
            "start": 351.24,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "77",
            "start": 354.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 371.07,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 374.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 376.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 379.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 379.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 384.87,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 386.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 392.93,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 394.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 403.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 414.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "realmente estaba",
            "start": 417.41,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 432.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 434.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 439.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 443.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 446.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero voy a firmar",
            "start": 452.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 459.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 462.12,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 466.35,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 473.74,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 484.25,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 488.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 490.6,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 504.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 510.37,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 520.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 523.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 525.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 537.01,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 538.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no me gustar\u00eda ver",
            "start": 539.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algo que perder",
            "start": 545.649,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 temer hizo an\u00e1lisis",
            "start": 550.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 560.34,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 568.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cada semana",
            "start": 570.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 573.3,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 583.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 584.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 591.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 598.75,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 607.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 608.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 621.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 624.899,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed",
            "start": 627.67,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 636.6,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 640.81,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 649.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 663.37,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el verano",
            "start": 665.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 670.78,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 676.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 679.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 683.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "problemas agrarios que tenemos",
            "start": 686.88,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 690.049,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esta gente",
            "start": 694.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para hablar con \u00e9l pero no para",
            "start": 696.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 702.1,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 705.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 713.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 716.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no no yo",
            "start": 719.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y la verdad",
            "start": 721.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "te quiero",
            "start": 727.68,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "nadie vaya 40",
            "start": 734.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 738.22,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 739.67,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 745.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 763.54,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.62,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 772.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 778.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "mi mente pero bien",
            "start": 781.51,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 785.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 803.02,
            "duration": 24.619
        }
    ],
    "transcription_text": "m\u00e1s [Aplausos] necesitamos [M\u00fasica] a [M\u00fasica] ahora [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y como yo [M\u00fasica] [Aplausos] habr\u00e1 m\u00e1s no no no no [M\u00fasica] de la mano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no no no [M\u00fasica] [Aplausos] no [M\u00fasica] [Aplausos] nada [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el departamento de calle [M\u00fasica] y [M\u00fasica] ah tampoco nunca pretende d ah [M\u00fasica] medicinales como rivales presenta una afirmaci\u00f3n c\u00f3mo te llamas se llama bien no no la gente [M\u00fasica] hasta el final la mente [M\u00fasica] he venido de los 20 estoy emprendiendo otros bien hola [M\u00fasica] qu\u00e9 felicidad [Aplausos] diferente est\u00e1 bien acerca del gobernador ceret\u00e9 y bueno [Aplausos] vamos a estar aqu\u00ed por terminado en el cimiento [M\u00fasica] completo d guarda el animal y el tiempo 77 bien [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] no [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] realmente estaba [M\u00fasica] mira ah [Aplausos] bueno pero voy a firmar y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pero s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] aqu\u00ed est\u00e1 y [Aplausos] no me gustar\u00eda ver algo que perder no s\u00e9 qu\u00e9 temer hizo an\u00e1lisis [Aplausos] [M\u00fasica] cada semana [M\u00fasica] [Aplausos] pero y [Aplausos] buenos d\u00edas [M\u00fasica] no y ahora porque aqu\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] ah a ver el verano [M\u00fasica] y queremos antes problemas agrarios que tenemos d con esta gente para hablar con \u00e9l pero no para [M\u00fasica] no [M\u00fasica] y no no yo y la verdad te quiero nadie vaya 40 y qu\u00e9 [Aplausos] pero [M\u00fasica] [M\u00fasica] con \u00e9l [Aplausos] mi mente pero bien a todos [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:34.308218"
}