{
    "video_id": "GPDRkN3LZTs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GPDRkN3LZTs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA_hDRXuG0gjF7wiNCL-6JXW9meAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GPDRkN3LZTs",
    "video_title": "M\u00e9xico refrenda no intervenci\u00f3n y respeto a la soberan\u00eda de los pa\u00edses. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7835,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 391.66,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 407.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo est\u00e1",
            "start": 410.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n ese di\u00e1logo circular",
            "start": 413.38,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "esta conferencia y vamos a dedicar el",
            "start": 417.08,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 423.47,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 426.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "conferencia a responder las preguntas si",
            "start": 428.289,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "ustedes no hay ning\u00fan tema que",
            "start": 432.05,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tengamos que exponer",
            "start": 436.95,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes carlos alberto",
            "start": 441.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tomasini",
            "start": 445.44,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 446.49,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y demian duarte",
            "start": 447.889,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "entonces vamos con carlos alberto",
            "start": 450.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gracias este plan",
            "start": 458.569,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "aprovechando primero que nada si tiene",
            "start": 460.49,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "alguna postura sobre los hechos hay",
            "start": 463.55,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "etarras tomasini perd\u00f3n de c\u00f3digo libre",
            "start": 466.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el punto mx este si tiene alguna postura",
            "start": 468.439,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sobre los hechos de ayer de eeuu este",
            "start": 472.58,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "esto que se considera como un golpe de",
            "start": 475.339,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estado etc\u00e9tera",
            "start": 477.529,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hay alguna postura de parte de usted",
            "start": 479.179,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para alguna postura oficial de parte del",
            "start": 481.099,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues",
            "start": 482.839,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "es de dominio p\u00fablico lo que sucedi\u00f3",
            "start": 485.82,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ayer en el capitolio",
            "start": 489.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 494.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siempre hemos actuado con respeto",
            "start": 498.249,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica interna de otros pa\u00edses",
            "start": 504.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo establece nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 510.19,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "son principios de pol\u00edtica exterior",
            "start": 514.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 518.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 520.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros",
            "start": 525.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 527.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 533.54,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en estos asuntos que corresponden",
            "start": 536.06,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 541.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "atender a los estados 10",
            "start": 544.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esa es nuestra pol\u00edtica y eso es lo que",
            "start": 548.75,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "puedo comentar siempre es muy lamentable",
            "start": 552.68,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "el que s\u00e9",
            "start": 558.74,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pierdan vidas humanas",
            "start": 562.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en eso s\u00ed",
            "start": 566.649,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 568.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "podemos expresarnos",
            "start": 571.96,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "siempre hemos buscado que todos los",
            "start": 575.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "conflictos y esto aplica para pol\u00edtica",
            "start": 580.149,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "exterior y para pol\u00edtica interna",
            "start": 583.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se resuelve mediante el di\u00e1logo por la",
            "start": 586.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 589.28,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n establece",
            "start": 592.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en conflictos internacionales",
            "start": 595.45,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 598.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 600.799,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 602.38,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 604.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "db",
            "start": 606.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 608.97,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ser normal",
            "start": 611.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en lo interno",
            "start": 613.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por lo dem\u00e1s",
            "start": 617.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 620.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "tomamos postura",
            "start": 622.93,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "deseamos que",
            "start": 628.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siempre haya paz",
            "start": 631.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 634.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pedernales k",
            "start": 638.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la democracia qu\u00e9 es",
            "start": 640.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el poder del pueblo",
            "start": 646.72,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y que haya libertad",
            "start": 652.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es todo perfecto la otra pregunta",
            "start": 656.03,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ser\u00eda a partir de estas explicaciones",
            "start": 659.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se han estado dando de parte de la",
            "start": 663.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad sobre",
            "start": 665.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el apag\u00f3n de de hace unos d\u00edas y ayer",
            "start": 667.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "antier se anunci\u00f3 que se iban a",
            "start": 671.09,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "restringir las energ\u00edas renovables este",
            "start": 674.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ayer coparmex se pronunci\u00f3 en contra",
            "start": 679.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este m\u00e9xico de por si estaba un poco",
            "start": 681.13,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atrasado en en estos temas hay temas",
            "start": 685.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como este el acuerdo de par\u00eds y dem\u00e1s",
            "start": 688.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que compromete al pa\u00eds este a utilizar",
            "start": 691.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este tipo de energ\u00edas que que hay de",
            "start": 694.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "parte del gobierno sobre sobre este tema",
            "start": 697.1,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "bueno lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 699.97,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "es que durante el periodo neoliberal ya",
            "start": 704.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "lo he dicho en otras ocasiones",
            "start": 709.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se privilegi\u00f3",
            "start": 712.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares sobre todo a",
            "start": 714.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las empresas extranjeras",
            "start": 718.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 720.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "producen energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 722.22,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y se abandono",
            "start": 725.87,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 729.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el plan de los neoliberales mexicanos",
            "start": 734.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 740.99,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 742.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 744.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "arruinar por completo a la comisi\u00f3n",
            "start": 745.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 749.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 754.889,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "dejarle todo el mercado de la industria",
            "start": 756.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a los particulares",
            "start": 759.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces esto se empez\u00f3 a gestar desde",
            "start": 764.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el gobierno de salinas de gortari",
            "start": 768.56,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuando reformaron una ley secundaria",
            "start": 771.52,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "porque antes no se permit\u00edan",
            "start": 775.62,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que empresas particulares generar\u00e1n",
            "start": 779.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 784.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces empieza esta pol\u00edtica",
            "start": 788.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 791.01,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "empiezan a apoderarse del mercado de la",
            "start": 796.99,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica hacer negocios",
            "start": 802.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "jugos\u00edsimos",
            "start": 805.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 807.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "producen energ\u00eda y",
            "start": 809.81,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 813.95,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "les compra la energ\u00eda",
            "start": 817.54,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "con subsidio es decir les paga m\u00e1s",
            "start": 821.07,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "de lo que vale la energ\u00eda en el mercado",
            "start": 826.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque fueron los convenios que se",
            "start": 831.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "firmaron",
            "start": 833.17,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 835.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es fortalecer a la",
            "start": 840.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 844.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya no cerrar las plantas en la comisi\u00f3n",
            "start": 846.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 848.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda",
            "start": 850.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para irle dejando cada vez",
            "start": 853.16,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mercado",
            "start": 858.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a los particulares",
            "start": 860.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 863.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de intereses",
            "start": 866.19,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 868.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 875.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 a una secretaria de",
            "start": 879.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 886.089,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 889.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "directiva de la empresa",
            "start": 891.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y esa misma empresa iberdrola",
            "start": 895.3,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 al ex presidente felipe",
            "start": 899.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 902.67,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "como miembro de su consejo de",
            "start": 904.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 906.31,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 907.2,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 910.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 914.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mucha convivencia",
            "start": 919.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 924.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 926.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mucho influyentismo",
            "start": 930.0,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a favor de estas empresas particulares",
            "start": 934.08,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso agarraron la",
            "start": 937.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bandera",
            "start": 940.149,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "del medio ambiente",
            "start": 943.059,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para justificar",
            "start": 948.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 951.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "rugoso negocio",
            "start": 953.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica de la",
            "start": 956.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 959.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces ahora que estamos fortaleciendo",
            "start": 961.4,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 966.43,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "hay protestas",
            "start": 970.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de estas empresas",
            "start": 973.52,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y de sus voceros y de los intereses",
            "start": 976.47,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n de por medio",
            "start": 981.67,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por eso hicieron tanto esc\u00e1ndalo cuando",
            "start": 983.939,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "se dio lo del apag\u00f3n",
            "start": 987.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de 34 horas del sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 990.76,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda se sigue hablando de eso",
            "start": 994.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que les digo a los due\u00f1os de las",
            "start": 1000.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empresas a estos grupos de intereses",
            "start": 1003.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 1006.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir apoyando a la",
            "start": 1008.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que es",
            "start": 1011.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una empresa p\u00fablica",
            "start": 1013.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y que entre otras cosas apoyamos a la",
            "start": 1019.05,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1022.649,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1025.6,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de esa manera vamos a garantizar que no",
            "start": 1027.5,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "aumente",
            "start": 1032.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el precio de la luz",
            "start": 1033.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los consumidores",
            "start": 1036.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque en el tiempo que ellos",
            "start": 1039.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "denominaban",
            "start": 1042.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y manejaron la pol\u00edtica el\u00e9ctrica los",
            "start": 1044.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aumentos en el precio de la luz eran",
            "start": 1048.07,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "constantes",
            "start": 1050.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque no les importaba la econom\u00eda del",
            "start": 1052.49,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico les importaba el lucro",
            "start": 1056.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los negocios",
            "start": 1062.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1065.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1067.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces los entiendo perfectamente de",
            "start": 1069.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n nerviosos",
            "start": 1073.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque incluso",
            "start": 1075.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como ten\u00edan",
            "start": 1078.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "secuestrado",
            "start": 1081.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 1083.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hicieron modificaciones a la",
            "start": 1086.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n a las leyes a modo",
            "start": 1088.39,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y por ejemplo",
            "start": 1092.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "las empresas y estas particulares de",
            "start": 1094.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acuerdo a la ley",
            "start": 1098.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por estas reformas que se llevaron a",
            "start": 1101.35,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 1103.39,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "tienen preferencia",
            "start": 1104.809,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para subir la energ\u00eda que produce a la",
            "start": 1107.779,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "red nacional",
            "start": 1110.629,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "lo que se llama el despacho",
            "start": 1114.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "primero tienen que",
            "start": 1117.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subir su energ\u00eda",
            "start": 1120.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estas empresas particulares y al final",
            "start": 1123.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se le permite a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1131.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1133.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "subir la energ\u00eda que producen las",
            "start": 1135.299,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "plantas p\u00fablicas",
            "start": 1137.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entonces eso no puede",
            "start": 1140.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prevalecer",
            "start": 1145.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque no pueden estar por encima del",
            "start": 1147.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general del inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 1150.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s particular",
            "start": 1154.96,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de una empresa por poderosa",
            "start": 1157.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 1162.61,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y yo como presidente tengo que defender",
            "start": 1164.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general en el inter\u00e9s de",
            "start": 1168.419,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 1170.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1172.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se abuse",
            "start": 1174.78,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "del pueblo de m\u00e9xico y que no",
            "start": 1178.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1181.929,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sigan",
            "start": 1184.71,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "apoderando del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1186.899,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso es todo lo que est\u00e1 en el fondo",
            "start": 1192.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es lo mismo que",
            "start": 1196.01,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "este hicieron con pemex",
            "start": 1198.33,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense como entregaron convenios",
            "start": 1202.659,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "no solo eran contratos sino el",
            "start": 1207.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1213.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "grandes \u00e1reas",
            "start": 1215.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "incluso donde ya sab\u00edan que hab\u00eda",
            "start": 1219.24,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 1221.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se concesionaron a particulares",
            "start": 1223.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 1227.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100",
            "start": 1230.97,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con tratos",
            "start": 1232.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en \u00e1reas definidas",
            "start": 1235.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las famosas rondas",
            "start": 1238.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y se supon\u00eda que de esa manera iba a",
            "start": 1241.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aumentar la producci\u00f3n petrolera que iba",
            "start": 1245.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a llegar la inversi\u00f3n extranjera a",
            "start": 1248.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "raudales",
            "start": 1249.91,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y que nos iba a ir muy bien que sucedi\u00f3",
            "start": 1253.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ya llevan cinco a\u00f1os",
            "start": 1256.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esos convenios",
            "start": 1260.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n produciendo",
            "start": 1264.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "alrededor de 30 mil barriles diarios",
            "start": 1268.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s que dec\u00edan de que para este",
            "start": 1273.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1277.8,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y vamos a estar",
            "start": 1279.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "produciendo dos millones quinientos mil",
            "start": 1281.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 1284.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo esto fue un enga\u00f1o",
            "start": 1288.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "un fraude",
            "start": 1292.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 1295.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y empresas que recibieron estos",
            "start": 1298.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "convenios que no han invertido nada",
            "start": 1300.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "nada nada",
            "start": 1304.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se les podr\u00eda hasta cancelar los con los",
            "start": 1308.029,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 1311.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no lo hacemos",
            "start": 1314.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque no queremos nosotros tener ning\u00fan",
            "start": 1316.28,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 1321.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s porque estamos apoyando a pemex",
            "start": 1323.58,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "para que en lo que dejaron",
            "start": 1328.46,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que no les dio tiempo de entregarlo todo",
            "start": 1333.149,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "entrega no s\u00f3lo el 20 por ciento del",
            "start": 1337.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "potencial petrolero",
            "start": 1340.5,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "les dejaron a la naci\u00f3n el 80 por ciento",
            "start": 1342.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque son\u00f3 la alarma son\u00f3 la campana",
            "start": 1347.69,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "con el cambio y ya no estamos entregando",
            "start": 1353.03,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "concesiones ya no hay las rondas ya no",
            "start": 1358.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sigue la pol\u00edtica privatizadora es lo",
            "start": 1361.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mismo que sucedi\u00f3 con la miner\u00eda",
            "start": 1364.91,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "me entregaron 120 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1368.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera a empresas",
            "start": 1371.97,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "particulares el 60% del territorio",
            "start": 1375.159,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nacional lo concesionaron ni porfirio",
            "start": 1378.549,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 1381.909,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "entrego tanto suelo patrio",
            "start": 1384.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces ya no hay concesiones porque",
            "start": 1389.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para que seguir entregando",
            "start": 1391.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "concesiones imag\u00ednense cu\u00e1ndo van a",
            "start": 1394.21,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1396.58,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de explotar",
            "start": 1398.09,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en 120 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 1405.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "concesionadas",
            "start": 1408.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son siglos",
            "start": 1411.11,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y siglos",
            "start": 1413.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene 200 millones de",
            "start": 1418.669,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se entregaron 120 millones 60%",
            "start": 1421.159,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para que entregaron tantas concesiones",
            "start": 1429.149,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para especular con los t\u00edtulos de",
            "start": 1432.669,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 1435.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el mercado internacional",
            "start": 1437.29,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "en un mercado financiero",
            "start": 1440.039,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces ya cambio todo eso",
            "start": 1443.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1446.79,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no se acepta imag\u00ednense",
            "start": 1448.92,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "si van a estar de acuerdo",
            "start": 1454.34,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1457.03,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "se dedicaron a saquear en el per\u00edodo",
            "start": 1458.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1461.259,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces se llev\u00f3 a cabo un cambio en el",
            "start": 1463.94,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ahora pues se toma en cuenta a la",
            "start": 1466.789,
            "duration": 11.131
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente el presupuesto se",
            "start": 1473.24,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "destina a atender al pueblo",
            "start": 1477.92,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ya no hay esos contratos",
            "start": 1483.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo es comisi\u00f3n federal pemex",
            "start": 1487.83,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "la actividad minera es todo",
            "start": 1494.95,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "privatizaron hospitales privatizaron las",
            "start": 1498.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 1500.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1502.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con jugosos negocios",
            "start": 1504.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que tenemos que pagar",
            "start": 1507.02,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "10.000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 1511.6,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "por 8 reclusorios",
            "start": 1515.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y se pagaba",
            "start": 1519.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "aunque no",
            "start": 1522.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tuvieran reclusos",
            "start": 1526.809,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "creo que como un mill\u00f3n seiscientos mil",
            "start": 1531.68,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o por recluso",
            "start": 1535.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n seiscientos mil veces",
            "start": 1541.89,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "por recluso al a\u00f1o",
            "start": 1545.71,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 1551.33,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "la universidad m\u00e1s cara",
            "start": 1552.999,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuanto cobra",
            "start": 1557.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando es una colegiatura",
            "start": 1560.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como 150 no al mes",
            "start": 1563.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cuanto 170 al mes",
            "start": 1567.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces al a\u00f1o cu\u00e1nto es como 2",
            "start": 1570.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "millones pero este es un mill\u00f3n",
            "start": 1573.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seiscientos",
            "start": 1576.21,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y se va",
            "start": 1578.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1581.789,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo peor era que se pagaba",
            "start": 1584.45,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "sin que hubieran reclusos",
            "start": 1589.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un 20% y se pagaba el 100",
            "start": 1594.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces un robo un saqueo en todo",
            "start": 1601.77,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y esto es lo que los tiene",
            "start": 1607.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pues molestos porque la verdad",
            "start": 1610.23,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "no tienen llenadera",
            "start": 1613.96,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1618.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que vayan este",
            "start": 1621.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aceptando la nueva realidad todos que se",
            "start": 1625.36,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 1628.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la ilusi\u00f3n",
            "start": 1630.169,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda \u00e9l",
            "start": 1634.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "maestro chava flores",
            "start": 1636.93,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "so\u00f1ar no cuesta nada",
            "start": 1639.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que se hagan la ilusi\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 1644.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "esteban a regresar",
            "start": 1647.03,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por sus fueros",
            "start": 1650.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque el pueblo se nos va",
            "start": 1653.539,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a permitir por qu\u00e9",
            "start": 1656.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como estos grupos de intereses creados",
            "start": 1659.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "controlan los medios de comunicaci\u00f3n la",
            "start": 1662.899,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios",
            "start": 1665.7,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1668.37,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n constantemente atacando",
            "start": 1670.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues a lo mejor",
            "start": 1674.909,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "logrando",
            "start": 1676.99,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "manipular a la gente al pueblo",
            "start": 1679.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1683.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se detiene la transformaci\u00f3n y se",
            "start": 1685.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "regresa al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n yo",
            "start": 1688.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apuesto que no",
            "start": 1692.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque yo",
            "start": 1694.64,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "creo en el pueblo",
            "start": 1696.64,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "yo le tengo una profunda fe al pueblo de",
            "start": 1699.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1701.789,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y bueno en el tema en el tema de la",
            "start": 1703.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00edas renovables y en",
            "start": 1706.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el asunto entonces medioambiental m\u00e9xico",
            "start": 1710.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tiene el compromiso con el acuerdo de",
            "start": 1712.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "par\u00eds de generar 35 por ciento de",
            "start": 1714.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "energ\u00eda generada por esta v\u00eda para 2024",
            "start": 1717.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y para 2030 el 43 por ciento entonces",
            "start": 1721.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se estar\u00eda siendo de parte del",
            "start": 1725.34,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "gobierno parcial de estrategia para",
            "start": 1727.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "generar esta energ\u00eda limpia pues \u00e9ste",
            "start": 1728.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1732.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y renovar",
            "start": 1735.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 1736.84,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es producir energ\u00eda limpia y barata",
            "start": 1739.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1746.559,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "como 60 hidroel\u00e9ctricas en el pa\u00eds que",
            "start": 1751.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se construyeron",
            "start": 1755.82,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "a lo largo de dos a\u00f1os",
            "start": 1758.119,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n subutilizadas que tienen",
            "start": 1762.669,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "turbinas de hace 40 50 a\u00f1os",
            "start": 1766.029,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "entonces vamos a modernizar las",
            "start": 1770.78,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "para utilizar el agua de los embalses",
            "start": 1774.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y generar m\u00e1s energ\u00eda con turbinas",
            "start": 1782.919,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "modernas ese es un plan que tenemos",
            "start": 1787.6,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "para seguir avanzando",
            "start": 1793.35,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de que haya energ\u00edas",
            "start": 1797.03,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 1800.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1806.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y revisar los convenios",
            "start": 1808.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada",
            "start": 1813.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el marco legal",
            "start": 1815.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1818.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "le cuesta mucho al estado la compra de",
            "start": 1823.47,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda e\u00f3lica",
            "start": 1825.99,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 1830.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque no pagan por ejemplo la",
            "start": 1836.659,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 1838.549,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "es un subsidio",
            "start": 1840.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1845.159,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "muchos enga\u00f1os",
            "start": 1849.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde cielo que agarraron de bandera lo",
            "start": 1854.98,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de las energ\u00edas limpias",
            "start": 1858.49,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "es como cuando agarran de bandera el",
            "start": 1863.18,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "feminismo o los derechos humanos",
            "start": 1865.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de cuando ac\u00e1 los conservados",
            "start": 1871.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preocupados por el medio ambiente",
            "start": 1877.87,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "si su dios es el dinero",
            "start": 1883.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si se tratara de cuidar el medio",
            "start": 1892.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ambiente pues nos hubiesen otorgado",
            "start": 1894.149,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tantos permisos",
            "start": 1896.57,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 1901.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para destruir el territorio puesto que",
            "start": 1904.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos hablando a la miner\u00eda",
            "start": 1906.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1909.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ya se les olvido",
            "start": 1911.92,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "a los ambientalistas conservadores",
            "start": 1915.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y a estos grupos de intereses creados",
            "start": 1920.31,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que acabaron con el cerro",
            "start": 1923.36,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds potos\u00ed que el s\u00edmbolo sigue",
            "start": 1926.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 1931.51,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del escudo de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1933.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque dieron una concesi\u00f3n",
            "start": 1937.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para explotar una mina de oro",
            "start": 1939.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y acabaron con el ser",
            "start": 1943.23,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1948.669,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y much\u00edsimas otras cosas",
            "start": 1950.669,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "concesiones de todo tipo",
            "start": 1955.809,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "para uso de el fracking",
            "start": 1961.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la defensa de los transg\u00e9nicos",
            "start": 1966.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 1972.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la contaminaci\u00f3n de r\u00edos y nunca",
            "start": 1978.279,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "se hizo nada",
            "start": 1982.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo de repente",
            "start": 1985.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "aparecen como ambientalistas",
            "start": 1988.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no nos dejemos enga\u00f1ar",
            "start": 1998.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a ver vamos con de miel",
            "start": 2002.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presente demian duarte",
            "start": 2009.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del canal de youtube sonora power",
            "start": 2012.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lobos fm pol\u00edtica rock and",
            "start": 2014.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "roll radio de sonora yo presidente aqu\u00ed",
            "start": 2017.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 el lunes seg\u00fan un tanto y ayer",
            "start": 2020.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre el tema econ\u00f3mico sobre",
            "start": 2022.94,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "todo en la recuperaci\u00f3n de los empleos",
            "start": 2024.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sin embargo aparece una proyecci\u00f3n que",
            "start": 2026.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ofrece el banco mundial en particular",
            "start": 2029.3,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "sobre las perspectivas que tiene la",
            "start": 2031.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "econom\u00eda a nivel global y muy en",
            "start": 2032.809,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "particular hablan del caso de m\u00e9xico a",
            "start": 2034.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00ed me queda claro como observador del",
            "start": 2037.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tema econ\u00f3mico que pues las proyecciones",
            "start": 2039.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "son una cosa y las realidades son otras",
            "start": 2041.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nos dicen que los economistas se la",
            "start": 2043.429,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "pasan la mitad del tiempo haciendo",
            "start": 2044.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "proyecciones el otra mitad del tiempo",
            "start": 2045.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "explicando por qu\u00e9 no salieron sin",
            "start": 2047.44,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "embargo yo le quiero preguntar su",
            "start": 2049.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto de este 3.7 por",
            "start": 2051.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ciento que se le marca m\u00e9xico para este",
            "start": 2053.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y bueno dice el banco mundial que",
            "start": 2056.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para el 2022 ralentizar\u00eda moses de",
            "start": 2058.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra din\u00e1mica a partir de ciertos",
            "start": 2061.82,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "factores que ellos ven ellos est\u00e1n",
            "start": 2063.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "viendo solamente pues nuestra relaci\u00f3n y",
            "start": 2065.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es muy importante por supuesto a",
            "start": 2068.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nivel comercial con los estados unidos a",
            "start": 2070.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la vigencia del tema que si",
            "start": 2071.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "embargo yo veo otros elementos que",
            "start": 2073.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la sensaci\u00f3n de que nos dar\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 2076.13,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "impulso usted habl\u00f3 ayer por ejemplo de",
            "start": 2077.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "los grandes proyectos de infraestructura",
            "start": 2078.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que impulsa su gobierno pero tambi\u00e9n de",
            "start": 2080.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el tema de los ingresos por ejemplo de",
            "start": 2084.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos en el exterior que",
            "start": 2087.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rebasan los 40 mil 500 millones de",
            "start": 2088.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en un a\u00f1o at\u00edpico como fue el",
            "start": 2091.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "2020 y me pregunta bueno adem\u00e1s de",
            "start": 2094.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n sobre esta",
            "start": 2097.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n es que es lo que est\u00e1 viendo",
            "start": 2099.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "usted al respecto de lo que es el",
            "start": 2101.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "panorama en t\u00e9rminos de crecimiento de",
            "start": 2102.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desarrollo y sobre todo bienestar para",
            "start": 2104.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente y tengo",
            "start": 2107.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "otra pregunta si yo pienso que este nos",
            "start": 2108.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar en este primer",
            "start": 2111.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trimestre",
            "start": 2114.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ese es mi pron\u00f3stico",
            "start": 2116.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y vamos a crecer en el a\u00f1o ya estamos",
            "start": 2120.17,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "creciendo ya estamos saliendo de",
            "start": 2124.21,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2129.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ca\u00edda nos estamos recuperando de la",
            "start": 2132.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ca\u00edda estamos saliendo del hoyo que se",
            "start": 2135.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 con la pandemia",
            "start": 2139.32,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "desde luego va a llevar todav\u00eda un",
            "start": 2142.119,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "tiempo hay sectores muy afectados este",
            "start": 2144.549,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con el sector",
            "start": 2149.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "terciario",
            "start": 2152.259,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por los cierres todo esto que est\u00e1",
            "start": 2153.99,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pasando en la ciudad de mexico",
            "start": 2157.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2162.91,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que tomar en cuenta que no",
            "start": 2164.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3",
            "start": 2170.009,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el sector primario",
            "start": 2171.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que incluso creci\u00f3 a pesar de la",
            "start": 2174.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2177.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "me refiero a toda la producci\u00f3n",
            "start": 2179.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "agropecuaria",
            "start": 2181.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en especial a la producci\u00f3n para el",
            "start": 2184.44,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mercado y para la exportaci\u00f3n",
            "start": 2188.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2191.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay una recuperaci\u00f3n ya",
            "start": 2193.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la industria la construcci\u00f3n",
            "start": 2197.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de la industria automotriz",
            "start": 2200.47,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "poco a poco se va recuperando el turismo",
            "start": 2207.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 2213.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "afectado pues ha sido el comercio",
            "start": 2215.829,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "pero yo espero que a medida que se vaya",
            "start": 2220.73,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "controlando la pandemia que se vayan",
            "start": 2227.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aplicando las vacunas porque ese es el",
            "start": 2230.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2232.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de fondo principal adem\u00e1s como siempre",
            "start": 2234.85,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "lo he dicho es lo m\u00e1s doloroso",
            "start": 2237.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2241.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda nos puede llevar tiempo y le",
            "start": 2243.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar",
            "start": 2246.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y vamos a recuperar los empleos perdidos",
            "start": 2249.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y con todo lo que estamos haciendo para",
            "start": 2252.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "apoyar a la gente humilde a la gente m\u00e1s",
            "start": 2256.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pobre que vamos a temperar el",
            "start": 2259.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "empobrecimiento del pueblo eso lo tengo",
            "start": 2263.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "muy claro y estoy seguro que se va a",
            "start": 2267.77,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "lograr este a\u00f1o vamos a seguir",
            "start": 2271.46,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "atendiendo de manera directa al 70 por",
            "start": 2277.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ciento de los hogares del pa\u00eds",
            "start": 2281.13,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es decir en",
            "start": 2286.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el 70% de los lugares de m\u00e9xico va a",
            "start": 2288.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 2291.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 2292.91,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "un programa de bienestar",
            "start": 2295.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "van a recibir \u00e9l",
            "start": 2300.99,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "algo del presupuesto nacional el 70 por",
            "start": 2305.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2309.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la base a la clase media",
            "start": 2311.14,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "y el 30% pues va tambi\u00e9n a beneficiarse",
            "start": 2315.26,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 fortaleciendo el mercado",
            "start": 2322.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 2324.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque nos va a ayudar",
            "start": 2326.92,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "el que se haya firmado el tratado",
            "start": 2332.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de libre comercio",
            "start": 2336.18,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico sigue siendo pues un pa\u00eds",
            "start": 2339.13,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "con muchas ventajas para la inversi\u00f3n",
            "start": 2343.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses con m\u00e1s ventaja en el",
            "start": 2348.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mundo para la inversi\u00f3n",
            "start": 2350.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y hay estabilidad",
            "start": 2353.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtica",
            "start": 2357.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay gobernabilidad",
            "start": 2361.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ayer a pesar de",
            "start": 2364.559,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "lo que eso ser\u00eda en el capitolio",
            "start": 2367.24,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de este se mantuvo",
            "start": 2370.57,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "estable",
            "start": 2375.01,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda",
            "start": 2377.039,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 a ver c\u00f3mo anda el peso hoy",
            "start": 2379.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "anda en 1976",
            "start": 2386.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "1982",
            "start": 2392.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ya estamos este",
            "start": 2394.789,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "como antes d",
            "start": 2398.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 2401.37,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a pesar de lo de all\u00ed ya",
            "start": 2403.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no hay incertidumbre",
            "start": 2409.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 2411.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "existe como",
            "start": 2414.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2417.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2419.7,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "pregona",
            "start": 2421.22,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "lo escriben lo dicen",
            "start": 2423.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios de los medios de",
            "start": 2426.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y los intelectuales",
            "start": 2429.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos que hay polarizaci\u00f3n no existe",
            "start": 2431.339,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "eso en el pa\u00eds",
            "start": 2435.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 2438.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2440.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la polarizaci\u00f3n la refieren",
            "start": 2442.9,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a la c\u00fapula a la \u00e9lite y al pueblo",
            "start": 2446.24,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en ese sentido si el polarizaci\u00f3n",
            "start": 2450.69,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 2455.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este / el pueblo de mexico no",
            "start": 2457.84,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hay unidad",
            "start": 2462.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 2466.779,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "bueno tan es as\u00ed que",
            "start": 2469.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2475.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les gustar\u00eda que",
            "start": 2477.4,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo dejara el gobierno",
            "start": 2481.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "70%",
            "start": 2484.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "quieren que yo contin\u00fae y 5 no han",
            "start": 2487.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "decidido",
            "start": 2491.6,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces cual polarizaci\u00f3n claro",
            "start": 2494.67,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "si hablamos de los grupos de intereses",
            "start": 2499.349,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creados si se trata de claudio x",
            "start": 2501.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez de coparmex",
            "start": 2504.309,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por los que ahora se est\u00e1n aliando para",
            "start": 2509.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que regresen",
            "start": 2514.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n",
            "start": 2517.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la pol\u00edtica neoliberal que",
            "start": 2521.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "contin\u00fae el",
            "start": 2524.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica privatizadora pues ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 2526.779,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con ellos si tenemos diferencias o con",
            "start": 2529.589,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n tambi\u00e9n con",
            "start": 2532.569,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "columnistas que ganaron hasta un mill\u00f3n",
            "start": 2537.329,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de pesos mensuales se rayaba",
            "start": 2541.209,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antes ni siquiera se sab\u00eda que era el",
            "start": 2549.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "chayote",
            "start": 2553.18,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la gente no sab\u00eda",
            "start": 2555.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 2558.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "termino una palabra que se usaba",
            "start": 2561.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para arriba no est\u00e1 en la sociedad",
            "start": 2569.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2573.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero el pueblo no sab\u00eda que era el",
            "start": 2576.339,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "chayote",
            "start": 2579.039,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 2581.77,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ahora ya saben que es una subvenci\u00f3n",
            "start": 2583.36,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "para llamarlo amablemente",
            "start": 2588.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que se le entregaba",
            "start": 2592.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya sea los medios de comunicaci\u00f3n oa",
            "start": 2596.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "periodistas dinero del presupuesto",
            "start": 2598.96,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "para que hablaran bien del gobierno eso",
            "start": 2604.359,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo sabe el pueblo",
            "start": 2608.41,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2612.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues este grupo de privilegiados de los",
            "start": 2615.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n porque no son",
            "start": 2619.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todos los periodistas hay que aclararlo",
            "start": 2621.64,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "era tambi\u00e9n una \u00e9lite",
            "start": 2626.44,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 2629.809,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2633.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 2636.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en el hampa del periodismo",
            "start": 2639.68,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y mucho periodista mujer hombre honesto",
            "start": 2643.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "profesional pero sab\u00edamos",
            "start": 2648.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2652.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "figuras",
            "start": 2657.039,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esto viene de atr\u00e1s incluso han escrito",
            "start": 2661.06,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "libros \u00faltimamente",
            "start": 2663.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "un escritor hizo un libro",
            "start": 2666.789,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "sobre un periodista",
            "start": 2670.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ten\u00eda much\u00edsima influencia",
            "start": 2675.68,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y se los recomiendo lo que es buen libro",
            "start": 2679.67,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2683.869,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "externa",
            "start": 2685.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vendedor del silencio",
            "start": 2688.93,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "es importante que lo lean pues ese era",
            "start": 2692.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la trayectoria entonces eso ya tambi\u00e9n",
            "start": 2695.539,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 atr\u00e1s",
            "start": 2697.73,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero produce nostalgia",
            "start": 2700.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de alguien que si tienes que hicieran",
            "start": 2704.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 2706.12,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 pues ya no",
            "start": 2707.579,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "ahora pues son mis ciudadanos",
            "start": 2710.109,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s informaci\u00f3n que antes",
            "start": 2713.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mucha m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 2717.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se garantiza el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 2720.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y eso es muy bueno pero regresando a la",
            "start": 2723.05,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "econom\u00eda yo soy optimista",
            "start": 2727.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "creo que nos va a ir bien",
            "start": 2731.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con esta estrategia de fortalecer el",
            "start": 2734.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mercado interno y al mismo tiempo",
            "start": 2737.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "utilizar el nuevo instrumento que",
            "start": 2739.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "significa el tratado de libre comercio",
            "start": 2742.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2747.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y sigan llegando inversiones",
            "start": 2749.57,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y se generen empleos en el pa\u00eds",
            "start": 2753.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n tambi\u00e9n especial",
            "start": 2757.829,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "y debe de fortalecerse",
            "start": 2761.85,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 2766.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el mercado regional considerando",
            "start": 2768.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a toda la regi\u00f3n de am\u00e9rica del norte",
            "start": 2773.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a los 3 pa\u00edses canad\u00e1 a estados unidos y",
            "start": 2778.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2781.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2782.99,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2784.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de los tres con todo respeto",
            "start": 2786.599,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "el que tiene mucho m\u00e1s posibilidades de",
            "start": 2790.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aportar",
            "start": 2794.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la buj\u00eda",
            "start": 2796.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es m\u00e9xico",
            "start": 2800.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 2804.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2806.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se tiene que procurar fortalecer",
            "start": 2808.75,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de am\u00e9rica del norte",
            "start": 2812.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y para el fortalecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 2817.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte es",
            "start": 2819.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "indispensable m\u00e9xico",
            "start": 2825.619,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda hacer",
            "start": 2828.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento no se lograr\u00eda el",
            "start": 2834.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la econom\u00eda de",
            "start": 2837.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte que ha perdido",
            "start": 2839.1,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 2844.579,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a otros mercados",
            "start": 2846.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 2848.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a otras regiones del mundo",
            "start": 2850.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y que requiere",
            "start": 2853.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "consolidarse",
            "start": 2856.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2860.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2862.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa es una estrategia a seguir",
            "start": 2865.69,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico repito fue un papel fundamental",
            "start": 2870.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por varias razones",
            "start": 2875.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2878.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "yo si veo un futuro con optimismo en lo",
            "start": 2880.15,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico repito lo que me preocupa y me",
            "start": 2885.67,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ocupa y me duele",
            "start": 2890.02,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es lo de la pandemia",
            "start": 2893.98,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n espero que con la vacuna",
            "start": 2896.09,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2901.7,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tengamos pronto",
            "start": 2903.34,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la vacuna a todas las dosis que",
            "start": 2906.289,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "necesitamos que va ponemos",
            "start": 2908.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo sobre toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2911.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerable",
            "start": 2913.68,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pues ya eso va a darnos tranquilidad",
            "start": 2916.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "si a m\u00ed me queda claro que su enfoque de",
            "start": 2921.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda moral de incorporar pues a",
            "start": 2923.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "90 millones de consumidores a la",
            "start": 2926.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econom\u00eda interna pues funciona lo mismo",
            "start": 2927.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que la inversi\u00f3n de recursos p\u00fablicos en",
            "start": 2930.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "infraestructura se\u00f1or presidente un par",
            "start": 2931.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de cosas este en sonora estamos buscando",
            "start": 2933.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puede impulsar nuestra econom\u00eda",
            "start": 2936.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestra econom\u00eda lamentablemente",
            "start": 2938.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues se ha habido se ha visto",
            "start": 2940.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ralentizada en los \u00faltimos a\u00f1os por",
            "start": 2942.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "distintos factores no el asunto es que",
            "start": 2944.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en sonora hemos visto con atenci\u00f3n que",
            "start": 2946.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no somos parte del programa sembrando",
            "start": 2948.95,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "vida este y se le ha planteado el tema",
            "start": 2950.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reiteradamente a la entonces secretaria",
            "start": 2953.619,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "de bienestar y ahora pues a javier may",
            "start": 2956.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "incluso hay una propuesta una moci\u00f3n de",
            "start": 2958.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "parte del senado este para que sonora se",
            "start": 2961.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "incorpore ya sea usted en nuestro",
            "start": 2963.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "territorio es muy vasto este y tenemos",
            "start": 2964.79,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "problemas de deforestaci\u00f3n en todo el",
            "start": 2966.859,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estado pedirle al se\u00f1or presidente a ver",
            "start": 2968.359,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si es posible que se considere el caso",
            "start": 2970.609,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de sonora para incorporarlo este muy",
            "start": 2972.349,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "interesante programa que evidentemente",
            "start": 2974.57,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de fortalecer la cuesti\u00f3n",
            "start": 2976.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ambiental pues impulsa la econom\u00eda",
            "start": 2977.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y ahora que inici\u00f3 el a\u00f1o se\u00f1or",
            "start": 2980.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente se renov\u00f3 para mi estado",
            "start": 2982.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el acuerdo que se llama only",
            "start": 2985.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sonora que es un plan especial este que",
            "start": 2987.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 ya desde hace a\u00f1os este la",
            "start": 2990.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda para permitir la",
            "start": 2992.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internaci\u00f3n temporal de veh\u00edculos desde",
            "start": 2994.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los eeuu hacia sonora y con fines",
            "start": 2997.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos sobre todo el detalle es que",
            "start": 2999.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hasta la fecha la posibilidad de llegar",
            "start": 3002.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a estos veh\u00edculos llega pr\u00e1cticamente no",
            "start": 3005.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hasta empalme \u00e9ste y la mitad del",
            "start": 3008.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estado no dispone de este beneficio",
            "start": 3010.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presente es un clamor generalizado",
            "start": 3012.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los habitantes de cajeme de navojoa",
            "start": 3014.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n de la sierra este bueno que",
            "start": 3017.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se les d\u00e9 esta posibilidad de",
            "start": 3020.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "incorporarse a este mercado de turismo",
            "start": 3021.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque evidentemente nosotros tenemos",
            "start": 3024.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de interdependencia",
            "start": 3026.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con el vecino estado de",
            "start": 3027.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "arizona y con la regi\u00f3n suroeste de los",
            "start": 3030.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eeuu pedirle por favor se\u00f1or presidente",
            "start": 3032.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y preguntarle si es posible que se",
            "start": 3034.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incorpore pues la totalidad de nuestro",
            "start": 3036.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "territorio a este muy interesante plan",
            "start": 3038.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para impulsar precisamente al sector",
            "start": 3040.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "terciario y que bueno nuestra econom\u00eda",
            "start": 3042.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pueda funcionar de mejor manera",
            "start": 3044.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta las dos peticiones lo",
            "start": 3046.33,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de sembrando vida y el que se ampl\u00ede",
            "start": 3050.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este programa de impulso al turismo yo",
            "start": 3053.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que quiero decirle a los sonorenses",
            "start": 3058.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres de que este a\u00f1o",
            "start": 3060.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3067.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "continuar apoyando",
            "start": 3069.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "una zona",
            "start": 3072.58,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o est\u00e1 dedicado a",
            "start": 3074.94,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "me apoyar\u00e9 a hacer justicia a los",
            "start": 3080.059,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis",
            "start": 3082.519,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "vamos a invertir",
            "start": 3085.87,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 3088.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por una cantidad considerable de",
            "start": 3092.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3094.089,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3096.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que los pueblos yaquis sean",
            "start": 3099.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a tendidos",
            "start": 3103.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la cuesti\u00f3n agraria en el agua se les",
            "start": 3105.2,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "va construir un acueducto",
            "start": 3109.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que no tienen agua en los pueblos",
            "start": 3113.019,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "este se van",
            "start": 3116.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3118.23,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "a mejorar",
            "start": 3119.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos los muchos pueblos",
            "start": 3122.44,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "este con infraestructura con servicios",
            "start": 3126.57,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y se van a llevar a cabo programas de",
            "start": 3134.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "desarrollo social de bienestar",
            "start": 3138.52,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en honor a va a continuar el",
            "start": 3142.44,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a la frontera",
            "start": 3146.73,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "vamos a seguir invirtiendo en",
            "start": 3150.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del camino tenemos el",
            "start": 3153.499,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "compromiso de concluir el camino de agua",
            "start": 3155.9,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "prieta a bavispe de",
            "start": 3162.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3166.09,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el compromiso tambi\u00e9n de desarrollar",
            "start": 3168.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hermosillo ya se est\u00e1 invirtiendo en",
            "start": 3177.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura de hermosillo",
            "start": 3181.269,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "ya se adquiri\u00f3 el estadio de b\u00e9isbol de",
            "start": 3185.91,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hermosillo h\u00e9ctor espino se va a",
            "start": 3189.93,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "rehabilitar van a ver escuelas de",
            "start": 3194.309,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "deporte lo mismo en obreg\u00f3n",
            "start": 3198.21,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando toda la",
            "start": 3202.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "actividad productiva",
            "start": 3206.36,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 3209.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "apoyando tambi\u00e9n para el desarrollo",
            "start": 3212.31,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "minero el qu\u00e9",
            "start": 3214.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se revise",
            "start": 3217.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se defina ya",
            "start": 3220.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo que signific\u00f3 la contaminaci\u00f3n del",
            "start": 3223.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "r\u00edo sonora",
            "start": 3226.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos un programa",
            "start": 3229.03,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a este para sonora y se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 3232.11,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "era muy especial porque \u00faltimamente",
            "start": 3237.59,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "ha habido enfrentamientos inseguridad",
            "start": 3243.4,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "caborca entonces esa regi\u00f3n y estamos",
            "start": 3250.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 3255.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional hay m\u00e1s",
            "start": 3259.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de dos mil elementos en sonora de la",
            "start": 3262.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "guardia nacional para que haya paz para",
            "start": 3266.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que d\u00e9 tranquilidad estamos",
            "start": 3269.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ayudando y van a continuar todos los",
            "start": 3272.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 3275.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para los adultos mayores las",
            "start": 3277.78,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "becas todo eso est\u00e9 en su mano pero tomo",
            "start": 3282.07,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en cuenta las dos cosas ya tenemos",
            "start": 3288.01,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el sembrando vida",
            "start": 3291.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en durango",
            "start": 3293.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en sinaloa y en chihuahua",
            "start": 3296.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "falta son ahora en efecto este vamos a",
            "start": 3299.29,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo lo implementamos en el caso de",
            "start": 3302.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 3307.85,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 3311.35,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "queda el presidente buen d\u00eda carlos",
            "start": 3315.4,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n daban noticias la primer pregunta",
            "start": 3316.779,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "relacionada con el tema de lo que pas\u00f3",
            "start": 3318.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayer en eeuu ya respondi\u00f3 en parte el",
            "start": 3320.619,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuestionamiento pero s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 3324.94,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "preguntarle si ha considerado el acudir",
            "start": 3326.589,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a la toma de protesta del nuevo",
            "start": 3328.569,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "presidente de eeuu",
            "start": 3329.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 3332.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tengo invitaci\u00f3n",
            "start": 3336.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3340.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "he decidido salir poco",
            "start": 3343.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desde que estoy en la presidencia",
            "start": 3349.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3354.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "he hecho un viaje",
            "start": 3358.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "washington a la casa blanca",
            "start": 3360.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque era muy importante",
            "start": 3365.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y el que se",
            "start": 3368.42,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "iniciada no del tratado de libre",
            "start": 3371.69,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3375.45,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "acabo de hablar de la importancia que",
            "start": 3378.589,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3380.989,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y el tratar",
            "start": 3382.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3386.52,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3387.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decid\u00ed salir",
            "start": 3390.369,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "siempre he pensado",
            "start": 3394.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que la mejor pol\u00edtica exterior",
            "start": 3397.31,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es el interior",
            "start": 3401.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto a veces no les gusta mucho a los",
            "start": 3405.07,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos de carrera",
            "start": 3409.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque como es natural",
            "start": 3412.069,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3416.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es la diplomacia la pol\u00edtica exterior",
            "start": 3418.7,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero yo considero",
            "start": 3422.53,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "que si hacemos bien las cosas en mexico",
            "start": 3425.41,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si limpiamos nuestra casa",
            "start": 3429.029,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "nos van a respetar siempre afuera",
            "start": 3432.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n en mexico",
            "start": 3442.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3446.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "queremos que suceda",
            "start": 3449.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como estamos trabajando para lograrlo",
            "start": 3452.26,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "si no hay impunidad",
            "start": 3456.6,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3459.869,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3461.609,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "se atiende al pueblo",
            "start": 3463.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3467.26,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "hay producci\u00f3n hay trabajo",
            "start": 3469.3,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "para que el mexicano no se vea obligado",
            "start": 3473.029,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a emigrar",
            "start": 3475.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "si tenemos paz si tenemos tranquilidad",
            "start": 3477.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos van a respetar afuera",
            "start": 3482.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 3484.96,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "respetables y respetados",
            "start": 3487.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en el mundo y eso",
            "start": 3491.269,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "lo logramos sin necesidad de estar",
            "start": 3494.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "viajando tanto",
            "start": 3499.15,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "deben como era antes",
            "start": 3501.819,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se la pasaban los presidentes viajando",
            "start": 3505.42,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "por todas las agencias de viajes",
            "start": 3509.049,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "en aviones llenos",
            "start": 3513.359,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "uno para",
            "start": 3516.89,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "los funcionarios y otros para los medios",
            "start": 3519.54,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y hasta ah\u00ed",
            "start": 3525.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "compro fayuca",
            "start": 3527.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda hasta as\u00ed",
            "start": 3529.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "me acuerdo que como estaban empezando",
            "start": 3532.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los hornos el\u00e9ctricos",
            "start": 3536.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de un viaje hacia el extranjero",
            "start": 3539.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3543.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "dio a conocer que tra\u00eda en \u00e9ste los",
            "start": 3546.74,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "invitados este hornos el\u00e9ctricos",
            "start": 3551.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "llevaban hasta el perico",
            "start": 3554.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos veas car\u00edsimo",
            "start": 3560.21,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo les comentaba de hace poco el \u00faltimo",
            "start": 3564.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "viaje que se presente pe\u00f1a que yo no lo",
            "start": 3569.27,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "culpo a \u00e9l porque \u00e9ste",
            "start": 3572.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3575.569,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3577.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3581.829,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "me act\u00faan",
            "start": 3584.859,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sin qu\u00e9",
            "start": 3588.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los altos directivos se den cuenta",
            "start": 3590.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3595.43,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "el estado mayor",
            "start": 3597.66,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 3599.859,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "todopoderoso",
            "start": 3602.509,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pues asia y deshac\u00edan ese poder del",
            "start": 3605.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estado mayor",
            "start": 3609.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 3611.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "importaban hasta su alimentaci\u00f3n",
            "start": 3614.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hasta el yogur que se com\u00edan era",
            "start": 3618.109,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3621.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otras extravagancias",
            "start": 3624.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3627.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo viaje",
            "start": 3629.46,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "creo que argentina cual colombia",
            "start": 3632.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "argentina oa colombia fue el \u00faltimo",
            "start": 3639.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viaje del presidente argentina",
            "start": 3641.76,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3646.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo que cost\u00f3 el viaje",
            "start": 3649.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "son millones de pesos",
            "start": 3654.099,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "solo cobraron",
            "start": 3657.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por servicio de internet 7 millones de",
            "start": 3660.77,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pesos para el viaje",
            "start": 3664.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "incre\u00edble los",
            "start": 3669.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero como no",
            "start": 3673.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda la obligaci\u00f3n de entregar",
            "start": 3675.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 3678.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque era una especie de partida",
            "start": 3680.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "secreta",
            "start": 3682.69,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ellos no ten\u00edan la obligaci\u00f3n de",
            "start": 3687.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprobar nada porque se consideraba",
            "start": 3690.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como un asunto de seguridad nacional",
            "start": 3693.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces quedaba ah\u00ed una supuesta",
            "start": 3698.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "factura",
            "start": 3701.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ap\u00f3crifa",
            "start": 3705.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este entonces",
            "start": 3707.25,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "muchos gastos cuando fui a washington",
            "start": 3710.799,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "creo que fuimos 5 o 6",
            "start": 3715.579,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 3719.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no hay vuelo directo",
            "start": 3722.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tuvimos que",
            "start": 3727.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "llegar a atlanta y washington",
            "start": 3732.88,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "un viaje normal",
            "start": 3738.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fuimos y as\u00ed regresamos",
            "start": 3744.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 nada y cumplimos con nuestro",
            "start": 3749.619,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 3753.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3756.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y no viajar tanto no",
            "start": 3758.32,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos muy buenos diplom\u00e1ticos y",
            "start": 3761.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ese es como dije su trabajo",
            "start": 3766.97,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nuestros embajadores este",
            "start": 3769.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 3773.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "nos representan ayer la embajadora de",
            "start": 3776.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3780.469,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "marta de b\u00e1rcena",
            "start": 3782.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me estuvo informando",
            "start": 3785.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "constantemente lo que suced\u00eda",
            "start": 3789.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y desde luego el secretario de",
            "start": 3792.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores que es un",
            "start": 3796.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "profesional m\u00e1s cerebral",
            "start": 3798.359,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n con todos los",
            "start": 3803.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3805.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mantenemos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 3808.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente strong",
            "start": 3810.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3812.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "consideramos que no vamos a tener",
            "start": 3814.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 3817.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "diferencia no vamos a tener problemas no",
            "start": 3821.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "va a haber pleitos con el presidente bai",
            "start": 3824.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ling",
            "start": 3826.57,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tenemos que ver",
            "start": 3830.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ponemos de acuerdo tiene que haber",
            "start": 3832.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 3834.56,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no podemos es decir nos distantes tiene",
            "start": 3837.85,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "que haber una pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 3843.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por muchas razones",
            "start": 3847.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "son 38 millones de mexicanos que viven",
            "start": 3851.13,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "trabajan en eeuu",
            "start": 3855.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es la comunidad hispana",
            "start": 3859.569,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 3863.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3866.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3870.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viven m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 3872.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 3874.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 3877.09,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es donde viven m\u00e1s estadounidenses",
            "start": 3879.16,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de todo el mundo",
            "start": 3883.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico entonces",
            "start": 3889.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las relaciones econ\u00f3micas comerciales la",
            "start": 3892.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "frontera tres mil ciento ochenta",
            "start": 3896.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 3899.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en estados",
            "start": 3903.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n americana",
            "start": 3905.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que son en s\u00ed mismos potencias",
            "start": 3908.23,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 3912.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "texas california",
            "start": 3914.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de arizona",
            "start": 3918.91,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "nuevo m\u00e9xico en fin este",
            "start": 3921.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3927.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "problemas con",
            "start": 3930.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3935.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "les deseamos que les vaya muy bien sobre",
            "start": 3937.14,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "todo que le vaya muy bien a su pueblo",
            "start": 3939.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la segunda tiene que ver con un tema que",
            "start": 3945.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "t\u00fa te tocaba hace algunos d\u00edas",
            "start": 3947.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "relacionado con las \u00f3rdenes aut\u00f3nomos",
            "start": 3948.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dependencias que pues pr\u00e1cticamente",
            "start": 3951.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dobleteando funciones hace alg\u00fan",
            "start": 3953.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mes mes y medio que estaba a la cierta",
            "start": 3956.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n de comentados del caso",
            "start": 3958.34,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "disciplina disciplina que hace las",
            "start": 3959.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "funciones que hace el dif y que ha",
            "start": 3961.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "arrastrado a muchos peque\u00f1os a incluso",
            "start": 3963.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a de puebla a los siete a\u00f1os a",
            "start": 3965.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "querer morir y finalmente suicidarse en",
            "start": 3967.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el caso de este proyecto que se tiene",
            "start": 3970.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para revisar el funcionamiento de esos y",
            "start": 3972.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se va a hacer ya se tiene",
            "start": 3975.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una iniciativa de ley a trav\u00e9s de",
            "start": 3977.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 c\u00e1mara se podr\u00eda ser presidente",
            "start": 3979.43,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "miren as\u00ed como se fueron creando estos",
            "start": 3981.71,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "en freak omisos y fondos son a diestra y",
            "start": 3986.55,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "siniestra para manejar dinero",
            "start": 3991.2,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de manera discrecional",
            "start": 3995.569,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sin ser fiscalizado ese dinero",
            "start": 4000.89,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "incluso con corrupci\u00f3n",
            "start": 4004.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este as\u00ed tambi\u00e9n se fueron creando",
            "start": 4009.71,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 4012.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 4016.97,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 4019.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4021.75,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tanto del ejecutivo por acuerdos del",
            "start": 4023.62,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "ejecutivo como por ley",
            "start": 4027.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4032.839,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tenemos que revisar todos estos aparatos",
            "start": 4034.91,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "administrativos su funci\u00f3n",
            "start": 4038.93,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para que no haya duplicidad",
            "start": 4042.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque necesitamos ahorrar ser",
            "start": 4044.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "eficientes",
            "start": 4047.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no tener tantos",
            "start": 4050.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aparatos que consuman",
            "start": 4052.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de presupuesto",
            "start": 4058.15,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y que el presupuesto se quede en el",
            "start": 4060.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mismo gobierno",
            "start": 4062.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y no se le transfiera a la gente entre",
            "start": 4064.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aparatos burocr\u00e1ticos entre m\u00e1s",
            "start": 4069.2,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "lujos hay en el gobierno entre m\u00e1s",
            "start": 4073.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos se paguen en el",
            "start": 4077.25,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gobierno menos dinero le llega al pueblo",
            "start": 4080.08,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "pues no hay para las becas no hay para",
            "start": 4086.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 4089.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no hay para hacer el camino",
            "start": 4091.49,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no hay para darle mantenimiento a la",
            "start": 4095.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 4098.99,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces que tenemos que hacer bueno",
            "start": 4102.03,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4105.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo esta reforma",
            "start": 4108.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 4111.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y vamos a ajustar el gobierno",
            "start": 4113.33,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a la nueva realidad",
            "start": 4117.199,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya no seguir creando",
            "start": 4121.4,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "este est\u00e1s",
            "start": 4124.049,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "e instituciones estos aparatos",
            "start": 4127.549,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos",
            "start": 4129.44,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "entonces vamos a revisar el caso por",
            "start": 4132.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ejemplo que t\u00fa dices",
            "start": 4135.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "zipi no depende de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4139.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que es para la defensa de ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 4142.859,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adolescentes pero al mismo tiempo es el",
            "start": 4145.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dif",
            "start": 4148.409,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ya que no podr\u00eda el de hacerse cargo de",
            "start": 4153.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4156.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero lo mismo en cuestiones",
            "start": 4159.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este",
            "start": 4164.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4167.569,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "trascendencia",
            "start": 4169.339,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "efe este presidente desde m\u00e1s impacto",
            "start": 4171.9,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "porque esto disciplina este es un",
            "start": 4175.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acuerdo no creo que est\u00e9 creado el",
            "start": 4177.989,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organismo por ley debe ser un acuerdo o",
            "start": 4181.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un decreto no s\u00e9 todo lo que sea acuerdo",
            "start": 4184.469,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "decreto del ejecutivo este se puede",
            "start": 4189.0,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "resolver lo que est\u00e9 por ley hay que",
            "start": 4193.73,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "enviar la iniciativa de reforma lo del",
            "start": 4197.219,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ife tel por ejemplo",
            "start": 4201.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no puede este",
            "start": 4203.62,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y pertenecer a comunicaciones",
            "start": 4206.56,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "lo hac\u00eda antes comunicaciones y que est\u00e9",
            "start": 4210.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4214.79,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "el ife tel",
            "start": 4216.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3",
            "start": 4218.46,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4221.01,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "cuando se prueba la fecha ha hecho una",
            "start": 4223.429,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "muy buena labor",
            "start": 4226.219,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "o sea que ese trabajo no lo podr\u00eda ser",
            "start": 4228.78,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la secretaria de comunicaciones",
            "start": 4232.369,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4236.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que hablaban de que de esa",
            "start": 4238.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manera ya no iba a haber monopolios en",
            "start": 4241.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4244.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed o no hay",
            "start": 4247.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no le llaman monopolio tienen un",
            "start": 4250.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "eufemismo le llaman",
            "start": 4253.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "preponderante",
            "start": 4258.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 4260.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preponderante",
            "start": 4263.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "empresa preponderante",
            "start": 4266.21,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "como factores preponderantes son los",
            "start": 4269.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "monopolios pues siguen estando pero no",
            "start": 4273.949,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo eso",
            "start": 4277.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "resulta que en estos organismos",
            "start": 4278.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s injerencia",
            "start": 4284.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s injerencia los factores",
            "start": 4287.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preponderantes",
            "start": 4290.65,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 4292.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo no conozco",
            "start": 4297.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a ninguno de los consejeros",
            "start": 4301.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4305.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el billete bueno",
            "start": 4309.28,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "una vez me reun\u00ed con ellos pelucas as\u00ed",
            "start": 4313.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me los encuentro",
            "start": 4316.39,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio porque no los identifica",
            "start": 4319.49,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "les voy a decir que una vez me",
            "start": 4324.54,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este presenta una eterna",
            "start": 4327.87,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "porque supuestamente le hacen un examen",
            "start": 4331.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4337.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el inegi",
            "start": 4340.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y yo tengo que presentar una terna al",
            "start": 4342.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 4345.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entonces veo",
            "start": 4347.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quienes aqu\u00ed me estaban proponiendo pues",
            "start": 4352.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no conozco a nadie",
            "start": 4356.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces le digo el posadero brillo",
            "start": 4359.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4362.4,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "busca",
            "start": 4364.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de los tres o de los cinco que",
            "start": 4366.969,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "representan para que yo presente en la",
            "start": 4369.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eterna",
            "start": 4371.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 4372.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "saco la mejor calificaci\u00f3n",
            "start": 4374.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 4378.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y entonces lo propuse",
            "start": 4383.13,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4386.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el que se colaba sin conocerla",
            "start": 4387.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando lo fueron a ver para decirle de",
            "start": 4391.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que \u00e9l iba a ser propuesto",
            "start": 4394.09,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este se sorprendi\u00f3",
            "start": 4397.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 4400.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda obtenido primer lugar en otras",
            "start": 4402.1,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 4405.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado est\u00e9 arriba en el examen",
            "start": 4408.63,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero no ten\u00eda",
            "start": 4413.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y agarraderas",
            "start": 4415.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda influencia",
            "start": 4418.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4421.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4422.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ese organismo le cuesta no s\u00e9 cu\u00e1nto es",
            "start": 4426.639,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "el presupuesto del edificio",
            "start": 4431.229,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo deben de por qu\u00e9 no ponen la",
            "start": 4434.51,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estructura para que vean lo que es",
            "start": 4437.329,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y el organigrama",
            "start": 4440.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos claro toda esta reforma",
            "start": 4444.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "administrativa significar\u00eda proteger a",
            "start": 4448.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los trabajadores pero los podemos",
            "start": 4450.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "reubicar",
            "start": 4453.3,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "en lugares donde se requieren",
            "start": 4456.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en la misma",
            "start": 4461.65,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones",
            "start": 4464.55,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "esto que estamos tratando ahora va a",
            "start": 4469.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desatar ya desat\u00f3 presi mucho debate",
            "start": 4472.239,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 4475.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed qu\u00e9 bueno porque este mimo que nos",
            "start": 4480.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "callemos",
            "start": 4485.97,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4486.32,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "vamos a recibir la propuesta al",
            "start": 4488.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente cuando presentar\u00eda la",
            "start": 4491.73,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "propuesta le tengo una reuni\u00f3n de",
            "start": 4493.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 4494.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el lunes porque voy a presentarles la",
            "start": 4496.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "propuesta para que cada secretaria",
            "start": 4501.02,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "este elabore un plan",
            "start": 4504.76,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y ya que tengamos",
            "start": 4509.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo podamos presentar las reformas",
            "start": 4513.31,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 4517.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y que haya debate como fue con los cinco",
            "start": 4519.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 4522.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "miren el caso de las promesas a bien",
            "start": 4524.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fidecomiso ahora se los vamos a",
            "start": 4527.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentar porque eso todav\u00eda no termina",
            "start": 4529.739,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de revisarse",
            "start": 4532.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "rentaban campos de golf",
            "start": 4534.219,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4536.42,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4539.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "campos de golf",
            "start": 4547.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces porque los investigadores pues",
            "start": 4551.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se quitaban el estr\u00e9s claro que no eran",
            "start": 4554.62,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 4557.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "investigador",
            "start": 4560.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de serio y responsable no",
            "start": 4562.29,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda control",
            "start": 4567.21,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de nada met\u00edan notas met\u00edan facturas",
            "start": 4570.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con excesos",
            "start": 4576.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo mismo imag\u00ednense que toda la",
            "start": 4578.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 4580.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 4584.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quiere construir",
            "start": 4587.35,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "edificios el 80 por ciento",
            "start": 4589.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque estaba",
            "start": 4594.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el negocio de la construcci\u00f3n",
            "start": 4596.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver construir los",
            "start": 4601.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 4604.0,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "edificios inteligentes",
            "start": 4607.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si no hay una promoci\u00f3n real",
            "start": 4610.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de la ciencia y de la",
            "start": 4614.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 4616.59,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no tienen el dato",
            "start": 4619.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en lo que no pone un presidente s\u00ed me",
            "start": 4622.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda r\u00e1pidamente hacer de blanco",
            "start": 4623.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "1.500 millones",
            "start": 4626.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o sea podr\u00edamos con esta reforma",
            "start": 4629.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 4632.85,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 4637.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y los de arriba",
            "start": 4646.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy vinculados",
            "start": 4649.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con los preponderantes",
            "start": 4653.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y empresas extranjeras",
            "start": 4659.809,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4664.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que pase a comunicaciones",
            "start": 4666.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y porque este aut\u00f3nomo entonces para que",
            "start": 4672.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes",
            "start": 4676.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "son que las comunicaciones pues se fue",
            "start": 4682.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quedando como una oficina de entrega de",
            "start": 4686.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contratos y nada m\u00e1s firmaba",
            "start": 4689.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero si ahorramos el otro es el de la",
            "start": 4693.32,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "transparencia que no puede y ese es otro",
            "start": 4698.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 4701.39,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "o sea incluso durante todo el periodo",
            "start": 4703.78,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "neoliberal cuando se cre\u00f3 lo de la",
            "start": 4708.05,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "transparencia domin\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 4711.59,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "si este que no puede pasar",
            "start": 4716.91,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "esa funci\u00f3n",
            "start": 4723.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4725.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4729.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 4732.37,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 4738.51,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque este auto no",
            "start": 4744.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4748.31,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "con un uso faccioso",
            "start": 4752.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchas veces incluso una consejera de",
            "start": 4758.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que se gast\u00f3 200 mil pesos hace unos",
            "start": 4761.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d\u00edas y fue tendencia en redes es algo",
            "start": 4763.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lamentable el presidente si entonces s\u00ed",
            "start": 4765.33,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4769.77,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "lo adelant\u00f3 a poner orden porque vamos a",
            "start": 4771.239,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ahorrar vamos a ahorrar ya 10 15 mil 20",
            "start": 4775.139,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mil millones que ahorremos con esto",
            "start": 4780.869,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4783.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 4787.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "o la mitad de la vacuna",
            "start": 4789.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de lo que cuesta la vacuna",
            "start": 4791.59,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para poder una mexicana una b\u00e1cula",
            "start": 4796.07,
            "duration": 2.069
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4797.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 4798.139,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "perd\u00ed",
            "start": 4800.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y rap y desaparecerlos es que esto",
            "start": 4802.6,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "dependa",
            "start": 4807.94,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de las telecomunicaciones entonces",
            "start": 4810.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ya todos los gastos",
            "start": 4813.749,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y porque a\u00fan dejando a los mismos",
            "start": 4816.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "trabajadores no est\u00e9 despidiendo a nadie",
            "start": 4820.33,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "si es un ahorro",
            "start": 4826.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de gastos de operaci\u00f3n",
            "start": 4829.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 4832.68,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4833.69,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "para empezar no s\u00e9 si ellos pero todos",
            "start": 4834.829,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "estos consejeros se ampararon",
            "start": 4838.939,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ganan m\u00e1s que el presidente",
            "start": 4843.06,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que ese es otro asunto que est\u00e1",
            "start": 4846.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pendiente que no se me olvidado",
            "start": 4848.59,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "porque con chicana das",
            "start": 4852.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "consiguieron amparos",
            "start": 4857.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para seguir ganando",
            "start": 4861.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente esto es lo que",
            "start": 4864.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hicieron en el ine y en otras partes en",
            "start": 4866.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4870.7,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces a ver",
            "start": 4874.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que no se puede enviar",
            "start": 4876.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otra iniciativa de reforma a la",
            "start": 4879.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4883.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que nadie gane m\u00e1s que el presidente y",
            "start": 4886.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que se respete lo que est\u00e1 escrito ya en",
            "start": 4889.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo creo que 113",
            "start": 4894.65,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n no",
            "start": 4898.13,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es 127 creo",
            "start": 4902.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4906.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no no se respeta",
            "start": 4909.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entonces si vamos",
            "start": 4912.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ajustar",
            "start": 4915.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "respetando a los trabajadores",
            "start": 4922.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no hemos despedido a los trabajadores",
            "start": 4925.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero si ahorramos en el caso de los",
            "start": 4927.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cinco mismos",
            "start": 4930.55,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pues como cuarenta o cincuenta mil",
            "start": 4933.989,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4937.199,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "el ahorro",
            "start": 4939.469,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que se se obtuvo",
            "start": 4942.05,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces si va a esa reforma",
            "start": 4946.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 4948.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en este sentido r\u00e1pidamente si me",
            "start": 4951.87,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 otra pregunta los autores y",
            "start": 4954.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "compositores de m\u00e9xico tienen un",
            "start": 4956.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "problema espec\u00edficamente con el caso del",
            "start": 4958.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ind autor est\u00e1 cerrado desde marzo desde",
            "start": 4960.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que comenz\u00f3 la pandemia hay muchos que",
            "start": 4962.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quieren registrar o renovar sus derechos",
            "start": 4965.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de autor est\u00e1 cerrado si puede preguntar",
            "start": 4967.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y nada m\u00e1s",
            "start": 4970.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ser\u00eda esa presidente si es all\u00ed por",
            "start": 4971.53,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ejemplo va a haber una integraci\u00f3n",
            "start": 4973.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de dos dependencias",
            "start": 4976.139,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este esta oficina de derechos de autor",
            "start": 4979.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en cultura y hay",
            "start": 4983.42,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una oficina que tiene que ver",
            "start": 4987.3,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada con derechos de patentes lo",
            "start": 4991.17,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estamos buscando que se integren",
            "start": 4995.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en econom\u00eda",
            "start": 4998.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces la nueva ciudad de la econom\u00eda",
            "start": 5000.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "practican aglutine me pidi\u00f3",
            "start": 5004.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y lo trate con la secretaria de cultura",
            "start": 5006.79,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de si se puede integrar",
            "start": 5010.02,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y en efecto no hay ahora un responsable",
            "start": 5014.36,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en derechos de autor que falleci\u00f3 la",
            "start": 5019.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "persona que estaba a cargo de esta",
            "start": 5021.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dependencia pero ya se va a resolver",
            "start": 5025.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 5026.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "bueno ya terminamos va a acompa\u00f1ar a la",
            "start": 5028.639,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 5031.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presente buenos d\u00edas preguntarle con",
            "start": 5033.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "respecto al sem\u00e1foro rojo que todav\u00eda",
            "start": 5036.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contin\u00faa aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 5039.489,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico cu\u00e1l es el \u00faltimo",
            "start": 5041.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reporte que le dio el gabinete de salud",
            "start": 5044.13,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y este porque ayer se report\u00f3 pues un",
            "start": 5047.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alto \u00edndice de defunciones por",
            "start": 5051.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coronavirus si la situaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 5053.59,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "viviendo tanto aqu\u00ed en la capital del",
            "start": 5056.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como en el estado de m\u00e9xico este",
            "start": 5057.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dadas para que permanezca el",
            "start": 5060.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro rojo si se lo plantearon sigue",
            "start": 5063.699,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "este pues en alg\u00fan momento se puede",
            "start": 5066.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prolongar y bueno nada m\u00e1s este entre",
            "start": 5069.66,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "las acciones que est\u00e1 llevando a cabo el",
            "start": 5072.4,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "gobierno federal se estar\u00eda pues",
            "start": 5074.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contemplando todav\u00eda una ampliaci\u00f3n para",
            "start": 5076.989,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que los trabajadores del estado pues",
            "start": 5079.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e9n en este permanezcan en",
            "start": 5080.949,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "casa y si en este caso el subsecretario",
            "start": 5084.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell entiendo por un",
            "start": 5087.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "twitter que acaban de subir est\u00e1 viaj\u00f3 a",
            "start": 5091.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "argentina para ver una cuesti\u00f3n de",
            "start": 5093.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacunas nada m\u00e1s si nos pudo hablar esa",
            "start": 5095.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primo mi primer cuestionamiento",
            "start": 5097.42,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5099.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno hoy tenemos una reuni\u00f3n a las 5 de",
            "start": 5100.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "la tarde de salud para hacer una",
            "start": 5105.28,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y este",
            "start": 5108.48,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y seguir atendiendo",
            "start": 5113.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la pandemia a sus efectos da\u00f1os",
            "start": 5118.23,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico b\u00e1sicamente es aqu\u00ed",
            "start": 5124.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "donde tenemos",
            "start": 5129.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el problema en",
            "start": 5130.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico que incluye tambi\u00e9n",
            "start": 5133.85,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y municipios conurbados del estado de",
            "start": 5137.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexico entonces hoy vamos a hacer una",
            "start": 5140.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n lo que estamos est\u00e1 llevando",
            "start": 5143.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "al cabo desde hace tiempo es ampliar",
            "start": 5148.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura m\u00e9dica el que",
            "start": 5151.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tengamos las c\u00e1maras el que tengamos los",
            "start": 5155.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 5159.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos est\u00e1 costando",
            "start": 5161.52,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s dif\u00edcil son los especialistas",
            "start": 5168.44,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "esto jala",
            "start": 5174.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en un momento",
            "start": 5177.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de lucidez y de objetividad",
            "start": 5180.77,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "los adversarios nuestros de escritores",
            "start": 5185.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hagan una revisi\u00f3n de lo que era",
            "start": 5191.51,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el sistema m\u00e9dico del pa\u00eds",
            "start": 5195.17,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en mexico",
            "start": 5200.909,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3 la pol\u00edtica de neoliberal",
            "start": 5206.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o que le hicieron al pa\u00eds",
            "start": 5211.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al no",
            "start": 5215.11,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y dar facilidades para que m\u00e9xico",
            "start": 5216.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con los m\u00e9dicos que requiere",
            "start": 5219.809,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos y",
            "start": 5224.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mucho menos los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 5228.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00fan con todas las convocatorias con todo",
            "start": 5230.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 5234.3,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "\u00e9ste incluso agradecemos al gobierno de",
            "start": 5237.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuba",
            "start": 5242.949,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "porque nos han ayudado envi\u00e1ndonos",
            "start": 5244.27,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5251.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y enfermeras",
            "start": 5253.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alrededor de 500",
            "start": 5256.37,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "porque lo que nos hemos propuesto es",
            "start": 5259.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 5263.389,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y se requieren",
            "start": 5266.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y los m\u00e9dicos",
            "start": 5268.469,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5271.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed qu\u00e9",
            "start": 5273.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos ya ampliando el n\u00famero de becas",
            "start": 5276.429,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5283.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "especialidades de m\u00e9dicos",
            "start": 5286.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya van a crecer",
            "start": 5290.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los ingresos de m\u00e9dicos a especialidades",
            "start": 5295.75,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5301.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vamos como lo dijimos a entregar apoyos",
            "start": 5303.53,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "becas para que estudien nuestros m\u00e9dicos",
            "start": 5308.78,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 5312.65,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "que haya especialidades que se",
            "start": 5314.489,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "especializan en el extranjero",
            "start": 5317.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "calculamos",
            "start": 5322.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que vamos a tener",
            "start": 5324.56,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "alrededor de 30.000 nuevos becados en",
            "start": 5327.7,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "especialidades porque esto no puede",
            "start": 5333.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "volver a pasar",
            "start": 5336.07,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a suceder una gran irresponsabilidad les",
            "start": 5338.17,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo que fue inmoral",
            "start": 5341.949,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 5345.079,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 el an\u00e1lisis",
            "start": 5348.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo que produjo",
            "start": 5350.07,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 5353.07,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y no darle recursos suficientes a la",
            "start": 5357.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y rechazar con el",
            "start": 5360.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pretexto de que no pasaban el examen de",
            "start": 5365.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n los que quer\u00edan ingresar a",
            "start": 5367.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medicina son los que es que quer\u00edan",
            "start": 5369.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ingresar a una especialidad",
            "start": 5371.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ahora estamos padeciendo es entonces",
            "start": 5373.84,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "tenemos un hospital de liszt",
            "start": 5378.9,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "con capacidad para atender a m\u00e1s de 300",
            "start": 5383.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 5388.31,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "equipado completamente entre agua",
            "start": 5390.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero apenas",
            "start": 5394.699,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 5396.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "contando con los m\u00e9dicos no los tenemos",
            "start": 5402.849,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tenemos el equipo del hospital moderno",
            "start": 5408.53,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pero no tenemos a los especialistas",
            "start": 5413.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo todos los d\u00edas",
            "start": 5417.57,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos convocando",
            "start": 5421.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a los que quieran trabajar en el",
            "start": 5425.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 5428.15,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este por lo pronto es un hospital que se",
            "start": 5429.93,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 utilizando para enfermos kobe por",
            "start": 5434.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la emergencia",
            "start": 5438.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero solo hemos logrado",
            "start": 5440.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y poner",
            "start": 5445.1,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "funcionar 120 camas de 300",
            "start": 5447.75,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "por falta de personal m\u00e9dico",
            "start": 5453.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especializado",
            "start": 5456.9,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando en esto est\u00e9",
            "start": 5458.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ampliando la infraestructura",
            "start": 5463.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "esto ps",
            "start": 5466.15,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a veces no se informa",
            "start": 5469.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5473.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5475.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo mejor es que no nos falten las camas",
            "start": 5478.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que no nos rebase una pandemia pero esa",
            "start": 5480.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "es la realidad",
            "start": 5485.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este nos ha ayudado mucho las que la",
            "start": 5487.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "defensa 7 de marina han ampliado su",
            "start": 5490.11,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria",
            "start": 5494.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "parte de los 500 m\u00e9dicos de cuba est\u00e1n",
            "start": 5498.42,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 5505.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los hospitales militares donde se amplio",
            "start": 5508.12,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y espacios con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5513.269,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo",
            "start": 5517.03,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad acerca",
            "start": 5520.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del sem\u00e1foro pues eso corresponde al",
            "start": 5523.949,
            "duration": 10.431
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad y de acuerdo pues",
            "start": 5527.219,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la intensidad de la pandemia",
            "start": 5535.969,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5539.639,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y los afectados",
            "start": 5541.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a nivel de contagio y desde luego los",
            "start": 5544.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fallecimientos pero en alg\u00fan momento",
            "start": 5547.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "oeste se lo han planteado esta extensi\u00f3n",
            "start": 5549.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se lo comenta es que es un mecanismo que",
            "start": 5553.59,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 5555.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por separado lo que cada estado",
            "start": 5558.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hoy creo que hay una reuni\u00f3n con",
            "start": 5562.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores o sea",
            "start": 5565.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los jueves se revisase de c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 5568.53,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n cada estado y ah\u00ed deciden qu\u00e9",
            "start": 5572.34,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "es lo del sem\u00e1foro la jefa de gobierno",
            "start": 5575.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento del nuevo planteo",
            "start": 5577.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque \u00e9ste por ejemplo vimos en v\u00edspera",
            "start": 5579.78,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de los reyes magos pues este grandes",
            "start": 5583.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concentraciones y bien el martes nos",
            "start": 5586.369,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dijo el subsecretario golpes gat el que",
            "start": 5588.659,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "bueno hab\u00eda un descenso tambi\u00e9n aumente",
            "start": 5590.849,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "insisto han aumentado pues el n\u00famero de",
            "start": 5593.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "defunciones entonces en alg\u00fan momento",
            "start": 5596.21,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "usted por ejemplo podr\u00eda sugerir que se",
            "start": 5599.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pueda ampliar para pues contener porque",
            "start": 5601.679,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no es un asunto",
            "start": 5605.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "profesional t\u00e9cnico",
            "start": 5609.679,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5612.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un decreto una instrucci\u00f3n no es c\u00f3mo",
            "start": 5614.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 5618.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo que siempre hemos",
            "start": 5620.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el planteado es que haya libertades qu\u00e9",
            "start": 5623.22,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no haya toques de queda que no se",
            "start": 5628.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llegue extremos",
            "start": 5631.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no se afecten las libertades de la",
            "start": 5633.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gente y que sea m\u00e1s por convencimiento",
            "start": 5637.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n por",
            "start": 5641.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el derecho y la gente se porta bien",
            "start": 5645.07,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ahora que se decidi\u00f3 lo del sem\u00e1foro",
            "start": 5648.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rojo en la ciudad pues baj\u00f3 mucho la",
            "start": 5652.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "movilidad",
            "start": 5655.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y todo esto ayuda y sobre todo",
            "start": 5658.659,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "a la gente se cuida nos cuidamos todos",
            "start": 5663.669,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acerca de el viaje que",
            "start": 5669.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hizo el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 5673.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "argentina es cierto",
            "start": 5676.21,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo que no vaya a salir este",
            "start": 5679.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una foto en reforma",
            "start": 5682.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5686.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 argentina si usted va a ver lo de",
            "start": 5688.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la experiencia de la vacuna que se est\u00e1",
            "start": 5692.21,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aplicando en la argentina este",
            "start": 5695.78,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "para ver los protocolos para ver este",
            "start": 5700.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5707.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elementos t\u00e9cnicos cient\u00edficos",
            "start": 5709.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "reacciones en la aplicaci\u00f3n todo lo que",
            "start": 5713.68,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se pueda obtener de informaci\u00f3n",
            "start": 5717.59,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "para ver si se puede tambi\u00e9n adquirir",
            "start": 5721.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "esta vacuna",
            "start": 5726.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para ver si podemos adquirirla s\u00ed pero",
            "start": 5731.019,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "primero hacer la revisi\u00f3n la exploraci\u00f3n",
            "start": 5733.899,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "para ver si x",
            "start": 5739.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "razones de urgencia como se est\u00e1",
            "start": 5742.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "haciendo en los otros casos la",
            "start": 5743.98,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "adquirimos porque necesitamos vacunar",
            "start": 5746.71,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y tener vacunas suficientes ahora",
            "start": 5752.77,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "estamos vacunando un promedio",
            "start": 5756.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "4500 y 5000 personas diarias",
            "start": 5762.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y tenemos esta dosis",
            "start": 5767.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "vamos a intensificar la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 5771.639,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "requerimos m\u00e1s",
            "start": 5775.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por hacerse el pedido de febrero y",
            "start": 5778.57,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "marzo a facer",
            "start": 5781.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estamos viendo lo de la vacuna cansino",
            "start": 5784.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y estamos viendo esta tambi\u00e9n",
            "start": 5788.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "posibilidad la de hasta la t\u00e9cnica en",
            "start": 5790.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "fin estamos en eso porque queremos he",
            "start": 5793.469,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 5798.239,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es poder vacunar a todos",
            "start": 5800.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 5804.44,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "a finales de marzo ya tener vacunas",
            "start": 5807.29,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "a los adultos medios ya estamos",
            "start": 5811.409,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "preparando las brigadas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 5813.389,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "ya nos ponemos de acuerdo con ese tour",
            "start": 5816.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "busto presidente que le que le dir\u00eda",
            "start": 5820.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces por ejemplo todos los m\u00e9dicos",
            "start": 5823.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermeras que por ejemplo est\u00e1n en",
            "start": 5825.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "redes sociales oa veces tambi\u00e9n pues con",
            "start": 5828.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la poca gente que se llegan a ver que se",
            "start": 5831.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quedan en sus casas porque ellos ya este",
            "start": 5834.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues han externado miles de veces que",
            "start": 5836.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cansados que incluso ya no hay",
            "start": 5839.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "camas que ya no hay forma de atenderlos",
            "start": 5841.34,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "este s\u00ed en el caso todav\u00eda ah\u00ed hay",
            "start": 5843.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "posibilidad de extender esta capacidad",
            "start": 5847.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de hacerlo por casi todos los d\u00edas a",
            "start": 5850.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesar de las dificultades",
            "start": 5853.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5856.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ha sido rebasado",
            "start": 5860.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5862.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el sistema de salud",
            "start": 5865.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la capacidad",
            "start": 5868.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 5873.09,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se mantiene claro aqu\u00ed en la ciudad ayer",
            "start": 5875.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5882.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alrededor del 85% de ocupaci\u00f3n de las",
            "start": 5883.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "camas pero es lo m\u00e1s alto que tenemos en",
            "start": 5886.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no hemos llegado a la ciudad al",
            "start": 5889.5,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "90% de ocupaci\u00f3n de camas ya tenemos una",
            "start": 5892.59,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "reserva porque todos los d\u00edas estamos",
            "start": 5898.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajando con este prop\u00f3sito",
            "start": 5901.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y hacer un llamado a los medios de",
            "start": 5905.88,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como siempre para que est\u00e9",
            "start": 5910.949,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 5915.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no alarmen",
            "start": 5918.219,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 sean objetivos todo esto que",
            "start": 5921.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "han desatado en contra de el doctor hugo",
            "start": 5927.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell pues no ayuda",
            "start": 5930.2,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5934.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay periodistas que nada m\u00e1s se dedican",
            "start": 5939.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 5943.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno atacarnos puesto",
            "start": 5945.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este tienen ahora como blanco",
            "start": 5948.85,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el doctor google l\u00f3pez gatell que como",
            "start": 5953.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dije ayer es un profesionista",
            "start": 5957.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "destacad\u00edsimo que nos ayuda mucho un",
            "start": 5960.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hombre muy sensible honesto preparado",
            "start": 5963.6,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "entonces de repente krauze o ciro ahora",
            "start": 5968.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5972.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigos nuestros",
            "start": 5981.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n metidos a cuestionar",
            "start": 5985.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sin ir al fondo",
            "start": 5991.59,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "nos dejaron un sistema de salud",
            "start": 5995.63,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el suelo",
            "start": 5999.519,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "saben que ten\u00edamos tres mil camas",
            "start": 6002.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con equipos y con m\u00e9dicos y tenemos",
            "start": 6009.39,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ahora para terapia intensiva doce mil",
            "start": 6013.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es lo que hemos hecho",
            "start": 6019.409,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "se han contratado a cerca de 70.000",
            "start": 6021.89,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 6025.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6031.179,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "somos el primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina",
            "start": 6032.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en vacunaci\u00f3n estamos haciendo todo un",
            "start": 6035.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "esfuerzo la gente se ha portado muy bien",
            "start": 6039.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6042.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 6047.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no as\u00ed los medios aunque se molesten",
            "start": 6049.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 6054.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "o para no generalizar no as\u00ed la mayor\u00eda",
            "start": 6055.92,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 6059.01,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de un peri\u00f3dico",
            "start": 6061.57,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "todo es ahora mismo es una pandemia es",
            "start": 6063.909,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "algo mundial",
            "start": 6068.079,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da pena pues",
            "start": 6070.179,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6073.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tenemos eeuu somos vecinos",
            "start": 6077.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y les puedo probar",
            "start": 6082.19,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eso no lo dicen",
            "start": 6086.03,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que afortunadamente",
            "start": 6090.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nos da mejor",
            "start": 6094.62,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo lamento mucho que les vaya",
            "start": 6098.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "peor a los estadounidenses",
            "start": 6102.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed si no valen comparaciones",
            "start": 6106.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pues se trata de vidas humanas pero eso",
            "start": 6108.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nunca lo dice",
            "start": 6112.15,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 6115.3,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "cuando hace un comparativo",
            "start": 6119.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de fallecidos",
            "start": 6123.639,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por habitantes",
            "start": 6127.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "debido a covite",
            "start": 6130.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos hablando de eeuu",
            "start": 6132.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6138.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es una potencia econ\u00f3mica no",
            "start": 6140.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 6144.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hemos podido enfrentar mejor la pandemia",
            "start": 6147.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "voy a decir algo nada m\u00e1s porque ojal\u00e1",
            "start": 6149.95,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "esto nos haga recapacitar a mis",
            "start": 6154.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adversarios a nuestros adversarios",
            "start": 6158.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la llamada que tuve con el presidente de",
            "start": 6163.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bail\u00e9n",
            "start": 6165.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tratamos el tema",
            "start": 6168.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y \u00e9l reconoci\u00f3",
            "start": 6171.809,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que estaba mejor",
            "start": 6174.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n en m\u00e9xico todo el problema",
            "start": 6178.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que lo que ellos estaban haciendo",
            "start": 6181.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "convencer\u00e1 l\u00f3pez o diga",
            "start": 6191.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bueno es el reforma",
            "start": 6196.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bueno solo universal que es este",
            "start": 6198.23,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "otras l\u00f3gicas oa los del noticiero de",
            "start": 6203.33,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "televisa que abren el noticieros y",
            "start": 6205.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sin contextualizar",
            "start": 6213.31,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es como si",
            "start": 6216.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la pandemia hubiese surgido en m\u00e9xico y",
            "start": 6218.39,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aqu\u00ed estuviese afectando los",
            "start": 6222.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6229.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "falta de \u00e9tica y de profesionalismo",
            "start": 6231.19,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "entonces este si \u00e9sta hubo en argentina",
            "start": 6235.82,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "lleva esa misi\u00f3n porque estamos buscando",
            "start": 6239.86,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "resolver lo de las vacunas presidente y",
            "start": 6243.489,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este que reporta",
            "start": 6247.969,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no va a recibir el presidente",
            "start": 6255.159,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "db",
            "start": 6259.07,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez presidente de",
            "start": 6261.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "argentina presidente que reporte le han",
            "start": 6263.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dado dentro de su gabinete porque se han",
            "start": 6267.59,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dado algunos reportes de algunos",
            "start": 6270.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "retrasos en la entrega de apoyos para",
            "start": 6272.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este de los programas de bienestar por",
            "start": 6275.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejemplo para los altos mayores hay otros",
            "start": 6277.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo de los cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 6280.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que incluso desde el a\u00f1o pasado que",
            "start": 6283.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fueron beneficiados recibieron la",
            "start": 6286.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tarjeta no pueden acceder al recurso si",
            "start": 6289.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "le han dado un reporte porque este",
            "start": 6293.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "retraso cuando les llegar\u00eda y si tambi\u00e9n",
            "start": 6295.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "le dieron un informe sobre se habl\u00f3 de",
            "start": 6299.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un un retraso en el abasto de leche",
            "start": 6302.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ciudad de mexico en",
            "start": 6306.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la zona metropolitana es parte de lo",
            "start": 6309.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mismo no hay",
            "start": 6312.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no hay retraso",
            "start": 6317.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "o si hay retraso hoy es d\u00eda 7",
            "start": 6319.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed verdad",
            "start": 6324.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vi una caricatura y el que ahora la",
            "start": 6327.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quiero a ver si la consigues de patricia",
            "start": 6329.17,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de los reyes magos que como",
            "start": 6333.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "me gust\u00f3",
            "start": 6336.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6338.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque hay que estar este viento",
            "start": 6340.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otras cosas",
            "start": 6344.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay que hacer deporte",
            "start": 6346.91,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hay que leer",
            "start": 6349.57,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hay que pues",
            "start": 6352.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gozar de la naturaleza",
            "start": 6357.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de las estrellas la luna",
            "start": 6362.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los volcanes y otras cosas buenos desde",
            "start": 6369.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6373.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cultivar el amor al pr\u00f3jimo a nuestros",
            "start": 6376.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 6379.93,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "reafirmar nuestros principios como",
            "start": 6384.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "patriotas como dem\u00f3cratas",
            "start": 6387.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pero te dec\u00edan no hay retraso porque 17",
            "start": 6390.34,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "y hasta el 31 de diciembre se le pag\u00f3",
            "start": 6395.52,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores su pensi\u00f3n ya",
            "start": 6401.6,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "si hay un retraso son estos siete d\u00edas",
            "start": 6407.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque se entrega",
            "start": 6410.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "por bimestre",
            "start": 6413.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 6415.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "como queremos aprovechar",
            "start": 6419.61,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 6425.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la concentraci\u00f3n que se hace para",
            "start": 6428.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pagarle a los adultos mayores sean los",
            "start": 6432.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6435.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "reciben su apoyo suspensi\u00f3n por",
            "start": 6437.19,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "la v\u00eda de los bancos",
            "start": 6442.639,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 6445.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como 5 millones esos a partir del d\u00eda 15",
            "start": 6448.13,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "de este mes es el bimestre es enero y",
            "start": 6452.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 6458.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a parte de x lo que estamos esperando es",
            "start": 6460.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los que reciben su apoyo de manera",
            "start": 6463.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "directa que est\u00e1n en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 6466.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "apartadas porque es lo que queremos",
            "start": 6467.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hacer de manera conjunta para la",
            "start": 6470.199,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n eso es lo que",
            "start": 6473.599,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "acerca de los otros dos programas no",
            "start": 6477.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tengo ning\u00fan reporte ni en el caso por",
            "start": 6480.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejemplo de la leche porque hubo muchas",
            "start": 6483.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quejas de que hab\u00eda un atraso",
            "start": 6486.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viales no tenemos ning\u00fan reporte de",
            "start": 6489.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todas maneras lo vamos a ver si a ver",
            "start": 6492.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos habla de patricio ya vamos a",
            "start": 6495.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "terminar con patricia sea porque ya",
            "start": 6498.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hoy fue pura preguntas y respuestas",
            "start": 6503.349,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a terminar con patricio",
            "start": 6508.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 6518.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es la de ayer",
            "start": 6524.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "donde p\u00fablica patricia",
            "start": 6529.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6532.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a mozarella patricio",
            "start": 6539.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "yo la tengo ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6546.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6551.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 6559.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que ese chuchin",
            "start": 6566.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6574.53,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "jajajajaja",
            "start": 6577.83,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "no es noticia",
            "start": 6580.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6584.55,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "bueno una pues qui\u00e9n no",
            "start": 6588.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mientras buscan a patricia",
            "start": 6594.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 6598.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "por cederle la palabra mi nombre es",
            "start": 6601.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carlos y wang yo vengo del sureste de la",
            "start": 6603.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de campeche y represento a los",
            "start": 6606.09,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "canales de estad\u00edstica pol\u00edtica benditas",
            "start": 6609.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "redes sociales notiexpress e informa 24",
            "start": 6612.239,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "juntamente con los se\u00f1ores jes\u00fas y",
            "start": 6615.719,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "edmundo dom\u00ednguez",
            "start": 6618.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta es en relaci\u00f3n a lo",
            "start": 6620.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que usted mencion\u00f3 hace rato sobre los",
            "start": 6623.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salarios uno de esos compromisos de",
            "start": 6625.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a fue que se recibir\u00eda la mitad de",
            "start": 6628.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su salario en comparaci\u00f3n al",
            "start": 6630.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "expresidente anterior a su mandato y con",
            "start": 6632.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "base a esto la c\u00e1mara diputados aprob\u00f3",
            "start": 6635.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la reforma a los art\u00edculos 116 y 127 de",
            "start": 6638.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n sobre remuneraci\u00f3n de",
            "start": 6642.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos a fin de que ning\u00fan",
            "start": 6645.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "funcionario pueda percibir un salario",
            "start": 6648.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mayor al del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 6649.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desgraciadamente todav\u00eda existen",
            "start": 6652.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que a\u00fan siguen",
            "start": 6654.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ganando m\u00e1s que usted a finales de",
            "start": 6657.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diciembre se d\u00e9 a conocer que por",
            "start": 6659.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tercera vez la suprema corte de justicia",
            "start": 6662.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n autoriz\u00f3 al banco de mexico",
            "start": 6664.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "banxico al instituto nacional electoral",
            "start": 6667.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a l\u00ednea la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6670.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "competencia econ\u00f3mica o la cofe se",
            "start": 6672.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mantener los salarios de 2018 es decir",
            "start": 6674.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por encima de lo que gana el presidente",
            "start": 6678.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los ministros alfredo guti\u00e9rrez ortiz",
            "start": 6680.42,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mena y alfredo p\u00e9rez day\u00e1n dieron luz",
            "start": 6682.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "verde para que los altos",
            "start": 6685.53,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de esos tres organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 6687.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mantenga sus salarios durante 2021",
            "start": 6689.929,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estimados entre 2 y 3 millones de pesos",
            "start": 6692.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "anuales sin que se les aplique la",
            "start": 6695.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n impuesta por el ejecutivo",
            "start": 6698.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde hace un par de a\u00f1os ya que tanto",
            "start": 6700.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el ine como la cofe se argumenta que su",
            "start": 6703.01,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de organismos constitucionales",
            "start": 6705.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos no los obliga a tener que",
            "start": 6707.119,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sujetarse al tabulador salarial a lo",
            "start": 6710.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "establecido en la ley federal de",
            "start": 6713.21,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "remuneraciones de los servidores",
            "start": 6714.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos por lo tanto los par\u00e1metros de",
            "start": 6715.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sueldos contenidos en el presupuesto de",
            "start": 6718.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "egresos de la federaci\u00f3n seg\u00fan ellos no",
            "start": 6720.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "podr\u00edan aplicarse a sus funcionarios",
            "start": 6722.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente con base a estos argumentos",
            "start": 6725.56,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "mi pregunta es si su gobierno tiene",
            "start": 6727.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "alguna estrategia o planteamiento para",
            "start": 6731.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que definitivamente ning\u00fan funcionario",
            "start": 6734.51,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pueda ganar m\u00e1s que el presidente de la",
            "start": 6736.639,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ya que estos sueldos indignan",
            "start": 6740.119,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "mucho al pueblo de mexico si vamos a",
            "start": 6742.969,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presentar una nueva iniciativa",
            "start": 6746.27,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "reforma a la constituci\u00f3n para que quede",
            "start": 6749.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "completamente claro que no se preste a",
            "start": 6752.639,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "malas interpretaciones lo que hicieron",
            "start": 6756.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ahora en el poder judicial",
            "start": 6759.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y abrieron la puerta para que se",
            "start": 6763.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cometieran estos abusos",
            "start": 6766.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de todos estos organismos",
            "start": 6769.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n",
            "start": 6774.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los consejeros de estos organismos",
            "start": 6776.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ganando",
            "start": 6779.639,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "doble el triple o m\u00e1s de lo que gane el",
            "start": 6781.38,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "presidente entonces",
            "start": 6785.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ministro debe de ganar",
            "start": 6787.239,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "pues 500 600 mil pesos mensuales",
            "start": 6790.75,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6797.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 ganando ahora",
            "start": 6799.949,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "110 112 mil pesos",
            "start": 6803.79,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6808.23,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 violando la constituci\u00f3n",
            "start": 6810.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pueden hacer cualquier maniobra",
            "start": 6817.14,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "legaloide pero se vio en el esp\u00edritu de",
            "start": 6820.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n es una inmoralidad",
            "start": 6825.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces eso se va a buscar corregir",
            "start": 6828.77,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "como otras cosas vamos a hacer esta",
            "start": 6832.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de todos estos aparatos",
            "start": 6838.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos y todo con el prop\u00f3sito de",
            "start": 6841.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahorrar y aqu\u00ed voy a volver a repetir",
            "start": 6843.87,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 6847.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lo he visto publicado en ning\u00fan",
            "start": 6850.699,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico y no lo dicen los",
            "start": 6853.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "comentaristas de radio ni de televisi\u00f3n",
            "start": 6856.329,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "en el 2018",
            "start": 6861.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno de presente",
            "start": 6864.76,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 6870.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 un presupuesto",
            "start": 6872.409,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "de 3600 millones de pesos",
            "start": 6875.38,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos nosotros",
            "start": 6880.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ejercimos del a\u00f1o pasado",
            "start": 6883.47,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "550 millones",
            "start": 6886.13,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil millones",
            "start": 6889.24,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de ahorro",
            "start": 6893.199,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fuimos de todo el gobierno",
            "start": 6897.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si la dependencia",
            "start": 6901.579,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s ahorro",
            "start": 6905.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de todo el gobierno",
            "start": 6909.98,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 6912.45,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "gobernando con el ejemplo",
            "start": 6914.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y esto mismo va a continuar",
            "start": 6921.05,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6925.749,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y se valieron de estos amparos y",
            "start": 6929.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "actuaron como wish hacheros como",
            "start": 6933.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "abogados wish hacheros",
            "start": 6937.03,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y lograron",
            "start": 6940.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "transitoriamente",
            "start": 6943.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6947.829,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el interior de la constituci\u00f3n",
            "start": 6949.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y eso no lo vamos a permitir",
            "start": 6954.39,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6957.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa para que se",
            "start": 6959.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "convierta en una",
            "start": 6962.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de estado",
            "start": 6965.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que los legisladores se hagan cargo",
            "start": 6970.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de este de resolver",
            "start": 6975.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "si ellos van a seguir permitiendo estas",
            "start": 6978.78,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6982.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hay ninguno",
            "start": 6984.73,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "un argumento v\u00e1lido para tener esos",
            "start": 6989.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 6992.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esto es servicio p\u00fablico",
            "start": 6996.389,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con lucro no tiene que",
            "start": 6999.37,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ver con beneficios personales",
            "start": 7003.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico lo que dec\u00eda morelos",
            "start": 7008.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siervos de la naci\u00f3n",
            "start": 7010.72,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el que quiera hacer dinero",
            "start": 7014.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se dedique",
            "start": 7019.13,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a otras actividades y eso es",
            "start": 7021.09,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "legal y es leg\u00edtimo pero al gobierno se",
            "start": 7024.739,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "viene a servir",
            "start": 7028.969,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y cuando no es a servirse perd\u00f3n y",
            "start": 7031.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto de su empresaria con esta",
            "start": 7034.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "iniciativa ya este",
            "start": 7035.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en este periodo tan luego regresen los",
            "start": 7039.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "legisladores el d\u00eda 15 de febrero voy a",
            "start": 7042.27,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "enviar un paquete de iniciativas",
            "start": 7046.38,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "voy a enviarles adelanto lo de la",
            "start": 7052.94,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "reforma administrativa est\u00e1",
            "start": 7058.21,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "iniciativa para que nadie gane m\u00e1s que",
            "start": 7062.91,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica y voy a",
            "start": 7066.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "enviar otras tambi\u00e9n pero tenemos que",
            "start": 7070.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "seguir ajustando el marco legal a la",
            "start": 7073.93,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nueva realidad",
            "start": 7076.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima pregunta se\u00f1or presidente y",
            "start": 7079.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer sali\u00f3 una nota en",
            "start": 7081.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n 3.0 donde menciona que usted",
            "start": 7084.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es uno de los pol\u00edticos m\u00e1s influyentes",
            "start": 7086.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el mundo e incluso sus v\u00eddeos se",
            "start": 7089.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacen muy virales en redes sociales en",
            "start": 7091.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta misma nota se menciona que si usted",
            "start": 7094.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "decidiera monetizar su canal de youtube",
            "start": 7097.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy aparte",
            "start": 7101.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al de presidencia de gobierno de mexico",
            "start": 7103.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "usted podr\u00eda obtener ganancias entre",
            "start": 7106.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "8000 y 139 mil d\u00f3lares mensuales tan",
            "start": 7107.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por las visualizaciones de sus",
            "start": 7112.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos e incluso si usted de monetizar a",
            "start": 7114.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su canal podr\u00eda activar la funci\u00f3n de",
            "start": 7116.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "super chat con la cual usted permitir\u00e1",
            "start": 7118.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se hagan donaciones y aportaciones",
            "start": 7121.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directas de dinero",
            "start": 7123.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existen muchos mexicanos en el pa\u00eds y",
            "start": 7126.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el extranjero que desean",
            "start": 7128.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "apoyar como sea apoyar su proyecto de",
            "start": 7130.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y eso lo pudimos conocer ya que",
            "start": 7133.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en una transmisi\u00f3n en vivo que hicimos",
            "start": 7135.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "anoche recibimos muchos comentarios",
            "start": 7137.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "positivos sobre esto que le comento y",
            "start": 7139.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchos estar\u00edan dispuestos a dar",
            "start": 7142.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 7144.8,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "le aseguro que incluso si leyera ahora",
            "start": 7146.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los comentarios en sus chats de esta",
            "start": 7149.35,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en vivo podr\u00eda ver los",
            "start": 7152.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diversos comentarios positivos que hacen",
            "start": 7154.719,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los y las ciudadanas a favor sobre esta",
            "start": 7156.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "idea de esta forma abrir\u00eda un medio muy",
            "start": 7159.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sencillo y de manera directa para apoyar",
            "start": 7162.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds e incluso usted puede",
            "start": 7165.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "transparentar todo lo que recauda por",
            "start": 7168.159,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mes y mostrar el apoyo adicional que se",
            "start": 7170.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recibe para beneficio de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 7172.449,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la pregunta en concreto es usted",
            "start": 7174.34,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "activar\u00eda la monetizaci\u00f3n en su canal y",
            "start": 7177.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con el dinero que recaude mientras usted",
            "start": 7179.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sea presidente lo donar\u00eda para apoyar a",
            "start": 7182.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sus programas sociales o sus diversos",
            "start": 7185.11,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 7187.03,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed estoy enterado ayer",
            "start": 7189.08,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 una nota creo que el milenio",
            "start": 7194.12,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 7198.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "obtendr\u00eda",
            "start": 7200.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "si se comercializa",
            "start": 7202.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el espacio que tenemos en redes sociales",
            "start": 7208.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no es algo as\u00ed no",
            "start": 7212.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no me gusta eso por qu\u00e9",
            "start": 7214.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "es mercantilismo y",
            "start": 7218.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "yo soy funcionario p\u00fablico servidor",
            "start": 7221.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico tengo",
            "start": 7223.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de informar al pueblo y el",
            "start": 7226.639,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "pueblo tiene derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 7229.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces a\u00fan cuando el dinero se",
            "start": 7233.39,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 para",
            "start": 7237.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7239.49,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y apoyo a la gente pobre para la compra",
            "start": 7244.32,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "de ambulancias para cualquier",
            "start": 7249.659,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bien no",
            "start": 7254.15,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "necesario no deja de ser",
            "start": 7256.449,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pues un acto mercantil",
            "start": 7263.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de comercio",
            "start": 7266.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces no soy partidario de eso adem\u00e1s",
            "start": 7268.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "creo que legalmente",
            "start": 7271.9,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda hacerlo primero no me",
            "start": 7276.05,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gusta es moralmente lo considero",
            "start": 7280.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "individual",
            "start": 7283.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y creo que legalmente tampoco podr\u00eda",
            "start": 7285.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "serlo tendr\u00eda que hacer un tr\u00e1mite",
            "start": 7287.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "t\u00fa sabes de eso",
            "start": 7291.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero s\u00ed si se comercializa lo que",
            "start": 7294.949,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "estamos haciendo pero imag\u00ednense ustedes",
            "start": 7301.55,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendr\u00edan",
            "start": 7304.489,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que tener esta participaci\u00f3n as\u00ed esto es",
            "start": 7306.639,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "colectivo es horizontal",
            "start": 7312.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y ese es un di\u00e1logo entre todos",
            "start": 7315.03,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s yo represento a",
            "start": 7320.23,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica sea",
            "start": 7326.76,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed por mandato del pueblo no es",
            "start": 7331.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n personal no es andr\u00e9s",
            "start": 7336.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "manuel es",
            "start": 7339.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "representante del poder ejecutivo el",
            "start": 7342.139,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica pero si \u00e9ste",
            "start": 7345.539,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "tenemos esa",
            "start": 7351.49,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "garant\u00eda yo creo que debemos de celebrar",
            "start": 7354.62,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "de que por este medio y por informes",
            "start": 7360.08,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que se transmiten",
            "start": 7365.27,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "en m\u00ed facing el twitter",
            "start": 7368.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente se entera",
            "start": 7372.179,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hay una cosa que ayer y que hace unos",
            "start": 7375.23,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n coment\u00e9",
            "start": 7378.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y yo siempre digo lo que pienso algo que",
            "start": 7382.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no me gust\u00f3 ayer de los del asunto del",
            "start": 7385.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "capitolio",
            "start": 7389.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "damasco",
            "start": 7390.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este respeto",
            "start": 7392.79,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "respeto pero no me gusta la censura",
            "start": 7395.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no me gusta qu\u00e9",
            "start": 7401.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 7404.95,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7407.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los censuren y le quiten el derecho de",
            "start": 7408.929,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "transmitir un mensaje en twitter",
            "start": 7412.05,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 7417.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con eso",
            "start": 7420.469,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no acepto",
            "start": 7426.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7433.29,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "auto limitarnos todos",
            "start": 7436.14,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y garantizar la libertad",
            "start": 7442.21,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso de qu\u00e9",
            "start": 7445.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "te censur\u00f3",
            "start": 7447.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y ya no puedes",
            "start": 7450.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "transmitir",
            "start": 7455.159,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "nosotros estamos por las libertades",
            "start": 7459.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esto lo digo",
            "start": 7467.94,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "porque existen las redes sociales y una",
            "start": 7471.119,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de las cosas m\u00e1s importantes de los",
            "start": 7474.929,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos es una revoluci\u00f3n",
            "start": 7478.439,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "fue precisamente el que al surgir las",
            "start": 7482.07,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "redes sociales se garantizaron las",
            "start": 7487.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 7490.829,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la gente pudo comunicarse",
            "start": 7492.55,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "abiertamente sin censura",
            "start": 7497.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se produjo la comunicaci\u00f3n los mensajes",
            "start": 7504.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta",
            "start": 7507.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n circular",
            "start": 7509.04,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "entonces no pueden haber retrocesos",
            "start": 7512.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7515.489,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se va a censurar a alguien",
            "start": 7517.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a ver este de castigo porque yo juez",
            "start": 7522.57,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "como la santa inquisici\u00f3n",
            "start": 7528.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "considero que lo que est\u00e1s diciendo",
            "start": 7532.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es perjudicial",
            "start": 7538.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 incluso la norma",
            "start": 7540.25,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la legislaci\u00f3n d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7545.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reglamentado",
            "start": 7548.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eso es un asunto de estado",
            "start": 7550.64,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "eso no es un asunto de las empresas",
            "start": 7553.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este es un tema importante",
            "start": 7558.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed nos han querido censurar",
            "start": 7561.659,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bueno hemos padecido de censura siempre",
            "start": 7564.57,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "celebramos la nueva etapa",
            "start": 7567.989,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "el del ingreso",
            "start": 7571.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a lo social a lo pol\u00edtico de las redes",
            "start": 7576.17,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "que ustedes puedan libremente",
            "start": 7581.429,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "manifestarse expresarse",
            "start": 7584.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense",
            "start": 7587.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que este twitter como empresa",
            "start": 7589.34,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "decida usted no",
            "start": 7594.19,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1s diciendo",
            "start": 7598.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7602.239,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "nocivo pero perjudicial",
            "start": 7604.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "o da\u00f1ar",
            "start": 7608.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este va en contra de las buenas",
            "start": 7611.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 7615.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "del bando",
            "start": 7618.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de polic\u00eda y buen gobierno",
            "start": 7619.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver eso",
            "start": 7624.679,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque si se censura en las redes",
            "start": 7629.98,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sociales que va a quedar",
            "start": 7633.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7636.83,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "convencionales hist\u00f3ricamente",
            "start": 7638.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se ha sometido al poder",
            "start": 7643.32,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones-",
            "start": 7649.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y la libertad",
            "start": 7654.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se expresa",
            "start": 7657.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por entero en las redes sociales es lo",
            "start": 7662.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 7666.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed empieza a haber censura pues es",
            "start": 7667.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "motivo de preocupaci\u00f3n",
            "start": 7671.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo llamo a la atenci\u00f3n sobre este tema",
            "start": 7677.59,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 7684.85,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues nada m\u00e1s ser\u00eda el reforma y el",
            "start": 7686.87,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 7689.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y las televisoras y las estaciones de",
            "start": 7692.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "radio y ya",
            "start": 7694.65,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "y los comentaristas y all\u00e1 afuera pues",
            "start": 7696.869,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo que diga the washington post y lo que",
            "start": 7702.149,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "digan o your time y lo que digan las",
            "start": 7704.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "grandes cadenas de televisi\u00f3n",
            "start": 7706.8,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 7709.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que con eso que tienes en la mano",
            "start": 7711.909,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "se convierte",
            "start": 7715.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7717.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cada ciudadano en un medio de",
            "start": 7719.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7721.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pero si ya no puedes si te censuran",
            "start": 7725.02,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "si te callas triste de silencio",
            "start": 7730.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto no es un asunto de mexico",
            "start": 7735.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 7739.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ya es el derecho que tenemos a ejercer",
            "start": 7742.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nuestras libertades",
            "start": 7746.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tomo en cuenta lo que planteas gracias",
            "start": 7750.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 patricia",
            "start": 7754.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mi querido chuchin",
            "start": 7761.14,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo conozco uno que se llama jesus",
            "start": 7764.769,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nos cae que este a\u00f1o si ten\u00edamos ya",
            "start": 7773.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "list\u00edsimos",
            "start": 7779.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "to play son 5",
            "start": 7781.55,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tu monitor curvo de 80 pulgadas y tus",
            "start": 7786.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aud\u00edfonos gamer pro",
            "start": 7790.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero por la pandemia de ccoo bits",
            "start": 7793.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos quedamos confinados ac\u00e1 en v\u00e9lez",
            "start": 7796.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y no pudimos llegar",
            "start": 7799.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otra vez mejor suerte para el a\u00f1o",
            "start": 7801.75,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo melchor gaspar y baltasar",
            "start": 7805.35,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7809.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien ver a patricio",
            "start": 7811.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos",
            "start": 7818.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 7822.389,
            "duration": 2.78
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] bueno vamos a y llevar a cabo est\u00e1 conversaci\u00f3n ese di\u00e1logo circular esta conferencia y vamos a dedicar el d\u00eda la conferencia a responder las preguntas si ustedes no hay ning\u00fan tema que tengamos que exponer quedaron pendientes carlos alberto tomasini [M\u00fasica] y demian duarte entonces vamos con carlos alberto buenos d\u00edas gracias este plan aprovechando primero que nada si tiene alguna postura sobre los hechos hay etarras tomasini perd\u00f3n de c\u00f3digo libre el punto mx este si tiene alguna postura sobre los hechos de ayer de eeuu este esto que se considera como un golpe de estado etc\u00e9tera hay alguna postura de parte de usted para alguna postura oficial de parte del pa\u00eds pues es de dominio p\u00fablico lo que sucedi\u00f3 ayer en el capitolio nosotros siempre hemos actuado con respeto la pol\u00edtica interna de otros pa\u00edses as\u00ed lo establece nuestra constituci\u00f3n son principios de pol\u00edtica exterior la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos no vamos nosotros [M\u00fasica] intervenir en estos asuntos que corresponden resolver atender a los estados 10 esa es nuestra pol\u00edtica y eso es lo que puedo comentar siempre es muy lamentable el que s\u00e9 pierdan vidas humanas en eso s\u00ed y este podemos expresarnos siempre hemos buscado que todos los conflictos y esto aplica para pol\u00edtica exterior y para pol\u00edtica interna se resuelve mediante el di\u00e1logo por la v\u00eda pac\u00edfica la constituci\u00f3n establece en conflictos internacionales la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y esto pues tambi\u00e9n db d ser normal en lo interno por lo dem\u00e1s no tomamos postura deseamos que siempre haya paz qu\u00e9 pedernales k la democracia qu\u00e9 es el poder del pueblo y que haya libertad eso es todo perfecto la otra pregunta ser\u00eda a partir de estas explicaciones que se han estado dando de parte de la comisi\u00f3n federal de electricidad sobre el apag\u00f3n de de hace unos d\u00edas y ayer antier se anunci\u00f3 que se iban a restringir las energ\u00edas renovables este ayer coparmex se pronunci\u00f3 en contra este m\u00e9xico de por si estaba un poco atrasado en en estos temas hay temas como este el acuerdo de par\u00eds y dem\u00e1s que compromete al pa\u00eds este a utilizar este tipo de energ\u00edas que que hay de parte del gobierno sobre sobre este tema bueno lo que est\u00e1 sucediendo es que durante el periodo neoliberal ya lo he dicho en otras ocasiones se privilegi\u00f3 a las empresas particulares sobre todo a las empresas extranjeras qu\u00e9 producen energ\u00eda el\u00e9ctrica y se abandono a la comisi\u00f3n federal de electricidad el plan de los neoliberales mexicanos era destruir [M\u00fasica] arruinar por completo a la comisi\u00f3n federal de electricidad e dejarle todo el mercado de la industria el\u00e9ctrica a los particulares entonces esto se empez\u00f3 a gestar desde el gobierno de salinas de gortari cuando reformaron una ley secundaria porque antes no se permit\u00edan que empresas particulares generar\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces empieza esta pol\u00edtica privatizadora empiezan a apoderarse del mercado de la energ\u00eda el\u00e9ctrica hacer negocios jugos\u00edsimos por qu\u00e9 producen energ\u00eda y la comisi\u00f3n federal de electricidad les compra la energ\u00eda con subsidio es decir les paga m\u00e1s de lo que vale la energ\u00eda en el mercado porque fueron los convenios que se firmaron durante todo el periodo neoliberal ahora lo que queremos es fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad ya no cerrar las plantas en la comisi\u00f3n federal de electricidad como se hac\u00eda para irle dejando cada vez m\u00e1s mercado a los particulares es un asunto de intereses tan es as\u00ed que una empresa espa\u00f1ola iberdrola contrat\u00f3 a una secretaria de energ\u00eda c\u00f3mo directiva de la empresa y esa misma empresa iberdrola contrat\u00f3 al ex presidente felipe calder\u00f3n como miembro de su consejo de administraci\u00f3n [M\u00fasica] entonces hab\u00eda mucha convivencia y y este mucho influyentismo a favor de estas empresas particulares que dicho sea de paso agarraron la bandera del medio ambiente para justificar \u00e9l rugoso negocio de la industria el\u00e9ctrica de la privatizaci\u00f3n entonces ahora que estamos fortaleciendo a la comisi\u00f3n federal de electricidad hay protestas de estas empresas y de sus voceros y de los intereses que est\u00e1n de por medio por eso hicieron tanto esc\u00e1ndalo cuando se dio lo del apag\u00f3n de 34 horas del sistema el\u00e9ctrico y todav\u00eda se sigue hablando de eso que les digo a los due\u00f1os de las empresas a estos grupos de intereses creados que vamos a seguir apoyando a la comisi\u00f3n federal de electricidad que es una empresa p\u00fablica y que entre otras cosas apoyamos a la comisi\u00f3n federal de electricidad por qu\u00e9 de esa manera vamos a garantizar que no aumente el precio de la luz a los consumidores porque en el tiempo que ellos denominaban y manejaron la pol\u00edtica el\u00e9ctrica los aumentos en el precio de la luz eran constantes porque no les importaba la econom\u00eda del pueblo de m\u00e9xico les importaba el lucro los negocios para ellos entonces los entiendo perfectamente de que est\u00e9n nerviosos porque incluso como ten\u00edan secuestrado al gobierno hicieron modificaciones a la constituci\u00f3n a las leyes a modo y por ejemplo las empresas y estas particulares de acuerdo a la ley por estas reformas que se llevaron a cabo tienen preferencia para subir la energ\u00eda que produce a la red nacional lo que se llama el despacho primero tienen que subir su energ\u00eda estas empresas particulares y al final se le permite a la comisi\u00f3n federal de electricidad subir la energ\u00eda que producen las plantas p\u00fablicas entonces eso no puede prevalecer porque no pueden estar por encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s de la naci\u00f3n del inter\u00e9s particular el inter\u00e9s de una empresa por poderosa que sea y yo como presidente tengo que defender el inter\u00e9s general en el inter\u00e9s de todos los mexicanos que no se abuse del pueblo de m\u00e9xico y que no s\u00ed sigan apoderando del presupuesto p\u00fablico eso es todo lo que est\u00e1 en el fondo es lo mismo que este hicieron con pemex esp\u00e9rense como entregaron convenios no solo eran contratos sino el territorio grandes \u00e1reas incluso donde ya sab\u00edan que hab\u00eda petr\u00f3leo se concesionaron a particulares se entregaron m\u00e1s de 100 con tratos en \u00e1reas definidas las famosas rondas y se supon\u00eda que de esa manera iba a aumentar la producci\u00f3n petrolera que iba a llegar la inversi\u00f3n extranjera a raudales y que nos iba a ir muy bien que sucedi\u00f3 ya llevan cinco a\u00f1os esos convenios est\u00e1n produciendo alrededor de 30 mil barriles diarios quiz\u00e1s que dec\u00edan de que para este tiempo y vamos a estar produciendo dos millones quinientos mil barriles diarios todo esto fue un enga\u00f1o un fraude e incluso y empresas que recibieron estos convenios que no han invertido nada nada nada se les podr\u00eda hasta cancelar los con los contratos no lo hacemos porque no queremos nosotros tener ning\u00fan problema adem\u00e1s porque estamos apoyando a pemex para que en lo que dejaron que no les dio tiempo de entregarlo todo entrega no s\u00f3lo el 20 por ciento del potencial petrolero les dejaron a la naci\u00f3n el 80 por ciento porque son\u00f3 la alarma son\u00f3 la campana con el cambio y ya no estamos entregando concesiones ya no hay las rondas ya no sigue la pol\u00edtica privatizadora es lo mismo que sucedi\u00f3 con la miner\u00eda me entregaron 120 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera a empresas particulares el 60% del territorio nacional lo concesionaron ni porfirio d\u00edaz entrego tanto suelo patrio entonces ya no hay concesiones porque adem\u00e1s para que seguir entregando concesiones imag\u00ednense cu\u00e1ndo van a terminar de explotar en 120 millones de hect\u00e1reas concesionadas son siglos y siglos nuestro pa\u00eds tiene 200 millones de hect\u00e1reas se entregaron 120 millones 60% para que entregaron tantas concesiones para especular con los t\u00edtulos de concesi\u00f3n en el mercado internacional en un mercado financiero entonces ya cambio todo eso desde luego no se acepta imag\u00ednense si van a estar de acuerdo los que se dedicaron a saquear en el per\u00edodo neoliberal entonces se llev\u00f3 a cabo un cambio en el pa\u00eds y ahora pues se toma en cuenta a la mayor\u00eda de la gente el presupuesto se destina a atender al pueblo ya no hay esos contratos y no s\u00f3lo es comisi\u00f3n federal pemex la actividad minera es todo privatizaron hospitales privatizaron las c\u00e1rceles tambi\u00e9n con jugosos negocios imag\u00ednense que tenemos que pagar 10.000 millones de pesos al a\u00f1o por 8 reclusorios y se pagaba aunque no tuvieran reclusos creo que como un mill\u00f3n seiscientos mil pesos al a\u00f1o por recluso un mill\u00f3n seiscientos mil veces por recluso al a\u00f1o no s\u00e9 la universidad m\u00e1s cara m\u00e9xico cuanto cobra cuando es una colegiatura como 150 no al mes cuanto 170 al mes entonces al a\u00f1o cu\u00e1nto es como 2 millones pero este es un mill\u00f3n seiscientos y se va este lo peor era que se pagaba sin que hubieran reclusos hab\u00eda un 20% y se pagaba el 100 entonces un robo un saqueo en todo y esto es lo que los tiene pues molestos porque la verdad no tienen llenadera ahora que vayan este aceptando la nueva realidad todos que se hagan la ilusi\u00f3n como dec\u00eda \u00e9l maestro chava flores so\u00f1ar no cuesta nada que se hagan la ilusi\u00f3n de qu\u00e9 esteban a regresar por sus fueros porque el pueblo se nos va a permitir por qu\u00e9 como estos grupos de intereses creados controlan los medios de comunicaci\u00f3n la mayor\u00eda de los medios y nos est\u00e1n constantemente atacando pues a lo mejor logrando manipular a la gente al pueblo y se detiene la transformaci\u00f3n y se regresa al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n yo apuesto que no porque yo creo en el pueblo yo le tengo una profunda fe al pueblo de mexico y bueno en el tema en el tema de la generaci\u00f3n de energ\u00edas renovables y en el asunto entonces medioambiental m\u00e9xico tiene el compromiso con el acuerdo de par\u00eds de generar 35 por ciento de energ\u00eda generada por esta v\u00eda para 2024 y para 2030 el 43 por ciento entonces que se estar\u00eda siendo de parte del gobierno parcial de estrategia para generar esta energ\u00eda limpia pues \u00e9ste vamos a y renovar las hidroel\u00e9ctricas qu\u00e9 es producir energ\u00eda limpia y barata ay como 60 hidroel\u00e9ctricas en el pa\u00eds que se construyeron a lo largo de dos a\u00f1os que est\u00e1n subutilizadas que tienen turbinas de hace 40 50 a\u00f1os entonces vamos a modernizar las para utilizar el agua de los embalses y generar m\u00e1s energ\u00eda con turbinas modernas ese es un plan que tenemos para seguir avanzando el prop\u00f3sito de que haya energ\u00edas limpias y este y revisar los convenios m\u00e1s que nada el marco legal por qu\u00e9 le cuesta mucho al estado la compra de la energ\u00eda e\u00f3lica a particulares porque no pagan por ejemplo la transmisi\u00f3n es un subsidio ay muchos enga\u00f1os desde cielo que agarraron de bandera lo de las energ\u00edas limpias es como cuando agarran de bandera el feminismo o los derechos humanos de cuando ac\u00e1 los conservados est\u00e1n preocupados por el medio ambiente si su dios es el dinero si se tratara de cuidar el medio ambiente pues nos hubiesen otorgado tantos permisos durante el periodo neoliberal para destruir el territorio puesto que estamos hablando a la miner\u00eda nada m\u00e1s ya se les olvido a los ambientalistas conservadores y a estos grupos de intereses creados que acabaron con el cerro de san lu\u00eds potos\u00ed que el s\u00edmbolo sigue siendo del escudo de san lu\u00eds potos\u00ed porque dieron una concesi\u00f3n para explotar una mina de oro y acabaron con el ser y as\u00ed y much\u00edsimas otras cosas concesiones de todo tipo para uso de el fracking la defensa de los transg\u00e9nicos del ma\u00edz transg\u00e9nico la contaminaci\u00f3n de r\u00edos y nunca se hizo nada yo de repente aparecen como ambientalistas no nos dejemos enga\u00f1ar a ver vamos con de miel buenos d\u00edas se\u00f1or presente demian duarte del canal de youtube sonora power tambi\u00e9n de lobos fm pol\u00edtica rock and roll radio de sonora yo presidente aqu\u00ed habl\u00f3 el lunes seg\u00fan un tanto y ayer tambi\u00e9n sobre el tema econ\u00f3mico sobre todo en la recuperaci\u00f3n de los empleos sin embargo aparece una proyecci\u00f3n que ofrece el banco mundial en particular sobre las perspectivas que tiene la econom\u00eda a nivel global y muy en particular hablan del caso de m\u00e9xico a m\u00ed me queda claro como observador del tema econ\u00f3mico que pues las proyecciones son una cosa y las realidades son otras nos dicen que los economistas se la pasan la mitad del tiempo haciendo proyecciones el otra mitad del tiempo explicando por qu\u00e9 no salieron sin embargo yo le quiero preguntar su opini\u00f3n al respecto de este 3.7 por ciento que se le marca m\u00e9xico para este a\u00f1o y bueno dice el banco mundial que para el 2022 ralentizar\u00eda moses de nuestra din\u00e1mica a partir de ciertos factores que ellos ven ellos est\u00e1n viendo solamente pues nuestra relaci\u00f3n y que es muy importante por supuesto a nivel comercial con los estados unidos a ra\u00edz de la vigencia del tema que si embargo yo veo otros elementos que la sensaci\u00f3n de que nos dar\u00e1n m\u00e1s impulso usted habl\u00f3 ayer por ejemplo de los grandes proyectos de infraestructura que impulsa su gobierno pero tambi\u00e9n de el tema de los ingresos por ejemplo de nuestros paisanos en el exterior que rebasan los 40 mil 500 millones de d\u00f3lares en un a\u00f1o at\u00edpico como fue el 2020 y me pregunta bueno adem\u00e1s de preguntarle su opini\u00f3n sobre esta proyecci\u00f3n es que es lo que est\u00e1 viendo usted al respecto de lo que es el panorama en t\u00e9rminos de crecimiento de desarrollo y sobre todo bienestar para nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente y tengo otra pregunta si yo pienso que este nos vamos a recuperar en este primer trimestre ese es mi pron\u00f3stico y vamos a crecer en el a\u00f1o ya estamos creciendo ya estamos saliendo de la ca\u00edda nos estamos recuperando de la ca\u00edda estamos saliendo del hoyo que se cay\u00f3 con la pandemia desde luego va a llevar todav\u00eda un tiempo hay sectores muy afectados este todo lo que tiene que ver con el sector terciario por los cierres todo esto que est\u00e1 pasando en la ciudad de mexico sin embargo tambi\u00e9n hay que tomar en cuenta que no se cay\u00f3 el sector primario que incluso creci\u00f3 a pesar de la pandemia me refiero a toda la producci\u00f3n agropecuaria en especial a la producci\u00f3n para el mercado y para la exportaci\u00f3n entonces tambi\u00e9n hay una recuperaci\u00f3n ya de la industria la construcci\u00f3n de la industria automotriz poco a poco se va recuperando el turismo lo m\u00e1s afectado pues ha sido el comercio pero yo espero que a medida que se vaya controlando la pandemia que se vayan aplicando las vacunas porque ese es el problema de fondo principal adem\u00e1s como siempre lo he dicho es lo m\u00e1s doloroso este la econom\u00eda nos puede llevar tiempo y le vamos a recuperar y vamos a recuperar los empleos perdidos y con todo lo que estamos haciendo para apoyar a la gente humilde a la gente m\u00e1s pobre que vamos a temperar el empobrecimiento del pueblo eso lo tengo muy claro y estoy seguro que se va a lograr este a\u00f1o vamos a seguir atendiendo de manera directa al 70 por ciento de los hogares del pa\u00eds es decir en el 70% de los lugares de m\u00e9xico va a llegar cuando menos un programa de bienestar van a recibir \u00e9l algo del presupuesto nacional el 70 por ciento de la base a la clase media y el 30% pues va tambi\u00e9n a beneficiarse porque se est\u00e1 fortaleciendo el mercado interno porque nos va a ayudar el que se haya firmado el tratado de libre comercio y m\u00e9xico sigue siendo pues un pa\u00eds con muchas ventajas para la inversi\u00f3n desde los pa\u00edses con m\u00e1s ventaja en el mundo para la inversi\u00f3n y hay estabilidad y pol\u00edtica hay gobernabilidad ayer a pesar de lo que eso ser\u00eda en el capitolio de este se mantuvo estable nuestra econom\u00eda no s\u00e9 a ver c\u00f3mo anda el peso hoy anda en 1976 1982 ya estamos este como antes d de la pandemia a pesar de lo de all\u00ed ya no hay incertidumbre y tampoco existe como este lo pregona lo escriben lo dicen nuestros adversarios de los medios de comunicaci\u00f3n y los intelectuales org\u00e1nicos que hay polarizaci\u00f3n no existe eso en el pa\u00eds solamente s\u00ed la polarizaci\u00f3n la refieren a la c\u00fapula a la \u00e9lite y al pueblo en ese sentido si el polarizaci\u00f3n pero qu\u00e9 este / el pueblo de mexico no hay unidad en la mayor\u00eda del pueblo bueno tan es as\u00ed que s\u00f3lo el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n les gustar\u00eda que yo dejara el gobierno 70% quieren que yo contin\u00fae y 5 no han decidido entonces cual polarizaci\u00f3n claro si hablamos de los grupos de intereses creados si se trata de claudio x gonz\u00e1lez de coparmex por los que ahora se est\u00e1n aliando para que regresen las pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n que contin\u00fae la pol\u00edtica neoliberal que contin\u00fae el la pol\u00edtica privatizadora pues ah\u00ed s\u00ed con ellos si tenemos diferencias o con medios de informaci\u00f3n tambi\u00e9n con columnistas que ganaron hasta un mill\u00f3n de pesos mensuales se rayaba antes ni siquiera se sab\u00eda que era el chayote la gente no sab\u00eda era un termino una palabra que se usaba para arriba no est\u00e1 en la sociedad pol\u00edtica pero el pueblo no sab\u00eda que era el chayote en este ahora ya saben que es una subvenci\u00f3n para llamarlo amablemente que se le entregaba ya sea los medios de comunicaci\u00f3n oa periodistas dinero del presupuesto para que hablaran bien del gobierno eso s\u00ed lo sabe el pueblo entonces pues este grupo de privilegiados de los medios de informaci\u00f3n porque no son todos los periodistas hay que aclararlo era tambi\u00e9n una \u00e9lite porque tambi\u00e9n hab\u00eda niveles en el hampa del periodismo y mucho periodista mujer hombre honesto profesional pero sab\u00edamos este figuras esto viene de atr\u00e1s incluso han escrito libros \u00faltimamente un escritor hizo un libro sobre un periodista ten\u00eda much\u00edsima influencia y se los recomiendo lo que es buen libro este externa vendedor del silencio es importante que lo lean pues ese era la trayectoria entonces eso ya tambi\u00e9n se qued\u00f3 atr\u00e1s pero produce nostalgia de alguien que si tienes que hicieran que eso continuar\u00e1 pues ya no ahora pues son mis ciudadanos los que tienen m\u00e1s informaci\u00f3n que antes mucha m\u00e1s informaci\u00f3n se garantiza el derecho a la informaci\u00f3n y eso es muy bueno pero regresando a la econom\u00eda yo soy optimista creo que nos va a ir bien con esta estrategia de fortalecer el mercado interno y al mismo tiempo utilizar el nuevo instrumento que significa el tratado de libre comercio para qu\u00e9 y sigan llegando inversiones y se generen empleos en el pa\u00eds hay una situaci\u00f3n tambi\u00e9n especial y debe de fortalecerse y \u00e9l el mercado regional considerando a toda la regi\u00f3n de am\u00e9rica del norte a los 3 pa\u00edses canad\u00e1 a estados unidos y m\u00e9xico y este de los tres con todo respeto el que tiene mucho m\u00e1s posibilidades de aportar la buj\u00eda es m\u00e9xico sin duda qu\u00e9 se tiene que procurar fortalecer la econom\u00eda de am\u00e9rica del norte y para el fortalecimiento de la econom\u00eda de am\u00e9rica del norte es indispensable m\u00e9xico no se podr\u00eda hacer el fortalecimiento no se lograr\u00eda el fortalecimiento de la econom\u00eda de am\u00e9rica del norte que ha perdido importancia con relaci\u00f3n a otros mercados internacionales a otras regiones del mundo y que requiere consolidarse y este creo que esa es una estrategia a seguir y m\u00e9xico repito fue un papel fundamental por varias razones entonces yo si veo un futuro con optimismo en lo econ\u00f3mico repito lo que me preocupa y me ocupa y me duele es lo de la pandemia pero tambi\u00e9n espero que con la vacuna y qu\u00e9 tengamos pronto la vacuna a todas las dosis que necesitamos que va ponemos nuestro pueblo sobre toda la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable pues ya eso va a darnos tranquilidad si a m\u00ed me queda claro que su enfoque de una econom\u00eda moral de incorporar pues a 90 millones de consumidores a la econom\u00eda interna pues funciona lo mismo que la inversi\u00f3n de recursos p\u00fablicos en infraestructura se\u00f1or presidente un par de cosas este en sonora estamos buscando tambi\u00e9n puede impulsar nuestra econom\u00eda tambi\u00e9n nuestra econom\u00eda lamentablemente pues se ha habido se ha visto ralentizada en los \u00faltimos a\u00f1os por distintos factores no el asunto es que en sonora hemos visto con atenci\u00f3n que no somos parte del programa sembrando vida este y se le ha planteado el tema reiteradamente a la entonces secretaria de bienestar y ahora pues a javier may incluso hay una propuesta una moci\u00f3n de parte del senado este para que sonora se incorpore ya sea usted en nuestro territorio es muy vasto este y tenemos problemas de deforestaci\u00f3n en todo el estado pedirle al se\u00f1or presidente a ver si es posible que se considere el caso de sonora para incorporarlo este muy interesante programa que evidentemente adem\u00e1s de fortalecer la cuesti\u00f3n ambiental pues impulsa la econom\u00eda y ahora que inici\u00f3 el a\u00f1o se\u00f1or presidente se renov\u00f3 para mi estado tambi\u00e9n el acuerdo que se llama only sonora que es un plan especial este que dise\u00f1\u00f3 ya desde hace a\u00f1os este la secretaria de hacienda para permitir la internaci\u00f3n temporal de veh\u00edculos desde los eeuu hacia sonora y con fines tur\u00edsticos sobre todo el detalle es que hasta la fecha la posibilidad de llegar a estos veh\u00edculos llega pr\u00e1cticamente no m\u00e1s hasta empalme \u00e9ste y la mitad del estado no dispone de este beneficio se\u00f1or presente es un clamor generalizado de los habitantes de cajeme de navojoa de la regi\u00f3n de la sierra este bueno que se les d\u00e9 esta posibilidad de incorporarse a este mercado de turismo porque evidentemente nosotros tenemos una relaci\u00f3n de interdependencia econ\u00f3mica con el vecino estado de arizona y con la regi\u00f3n suroeste de los eeuu pedirle por favor se\u00f1or presidente y preguntarle si es posible que se incorpore pues la totalidad de nuestro territorio a este muy interesante plan para impulsar precisamente al sector terciario y que bueno nuestra econom\u00eda pueda funcionar de mejor manera tomamos en cuenta las dos peticiones lo de sembrando vida y el que se ampl\u00ede este programa de impulso al turismo yo que quiero decirle a los sonorenses mujeres y hombres de que este a\u00f1o vamos a continuar apoyando una zona este a\u00f1o est\u00e1 dedicado a me apoyar\u00e9 a hacer justicia a los pueblos yaquis vamos a invertir de \u00e9ste por una cantidad considerable de recursos para que los pueblos yaquis sean a tendidos en la cuesti\u00f3n agraria en el agua se les va construir un acueducto que no tienen agua en los pueblos este se van [M\u00fasica] a mejorar todos los muchos pueblos este con infraestructura con servicios y se van a llevar a cabo programas de desarrollo social de bienestar tambi\u00e9n en honor a va a continuar el programa de apoyo a la frontera vamos a seguir invirtiendo en construcci\u00f3n del camino tenemos el compromiso de concluir el camino de agua prieta a bavispe de tenemos el compromiso tambi\u00e9n de desarrollar hermosillo ya se est\u00e1 invirtiendo en mejorar la infraestructura de hermosillo ya se adquiri\u00f3 el estadio de b\u00e9isbol de hermosillo h\u00e9ctor espino se va a rehabilitar van a ver escuelas de deporte lo mismo en obreg\u00f3n y vamos a seguir apoyando toda la actividad productiva son ahora apoyando tambi\u00e9n para el desarrollo minero el qu\u00e9 se revise se defina ya lo que signific\u00f3 la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora tenemos un programa a este para sonora y se est\u00e1 atendiendo era muy especial porque \u00faltimamente ha habido enfrentamientos inseguridad caborca entonces esa regi\u00f3n y estamos creando cuarteles de la guardia nacional hay m\u00e1s de dos mil elementos en sonora de la guardia nacional para que haya paz para que d\u00e9 tranquilidad estamos ayudando y van a continuar todos los programas sociales la pensi\u00f3n para los adultos mayores las becas todo eso est\u00e9 en su mano pero tomo en cuenta las dos cosas ya tenemos el sembrando vida en durango en sinaloa y en chihuahua falta son ahora en efecto este vamos a ver c\u00f3mo lo implementamos en el caso de programas y luego t\u00fa queda el presidente buen d\u00eda carlos guzm\u00e1n daban noticias la primer pregunta relacionada con el tema de lo que pas\u00f3 ayer en eeuu ya respondi\u00f3 en parte el cuestionamiento pero s\u00ed me gustar\u00eda preguntarle si ha considerado el acudir a la toma de protesta del nuevo presidente de eeuu no est\u00e9 tengo invitaci\u00f3n [M\u00fasica] he decidido salir poco desde que estoy en la presidencia solo he hecho un viaje washington a la casa blanca porque era muy importante y el que se iniciada no del tratado de libre comercio acabo de hablar de la importancia que tienen y el tratar [M\u00fasica] y por eso decid\u00ed salir siempre he pensado que la mejor pol\u00edtica exterior es el interior esto a veces no les gusta mucho a los diplom\u00e1ticos de carrera porque como es natural trabajo es la diplomacia la pol\u00edtica exterior pero yo considero que si hacemos bien las cosas en mexico si limpiamos nuestra casa nos van a respetar siempre afuera se acaba la corrupci\u00f3n en mexico c\u00f3mo queremos que suceda como estamos trabajando para lograrlo si no hay impunidad s\u00ed y este se atiende al pueblo s\u00ed hay producci\u00f3n hay trabajo para que el mexicano no se vea obligado a emigrar si tenemos paz si tenemos tranquilidad nos van a respetar afuera vamos a hacer respetables y respetados en el mundo y eso lo logramos sin necesidad de estar viajando tanto deben como era antes se la pasaban los presidentes viajando por todas las agencias de viajes en aviones llenos uno para los funcionarios y otros para los medios y hasta ah\u00ed compro fayuca y todav\u00eda hasta as\u00ed me acuerdo que como estaban empezando los hornos el\u00e9ctricos de un viaje hacia el extranjero este dio a conocer que tra\u00eda en \u00e9ste los invitados este hornos el\u00e9ctricos llevaban hasta el perico nos veas car\u00edsimo yo les comentaba de hace poco el \u00faltimo viaje que se presente pe\u00f1a que yo no lo culpo a \u00e9l porque \u00e9ste a veces los funcionarios p\u00fablicos me act\u00faan sin qu\u00e9 los altos directivos se den cuenta pero el estado mayor qu\u00e9 era todopoderoso pues asia y deshac\u00edan ese poder del estado mayor ocho mil elementos importaban hasta su alimentaci\u00f3n hasta el yogur que se com\u00edan era especial y as\u00ed otras extravagancias bueno en el \u00faltimo viaje creo que argentina cual colombia argentina oa colombia fue el \u00faltimo viaje del presidente argentina este lo que cost\u00f3 el viaje son millones de pesos solo cobraron por servicio de internet 7 millones de pesos para el viaje incre\u00edble los pero como no este ten\u00eda la obligaci\u00f3n de entregar cuentas porque era una especie de partida secreta ellos no ten\u00edan la obligaci\u00f3n de comprobar nada porque se consideraba como un asunto de seguridad nacional entonces quedaba ah\u00ed una supuesta factura ap\u00f3crifa este entonces muchos gastos cuando fui a washington creo que fuimos 5 o 6 en avi\u00f3n de l\u00ednea que no hay vuelo directo tuvimos que llegar a atlanta y washington un viaje normal y as\u00ed fuimos y as\u00ed regresamos no pas\u00f3 nada y cumplimos con nuestro prop\u00f3sito entonces y no viajar tanto no adem\u00e1s tenemos muy buenos diplom\u00e1ticos y ese es como dije su trabajo nuestros embajadores este son los que nos representan ayer la embajadora de eeuu marta de b\u00e1rcena me estuvo informando constantemente lo que suced\u00eda y desde luego el secretario de relaciones exteriores que es un profesional m\u00e1s cerebral tenemos muy buena relaci\u00f3n con todos los gobiernos mantenemos muy buena relaci\u00f3n con el presidente strong y consideramos que no vamos a tener ninguna diferencia no vamos a tener problemas no va a haber pleitos con el presidente bai ling tenemos que ver ponemos de acuerdo tiene que haber entendimiento no podemos es decir nos distantes tiene que haber una pol\u00edtica de buena vecindad por muchas razones son 38 millones de mexicanos que viven trabajan en eeuu es la comunidad hispana m\u00e1s importante en eeuu tambi\u00e9n aqu\u00ed viven m\u00e1s de un mill\u00f3n de estadounidenses y m\u00e9xico es donde viven m\u00e1s estadounidenses de todo el mundo en m\u00e9xico entonces las relaciones econ\u00f3micas comerciales la frontera tres mil ciento ochenta kil\u00f3metros en estados de la uni\u00f3n americana que son en s\u00ed mismos potencias en lo econ\u00f3mico texas california de arizona nuevo m\u00e9xico en fin este no hay problemas con y les deseamos que les vaya muy bien sobre todo que le vaya muy bien a su pueblo la segunda tiene que ver con un tema que t\u00fa te tocaba hace algunos d\u00edas relacionado con las \u00f3rdenes aut\u00f3nomos dependencias que pues pr\u00e1cticamente est\u00e1n dobleteando funciones hace alg\u00fan mes mes y medio que estaba a la cierta de gobernaci\u00f3n de comentados del caso disciplina disciplina que hace las funciones que hace el dif y que ha arrastrado a muchos peque\u00f1os a incluso una peque\u00f1a de puebla a los siete a\u00f1os a querer morir y finalmente suicidarse en el caso de este proyecto que se tiene para revisar el funcionamiento de esos y qu\u00e9 es lo que se va a hacer ya se tiene ser\u00eda una iniciativa de ley a trav\u00e9s de qu\u00e9 c\u00e1mara se podr\u00eda ser presidente miren as\u00ed como se fueron creando estos en freak omisos y fondos son a diestra y siniestra para manejar dinero p\u00fablico de manera discrecional sin ser fiscalizado ese dinero incluso con corrupci\u00f3n este as\u00ed tambi\u00e9n se fueron creando organismos aut\u00f3nomos entre comillas y tanto del ejecutivo por acuerdos del ejecutivo como por ley entonces tenemos que revisar todos estos aparatos administrativos su funci\u00f3n para que no haya duplicidad porque necesitamos ahorrar ser eficientes no tener tantos aparatos que consuman de presupuesto y que el presupuesto se quede en el mismo gobierno y no se le transfiera a la gente entre m\u00e1s aparatos burocr\u00e1ticos entre m\u00e1s lujos hay en el gobierno entre m\u00e1s sueldos elevad\u00edsimos se paguen en el gobierno menos dinero le llega al pueblo pues no hay para las becas no hay para las medicinas no hay para hacer el camino no hay para darle mantenimiento a la escuela entonces que tenemos que hacer bueno vamos a llevar a cabo esta reforma administrativa y vamos a ajustar el gobierno a la nueva realidad ya no seguir creando este est\u00e1s e instituciones estos aparatos burocr\u00e1ticos entonces vamos a revisar el caso por ejemplo que t\u00fa dices zipi no depende de gobernaci\u00f3n que es para la defensa de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes pero al mismo tiempo es el dif ya que no podr\u00eda el de hacerse cargo de eso pero lo mismo en cuestiones adem\u00e1s este [M\u00fasica] trascendencia efe este presidente desde m\u00e1s impacto porque esto disciplina este es un acuerdo no creo que est\u00e9 creado el organismo por ley debe ser un acuerdo o un decreto no s\u00e9 todo lo que sea acuerdo decreto del ejecutivo este se puede resolver lo que est\u00e9 por ley hay que enviar la iniciativa de reforma lo del ife tel por ejemplo que no puede este y pertenecer a comunicaciones lo hac\u00eda antes comunicaciones y que est\u00e9 \u00e9l el ife tel cuando se cre\u00f3 este cuando se prueba la fecha ha hecho una muy buena labor o sea que ese trabajo no lo podr\u00eda ser la secretaria de comunicaciones por qu\u00e9 yo recuerdo que hablaban de que de esa manera ya no iba a haber monopolios en la comunicaci\u00f3n y ah\u00ed o no hay no le llaman monopolio tienen un eufemismo le llaman preponderante si este preponderante empresa preponderante como factores preponderantes son los monopolios pues siguen estando pero no s\u00f3lo eso resulta que en estos organismos tiene m\u00e1s injerencia tienen m\u00e1s injerencia los factores preponderantes que el presidente yo no conozco a ninguno de los consejeros d el billete bueno una vez me reun\u00ed con ellos pelucas as\u00ed me los encuentro aqu\u00ed en palacio porque no los identifica les voy a decir que una vez me este presenta una eterna porque supuestamente le hacen un examen este el inegi y yo tengo que presentar una terna al senado entonces veo quienes aqu\u00ed me estaban proponiendo pues no conozco a nadie entonces le digo el posadero brillo este busca de los tres o de los cinco que representan para que yo presente en la eterna qui\u00e9n saco la mejor calificaci\u00f3n y s y entonces lo propuse m\u00e1s el que se colaba sin conocerla cuando lo fueron a ver para decirle de que \u00e9l iba a ser propuesto este se sorprendi\u00f3 porque ya hab\u00eda obtenido primer lugar en otras ocasiones hab\u00eda estado est\u00e9 arriba en el examen pero no ten\u00eda y agarraderas no ten\u00eda influencia entonces este ese organismo le cuesta no s\u00e9 cu\u00e1nto es el presupuesto del edificio ah\u00ed lo deben de por qu\u00e9 no ponen la estructura para que vean lo que es y el organigrama de cu\u00e1ntos claro toda esta reforma administrativa significar\u00eda proteger a los trabajadores pero los podemos reubicar en lugares donde se requieren en la misma secretaria de comunicaciones esto que estamos tratando ahora va a desatar ya desat\u00f3 presi mucho debate pero qu\u00e9 bueno s\u00ed qu\u00e9 bueno porque este mimo que nos callemos [M\u00fasica] vamos a recibir la propuesta al presidente cuando presentar\u00eda la propuesta le tengo una reuni\u00f3n de gabinete el lunes porque voy a presentarles la propuesta para que cada secretaria este elabore un plan y ya que tengamos todo podamos presentar las reformas legales y que haya debate como fue con los cinco mismos miren el caso de las promesas a bien fidecomiso ahora se los vamos a presentar porque eso todav\u00eda no termina de revisarse rentaban campos de golf [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed campos de golf entonces porque los investigadores pues se quitaban el estr\u00e9s claro que no eran investigadores investigador de serio y responsable no como no hab\u00eda control de nada met\u00edan notas met\u00edan facturas con excesos lo mismo imag\u00ednense que toda la inversi\u00f3n para innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la construcci\u00f3n quiere construir edificios el 80 por ciento porque estaba el negocio de la construcci\u00f3n qu\u00e9 tiene que ver construir los edificios edificios inteligentes si no hay una promoci\u00f3n real para el desarrollo de la ciencia y de la tecnolog\u00eda no tienen el dato en lo que no pone un presidente s\u00ed me gustar\u00eda r\u00e1pidamente hacer de blanco 1.500 millones o sea podr\u00edamos con esta reforma administrativa miren esto y los de arriba muy vinculados con los preponderantes y empresas extranjeras entonces que pase a comunicaciones y porque este aut\u00f3nomo entonces para que comunicaciones y transportes son que las comunicaciones pues se fue quedando como una oficina de entrega de contratos y nada m\u00e1s firmaba pero si ahorramos el otro es el de la transparencia que no puede y ese es otro debate o sea incluso durante todo el periodo neoliberal cuando se cre\u00f3 lo de la transparencia domin\u00f3 la corrupci\u00f3n si este que no puede pasar esa funci\u00f3n a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica o a la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n para la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n porque este auto no y este con un uso faccioso muchas veces incluso una consejera de ah\u00ed que se gast\u00f3 200 mil pesos hace unos d\u00edas y fue tendencia en redes es algo lamentable el presidente si entonces s\u00ed vamos lo adelant\u00f3 a poner orden porque vamos a ahorrar vamos a ahorrar ya 10 15 mil 20 mil millones que ahorremos con esto entonces la vacuna o la mitad de la vacuna de lo que cuesta la vacuna para poder una mexicana una b\u00e1cula mexicana si este perd\u00ed y rap y desaparecerlos es que esto dependa de las telecomunicaciones entonces ya todos los gastos y porque a\u00fan dejando a los mismos trabajadores no est\u00e9 despidiendo a nadie si es un ahorro de gastos de operaci\u00f3n considerable [M\u00fasica] para empezar no s\u00e9 si ellos pero todos estos consejeros se ampararon ganan m\u00e1s que el presidente que ese es otro asunto que est\u00e1 pendiente que no se me olvidado porque con chicana das consiguieron amparos para seguir ganando m\u00e1s que el presidente esto es lo que hicieron en el ine y en otras partes en el poder judicial entonces a ver que no se puede enviar otra iniciativa de reforma a la constituci\u00f3n que nadie gane m\u00e1s que el presidente y que se respete lo que est\u00e1 escrito ya en el art\u00edculo creo que 113 de la constituci\u00f3n no es 127 creo s\u00ed no no se respeta entonces si vamos ajustar respetando a los trabajadores no hemos despedido a los trabajadores pero si ahorramos en el caso de los cinco mismos pues como cuarenta o cincuenta mil millones el ahorro que se se obtuvo entonces si va a esa reforma administrativa en este sentido r\u00e1pidamente si me permiti\u00f3 otra pregunta los autores y compositores de m\u00e9xico tienen un problema espec\u00edficamente con el caso del ind autor est\u00e1 cerrado desde marzo desde que comenz\u00f3 la pandemia hay muchos que quieren registrar o renovar sus derechos de autor est\u00e1 cerrado si puede preguntar qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y nada m\u00e1s ser\u00eda esa presidente si es all\u00ed por ejemplo va a haber una integraci\u00f3n de dos dependencias este esta oficina de derechos de autor est\u00e1 en cultura y hay tambi\u00e9n una oficina que tiene que ver m\u00e1s que nada con derechos de patentes lo estamos buscando que se integren que est\u00e1 en econom\u00eda entonces la nueva ciudad de la econom\u00eda practican aglutine me pidi\u00f3 y lo trate con la secretaria de cultura de si se puede integrar y en efecto no hay ahora un responsable en derechos de autor que falleci\u00f3 la persona que estaba a cargo de esta dependencia pero ya se va a resolver pronto bueno ya terminamos va a acompa\u00f1ar a la compa\u00f1era presente buenos d\u00edas preguntarle con respecto al sem\u00e1foro rojo que todav\u00eda contin\u00faa aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico y estado de m\u00e9xico cu\u00e1l es el \u00faltimo reporte que le dio el gabinete de salud y este porque ayer se report\u00f3 pues un alto \u00edndice de defunciones por coronavirus si la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo tanto aqu\u00ed en la capital del pa\u00eds como en el estado de m\u00e9xico este est\u00e1n dadas para que permanezca el sem\u00e1foro rojo si se lo plantearon sigue este pues en alg\u00fan momento se puede prolongar y bueno nada m\u00e1s este entre las acciones que est\u00e1 llevando a cabo el gobierno federal se estar\u00eda pues contemplando todav\u00eda una ampliaci\u00f3n para que los trabajadores del estado pues todav\u00eda est\u00e9n en este permanezcan en casa y si en este caso el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell entiendo por un twitter que acaban de subir est\u00e1 viaj\u00f3 a argentina para ver una cuesti\u00f3n de vacunas nada m\u00e1s si nos pudo hablar esa ser\u00eda mi primo mi primer cuestionamiento gracias bueno hoy tenemos una reuni\u00f3n a las 5 de la tarde de salud para hacer una revisi\u00f3n y este y seguir atendiendo la pandemia a sus efectos da\u00f1os la ciudad de mexico b\u00e1sicamente es aqu\u00ed donde tenemos el problema en la ciudad de mexico que incluye tambi\u00e9n y municipios conurbados del estado de mexico entonces hoy vamos a hacer una evaluaci\u00f3n lo que estamos est\u00e1 llevando al cabo desde hace tiempo es ampliar toda la infraestructura m\u00e9dica el que tengamos las c\u00e1maras el que tengamos los equipos lo que m\u00e1s nos est\u00e1 costando no m\u00e1s dif\u00edcil son los especialistas esto jala en un momento de lucidez y de objetividad los adversarios nuestros de escritores hagan una revisi\u00f3n de lo que era el sistema m\u00e9dico del pa\u00eds el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en mexico que caus\u00f3 la pol\u00edtica de neoliberal del da\u00f1o que le hicieron al pa\u00eds al no y dar facilidades para que m\u00e9xico contar\u00e1 con los m\u00e9dicos que requiere no tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos y mucho menos los m\u00e9dicos especialistas a\u00fan con todas las convocatorias con todo lo que estamos haciendo \u00e9ste incluso agradecemos al gobierno de cuba porque nos han ayudado envi\u00e1ndonos m\u00e9dicos y enfermeras alrededor de 500 porque lo que nos hemos propuesto es salvar vidas y se requieren y los m\u00e9dicos entonces de ah\u00ed qu\u00e9 estamos ya ampliando el n\u00famero de becas para especialidades de m\u00e9dicos ya van a crecer los ingresos de m\u00e9dicos a especialidades y vamos como lo dijimos a entregar apoyos becas para que estudien nuestros m\u00e9dicos en el extranjero que haya especialidades que se especializan en el extranjero calculamos que vamos a tener alrededor de 30.000 nuevos becados en especialidades porque esto no puede volver a pasar a suceder una gran irresponsabilidad les dir\u00eda yo que fue inmoral lo que hicieron y ojal\u00e1 el an\u00e1lisis lo que produjo la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y no darle recursos suficientes a la educaci\u00f3n p\u00fablica y rechazar con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n los que quer\u00edan ingresar a medicina son los que es que quer\u00edan ingresar a una especialidad ahora estamos padeciendo es entonces tenemos un hospital de liszt con capacidad para atender a m\u00e1s de 300 enfermos equipado completamente entre agua pero apenas y estamos contando con los m\u00e9dicos no los tenemos tenemos el equipo del hospital moderno pero no tenemos a los especialistas estamos resolviendo todos los d\u00edas todos los d\u00edas estamos convocando a los que quieran trabajar en el hospital este por lo pronto es un hospital que se est\u00e1 utilizando para enfermos kobe por la emergencia pero solo hemos logrado y poner funcionar 120 camas de 300 por falta de personal m\u00e9dico especializado entonces estamos trabajando en esto est\u00e9 ampliando la infraestructura esto ps a veces no se informa por qu\u00e9 y este lo mejor es que no nos falten las camas que no nos rebase una pandemia pero esa es la realidad este nos ha ayudado mucho las que la defensa 7 de marina han ampliado su capacidad hospitalaria parte de los 500 m\u00e9dicos de cuba est\u00e1n en qu\u00e9 los hospitales militares donde se amplio y espacios con ese prop\u00f3sito y estamos atendiendo la situaci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad acerca del sem\u00e1foro pues eso corresponde al gobierno de la ciudad y de acuerdo pues la intensidad de la pandemia este y los afectados a nivel de contagio y desde luego los fallecimientos pero en alg\u00fan momento oeste se lo han planteado esta extensi\u00f3n se lo comenta es que es un mecanismo que vemos por separado lo que cada estado ma\u00f1ana hoy creo que hay una reuni\u00f3n con todos los gobernadores o sea los jueves se revisase de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n cada estado y ah\u00ed deciden qu\u00e9 es lo del sem\u00e1foro la jefa de gobierno en alg\u00fan momento del nuevo planteo porque \u00e9ste por ejemplo vimos en v\u00edspera de los reyes magos pues este grandes concentraciones y bien el martes nos dijo el subsecretario golpes gat el que bueno hab\u00eda un descenso tambi\u00e9n aumente insisto han aumentado pues el n\u00famero de defunciones entonces en alg\u00fan momento usted por ejemplo podr\u00eda sugerir que se pueda ampliar para pues contener porque adem\u00e1s no es un asunto profesional t\u00e9cnico no es un decreto una instrucci\u00f3n no es c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n lo que siempre hemos el planteado es que haya libertades qu\u00e9 \u00e9ste no haya toques de queda que no se llegue extremos que no se afecten las libertades de la gente y que sea m\u00e1s por convencimiento nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n por el derecho y la gente se porta bien ahora que se decidi\u00f3 lo del sem\u00e1foro rojo en la ciudad pues baj\u00f3 mucho la movilidad much\u00edsimo y todo esto ayuda y sobre todo a la gente se cuida nos cuidamos todos acerca de el viaje que hizo el doctor hugo l\u00f3pez gatell argentina es cierto lo que no vaya a salir este una foto en reforma este lleg\u00f3 argentina si usted va a ver lo de la experiencia de la vacuna que se est\u00e1 aplicando en la argentina este para ver los protocolos para ver este los elementos t\u00e9cnicos cient\u00edficos reacciones en la aplicaci\u00f3n todo lo que se pueda obtener de informaci\u00f3n para ver si se puede tambi\u00e9n adquirir esta vacuna para ver si podemos adquirirla s\u00ed pero primero hacer la revisi\u00f3n la exploraci\u00f3n para ver si x razones de urgencia como se est\u00e1 haciendo en los otros casos la adquirimos porque necesitamos vacunar y tener vacunas suficientes ahora estamos vacunando un promedio 4500 y 5000 personas diarias y tenemos esta dosis vamos a intensificar la vacunaci\u00f3n y requerimos m\u00e1s est\u00e1 por hacerse el pedido de febrero y marzo a facer estamos viendo lo de la vacuna cansino y estamos viendo esta tambi\u00e9n posibilidad la de hasta la t\u00e9cnica en fin estamos en eso porque queremos he dicho el prop\u00f3sito es poder vacunar a todos los adultos mayores a finales de marzo ya tener vacunas a los adultos medios ya estamos preparando las brigadas de vacunaci\u00f3n ya nos ponemos de acuerdo con ese tour busto presidente que le que le dir\u00eda entonces por ejemplo todos los m\u00e9dicos enfermeras que por ejemplo est\u00e1n en redes sociales oa veces tambi\u00e9n pues con la poca gente que se llegan a ver que se quedan en sus casas porque ellos ya este pues han externado miles de veces que est\u00e1n cansados que incluso ya no hay camas que ya no hay forma de atenderlos este s\u00ed en el caso todav\u00eda ah\u00ed hay posibilidad de extender esta capacidad de hacerlo por casi todos los d\u00edas a pesar de las dificultades pero no ha sido rebasado s\u00ed el sistema de salud la capacidad preocupaci\u00f3n se mantiene claro aqu\u00ed en la ciudad ayer [M\u00fasica] alrededor del 85% de ocupaci\u00f3n de las camas pero es lo m\u00e1s alto que tenemos en el pa\u00eds no hemos llegado a la ciudad al 90% de ocupaci\u00f3n de camas ya tenemos una reserva porque todos los d\u00edas estamos trabajando con este prop\u00f3sito y hacer un llamado a los medios de comunicaci\u00f3n como siempre para que est\u00e9 ayuden que no alarmen que est\u00e9 sean objetivos todo esto que han desatado en contra de el doctor hugo l\u00f3pez gatell pues no ayuda este hay periodistas que nada m\u00e1s se dedican a eso bueno atacarnos puesto este tienen ahora como blanco el doctor google l\u00f3pez gatell que como dije ayer es un profesionista destacad\u00edsimo que nos ayuda mucho un hombre muy sensible honesto preparado entonces de repente krauze o ciro ahora hasta amigos nuestros este tambi\u00e9n metidos a cuestionar sin ir al fondo nos dejaron un sistema de salud est\u00e9 en el suelo saben que ten\u00edamos tres mil camas con equipos y con m\u00e9dicos y tenemos ahora para terapia intensiva doce mil es lo que hemos hecho se han contratado a cerca de 70.000 trabajadores de la salud este somos el primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina en vacunaci\u00f3n estamos haciendo todo un esfuerzo la gente se ha portado muy bien muy bien respetuosa no as\u00ed los medios aunque se molesten conmigo o para no generalizar no as\u00ed la mayor\u00eda de los medios de un peri\u00f3dico todo es ahora mismo es una pandemia es algo mundial a m\u00ed me da pena pues pero este tenemos eeuu somos vecinos y les puedo probar eso no lo dicen que afortunadamente nos da mejor lo lamento mucho que les vaya peor a los estadounidenses porque aqu\u00ed si no valen comparaciones pues se trata de vidas humanas pero eso nunca lo dice jam\u00e1s cuando hace un comparativo de fallecidos por habitantes debido a covite estamos hablando de eeuu qu\u00e9 es una potencia econ\u00f3mica no y nosotros hemos podido enfrentar mejor la pandemia voy a decir algo nada m\u00e1s porque ojal\u00e1 esto nos haga recapacitar a mis adversarios a nuestros adversarios la llamada que tuve con el presidente de bail\u00e9n tratamos el tema y \u00e9l reconoci\u00f3 que estaba mejor la atenci\u00f3n en m\u00e9xico todo el problema que lo que ellos estaban haciendo convencer\u00e1 l\u00f3pez o diga bueno es el reforma bueno solo universal que es este otras l\u00f3gicas oa los del noticiero de televisa que abren el noticieros y sin contextualizar es como si la pandemia hubiese surgido en m\u00e9xico y nada m\u00e1s aqu\u00ed estuviese afectando los o sea falta de \u00e9tica y de profesionalismo entonces este si \u00e9sta hubo en argentina lleva esa misi\u00f3n porque estamos buscando resolver lo de las vacunas presidente y este que reporta no va a recibir el presidente db alberto fern\u00e1ndez presidente de argentina presidente que reporte le han dado dentro de su gabinete porque se han dado algunos reportes de algunos retrasos en la entrega de apoyos para este de los programas de bienestar por ejemplo para los altos mayores hay otros por ejemplo de los cr\u00e9ditos a la palabra que incluso desde el a\u00f1o pasado que fueron beneficiados recibieron la tarjeta no pueden acceder al recurso si le han dado un reporte porque este retraso cuando les llegar\u00eda y si tambi\u00e9n le dieron un informe sobre se habl\u00f3 de un un retraso en el abasto de leche tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la zona metropolitana es parte de lo mismo no hay no hay retraso o si hay retraso hoy es d\u00eda 7 s\u00ed verdad vi una caricatura y el que ahora la quiero a ver si la consigues de patricia de los reyes magos que como me gust\u00f3 este porque hay que estar este viento tambi\u00e9n otras cosas hay que hacer deporte hay que leer hay que pues gozar de la naturaleza de las estrellas la luna los volcanes y otras cosas buenos desde luego cultivar el amor al pr\u00f3jimo a nuestros familiares reafirmar nuestros principios como patriotas como dem\u00f3cratas pero te dec\u00edan no hay retraso porque 17 y hasta el 31 de diciembre se le pag\u00f3 a los adultos mayores su pensi\u00f3n ya si hay un retraso son estos siete d\u00edas nada m\u00e1s porque se entrega por bimestre entonces estamos como queremos aprovechar para la aplicaci\u00f3n de la vacuna la concentraci\u00f3n que se hace para pagarle a los adultos mayores sean los que reciben su apoyo suspensi\u00f3n por la v\u00eda de los bancos qu\u00e9 son como 5 millones esos a partir del d\u00eda 15 de este mes es el bimestre es enero y febrero a parte de x lo que estamos esperando es los que reciben su apoyo de manera directa que est\u00e1n en las comunidades m\u00e1s apartadas porque es lo que queremos hacer de manera conjunta para la vacunaci\u00f3n eso es lo que acerca de los otros dos programas no tengo ning\u00fan reporte ni en el caso por ejemplo de la leche porque hubo muchas tambi\u00e9n quejas de que hab\u00eda un atraso viales no tenemos ning\u00fan reporte de todas maneras lo vamos a ver si a ver nos habla de patricio ya vamos a terminar con patricia sea porque ya hoy fue pura preguntas y respuestas vamos a terminar con patricio no no no es la de ayer donde p\u00fablica patricia pero a mozarella patricio yo la tengo ah\u00ed tambi\u00e9n s\u00ed de ayer que ese chuchin no jajajajaja no es noticia [M\u00fasica] bueno una pues qui\u00e9n no mientras buscan a patricia muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias por cederle la palabra mi nombre es carlos y wang yo vengo del sureste de la rep\u00fablica de campeche y represento a los canales de estad\u00edstica pol\u00edtica benditas redes sociales notiexpress e informa 24 juntamente con los se\u00f1ores jes\u00fas y edmundo dom\u00ednguez mi primera pregunta es en relaci\u00f3n a lo que usted mencion\u00f3 hace rato sobre los salarios uno de esos compromisos de campa\u00f1a fue que se recibir\u00eda la mitad de su salario en comparaci\u00f3n al expresidente anterior a su mandato y con base a esto la c\u00e1mara diputados aprob\u00f3 la reforma a los art\u00edculos 116 y 127 de la constituci\u00f3n sobre remuneraci\u00f3n de servidores p\u00fablicos a fin de que ning\u00fan funcionario pueda percibir un salario mayor al del presidente de la rep\u00fablica desgraciadamente todav\u00eda existen funcionarios p\u00fablicos que a\u00fan siguen ganando m\u00e1s que usted a finales de diciembre se d\u00e9 a conocer que por tercera vez la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n autoriz\u00f3 al banco de mexico banxico al instituto nacional electoral a l\u00ednea la comisi\u00f3n federal de competencia econ\u00f3mica o la cofe se mantener los salarios de 2018 es decir por encima de lo que gana el presidente los ministros alfredo guti\u00e9rrez ortiz mena y alfredo p\u00e9rez day\u00e1n dieron luz verde para que los altos de esos tres organismos aut\u00f3nomos mantenga sus salarios durante 2021 estimados entre 2 y 3 millones de pesos anuales sin que se les aplique la reducci\u00f3n impuesta por el ejecutivo desde hace un par de a\u00f1os ya que tanto el ine como la cofe se argumenta que su car\u00e1cter de organismos constitucionales aut\u00f3nomos no los obliga a tener que sujetarse al tabulador salarial a lo establecido en la ley federal de remuneraciones de los servidores p\u00fablicos por lo tanto los par\u00e1metros de sueldos contenidos en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n seg\u00fan ellos no podr\u00edan aplicarse a sus funcionarios presidente con base a estos argumentos mi pregunta es si su gobierno tiene alguna estrategia o planteamiento para que definitivamente ning\u00fan funcionario pueda ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica ya que estos sueldos indignan mucho al pueblo de mexico si vamos a presentar una nueva iniciativa reforma a la constituci\u00f3n para que quede completamente claro que no se preste a malas interpretaciones lo que hicieron ahora en el poder judicial y abrieron la puerta para que se cometieran estos abusos de todos estos organismos y que est\u00e1n los consejeros de estos organismos ganando doble el triple o m\u00e1s de lo que gane el presidente entonces ministro debe de ganar pues 500 600 mil pesos mensuales entonces este presidente est\u00e1 ganando ahora 110 112 mil pesos entonces y se est\u00e1 violando la constituci\u00f3n pueden hacer cualquier maniobra legaloide pero se vio en el esp\u00edritu de la constituci\u00f3n es una inmoralidad entonces eso se va a buscar corregir como otras cosas vamos a hacer esta revisi\u00f3n de todos estos aparatos burocr\u00e1ticos y todo con el prop\u00f3sito de ahorrar y aqu\u00ed voy a volver a repetir porque no lo he visto publicado en ning\u00fan peri\u00f3dico y no lo dicen los comentaristas de radio ni de televisi\u00f3n en el 2018 en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno de presente pe\u00f1a la presidencia de la rep\u00fablica manej\u00f3 un presupuesto de 3600 millones de pesos 3600 millones de pesos nosotros ejercimos del a\u00f1o pasado 550 millones m\u00e1s de tres mil millones de ahorro fuimos de todo el gobierno si la dependencia que m\u00e1s ahorro de todo el gobierno porque estamos gobernando con el ejemplo y esto mismo va a continuar este y se valieron de estos amparos y actuaron como wish hacheros como abogados wish hacheros y lograron transitoriamente y este el interior de la constituci\u00f3n y eso no lo vamos a permitir vamos a enviar una iniciativa para que se convierta en una decisi\u00f3n de estado que los legisladores se hagan cargo de este de resolver si ellos van a seguir permitiendo estas cosas no hay ninguno un argumento v\u00e1lido para tener esos sueldos elevad\u00edsimos esto es servicio p\u00fablico no tiene que ver con lucro no tiene que ver con beneficios personales el servicio p\u00fablico lo que dec\u00eda morelos siervos de la naci\u00f3n el que quiera hacer dinero se dedique a otras actividades y eso es legal y es leg\u00edtimo pero al gobierno se viene a servir y cuando no es a servirse perd\u00f3n y cu\u00e1nto de su empresaria con esta iniciativa ya este en este periodo tan luego regresen los legisladores el d\u00eda 15 de febrero voy a enviar un paquete de iniciativas voy a enviarles adelanto lo de la reforma administrativa est\u00e1 iniciativa para que nadie gane m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica y voy a enviar otras tambi\u00e9n pero tenemos que seguir ajustando el marco legal a la nueva realidad en la \u00faltima pregunta se\u00f1or presidente y el d\u00eda de ayer sali\u00f3 una nota en revoluci\u00f3n 3.0 donde menciona que usted es uno de los pol\u00edticos m\u00e1s influyentes en el mundo e incluso sus v\u00eddeos se hacen muy virales en redes sociales en esta misma nota se menciona que si usted decidiera monetizar su canal de youtube andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy aparte al de presidencia de gobierno de mexico usted podr\u00eda obtener ganancias entre 8000 y 139 mil d\u00f3lares mensuales tan s\u00f3lo por las visualizaciones de sus v\u00eddeos e incluso si usted de monetizar a su canal podr\u00eda activar la funci\u00f3n de super chat con la cual usted permitir\u00e1 que se hagan donaciones y aportaciones directas de dinero existen muchos mexicanos en el pa\u00eds y tambi\u00e9n en el extranjero que desean apoyar como sea apoyar su proyecto de naci\u00f3n y eso lo pudimos conocer ya que en una transmisi\u00f3n en vivo que hicimos anoche recibimos muchos comentarios positivos sobre esto que le comento y muchos estar\u00edan dispuestos a dar aportaciones le aseguro que incluso si leyera ahora los comentarios en sus chats de esta transmisi\u00f3n en vivo podr\u00eda ver los diversos comentarios positivos que hacen los y las ciudadanas a favor sobre esta idea de esta forma abrir\u00eda un medio muy sencillo y de manera directa para apoyar a nuestro pa\u00eds e incluso usted puede transparentar todo lo que recauda por mes y mostrar el apoyo adicional que se recibe para beneficio de nuestra naci\u00f3n la pregunta en concreto es usted activar\u00eda la monetizaci\u00f3n en su canal y con el dinero que recaude mientras usted sea presidente lo donar\u00eda para apoyar a sus programas sociales o sus diversos proyectos pues s\u00ed estoy enterado ayer sali\u00f3 una nota creo que el milenio de lo que obtendr\u00eda si se comercializa el espacio que tenemos en redes sociales no es algo as\u00ed no no me gusta eso por qu\u00e9 es mercantilismo y yo soy funcionario p\u00fablico servidor p\u00fablico tengo la obligaci\u00f3n de informar al pueblo y el pueblo tiene derecho a la informaci\u00f3n entonces a\u00fan cuando el dinero se utilizar\u00e1 para [Aplausos] y apoyo a la gente pobre para la compra de ambulancias para cualquier bien no necesario no deja de ser pues un acto mercantil de comercio entonces no soy partidario de eso adem\u00e1s creo que legalmente no podr\u00eda hacerlo primero no me gusta es moralmente lo considero individual y creo que legalmente tampoco podr\u00eda serlo tendr\u00eda que hacer un tr\u00e1mite t\u00fa sabes de eso s\u00ed pero s\u00ed si se comercializa lo que estamos haciendo pero imag\u00ednense ustedes tambi\u00e9n tendr\u00edan que tener esta participaci\u00f3n as\u00ed esto es colectivo es horizontal y ese es un di\u00e1logo entre todos adem\u00e1s yo represento a la presidencia de la rep\u00fablica sea estoy aqu\u00ed por mandato del pueblo no es una cuesti\u00f3n personal no es andr\u00e9s manuel es representante del poder ejecutivo el presidente de la rep\u00fablica pero si \u00e9ste tenemos esa garant\u00eda yo creo que debemos de celebrar de que por este medio y por informes que se transmiten en m\u00ed facing el twitter much\u00edsima gente se entera hay una cosa que ayer y que hace unos d\u00edas tambi\u00e9n coment\u00e9 y yo siempre digo lo que pienso algo que no me gust\u00f3 ayer de los del asunto del capitolio damasco este respeto respeto pero no me gusta la censura no me gusta qu\u00e9 a nadie e los censuren y le quiten el derecho de transmitir un mensaje en twitter 6 no estoy de acuerdo con eso no acepto tenemos que auto limitarnos todos y garantizar la libertad c\u00f3mo es eso de qu\u00e9 te censur\u00f3 y ya no puedes transmitir nosotros estamos por las libertades esto lo digo porque existen las redes sociales y una de las cosas m\u00e1s importantes de los \u00faltimos tiempos es una revoluci\u00f3n fue precisamente el que al surgir las redes sociales se garantizaron las libertades la gente pudo comunicarse abiertamente sin censura se produjo la comunicaci\u00f3n los mensajes de ida y vuelta la comunicaci\u00f3n circular entonces no pueden haber retrocesos c\u00f3mo se va a censurar a alguien a ver este de castigo porque yo juez como la santa inquisici\u00f3n considero que lo que est\u00e1s diciendo es perjudicial d\u00f3nde est\u00e1 incluso la norma d\u00f3nde est\u00e1 la legislaci\u00f3n d\u00f3nde est\u00e1 reglamentado eso es un asunto de estado eso no es un asunto de las empresas este es un tema importante porque aqu\u00ed nos han querido censurar bueno hemos padecido de censura siempre celebramos la nueva etapa el del ingreso a lo social a lo pol\u00edtico de las redes que ustedes puedan libremente manifestarse expresarse pues imag\u00ednense que este twitter como empresa decida usted no porque lo que est\u00e1s diciendo es este nocivo pero perjudicial o da\u00f1ar este va en contra de las buenas costumbres del bando de polic\u00eda y buen gobierno pero vamos a ver eso porque si se censura en las redes sociales que va a quedar los medios de comunicaci\u00f3n convencionales hist\u00f3ricamente se ha sometido al poder con honrosas excepciones- y la libertad se expresa por entero en las redes sociales es lo nuevo y ah\u00ed empieza a haber censura pues es motivo de preocupaci\u00f3n yo llamo a la atenci\u00f3n sobre este tema porque s\u00ed no aqu\u00ed pues nada m\u00e1s ser\u00eda el reforma y el universal y las televisoras y las estaciones de radio y ya y los comentaristas y all\u00e1 afuera pues lo que diga the washington post y lo que digan o your time y lo que digan las grandes cadenas de televisi\u00f3n y la gente que con eso que tienes en la mano se convierte s\u00ed cada ciudadano en un medio de comunicaci\u00f3n pero si ya no puedes si te censuran si te callas triste de silencio esto no es un asunto de mexico mundial ya es el derecho que tenemos a ejercer nuestras libertades tomo en cuenta lo que planteas gracias que est\u00e1 patricia mi querido chuchin yo conozco uno que se llama jesus nos cae que este a\u00f1o si ten\u00edamos ya list\u00edsimos to play son 5 tu monitor curvo de 80 pulgadas y tus aud\u00edfonos gamer pro pero por la pandemia de ccoo bits nos quedamos confinados ac\u00e1 en v\u00e9lez y no pudimos llegar otra vez mejor suerte para el a\u00f1o pr\u00f3ximo melchor gaspar y baltasar [Risas] est\u00e1 bien ver a patricio bueno nos vemos la ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:44.434955"
}