{
    "video_id": "GSnFICcJ934",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GSnFICcJ934/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD5hs0LB6j49Aon1gA9YMvYiTAC3g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GSnFICcJ934",
    "video_title": "AMLO sobre el conflicto magisterial en M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 502,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s hacer un nuevo llamado a",
            "start": 2.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se dialogue y se resuelve el",
            "start": 5.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "problema de la reforma educativa lo que",
            "start": 7.66,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1n demandando los maestros no",
            "start": 11.41,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "conviene apostar al desgaste",
            "start": 13.869,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "a que pase el tiempo",
            "start": 17.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la guerra medi\u00e1tica",
            "start": 21.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que la puede ganar el gobierno pero no",
            "start": 24.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "va a resolver el problema mucho menos",
            "start": 27.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conviene que se quiera resolver el",
            "start": 32.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "problema con el uso de la fuerza",
            "start": 35.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 38.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creo que fue un error del secretario de",
            "start": 40.04,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 42.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "decir de que se acababa el tiempo lanzar",
            "start": 43.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ese ultim\u00e1tum",
            "start": 47.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que vamos a utilizar la fuerza porque",
            "start": 49.4,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ahora los instigadores est\u00e1n pidiendo de",
            "start": 52.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae",
            "start": 58.43,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de que el gobierno en su conjunto",
            "start": 60.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la decisi\u00f3n de reprimir y eso no es",
            "start": 64.12,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n hay que buscar por la v\u00eda",
            "start": 69.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica por la v\u00eda del di\u00e1logo una",
            "start": 73.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n al problema que est\u00e1n",
            "start": 76.57,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "planteando los maestros hay que revisar",
            "start": 80.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa como se",
            "start": 84.73,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hizo con esta ley anticorrupci\u00f3n",
            "start": 88.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los empresarios se inconformaron y en el",
            "start": 92.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 95.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "reviso la ley es lo mismo que se tiene",
            "start": 98.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que hacer en el caso de la reforma",
            "start": 102.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "educativa hay quienes me preguntan y t\u00fa",
            "start": 104.63,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 har\u00edas lo que propones",
            "start": 109.8,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 har\u00edas en una circunstancia como la",
            "start": 113.68,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 viviendo yo contesto",
            "start": 115.63,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "les he dicho a ellos y ahora lo hago",
            "start": 121.35,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 123.299,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "no transmito a usted",
            "start": 125.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "primero creo que debe de darse a conocer",
            "start": 128.47,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n judicial",
            "start": 132.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables de la red",
            "start": 135.27,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de la represi\u00f3n en nochixtl\u00e1n oaxaca",
            "start": 138.75,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque perdi\u00f3 la vida nueve personas",
            "start": 141.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 145.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "miembros de las comunidades gente",
            "start": 148.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inocente hasta j\u00f3venes",
            "start": 152.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y no debe haber",
            "start": 155.02,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "e impunidad tiene que castigarse",
            "start": 157.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 162.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tiene que liberarse a los presos",
            "start": 164.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n injustamente",
            "start": 167.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "encarcelados",
            "start": 170.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a los maestros que injustamente est\u00e1n",
            "start": 172.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "encarcelados a los que se les fabric\u00f3",
            "start": 174.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 177.95,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque no es cierto que hayan lavado",
            "start": 179.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 183.349,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "los dirigentes una medida",
            "start": 184.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero decirlo menos irresponsable",
            "start": 190.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 194.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "querer someter",
            "start": 198.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 200.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "fabricando delitos",
            "start": 204.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el movimiento magisterial",
            "start": 207.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto no se debe de hacer",
            "start": 209.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de auto ya",
            "start": 211.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tiene que actuar con rectitud",
            "start": 214.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que tener la autoridad",
            "start": 217.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero tambi\u00e9n la autoridad moral",
            "start": 219.84,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no inventar no enga\u00f1ar",
            "start": 224.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 228.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esas medidas esos procedimientos",
            "start": 230.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 234.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 237.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no tienen que ver con gobierno",
            "start": 241.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 243.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no mentir no enga\u00f1ar no",
            "start": 244.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "da malos ejemplos",
            "start": 249.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 251.93,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que se regularice la situaci\u00f3n de los",
            "start": 253.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 256.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hay muchos maestros",
            "start": 257.7,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que han sido",
            "start": 260.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "despedidos",
            "start": 262.039,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de manera injustificada",
            "start": 264.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que los han cesado",
            "start": 267.88,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n maestros que no cobran",
            "start": 269.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "les tienen retenido sus salarios",
            "start": 275.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y muchas irregularidades",
            "start": 278.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces que propongo una especie de",
            "start": 280.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "amparo que las cosas queden como estaban",
            "start": 283.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "antes de la llamada reforma educativa",
            "start": 286.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que regrese a la normalidad a los",
            "start": 289.99,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "centros de trabajo en este caso en las",
            "start": 292.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 294.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cn el ambiente en todo lo que es el",
            "start": 297.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sector educativo",
            "start": 302.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y 4",
            "start": 304.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que se reinicie la reforma educativa en",
            "start": 306.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el poder legislativo",
            "start": 309.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sellando un periodo extraordinario en la",
            "start": 313.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de",
            "start": 315.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "senadores para que antes del primero de",
            "start": 317.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 319.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo las modificaciones",
            "start": 322.3,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "correspondientes a partir de una",
            "start": 324.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consulta amplia",
            "start": 327.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con maestros con padres de familia con",
            "start": 330.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 332.979,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "que se reponga el procedimiento es decir",
            "start": 335.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que se haga lo que no se hizo cuando se",
            "start": 338.81,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "impuso la reforma educativa que se",
            "start": 343.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "consulte lo mejor para no equivocarse es",
            "start": 347.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 350.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 351.66,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 353.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no estoy seguro que si el gobierno si",
            "start": 357.1,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto toma la iniciativa",
            "start": 360.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de buscar",
            "start": 364.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n pac\u00edfica al problema de la",
            "start": 366.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reforma educativa ya la demanda a los",
            "start": 371.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "maestros las cosas se van a hacer en ar",
            "start": 373.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "como por ensalmo",
            "start": 378.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los versos van a actuar de manera",
            "start": 381.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "responsable como siempre lo han hecho",
            "start": 384.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "van a estar a la altura de las",
            "start": 387.48,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 389.7,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "se van a terminar las movilizaciones",
            "start": 392.009,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no se va a afectar a terceros",
            "start": 398.16,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la gente no tiene por qu\u00e9 estar",
            "start": 402.71,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 404.87,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este problema que no es originado por",
            "start": 407.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los maestros es originado la verdad por",
            "start": 411.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el gobierno porque se impuso la llamada",
            "start": 414.06,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "reforma educativa pero t\u00fa eres tiempo de",
            "start": 417.84,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "buscar una soluci\u00f3n no seguir apostando",
            "start": 422.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a las vencidas a ver qui\u00e9n gana el",
            "start": 426.009,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 429.099,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a",
            "start": 430.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o ganan los maestros no",
            "start": 432.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a ganar todos si hay di\u00e1logo",
            "start": 435.62,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si se busca una salida negociada",
            "start": 439.24,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica nosotros queremos el cambio por",
            "start": 443.62,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el camino de la concordia no queremos",
            "start": 447.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una gente",
            "start": 450.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 452.31,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y sirva a este llamado para que de",
            "start": 453.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "inmediato se inicie un di\u00e1logo se haga a",
            "start": 458.669,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "un lado ya la simulaci\u00f3n",
            "start": 461.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estar nada m\u00e1s aparentando de qu\u00e9 se va",
            "start": 464.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a dialogar y no se resuelve nada",
            "start": 467.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y se est\u00e9 apostando al desgaste o a que",
            "start": 470.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pase el tiempo voy a esperar la",
            "start": 473.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 474.86,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y hacer sentir la fuerza del estado",
            "start": 477.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "eso no es soluci\u00f3n eso no es pol\u00edtica la",
            "start": 481.069,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la",
            "start": 484.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "violencia la pol\u00edtica se invent\u00f3 entre",
            "start": 487.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "otras cosas para evitar la guerra para",
            "start": 489.53,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "evitar la confrontaci\u00f3n es el momento",
            "start": 491.93,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hacer uso de la muerte",
            "start": 496.27,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "no est\u00e1 de m\u00e1s hacer un nuevo llamado a que se dialogue y se resuelve el problema de la reforma educativa lo que est\u00e1n demandando los maestros no conviene apostar al desgaste a que pase el tiempo a la guerra medi\u00e1tica que la puede ganar el gobierno pero no va a resolver el problema mucho menos conviene que se quiera resolver el problema con el uso de la fuerza eso no creo que fue un error del secretario de gobernaci\u00f3n decir de que se acababa el tiempo lanzar ese ultim\u00e1tum que vamos a utilizar la fuerza porque ahora los instigadores est\u00e1n pidiendo de que se act\u00fae de que el gobierno en su conjunto tom\u00e9 la decisi\u00f3n de reprimir y eso no es soluci\u00f3n hay que buscar por la v\u00eda pac\u00edfica por la v\u00eda del di\u00e1logo una soluci\u00f3n al problema que est\u00e1n planteando los maestros hay que revisar la llamada reforma educativa como se hizo con esta ley anticorrupci\u00f3n los empresarios se inconformaron y en el congreso reviso la ley es lo mismo que se tiene que hacer en el caso de la reforma educativa hay quienes me preguntan y t\u00fa qu\u00e9 har\u00edas lo que propones qu\u00e9 har\u00edas en una circunstancia como la que est\u00e1 viviendo yo contesto les he dicho a ellos y ahora lo hago p\u00fablico no transmito a usted primero creo que debe de darse a conocer la investigaci\u00f3n judicial y castigar a los responsables de la red de la represi\u00f3n en nochixtl\u00e1n oaxaca porque perdi\u00f3 la vida nueve personas maestros miembros de las comunidades gente inocente hasta j\u00f3venes y no debe haber e impunidad tiene que castigarse segundo tiene que liberarse a los presos que est\u00e1n injustamente encarcelados a los maestros que injustamente est\u00e1n encarcelados a los que se les fabric\u00f3 delitos porque no es cierto que hayan lavado dinero los dirigentes una medida pero decirlo menos irresponsable las autoridades querer someter con el uso de la fuerza fabricando delitos el movimiento magisterial esto no se debe de hacer de auto ya tiene que actuar con rectitud el gobierno tiene que tener la autoridad pol\u00edtica pero tambi\u00e9n la autoridad moral no inventar no enga\u00f1ar utilizar esas medidas esos procedimientos totalmente autoritarios que no tienen que ver con gobierno democr\u00e1tico no mentir no enga\u00f1ar no da malos ejemplos lo tercero que se regularice la situaci\u00f3n de los maestros hay muchos maestros que han sido despedidos de manera injustificada que los han cesado hay tambi\u00e9n maestros que no cobran les tienen retenido sus salarios y muchas irregularidades entonces que propongo una especie de amparo que las cosas queden como estaban antes de la llamada reforma educativa que regrese a la normalidad a los centros de trabajo en este caso en las escuelas cn el ambiente en todo lo que es el sector educativo y 4 que se reinicie la reforma educativa en el poder legislativo sellando un periodo extraordinario en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores para que antes del primero de septiembre se lleve a cabo las modificaciones correspondientes a partir de una consulta amplia con maestros con padres de familia con especialistas que se reponga el procedimiento es decir que se haga lo que no se hizo cuando se impuso la reforma educativa que se consulte lo mejor para no equivocarse es consultar a los ciudadanos el m\u00e9todo democr\u00e1tico no estoy seguro que si el gobierno si pe\u00f1a nieto toma la iniciativa de buscar una soluci\u00f3n pac\u00edfica al problema de la reforma educativa ya la demanda a los maestros las cosas se van a hacer en ar como por ensalmo los versos van a actuar de manera responsable como siempre lo han hecho van a estar a la altura de las circunstancias se van a terminar las movilizaciones no se va a afectar a terceros la gente no tiene por qu\u00e9 estar padeciendo este problema que no es originado por los maestros es originado la verdad por el gobierno porque se impuso la llamada reforma educativa pero t\u00fa eres tiempo de buscar una soluci\u00f3n no seguir apostando a las vencidas a ver qui\u00e9n gana el gobierno pe\u00f1a o ganan los maestros no vamos a ganar todos si hay di\u00e1logo si se busca una salida negociada pac\u00edfica nosotros queremos el cambio por el camino de la concordia no queremos una gente ojal\u00e1 y sirva a este llamado para que de inmediato se inicie un di\u00e1logo se haga a un lado ya la simulaci\u00f3n estar nada m\u00e1s aparentando de qu\u00e9 se va a dialogar y no se resuelve nada y se est\u00e9 apostando al desgaste o a que pase el tiempo voy a esperar la oportunidad y hacer sentir la fuerza del estado eso no es soluci\u00f3n eso no es pol\u00edtica la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la violencia la pol\u00edtica se invent\u00f3 entre otras cosas para evitar la guerra para evitar la confrontaci\u00f3n es el momento hacer uso de la muerte",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:52:41.914920"
}