{
    "video_id": "gsnp1tAqbos",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gsnp1tAqbos/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDuVGg1Bp8cwQrobsv1TD_orhwSfQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gsnp1tAqbos",
    "video_title": "Programa de mejoramiento urbano, desde Los Cabos, Baja California Sur",
    "video_length_seconds": 3125,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2.7,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tenemos la presentaci\u00f3n",
            "start": 11.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del v\u00eddeo del programa de mejoramiento",
            "start": 13.889,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "urbano ni m\u00e9xico late",
            "start": 16.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 22.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds requiere de",
            "start": 26.81,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "un desarrollo territorial ordenado",
            "start": 28.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eficiente y sustentable y el bienestar",
            "start": 30.859,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de las familias se debe construir desde",
            "start": 33.98,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el territorio en el gobierno de mexico",
            "start": 36.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestra prioridad es revertir las",
            "start": 38.629,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "desigualdades econ\u00f3micas sociales y",
            "start": 40.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "territoriales para que los barrios las",
            "start": 42.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comunidades y las ciudades vuelvan a la",
            "start": 44.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tira",
            "start": 47.059,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para lograrlo la secretaria de",
            "start": 48.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desarrollo agrario territorial y urbano",
            "start": 51.129,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se da tu impulsa el programa de",
            "start": 53.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano y m\u00e9xico late en la",
            "start": 55.239,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "primera etapa la ciudad tu atiende tanto",
            "start": 58.87,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a ciudades de la frontera norte como",
            "start": 60.909,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "otras de vocaci\u00f3n tur\u00edstica con un",
            "start": 62.949,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presupuesto de 8 mil millones de pesos",
            "start": 64.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "durante 2019 el programa de mejoramiento",
            "start": 67.149,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "urbano ni m\u00e9xico/la te comienza en los",
            "start": 70.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados de sonora chihuahua guerrero",
            "start": 72.79,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nayarit baja california coahuila",
            "start": 75.67,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tamaulipas quintana roo y baja",
            "start": 79.68,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "california sur garantizando",
            "start": 82.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "infraestructura urbana y espacios",
            "start": 85.409,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de calidad",
            "start": 87.28,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vivienda adecuada y bien ubicada certeza",
            "start": 89.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de la tierra y del patrimonio",
            "start": 93.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "familiar los proyectos de mejoramiento",
            "start": 95.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "urbano tienen altos est\u00e1ndares de",
            "start": 98.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "calidad t\u00e9cnica en la ejecuci\u00f3n de las",
            "start": 99.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obras las edad y el instituto",
            "start": 102.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional realizaron estudios",
            "start": 104.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de campo en 537 colonias de alta",
            "start": 106.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n para beneficiar a una",
            "start": 109.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estimada de 800 22 mil",
            "start": 111.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "habitantes de esta manera las edad busca",
            "start": 113.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regresar la tranquilidad y una vida",
            "start": 116.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "digna a los y las mexicanas y m\u00e9xico",
            "start": 118.37,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "late",
            "start": 122.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los cabos late",
            "start": 125.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 128.49,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 131.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro rom\u00e1n meyer",
            "start": 138.29,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario",
            "start": 140.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "territorial y urbano lo dirija un",
            "start": 143.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 146.15,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos ya todas andr\u00e9s",
            "start": 150.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 152.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "constitucional de m\u00e9xico carlos mendoza",
            "start": 154.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de california",
            "start": 157.099,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "admira castr\u00f3 alcaldesa de los cabos",
            "start": 160.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "blanca jim\u00e9nez directora de la comisi\u00f3n",
            "start": 164.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional de agua en navega directora",
            "start": 168.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 171.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vivienda pues alfonso iracheta director",
            "start": 172.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional del suelo",
            "start": 175.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sustentable armando rosales",
            "start": 177.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subsecretario de la sre ato compa\u00f1eras y",
            "start": 179.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los diferentes \u00f3rdenes de",
            "start": 182.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 184.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentes amigas y amigos cabellos que",
            "start": 186.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1en el d\u00eda de hoy no s\u00f3lo mi",
            "start": 189.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico late sino que en mexico nuestro",
            "start": 191.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha despertado es momento de que",
            "start": 194.79,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el estado mexicano tambi\u00e9n despierte y",
            "start": 198.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que d\u00e9 respuesta a las demandas de la",
            "start": 201.209,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable debemos hacer",
            "start": 202.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un alto reconocer que la d\u00e9bil y en",
            "start": 205.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "algunos casos ausente planeaci\u00f3n urbana",
            "start": 208.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ha generado ciudades injustas y",
            "start": 210.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "segregadas el modelo de desarrollo en",
            "start": 213.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchos casos ha tenido como principal",
            "start": 215.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n la generaci\u00f3n de riqueza para",
            "start": 218.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "unos pocos",
            "start": 221.04,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "esto se traduce en que existan grandes",
            "start": 222.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desigualdades en nuestras ciudades los",
            "start": 224.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cabos es un ejemplo de ello existe la",
            "start": 227.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudad de los turistas una ciudad",
            "start": 229.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "paradis\u00edaca y por otro lado la ciudad de",
            "start": 232.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 234.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en una de estas ciudades las personas",
            "start": 236.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tienen acceso a las playas a",
            "start": 239.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "equipamiento cuentan con seguridad",
            "start": 240.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "servicios y con una movilidad eficiente",
            "start": 243.38,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sin embargo existe otra realidad en la",
            "start": 246.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ciudad de los trabajadores un cabello",
            "start": 250.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede recorrer kil\u00f3metros sin encontrar",
            "start": 253.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acceso p\u00fablico a la playa servicios o",
            "start": 255.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "espacios de calidad",
            "start": 259.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "como estado tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 261.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer ciudades m\u00e1s humanas y equitativas",
            "start": 264.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con espacios de calidad servicios para",
            "start": 266.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos y todas es por ello que desde la",
            "start": 269.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n la secretaria de desarrollo",
            "start": 272.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agrario territorial y urbano comenzamos",
            "start": 274.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a dise\u00f1ar un programa que pueda revertir",
            "start": 277.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estas desigualdades en el territorio en",
            "start": 278.83,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "beneficio de la poblaci\u00f3n hist\u00f3ricamente",
            "start": 281.77,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "olvidada",
            "start": 283.979,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me siento muy satisfecho que el d\u00eda de",
            "start": 287.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hoy presentamos a nivel nacional el",
            "start": 289.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento urbano una de",
            "start": 292.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las estrategias prioritarias de esta",
            "start": 295.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n quiero agradecer y",
            "start": 297.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reconocer el apoyo que el presidente",
            "start": 299.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le ha dado a",
            "start": 301.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta estrategia este es el resultado de",
            "start": 303.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un trabajo coordinado de todos quiero",
            "start": 306.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer tanto al equipo de la",
            "start": 309.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudad como a los equipos de la comisi\u00f3n",
            "start": 310.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda y del instituto",
            "start": 313.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional del suelo sustentable",
            "start": 315.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por medio de este programa en este",
            "start": 318.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o manejaremos la intervenci\u00f3n",
            "start": 320.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en 15 ciudades mexicanas 5 tur\u00edsticas y",
            "start": 324.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "10 en la frontera norte en zonas con",
            "start": 327.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "altos \u00edndices de rezago urbano a trav\u00e9s",
            "start": 330.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de intervenciones en el espacio p\u00fablico",
            "start": 332.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infraestructura b\u00e1sica acciones de",
            "start": 335.08,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vivienda lograremos que estos barrios",
            "start": 338.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vuelvan a latir mejorando la calidad de",
            "start": 340.31,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "vida de quienes ah\u00ed habitan",
            "start": 342.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este programa llega porque las pol\u00edticas",
            "start": 345.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal de las \u00faltimas",
            "start": 347.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas fracasaron",
            "start": 349.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la desigualdad que hoy tanto nos lastima",
            "start": 351.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se refleja en la falta de desarrollo de",
            "start": 354.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "articulaci\u00f3n del territorio en los cabos",
            "start": 356.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como en muchas ciudades del pa\u00eds se",
            "start": 359.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 priorizar el desarrollo urbano",
            "start": 361.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de las zonas tur\u00edsticas y de alto poder",
            "start": 363.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adquisitivo dejando al lado a las",
            "start": 366.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colonias en las que viven las personas",
            "start": 368.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que hacen posible la experiencia del",
            "start": 370.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "turista las ciudades crecieron sin",
            "start": 373.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "garantizar que todas las personas",
            "start": 376.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pudieran vivir en zonas seguras",
            "start": 377.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conectadas y articuladas",
            "start": 379.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "otro ejemplo claro de esta desigualdad",
            "start": 382.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son las miles de viviendas que se",
            "start": 385.31,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "construyeron en zonas perif\u00e9ricas de las",
            "start": 387.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciudades estas viviendas se ubican a",
            "start": 389.569,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "varios kil\u00f3metros de distancia de los",
            "start": 392.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centros de trabajo sin contar con un",
            "start": 394.61,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico de calidad",
            "start": 397.25,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "en otros casos se encuentran en zonas de",
            "start": 399.849,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "riesgo en las que nunca debi\u00f3 haber",
            "start": 402.249,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "existido vivienda como gobierno tenemos",
            "start": 405.129,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de no caer en las",
            "start": 408.129,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mismas pr\u00e1cticas no podemos defraudar a",
            "start": 410.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la confianza de la ciudadan\u00eda ni dejar",
            "start": 412.809,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "pasar esta oportunidad",
            "start": 415.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento urbano le da",
            "start": 418.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "voz a las familias y a las colonias que",
            "start": 420.659,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fueron olvidadas con esta estrategia",
            "start": 422.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "buscamos cubrir la necesidad de aquellas",
            "start": 425.669,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "zonas con alta marginaci\u00f3n e inseguridad",
            "start": 428.46,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "queremos garantizar el derecho a vivir",
            "start": 431.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dignamente en la ciudad sin importar la",
            "start": 433.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colonia en donde uno naci\u00f3 a nivel",
            "start": 435.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional s\u00f3lo este a\u00f1o el programa de",
            "start": 439.169,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano tiene contemplado",
            "start": 441.69,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "invertir 8 mil millones de pesos se",
            "start": 443.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n acciones en dos grandes",
            "start": 446.669,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "vertientes vivienda y mejoramiento",
            "start": 448.349,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "integral de barrios",
            "start": 450.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en materia de vivienda se contemplan",
            "start": 452.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intervenciones para mejorar ampliar o",
            "start": 455.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sustituir las viviendas de familias que",
            "start": 457.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo requieran en el mismo sentido se",
            "start": 460.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n acciones para la",
            "start": 463.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n y certeza jur\u00eddica de",
            "start": 465.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estas propiedades en el caso del",
            "start": 467.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mejoramiento integral de barrios se",
            "start": 470.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1n o desarrollar\u00e1n espacios",
            "start": 472.16,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 474.08,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "equipamiento e infraestructura urbana",
            "start": 475.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de acuerdo a las necesidades de",
            "start": 476.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las colonias se completan calles enteras",
            "start": 479.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con redes de agua potable \u00e1reas verdes",
            "start": 483.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parques unidades deportivas centros",
            "start": 486.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "culturales y educativos as\u00ed como",
            "start": 488.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de salud",
            "start": 491.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "decidimos comenzar aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 494.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los cabos porque es una viva imagen",
            "start": 497.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de lo que m\u00e9xico le ofrece al mundo aqu\u00ed",
            "start": 500.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convive y se expresa mucha de nuestra",
            "start": 503.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "riqueza natural y en especial la",
            "start": 505.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospitalidad de su gente sin embargo",
            "start": 508.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como sabemos la experiencia del turista",
            "start": 510.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no es la misma que de los habitantes de",
            "start": 513.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta ciudad con un profundo sentido de",
            "start": 515.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "justicia social es que nos concentramos",
            "start": 518.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialmente en aquellas zonas de la",
            "start": 521.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudad que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 523.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con el apoyo del gobierno del estado y",
            "start": 526.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el municipio del instituto municipal de",
            "start": 529.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de los cabos del instituto",
            "start": 532.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional as\u00ed como de la",
            "start": 534.7,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de baja california",
            "start": 536.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sur y de la universidad tijuana se",
            "start": 538.089,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "realizaron encuestas visitas a las",
            "start": 541.06,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "comunidades y mesas de trabajo con",
            "start": 543.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "especialistas para definir precisamente",
            "start": 545.529,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "todos los proyectos que se realizar\u00e1n",
            "start": 548.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en los cabos aprovecho para",
            "start": 549.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agradecer al gobernador y a la alcaldesa",
            "start": 552.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en quienes hemos encontrado apertura y",
            "start": 554.02,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para trabajar en equipo",
            "start": 556.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos seguros que nuestro esfuerzo",
            "start": 558.51,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 mejores resultados trabajando los",
            "start": 560.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno juntos",
            "start": 562.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gracias a esta coordinaci\u00f3n se",
            "start": 565.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "identificaron dos pol\u00edgonos en las zonas",
            "start": 567.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con mayor \u00edndices de marginaci\u00f3n en el",
            "start": 570.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipio estas zonas est\u00e1n ubicadas al",
            "start": 571.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "norte de este campo de b\u00e9isbol en los",
            "start": 575.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alrededores del aeropuerto para darnos",
            "start": 577.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una idea en estos pol\u00edgonos habitan",
            "start": 580.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alrededor de 50.000 habitantes m\u00e1s o",
            "start": 582.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "menos la quinta parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 585.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del municipio a quienes buscamos",
            "start": 587.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "beneficiar directamente con el programa",
            "start": 589.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mejorando la identidad e imagen de sus",
            "start": 591.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunidades para la primer para el",
            "start": 594.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "primer pol\u00edgono que incluye las colonias",
            "start": 597.33,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las palmas y cabo fierro",
            "start": 599.43,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "se contempla la construcci\u00f3n de una",
            "start": 602.209,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica de primer contacto as\u00ed",
            "start": 604.369,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como acciones de pavimentaci\u00f3n",
            "start": 607.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de red de agua potable y",
            "start": 609.069,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "drenaje sanitario",
            "start": 611.569,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de un parque",
            "start": 613.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "infantil y el mejoramiento de una cancha",
            "start": 615.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "deportiva en las colonias las palmas",
            "start": 618.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para el segundo pol\u00edgono se tienen",
            "start": 621.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contemplados proyectos en colonias como",
            "start": 624.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el caribe lomas del sol y las bonitas",
            "start": 626.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "donde se construir\u00e1 una biblioteca un",
            "start": 633.139,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parque infantil y se dotar\u00e1 de alumbrado",
            "start": 635.809,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a las colonias como caribe bajo",
            "start": 638.059,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y mesa colorada",
            "start": 640.91,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "en esta colonia con una inversi\u00f3n de 80",
            "start": 645.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "millones de pesos se est\u00e1n definiendo un",
            "start": 647.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proyecto de una unidad deportiva un",
            "start": 650.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "centro cultural y una plaza p\u00fablica en",
            "start": 652.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un predio que antes era utilizado como",
            "start": 655.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "basurero municipal y que hoy en d\u00eda es",
            "start": 657.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "una chatarrera",
            "start": 660.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 663.67,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este terreno de 9 hect\u00e1reas tiene un",
            "start": 666.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "valor social muy especial por lo que",
            "start": 669.149,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiero reconocer la coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 671.519,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "municipio y el gobierno del estado para",
            "start": 673.829,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de este proyecto ic\u00f3nico a",
            "start": 676.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos proyectos se debe sumar tambi\u00e9n",
            "start": 679.05,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las casi 2.000 acciones que la conavi",
            "start": 680.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 para el mejoramiento",
            "start": 683.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n o sustituci\u00f3n de vivienda y",
            "start": 684.87,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "las 2.150 acciones con las que lin sus",
            "start": 688.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 dar certeza jur\u00eddica a estas",
            "start": 691.079,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 693.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en suma se contemplan realizar m\u00e1s de",
            "start": 695.069,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "4.000 acciones con una bolsa de recursos",
            "start": 697.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "superior a los 500 millones de pesos",
            "start": 699.87,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 704.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "invertimos esta cantidad de esperando",
            "start": 707.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que sea tomada como capital semilla para",
            "start": 709.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se desarrollen m\u00e1s proyectos por",
            "start": 713.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parte del municipio y del estado y que",
            "start": 715.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de los propios empresarios de la zona",
            "start": 718.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "puedan colaborar buscando que se",
            "start": 720.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dignifique la vida de quienes habitan y",
            "start": 722.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "trabajan en los cargos",
            "start": 724.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesitamos entender que el entorno en",
            "start": 726.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el que se desarroll\u00f3 un individuo en sus",
            "start": 730.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os de vida es fundamental",
            "start": 732.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para asegurar el \u00e9xito este entorno",
            "start": 734.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "forma comunidad en la que todas y todos",
            "start": 737.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "somos parte necesitamos aceptar que si",
            "start": 740.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no intervenimos en estos entornos",
            "start": 744.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestra ni\u00f1ez carecer\u00e1 de seguridad",
            "start": 745.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acceso espacios p\u00fablicos servicios de",
            "start": 748.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salud y educativos as\u00ed como de una",
            "start": 751.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vivienda adecuada",
            "start": 753.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "necesitamos construir esperanza en lo",
            "start": 756.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que hoy llamamos tierra de nadie porque",
            "start": 758.91,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "es ah\u00ed donde ganaremos el mejor futuro",
            "start": 761.7,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ah\u00ed donde la desigualdad y la pobreza y",
            "start": 764.459,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la violencia dejan su marca es donde",
            "start": 768.329,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesitamos trabajar para combatir la",
            "start": 770.67,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "realidad ah\u00ed donde la desigualdad no",
            "start": 772.709,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "duele m\u00e1s es ah\u00ed donde vamos a",
            "start": 775.709,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "intervenir con espacios dignos ah\u00ed donde",
            "start": 778.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la falta de oportunidades secuestran a",
            "start": 781.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes es donde vamos a actuar",
            "start": 783.99,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "asegurando intervenciones con altos",
            "start": 786.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "criterios de dise\u00f1o urbano y",
            "start": 788.579,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos los desaf\u00edos para",
            "start": 789.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "transformar nuestras ciudades son",
            "start": 792.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enormes sin embargo nos compromete y",
            "start": 793.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "motiva la confianza que millones de",
            "start": 796.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos depositaron en nosotros para",
            "start": 798.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comenzar esta cuarta gran transformaci\u00f3n",
            "start": 801.6,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 803.76,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "necesitamos ser un gobierno que est\u00e9 a",
            "start": 805.649,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la altura de las circunstancias",
            "start": 807.759,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que no se enfoque en el dise\u00f1o de",
            "start": 810.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas reactivas y que por",
            "start": 811.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el contrario reconozca el bienestar de",
            "start": 814.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestras familias se construye desde el",
            "start": 817.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "territorio por cada cuadra que",
            "start": 819.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recuperemos es una cuadra menos en la",
            "start": 822.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que el crimen pueda reclutar a nuestros",
            "start": 824.97,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 826.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este es un combate frontal barrio por",
            "start": 828.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "barrio calle por calle con este programa",
            "start": 831.09,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vamos a lograr que m\u00e9xico vuelva a latir",
            "start": 834.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 837.99,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 839.52,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 854.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entrega simb\u00f3lica de escrituras y",
            "start": 856.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tarjetas a beneficiarios del programa de",
            "start": 858.69,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano reciben rosa icela",
            "start": 861.06,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez noriega beneficiaria de firma",
            "start": 864.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de escritura del instituto nacional de",
            "start": 867.329,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "suelo sustentable",
            "start": 869.759,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 872.55,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "recibe de mar\u00eda de jes\u00fas hern\u00e1ndez",
            "start": 885.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "landeros beneficiaria de tarjeta de la",
            "start": 887.23,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de vivienda",
            "start": 890.18,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 893.97,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 899.27,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "recibe prisciliano l\u00f3pez espinal",
            "start": 904.97,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "beneficiario de tarjeta de la comisi\u00f3n",
            "start": 908.379,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda",
            "start": 911.209,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 916.34,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 932.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 936.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 937.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 939.97,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 942.97,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de los cabos",
            "start": 950.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "baja california azul",
            "start": 956.25,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "me da gusto estar de nuevo con ustedes",
            "start": 958.97,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 964.52,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 965.939,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 969.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresista y solidario de verdad",
            "start": 974.2,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed a los cabos han venido a",
            "start": 980.16,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "buscarse la vida",
            "start": 985.17,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "muchos estados de la republica",
            "start": 988.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 992.63,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "los originarios de los cabos merecen",
            "start": 995.41,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento",
            "start": 1001.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "3er",
            "start": 1004.92,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "hospitalarios",
            "start": 1007.92,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1009.38,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1011.71,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros compatriotas paisanos que",
            "start": 1013.47,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "vienen de guerreros de oaxaca",
            "start": 1017.67,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de sinaloa",
            "start": 1020.96,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1023.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veracruz y de todos los estados de la",
            "start": 1025.449,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1028.99,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tabasco tambi\u00e9n",
            "start": 1031.65,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mi tierra mi agua",
            "start": 1034.449,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y vengo a decirles que vamos a cumplir",
            "start": 1039.569,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "todos los compromisos que va a haber",
            "start": 1044.669,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1048.17,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "un cambio verdadero ya inici\u00f3 la",
            "start": 1050.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 1056.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1058.98,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que no les voy a fallar",
            "start": 1062.169,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que no va a haber divorcio entre pueblo",
            "start": 1068.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y gobierno",
            "start": 1071.61,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que va a ser gobierno del pueblo para el",
            "start": 1074.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo",
            "start": 1077.26,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1079.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vengo a decirles que a\u00fan con",
            "start": 1086.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "todas las dificultades con todos los",
            "start": 1091.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "problemas grandes graves vamos a salir",
            "start": 1094.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adelante y vas",
            "start": 1098.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos a sacar de la pobreza a nuestro",
            "start": 1100.82,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "pueblo y vamos a sacar adelante a",
            "start": 1103.19,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 1108.559,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1111.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1114.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estoy optimista porque tenemos la",
            "start": 1116.76,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 1121.26,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la manera de enfrentar los grandes y",
            "start": 1126.97,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "graves problemas nacionales cu\u00e1l es esa",
            "start": 1130.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1132.789,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1136.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ese es el c\u00e1ncer",
            "start": 1143.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1145.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 1150.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a quitar de ra\u00edz",
            "start": 1153.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1155.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1158.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene muchos recursos naturales",
            "start": 1160.55,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "muchas riquezas bellezas tiene un pueblo",
            "start": 1165.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "bueno un pueblo trabajador lo que hac\u00eda",
            "start": 1170.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "falta ya se tiene ahora un buen gobierno",
            "start": 1173.48,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1178.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n va a alcanzar el",
            "start": 1185.389,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1189.379,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 viendo",
            "start": 1192.35,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "les voy a poner dos ejemplos uno",
            "start": 1195.7,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "llegamos hace tres meses",
            "start": 1201.45,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "empezaban empezaron a informarme porque",
            "start": 1206.42,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n todos los d\u00edas desde",
            "start": 1210.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las 6 de la ma\u00f1ana con el gabinete de",
            "start": 1213.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad de lunes a viernes y en el",
            "start": 1215.91,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "informe ven\u00eda lo que se robaban de",
            "start": 1219.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1224.87,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el famoso washi col",
            "start": 1226.47,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "en cuanto se robaban con la complicidad",
            "start": 1229.789,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "de los de arriba",
            "start": 1233.929,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "800 primas diarias",
            "start": 1238.149,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado ese robo signific\u00f3 65 mil",
            "start": 1244.09,
            "duration": 11.819
        },
        {
            "text": "millones de pesos dinero del pueblo que",
            "start": 1250.39,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se fugaba que se iba a unas cuantas",
            "start": 1255.909,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "manos porque si bien es cierto que mucha",
            "start": 1259.51,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gente por necesidad ten\u00eda que llevar a",
            "start": 1262.45,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cabo esta actividad ilegal",
            "start": 1267.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los que recog\u00eda",
            "start": 1270.75,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de las tomas clandestinas 20 40 litros",
            "start": 1273.82,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de gasolina pero los ma\u00f1osos los de",
            "start": 1278.08,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "arriba pipas se robaban y se distribu\u00edan",
            "start": 1283.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hasta en las gasoliner\u00edas de las",
            "start": 1288.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ciudades te dijimos que acabe el guachi",
            "start": 1291.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con ya no va a haber wake on ni arriba",
            "start": 1295.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ni abajo",
            "start": 1297.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 1302.77,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar",
            "start": 1304.559,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a las vencidas",
            "start": 1308.159,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dejarnos sin gasolinas en la",
            "start": 1311.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y hubo mucho problema",
            "start": 1314.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de abasto pero la gente nos ayud\u00f3 nos",
            "start": 1317.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 resisti\u00f3 ten\u00edan que hacer cola",
            "start": 1320.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para cargar gasolina tardaban hasta una",
            "start": 1324.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hora dos horas iban a cargar en la",
            "start": 1327.69,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "madrugada pero la gente respald\u00f3 la",
            "start": 1330.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "medida que tomamos regularizamos ya el",
            "start": 1334.169,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "abasto ahora ya no se roban esas 800",
            "start": 1338.34,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "pipas diarias se siguen robando porque",
            "start": 1341.61,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es un problema y en la realidad se roban",
            "start": 1345.029,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "40 si seguimos as\u00ed este a\u00f1o vamos a",
            "start": 1348.38,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ahorrarnos 50 mil millones de pesos y",
            "start": 1352.86,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 va a ser ese dinero para el",
            "start": 1356.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo para beneficio del pueblo",
            "start": 1359.429,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "otro ejemplo estaba acostumbrado los de",
            "start": 1364.419,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "mero arriba los chamanes",
            "start": 1369.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "machones",
            "start": 1374.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a no pagar impuestos",
            "start": 1376.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "paga impuestos el pueblo raso porque en",
            "start": 1381.13,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cualquier mercanc\u00eda va incluido un",
            "start": 1385.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "impuesto y pagan impuestos a los",
            "start": 1389.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comerciantes y los peque\u00f1os medianos",
            "start": 1392.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "empresarios y los maestros los",
            "start": 1395.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profesionales y tambi\u00e9n los del sector",
            "start": 1396.67,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "del turismo pero hay un grupo que estaba",
            "start": 1399.82,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "acostumbrado a no pagar y cuando pagaba",
            "start": 1405.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "impuestos se les devolv\u00eda",
            "start": 1409.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuando llegamos ya hab\u00eda una resoluci\u00f3n",
            "start": 1412.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "firmada por un ministro de la suprema",
            "start": 1416.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "corte para devolverle a los ex due\u00f1os de",
            "start": 1418.78,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "la empresa modelo 35 mil millones de",
            "start": 1423.58,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pesos de impuesto sobre la renta",
            "start": 1428.59,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "llegamos y c\u00f3mo",
            "start": 1431.7,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "sab\u00edan intuyeron de que no se las iba a",
            "start": 1435.45,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "dejar pasar que sucedi\u00f3 ya no pudieron",
            "start": 1440.56,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "firmar ese acuerdo y nos ahorramos los",
            "start": 1447.1,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "35 mil millones de pesos",
            "start": 1450.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso tengan confianza si nos va a",
            "start": 1456.88,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "alcanzar el 3 puesto lo \u00fanico que",
            "start": 1461.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "debemos de tomar en consideraci\u00f3n es de",
            "start": 1464.49,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que son muchas las demandas",
            "start": 1468.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y no se pueden resolver todo de la noche",
            "start": 1472.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a la ma\u00f1ana",
            "start": 1475.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 dijo el ap\u00f3stol de la",
            "start": 1477.18,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "democracia francisco y madero",
            "start": 1481.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "retom\u00f3 una frase b\u00edblica",
            "start": 1486.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para enfrentar a la dictadura porfirista",
            "start": 1491.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre y",
            "start": 1494.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sed de justicia",
            "start": 1497.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 1501.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay problemas",
            "start": 1503.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de todo porque el gobierno no estaba",
            "start": 1506.61,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "hecho para atender al pueblo el gobierno",
            "start": 1511.41,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "era un facilitador del saqueo del robo",
            "start": 1516.559,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1521.21,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "tenemos que tener",
            "start": 1523.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "la ciencia",
            "start": 1526.659,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "vamos a resolver todas las demandas",
            "start": 1528.84,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "vamos a ir poco a poco para que en el",
            "start": 1534.07,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "sexenio podamos hablar de que si hubo la",
            "start": 1539.8,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y que la justicia",
            "start": 1544.33,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tarda pero lleg\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 1548.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1557.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1559.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya les puedo decir a ustedes que todos",
            "start": 1561.61,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "los adultos mayores como lo ofrecimos",
            "start": 1567.01,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "como fue el compromiso todos los adultos",
            "start": 1573.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mayores ya est\u00e1n recibiendo el doble de",
            "start": 1575.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lo que recib\u00edan anteriormente",
            "start": 1580.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1585.89,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en baja california sur",
            "start": 1589.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "alrededor de 30.000 adultos mayores",
            "start": 1594.93,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos hasta diciembre ahora son",
            "start": 1599.62,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "2 mil 550 pesos y ahora",
            "start": 1605.05,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ya este apoyo tambi\u00e9n est\u00e1 jubilado y",
            "start": 1610.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pensionado del isstech y del seguro ya",
            "start": 1613.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "es para todos parece",
            "start": 1616.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1619.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1623.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1625.07,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "empiezan a recibir apoyo personas con",
            "start": 1627.07,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "discapacidades",
            "start": 1631.169,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os es muy",
            "start": 1634.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "satisfactorio muy humano poder decir que",
            "start": 1637.809,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os con",
            "start": 1640.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "discapacidad de baja california sur van",
            "start": 1644.1,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a tener suspensi\u00f3n igual dos mil 550",
            "start": 1647.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1651.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1653.29,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1658.32,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "vamos a entregar becas ya estamos",
            "start": 1660.2,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "trabajando en eso no es que",
            "start": 1665.389,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "se va a dejar sin",
            "start": 1669.149,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "apoyo a las estancias infantiles es que",
            "start": 1672.46,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ahora va a cambiar se debe entregar el",
            "start": 1677.559,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "apoyo a los padres madres y padres de",
            "start": 1681.5,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1685.73,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque ya ninguna ayuda del gobierno",
            "start": 1687.21,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "ning\u00fan apoyo se va a entregar a",
            "start": 1693.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 1698.0,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3",
            "start": 1700.94,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "desde que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1703.299,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "emiliano zapata sol de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1709.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "francisco villa o soy de la antorcha",
            "start": 1712.5,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "mundial o soy de el partido x y z y dame",
            "start": 1714.69,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "a m\u00ed el apoyo yo lo voy a entregar a la",
            "start": 1723.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gente no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 1726.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 1729.21,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1729.9,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 1740.71,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "beneficiar con su tarjeta aqu\u00ed no hay",
            "start": 1744.34,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema porque hay bancos y va",
            "start": 1749.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el beneficiario y saca lo que le",
            "start": 1754.09,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "corresponde por eso se est\u00e1 haciendo el",
            "start": 1756.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "censo del bienestar para que llegue el",
            "start": 1758.919,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "apoyo directo porque cuando es a trav\u00e9s",
            "start": 1763.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de intermediarios oa trav\u00e9s del mismo",
            "start": 1767.59,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "gobierno va bajando el dinero de oficina",
            "start": 1770.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en oficina y cuando llega",
            "start": 1773.649,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "si es que llega",
            "start": 1778.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ya es muy poco",
            "start": 1781.61,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por los matches",
            "start": 1784.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora va a ser completo sin piquete de",
            "start": 1788.39,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ojos directamente al beneficiario",
            "start": 1791.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1796.57,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "esto lo aclaro para decir que todos los",
            "start": 1803.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que necesiten estar en estancias",
            "start": 1807.469,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "infantiles van a tener apoyo y los que",
            "start": 1810.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estudian en primaria secundario tambi\u00e9n",
            "start": 1813.649,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 1818.09,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos su beca 1.600 pesos cada dos",
            "start": 1819.289,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "meses los que estudian en la universidad",
            "start": 1823.609,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior preparatoria",
            "start": 1826.639,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "colegios de bachilleres aqu\u00ed en baja",
            "start": 1831.309,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "california sur nada m\u00e1s para nivel medio",
            "start": 1834.799,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "superior son 21 mil 822 alumnos en total",
            "start": 1839.629,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todo el estado",
            "start": 1845.299,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "colegio de bachilleres y escuelas",
            "start": 1847.429,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas todos vamos a recibir tambi\u00e9n",
            "start": 1848.989,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "1.600 pesos cada dos meses ah\u00ed es",
            "start": 1852.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1856.45,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque en este nivel de escolaridad es a",
            "start": 1858.74,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todos porque queremos que los j\u00f3venes no",
            "start": 1863.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela y en este nivel de",
            "start": 1867.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escolaridad es en el que dejan la",
            "start": 1869.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "escuela y coincide mucho que es desde",
            "start": 1872.15,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "luego la edad de la adolescencia y los",
            "start": 1877.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n expuestos a muchas",
            "start": 1881.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tentaciones a esa edad por eso queremos",
            "start": 1885.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e1 estudiando ya en la",
            "start": 1889.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prepa se quede y la termine porque es",
            "start": 1891.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil veces mejor que est\u00e9n estudiando que",
            "start": 1894.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en la calle eso es por lo que se",
            "start": 1897.77,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando con esta beca los que",
            "start": 1900.83,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la universidad tambi\u00e9n de",
            "start": 1906.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1909.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "o van a ingresar",
            "start": 1911.67,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "su beca 2400 pesos mensuales para",
            "start": 1914.63,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "los estudiantes de nivel universitario y",
            "start": 1920.06,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que no tienen trabajo que",
            "start": 1924.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no tienen empleo que les llamaban antes",
            "start": 1929.33,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de manera ofensiva ni nis",
            "start": 1932.51,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque ni estudiaban ni trabajan",
            "start": 1936.58,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero no se hac\u00eda nada por ellos ahora",
            "start": 1940.669,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes desempleados todos no",
            "start": 1943.779,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es un programa para 50 para s\u00ed es un",
            "start": 1948.139,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "programa aqu\u00ed en baja california sur",
            "start": 1951.739,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para cerca de 6 mil j\u00f3venes que van a",
            "start": 1954.279,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "ser contratados y aprovecho porque este",
            "start": 1960.019,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "es un programa que lo tenemos que",
            "start": 1964.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "operar manejar conducir entre todos si",
            "start": 1967.57,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay un maestro mec\u00e1nico como",
            "start": 1972.1,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "electricista un comercial hay una",
            "start": 1975.69,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "estilista peluquera que quiere tener un",
            "start": 1980.53,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "ayudante para ense\u00f1arle",
            "start": 1986.74,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que sea de su familia o conocido",
            "start": 1990.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un joven de 18 a 29 a\u00f1os",
            "start": 1993.87,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pues se compromete a ser tutor de ese",
            "start": 1997.44,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "joven y ese joven va a estar de aprendiz",
            "start": 2002.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y se le va a pagar",
            "start": 2007.61,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "para empezar 3600 pesos mensuales",
            "start": 2009.74,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2016.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para que vaya aprendiendo el oficio",
            "start": 2018.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es muy importante tenga una",
            "start": 2024.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y ese tutor vaya orientando al",
            "start": 2028.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "joven por el camino por el sendero del",
            "start": 2031.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bien porque para eso es el tutor ya",
            "start": 2035.47,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tenemos autorizados a nivel nacional 44",
            "start": 2039.37,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para este programa",
            "start": 2044.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no va a quedar un jueves sin trabajo",
            "start": 2046.77,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed los alejemos de tomar el",
            "start": 2051.49,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales no",
            "start": 2057.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "podemos seguirle dando la espalda a los",
            "start": 2060.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque por eso entre otras cosas",
            "start": 2062.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es que creci\u00f3 tanto la inseguridad y la",
            "start": 2066.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "violencia las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de",
            "start": 2070.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los que pierden la vida",
            "start": 2073.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los que son asesinados la mayor\u00eda",
            "start": 2077.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por eso tenemos que ir casa por",
            "start": 2080.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "casa incorporando a los j\u00f3venes al",
            "start": 2085.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estudio y al trabajo y ese programa se",
            "start": 2088.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "va a aplicar aqu\u00ed en baja california son",
            "start": 2091.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo que van a haber",
            "start": 2095.35,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para los que tienen peque\u00f1os",
            "start": 2098.68,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "negocios los que se buscan la vida en la",
            "start": 2103.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "calle",
            "start": 2106.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los que tienen un peque\u00f1o taller que se",
            "start": 2107.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dedican a las artesan\u00edas tienen una",
            "start": 2111.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a tienda tiene una taquer\u00eda se",
            "start": 2114.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dedican a alguna actividad econ\u00f3mica van",
            "start": 2118.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a tener oportunidad de recibir cr\u00e9ditos",
            "start": 2122.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a la palabra le llamamos tandas para el",
            "start": 2125.66,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "bienestar le va a entregar primero un",
            "start": 2130.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o cr\u00e9dito poquito porque es",
            "start": 2134.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bendito",
            "start": 2137.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para empezar seis mil pesos",
            "start": 2141.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero sin intereses",
            "start": 2145.48,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y sin papeleo",
            "start": 2149.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sin que dejen las escrituras de la casa",
            "start": 2152.27,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "sin ninguna garant\u00eda",
            "start": 2157.58,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "garant\u00eda es la palabra porque la mayor",
            "start": 2161.119,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "riqueza de m\u00e9dico en la honestidad de su",
            "start": 2163.849,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2167.269,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "vamos a recibir",
            "start": 2170.97,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estos 6.000 pesos",
            "start": 2173.21,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "pasan tres meses no abona pero al cuarto",
            "start": 2176.069,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mes empiezan a abonar 500 pesos",
            "start": 2180.719,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mensuales terminan de pagar los 6 mil y",
            "start": 2184.289,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en autom\u00e1tico 10 bit terminan de pagar",
            "start": 2186.989,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los 10 mil y en autom\u00e1tico 15.000",
            "start": 2190.65,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 15 mil y en",
            "start": 2193.219,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico 20 mil",
            "start": 2195.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2197.99,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda desde abajo todo",
            "start": 2201.88,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "esto en beneficio de nuestro pueblo",
            "start": 2206.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 2210.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a todos pero le vamos a dar preferencia",
            "start": 2213.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre por",
            "start": 2215.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "eso aqu\u00ed en los cabos se vino a anunciar",
            "start": 2219.34,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "este programa de desarrollo urbano para",
            "start": 2223.41,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "centros tur\u00edsticos que no s\u00f3lo se va a",
            "start": 2227.89,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "aplicar aqu\u00ed se va a aplicar tambi\u00e9n",
            "start": 2231.01,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en quintana roo se va a aplicar en",
            "start": 2234.66,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "acapulco se va a aplicar en vallarta se",
            "start": 2239.14,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "va a aplicar en bah\u00eda de banderas porque",
            "start": 2243.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este programa de desarrollo urbano de",
            "start": 2247.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los cabos porque ya no queremos que haya",
            "start": 2251.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el contraste ofensivo",
            "start": 2255.37,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de hoteles de gran turismo y colonias",
            "start": 2259.24,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "marginadas con pobreza sin servicios de",
            "start": 2264.45,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "agua de drenaje sin nada ya no queremos",
            "start": 2269.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2272.53,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos importa mucho",
            "start": 2276.95,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el turismo y hay que cuidarlo porque es",
            "start": 2279.88,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "una actividad que no s\u00f3lo genera riqueza",
            "start": 2284.049,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sino que distribuye la riqueza porque",
            "start": 2288.099,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "del turismo vive en taxistas y viven",
            "start": 2292.329,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2296.19,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2298.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de hoteles y comerciantes",
            "start": 2299.83,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n muchos trabajadores de la",
            "start": 2305.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el turismo es una actividad",
            "start": 2309.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muy importante viven los dos estados",
            "start": 2312.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "g\u00e9neros",
            "start": 2316.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "meses iniciales de este a\u00f1o 2019 est\u00e1n",
            "start": 2318.26,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "creciendo m\u00e1s sobre todo creando empleos",
            "start": 2323.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "empleos formales los dos estados que m\u00e1s",
            "start": 2330.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creciendo a nivel nacional",
            "start": 2334.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quintana roo y baja california sur de",
            "start": 2337.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los dos por el turismo",
            "start": 2341.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2344.99,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de modo que por otra actividad porque",
            "start": 2349.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "crece y porque hay trabajo en baja",
            "start": 2353.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "california acci\u00f3n por el turismo porque",
            "start": 2357.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "crece y hay trabajo en quintana roncan",
            "start": 2360.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con en la ribera maya por el turismo",
            "start": 2362.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cuidar esta",
            "start": 2365.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "actividad pero tiene que haber justicia",
            "start": 2368.36,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "no es posible que haya contrastes no",
            "start": 2373.21,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "queremos para\u00edsos tur\u00edsticos con",
            "start": 2377.87,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "colonias marginadas por eso se va a",
            "start": 2382.24,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "apoyar para que en las colonias y aqu\u00ed",
            "start": 2386.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de los cabos tengan primero su escritura",
            "start": 2389.9,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1 regularizada a la tierra",
            "start": 2394.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la tenencia de la tierra que se les",
            "start": 2398.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entregue su escritura que tambi\u00e9n puedan",
            "start": 2401.41,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "mejorar las viviendas",
            "start": 2406.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso incluye este programa incluye",
            "start": 2410.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2413.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura que haya",
            "start": 2415.26,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos es un programa",
            "start": 2419.7,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "integral que tiene a su cargo la",
            "start": 2423.45,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo urbano",
            "start": 2428.96,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n mayer este joven arquitecto que es",
            "start": 2432.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el encargado de este programa",
            "start": 2436.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se va a invertir aqu\u00ed en los",
            "start": 2441.829,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cabos cerca de 600 millones de pesos",
            "start": 2444.619,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "para las colonias y adem\u00e1s quiero",
            "start": 2448.219,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "informar a ustedes que ya autorizamos",
            "start": 2453.229,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "para que se ponga una planta para",
            "start": 2458.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desalinizar",
            "start": 2463.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 2466.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una planta desaladora",
            "start": 2469.339,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y hay agua en los cabos vamos a invertir",
            "start": 2473.64,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2477.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2485.829,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2487.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "directora general de la comisi\u00f3n del",
            "start": 2489.55,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agua del gobierno federal",
            "start": 2492.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "blancardi next que es una experta en",
            "start": 2495.99,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con agua",
            "start": 2499.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed que me acompa\u00f1ar\u00e1 para hacer",
            "start": 2503.48,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "este compromiso y la nobleza obliga",
            "start": 2506.83,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "ahora me van a esperar los compa\u00f1eros",
            "start": 2512.95,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "taxistas este nada m\u00e1s quiero decirles",
            "start": 2515.869,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "porque voy a hablar sobre este asunto",
            "start": 2520.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo quiero decir que esta gesti\u00f3n la",
            "start": 2523.52,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hizo el ciudadano gobernador de baja",
            "start": 2527.49,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "california sol",
            "start": 2531.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2532.6,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "carlos mendoza",
            "start": 2537.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ya que estoy en esto",
            "start": 2540.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo viven los j\u00f3venes ya chole",
            "start": 2543.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "comentarnos peleando",
            "start": 2546.66,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vamos a reconciliarnos si se puede no se",
            "start": 2549.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2554.39,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2555.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero vamos a solucionar los problemas",
            "start": 2557.59,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2561.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2563.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "queremos la soluci\u00f3n del problema s\u00ed o",
            "start": 2566.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2569.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "podemos dialogar",
            "start": 2571.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bueno yo estoy seguro que se va a buscar",
            "start": 2574.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n a la demanda de los",
            "start": 2577.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "taxistas",
            "start": 2581.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2585.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque va a ayudar el gobernador",
            "start": 2587.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y porque yo voy a estar tambi\u00e9n",
            "start": 2590.98,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pendiente como intermediario de acuerdo",
            "start": 2594.84,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2599.59,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "le tengo confianza al ciudadano",
            "start": 2603.069,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2606.059,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "carlos mendoza",
            "start": 2608.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya sabes qu\u00e9",
            "start": 2612.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "yo siempre digo lo que pienso mi pecho",
            "start": 2615.19,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no hay bodega",
            "start": 2617.859,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y no se olviden que yo vengo de la",
            "start": 2620.33,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 2622.34,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "cuando dec\u00edan no es blanco no hermano de",
            "start": 2624.349,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "blanco y negro cierto",
            "start": 2628.339,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed no no no es el camino no lo",
            "start": 2632.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiero ese camino ya est\u00e1 muy trillado",
            "start": 2635.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quiero un camino nuevo",
            "start": 2637.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por eso tengan confianza vamos a llegar",
            "start": 2641.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a una red",
            "start": 2645.309,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "hace unos meses estuve en la paz y",
            "start": 2647.619,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "estaban planteando que me definiera",
            "start": 2652.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sobre lo de la mina",
            "start": 2655.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya lleg\u00f3 tambi\u00e9n la hora",
            "start": 2661.44,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n y les digo al pueblo de",
            "start": 2665.09,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "baja california son no a la mina",
            "start": 2670.22,
            "duration": 27.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2673.1,
            "duration": 24.169
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 2698.54,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "porque tenemos que cuidar el para\u00edso",
            "start": 2700.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no destruir el para\u00edso",
            "start": 2704.069,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cuidar la naturaleza",
            "start": 2706.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y si estoy hablando de que la gente vive",
            "start": 2710.97,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "del turismo tenemos que cuidar el medio",
            "start": 2716.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2719.82,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y si estoy hablando de que vamos",
            "start": 2724.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2726.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abastecer de agua pues tenemos que",
            "start": 2727.839,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "cuidar el agua que hay",
            "start": 2730.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en el subsuelo",
            "start": 2734.98,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n me adelanto porque me van a",
            "start": 2737.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "reclamar ya sabes",
            "start": 2740.119,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "como me tiene",
            "start": 2743.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "van a decidir porque en el aeropuerto",
            "start": 2746.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bus consulta y porque en la",
            "start": 2750.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica hubo consulta y en la",
            "start": 2752.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mina no es en s\u00ed lo del aeropuerto lo",
            "start": 2754.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iniciaron otros",
            "start": 2757.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2759.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la termoel\u00e9ctrica y el gasoducto lo",
            "start": 2761.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "iniciaron tambi\u00e9n en el gobierno pasado",
            "start": 2764.41,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esto me tocar\u00eda a m\u00ed iniciarlo y yo digo",
            "start": 2767.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2771.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tengo la facultad",
            "start": 2777.52,
            "duration": 28.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2779.28,
            "duration": 28.67
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 2805.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de los maestros decirles",
            "start": 2807.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que estamos atendiendo ya su demanda",
            "start": 2813.58,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "vamos poco a poco por lo mismo ya cumpl\u00ed",
            "start": 2817.03,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con una parte le dije si ganamos el",
            "start": 2822.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer la lama llamada reforma educativa",
            "start": 2826.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2829.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso te env\u00eda",
            "start": 2832.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de resolverse ya envi\u00e9 una reforma a la",
            "start": 2835.42,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para cancelar la mal",
            "start": 2841.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa",
            "start": 2844.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estoy haciendo el compromiso con",
            "start": 2848.549,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n con",
            "start": 2850.559,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud para",
            "start": 2853.949,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "regularizarlos",
            "start": 2857.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo mismo vamos a ir poco a poco pero se",
            "start": 2861.7,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "va a masificar a los trabajadores de la",
            "start": 2866.95,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y de la salud no puedo hacer",
            "start": 2871.39,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana pero lo voy a",
            "start": 2877.0,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "hacer en el sexenio eso ya que les quede",
            "start": 2881.29,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "muy claro vamos a empezar por los que",
            "start": 2885.95,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 2888.92,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "he recomendado de influyentismo o yo",
            "start": 2893.98,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tengo buenas palancas eso ya tambi\u00e9n ya",
            "start": 2899.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 2902.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es el que tenga m\u00e1s tiempo que ha sido",
            "start": 2906.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contratado por honorarios o eventual por",
            "start": 2909.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "contrato y que lleva a\u00f1os as\u00ed vamos a",
            "start": 2913.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "empezar con los que tienen m\u00e1s",
            "start": 2917.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad para irlo basificando pero",
            "start": 2918.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos van a ser regularizados vamos",
            "start": 2921.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a resolver el problema de la",
            "start": 2925.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "salud porque necesitamos garantizar el",
            "start": 2927.95,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 2932.45,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lo que hay ahora",
            "start": 2935.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no es suficiente eso que llaman seguro",
            "start": 2937.23,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "popular lo cierto es que ni es seguro ni",
            "start": 2942.27,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "es popular",
            "start": 2946.83,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque en los centros de salud no hay",
            "start": 2949.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "medicinas los hospitales no hay",
            "start": 2952.65,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "medicinas no hay m\u00e9dicos y lo mismo hay",
            "start": 2955.32,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores eventuales o por",
            "start": 2960.329,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "honor hay vamos a poner orden se va a",
            "start": 2964.47,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "regularizar toda la situaci\u00f3n de la",
            "start": 2967.829,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "salud y vamos a integrar todo el sistema",
            "start": 2972.03,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica el prop\u00f3sito es que",
            "start": 2976.099,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "logremos que haya un sistema de salud",
            "start": 2980.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "eficiente con atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2983.75,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos para toda la",
            "start": 2988.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y volvemos a lo mismo tambi\u00e9n",
            "start": 2992.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque lo podemos lograr porque no se",
            "start": 2996.45,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 2999.57,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "dinero adicional si acaso una cantidad",
            "start": 3002.109,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "extra no no se necesita mucho lo que se",
            "start": 3007.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "requiere es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3011.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "sabe cu\u00e1nto se compra de medicinas",
            "start": 3012.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el presupuesto del gobierno",
            "start": 3017.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "para la compra de la medicina cuatro mil",
            "start": 3020.079,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 3023.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y en los centros de salud no hay ni un",
            "start": 3028.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mejoral",
            "start": 3031.93,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque se roban hasta el dinero de la",
            "start": 3036.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "medicina mejor dicho se lo robaban",
            "start": 3040.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque ya se acab\u00f3 y se va a terminar la",
            "start": 3043.04,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n me canso ganso",
            "start": 3046.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo seguir hablando pero",
            "start": 3058.73,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "yo voy a regresar",
            "start": 3061.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hago el compromiso que en 34 meses estoy",
            "start": 3066.53,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de nuevo aqu\u00ed con muchas",
            "start": 3072.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3074.35,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3077.27,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "evaluar para ir viendo c\u00f3mo vamos",
            "start": 3079.099,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "avanzando para que de esta manera entre",
            "start": 3082.309,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "todos llevemos a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 3087.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por nosotros y por los que",
            "start": 3089.9,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 3093.019,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestros nietos las nuevas generaciones",
            "start": 3095.479,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de los cabos",
            "start": 3098.18,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que viva baja california sur",
            "start": 3103.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3107.89,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3108.77,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3110.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3112.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3113.69,
            "duration": 3.88
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] a continuaci\u00f3n tenemos la presentaci\u00f3n del v\u00eddeo del programa de mejoramiento urbano ni m\u00e9xico late [M\u00fasica] la transformaci\u00f3n del pa\u00eds requiere de un desarrollo territorial ordenado eficiente y sustentable y el bienestar de las familias se debe construir desde el territorio en el gobierno de mexico nuestra prioridad es revertir las desigualdades econ\u00f3micas sociales y territoriales para que los barrios las comunidades y las ciudades vuelvan a la tira para lograrlo la secretaria de desarrollo agrario territorial y urbano se da tu impulsa el programa de mejoramiento urbano y m\u00e9xico late en la primera etapa la ciudad tu atiende tanto a ciudades de la frontera norte como otras de vocaci\u00f3n tur\u00edstica con un presupuesto de 8 mil millones de pesos durante 2019 el programa de mejoramiento urbano ni m\u00e9xico/la te comienza en los estados de sonora chihuahua guerrero nayarit baja california coahuila tamaulipas quintana roo y baja california sur garantizando infraestructura urbana y espacios p\u00fablicos de calidad vivienda adecuada y bien ubicada certeza jur\u00eddica de la tierra y del patrimonio familiar los proyectos de mejoramiento urbano tienen altos est\u00e1ndares de calidad t\u00e9cnica en la ejecuci\u00f3n de las obras las edad y el instituto polit\u00e9cnico nacional realizaron estudios de campo en 537 colonias de alta marginaci\u00f3n para beneficiar a una poblaci\u00f3n estimada de 800 22 mil habitantes de esta manera las edad busca regresar la tranquilidad y una vida digna a los y las mexicanas y m\u00e9xico late los cabos late [M\u00fasica] gobierno de mexico solicitamos al maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agrario territorial y urbano lo dirija un mensaje buenas tardes a todos ya todas andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de m\u00e9xico carlos mendoza gobernador del estado de california admira castr\u00f3 alcaldesa de los cabos blanca jim\u00e9nez directora de la comisi\u00f3n nacional de agua en navega directora general de la comisi\u00f3n nacional de vivienda pues alfonso iracheta director general del instituto nacional del suelo sustentable armando rosales subsecretario de la sre ato compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los diferentes \u00f3rdenes de gobierno medios de comunicaci\u00f3n presentes amigas y amigos cabellos que nos acompa\u00f1en el d\u00eda de hoy no s\u00f3lo mi m\u00e9xico late sino que en mexico nuestro m\u00e9xico ha despertado es momento de que el estado mexicano tambi\u00e9n despierte y que d\u00e9 respuesta a las demandas de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable debemos hacer un alto reconocer que la d\u00e9bil y en algunos casos ausente planeaci\u00f3n urbana ha generado ciudades injustas y segregadas el modelo de desarrollo en muchos casos ha tenido como principal motivaci\u00f3n la generaci\u00f3n de riqueza para unos pocos esto se traduce en que existan grandes desigualdades en nuestras ciudades los cabos es un ejemplo de ello existe la ciudad de los turistas una ciudad paradis\u00edaca y por otro lado la ciudad de los trabajadores en una de estas ciudades las personas tienen acceso a las playas a equipamiento cuentan con seguridad servicios y con una movilidad eficiente sin embargo existe otra realidad en la ciudad de los trabajadores un cabello puede recorrer kil\u00f3metros sin encontrar acceso p\u00fablico a la playa servicios o espacios de calidad como estado tenemos la obligaci\u00f3n de hacer ciudades m\u00e1s humanas y equitativas con espacios de calidad servicios para todos y todas es por ello que desde la transici\u00f3n la secretaria de desarrollo agrario territorial y urbano comenzamos a dise\u00f1ar un programa que pueda revertir estas desigualdades en el territorio en beneficio de la poblaci\u00f3n hist\u00f3ricamente olvidada me siento muy satisfecho que el d\u00eda de hoy presentamos a nivel nacional el programa de mejoramiento urbano una de las estrategias prioritarias de esta administraci\u00f3n quiero agradecer y reconocer el apoyo que el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le ha dado a esta estrategia este es el resultado de un trabajo coordinado de todos quiero tambi\u00e9n agradecer tanto al equipo de la ciudad como a los equipos de la comisi\u00f3n nacional de vivienda y del instituto nacional del suelo sustentable por medio de este programa en este primer a\u00f1o manejaremos la intervenci\u00f3n en 15 ciudades mexicanas 5 tur\u00edsticas y 10 en la frontera norte en zonas con altos \u00edndices de rezago urbano a trav\u00e9s de intervenciones en el espacio p\u00fablico infraestructura b\u00e1sica acciones de vivienda lograremos que estos barrios vuelvan a latir mejorando la calidad de vida de quienes ah\u00ed habitan este programa llega porque las pol\u00edticas del modelo neoliberal de las \u00faltimas d\u00e9cadas fracasaron la desigualdad que hoy tanto nos lastima se refleja en la falta de desarrollo de articulaci\u00f3n del territorio en los cabos como en muchas ciudades del pa\u00eds se decidi\u00f3 priorizar el desarrollo urbano de las zonas tur\u00edsticas y de alto poder adquisitivo dejando al lado a las colonias en las que viven las personas que hacen posible la experiencia del turista las ciudades crecieron sin garantizar que todas las personas pudieran vivir en zonas seguras conectadas y articuladas otro ejemplo claro de esta desigualdad son las miles de viviendas que se construyeron en zonas perif\u00e9ricas de las ciudades estas viviendas se ubican a varios kil\u00f3metros de distancia de los centros de trabajo sin contar con un transporte p\u00fablico de calidad en otros casos se encuentran en zonas de riesgo en las que nunca debi\u00f3 haber existido vivienda como gobierno tenemos la responsabilidad de no caer en las mismas pr\u00e1cticas no podemos defraudar a la confianza de la ciudadan\u00eda ni dejar pasar esta oportunidad el programa de mejoramiento urbano le da voz a las familias y a las colonias que fueron olvidadas con esta estrategia buscamos cubrir la necesidad de aquellas zonas con alta marginaci\u00f3n e inseguridad queremos garantizar el derecho a vivir dignamente en la ciudad sin importar la colonia en donde uno naci\u00f3 a nivel nacional s\u00f3lo este a\u00f1o el programa de mejoramiento urbano tiene contemplado invertir 8 mil millones de pesos se realizar\u00e1n acciones en dos grandes vertientes vivienda y mejoramiento integral de barrios en materia de vivienda se contemplan intervenciones para mejorar ampliar o sustituir las viviendas de familias que as\u00ed lo requieran en el mismo sentido se realizar\u00e1n acciones para la regularizaci\u00f3n y certeza jur\u00eddica de estas propiedades en el caso del mejoramiento integral de barrios se mejorar\u00e1n o desarrollar\u00e1n espacios p\u00fablicos equipamiento e infraestructura urbana b\u00e1sica de acuerdo a las necesidades de las colonias se completan calles enteras con redes de agua potable \u00e1reas verdes parques unidades deportivas centros culturales y educativos as\u00ed como cl\u00ednicas de salud decidimos comenzar aqu\u00ed en el municipio de los cabos porque es una viva imagen de lo que m\u00e9xico le ofrece al mundo aqu\u00ed convive y se expresa mucha de nuestra riqueza natural y en especial la hospitalidad de su gente sin embargo como sabemos la experiencia del turista no es la misma que de los habitantes de esta ciudad con un profundo sentido de justicia social es que nos concentramos especialmente en aquellas zonas de la ciudad que m\u00e1s lo necesitan con el apoyo del gobierno del estado y el municipio del instituto municipal de planeaci\u00f3n de los cabos del instituto polit\u00e9cnico nacional as\u00ed como de la universidad aut\u00f3noma de baja california sur y de la universidad tijuana se realizaron encuestas visitas a las comunidades y mesas de trabajo con especialistas para definir precisamente todos los proyectos que se realizar\u00e1n aqu\u00ed en los cabos aprovecho para agradecer al gobernador y a la alcaldesa en quienes hemos encontrado apertura y disposici\u00f3n para trabajar en equipo estamos seguros que nuestro esfuerzo tendr\u00e1 mejores resultados trabajando los tres \u00f3rdenes de gobierno juntos gracias a esta coordinaci\u00f3n se identificaron dos pol\u00edgonos en las zonas con mayor \u00edndices de marginaci\u00f3n en el municipio estas zonas est\u00e1n ubicadas al norte de este campo de b\u00e9isbol en los alrededores del aeropuerto para darnos una idea en estos pol\u00edgonos habitan alrededor de 50.000 habitantes m\u00e1s o menos la quinta parte de la poblaci\u00f3n del municipio a quienes buscamos beneficiar directamente con el programa mejorando la identidad e imagen de sus comunidades para la primer para el primer pol\u00edgono que incluye las colonias las palmas y cabo fierro se contempla la construcci\u00f3n de una unidad m\u00e9dica de primer contacto as\u00ed como acciones de pavimentaci\u00f3n implementaci\u00f3n de red de agua potable y drenaje sanitario tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de un parque infantil y el mejoramiento de una cancha deportiva en las colonias las palmas para el segundo pol\u00edgono se tienen contemplados proyectos en colonias como el caribe lomas del sol y las bonitas donde se construir\u00e1 una biblioteca un parque infantil y se dotar\u00e1 de alumbrado p\u00fablico a las colonias como caribe bajo y mesa colorada en esta colonia con una inversi\u00f3n de 80 millones de pesos se est\u00e1n definiendo un proyecto de una unidad deportiva un centro cultural y una plaza p\u00fablica en un predio que antes era utilizado como basurero municipal y que hoy en d\u00eda es una chatarrera [Aplausos] este terreno de 9 hect\u00e1reas tiene un valor social muy especial por lo que quiero reconocer la coordinaci\u00f3n con el municipio y el gobierno del estado para la ejecuci\u00f3n de este proyecto ic\u00f3nico a estos proyectos se debe sumar tambi\u00e9n las casi 2.000 acciones que la conavi realizar\u00e1 para el mejoramiento ampliaci\u00f3n o sustituci\u00f3n de vivienda y las 2.150 acciones con las que lin sus buscar\u00e1 dar certeza jur\u00eddica a estas familias en suma se contemplan realizar m\u00e1s de 4.000 acciones con una bolsa de recursos superior a los 500 millones de pesos [Aplausos] invertimos esta cantidad de esperando que sea tomada como capital semilla para que se desarrollen m\u00e1s proyectos por parte del municipio y del estado y que de los propios empresarios de la zona puedan colaborar buscando que se dignifique la vida de quienes habitan y trabajan en los cargos necesitamos entender que el entorno en el que se desarroll\u00f3 un individuo en sus primeros a\u00f1os de vida es fundamental para asegurar el \u00e9xito este entorno forma comunidad en la que todas y todos somos parte necesitamos aceptar que si no intervenimos en estos entornos nuestra ni\u00f1ez carecer\u00e1 de seguridad acceso espacios p\u00fablicos servicios de salud y educativos as\u00ed como de una vivienda adecuada necesitamos construir esperanza en lo que hoy llamamos tierra de nadie porque es ah\u00ed donde ganaremos el mejor futuro ah\u00ed donde la desigualdad y la pobreza y la violencia dejan su marca es donde necesitamos trabajar para combatir la realidad ah\u00ed donde la desigualdad no duele m\u00e1s es ah\u00ed donde vamos a intervenir con espacios dignos ah\u00ed donde la falta de oportunidades secuestran a nuestros j\u00f3venes es donde vamos a actuar asegurando intervenciones con altos criterios de dise\u00f1o urbano y arquitect\u00f3nicos los desaf\u00edos para transformar nuestras ciudades son enormes sin embargo nos compromete y motiva la confianza que millones de mexicanos depositaron en nosotros para comenzar esta cuarta gran transformaci\u00f3n del pa\u00eds necesitamos ser un gobierno que est\u00e9 a la altura de las circunstancias que no se enfoque en el dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas reactivas y que por el contrario reconozca el bienestar de nuestras familias se construye desde el territorio por cada cuadra que recuperemos es una cuadra menos en la que el crimen pueda reclutar a nuestros j\u00f3venes este es un combate frontal barrio por barrio calle por calle con este programa vamos a lograr que m\u00e9xico vuelva a latir muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la entrega simb\u00f3lica de escrituras y tarjetas a beneficiarios del programa de mejoramiento urbano reciben rosa icela guti\u00e9rrez noriega beneficiaria de firma de escritura del instituto nacional de suelo sustentable [Aplausos] recibe de mar\u00eda de jes\u00fas hern\u00e1ndez landeros beneficiaria de tarjeta de la comisi\u00f3n nacional de vivienda [Aplausos] [M\u00fasica] recibe prisciliano l\u00f3pez espinal beneficiario de tarjeta de la comisi\u00f3n nacional de vivienda [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de los cabos baja california azul me da gusto estar de nuevo con ustedes [Aplausos] en este municipio progresista y solidario de verdad porque aqu\u00ed a los cabos han venido a buscarse la vida muchos estados de la republica y por eso los originarios de los cabos merecen nuestro reconocimiento 3er hospitalarios [Aplausos] con nuestros compatriotas paisanos que vienen de guerreros de oaxaca de sinaloa [Aplausos] veracruz y de todos los estados de la rep\u00fablica tabasco tambi\u00e9n mi tierra mi agua y vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos que va a haber [M\u00fasica] un cambio verdadero ya inici\u00f3 la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds vengo a decirles que no les voy a fallar que no va a haber divorcio entre pueblo y gobierno que va a ser gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [Aplausos] tambi\u00e9n vengo a decirles que a\u00fan con todas las dificultades con todos los problemas grandes graves vamos a salir adelante y vas vamos a sacar de la pobreza a nuestro pueblo y vamos a sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico [Aplausos] por qu\u00e9 estoy optimista porque tenemos la f\u00f3rmula la manera de enfrentar los grandes y graves problemas nacionales cu\u00e1l es esa f\u00f3rmula acabar con la corrupci\u00f3n [Aplausos] ese es el c\u00e1ncer [Aplausos] se van a quitar de ra\u00edz [Aplausos] por qu\u00e9 m\u00e9xico tiene muchos recursos naturales muchas riquezas bellezas tiene un pueblo bueno un pueblo trabajador lo que hac\u00eda falta ya se tiene ahora un buen gobierno [Aplausos] si no hay corrupci\u00f3n va a alcanzar el presupuesto ya se est\u00e1 viendo les voy a poner dos ejemplos uno llegamos hace tres meses empezaban empezaron a informarme porque tengo una reuni\u00f3n todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana con el gabinete de seguridad de lunes a viernes y en el informe ven\u00eda lo que se robaban de combustibles el famoso washi col en cuanto se robaban con la complicidad de los de arriba 800 primas diarias el a\u00f1o pasado ese robo signific\u00f3 65 mil millones de pesos dinero del pueblo que se fugaba que se iba a unas cuantas manos porque si bien es cierto que mucha gente por necesidad ten\u00eda que llevar a cabo esta actividad ilegal los que recog\u00eda de las tomas clandestinas 20 40 litros de gasolina pero los ma\u00f1osos los de arriba pipas se robaban y se distribu\u00edan hasta en las gasoliner\u00edas de las ciudades te dijimos que acabe el guachi con ya no va a haber wake on ni arriba ni abajo sabes que no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar a las vencidas quer\u00edan dejarnos sin gasolinas en la ciudad de mexico y hubo mucho problema de abasto pero la gente nos ayud\u00f3 nos apoy\u00f3 resisti\u00f3 ten\u00edan que hacer cola para cargar gasolina tardaban hasta una hora dos horas iban a cargar en la madrugada pero la gente respald\u00f3 la medida que tomamos regularizamos ya el abasto ahora ya no se roban esas 800 pipas diarias se siguen robando porque es un problema y en la realidad se roban 40 si seguimos as\u00ed este a\u00f1o vamos a ahorrarnos 50 mil millones de pesos y para qu\u00e9 va a ser ese dinero para el pueblo para beneficio del pueblo otro ejemplo estaba acostumbrado los de mero arriba los chamanes machones a no pagar impuestos paga impuestos el pueblo raso porque en cualquier mercanc\u00eda va incluido un impuesto y pagan impuestos a los comerciantes y los peque\u00f1os medianos empresarios y los maestros los profesionales y tambi\u00e9n los del sector del turismo pero hay un grupo que estaba acostumbrado a no pagar y cuando pagaba impuestos se les devolv\u00eda cuando llegamos ya hab\u00eda una resoluci\u00f3n firmada por un ministro de la suprema corte para devolverle a los ex due\u00f1os de la empresa modelo 35 mil millones de pesos de impuesto sobre la renta llegamos y c\u00f3mo sab\u00edan intuyeron de que no se las iba a dejar pasar que sucedi\u00f3 ya no pudieron firmar ese acuerdo y nos ahorramos los 35 mil millones de pesos por eso tengan confianza si nos va a alcanzar el 3 puesto lo \u00fanico que debemos de tomar en consideraci\u00f3n es de que son muchas las demandas y no se pueden resolver todo de la noche a la ma\u00f1ana saben qu\u00e9 dijo el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero retom\u00f3 una frase b\u00edblica para enfrentar a la dictadura porfirista dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos hay problemas de todo porque el gobierno no estaba hecho para atender al pueblo el gobierno era un facilitador del saqueo del robo por eso tenemos que tener la ciencia vamos a resolver todas las demandas vamos a ir poco a poco para que en el sexenio podamos hablar de que si hubo la cuarta transformaci\u00f3n y que la justicia tarda pero lleg\u00f3 a m\u00e9xico ya empezamos ya les puedo decir a ustedes que todos los adultos mayores como lo ofrecimos como fue el compromiso todos los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo el doble de lo que recib\u00edan anteriormente [Aplausos] aqu\u00ed en baja california sur alrededor de 30.000 adultos mayores mil 160 pesos hasta diciembre ahora son 2 mil 550 pesos y ahora ya este apoyo tambi\u00e9n est\u00e1 jubilado y pensionado del isstech y del seguro ya es para todos parece [Aplausos] tambi\u00e9n ya empiezan a recibir apoyo personas con discapacidades sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os es muy satisfactorio muy humano poder decir que todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os con discapacidad de baja california sur van a tener suspensi\u00f3n igual dos mil 550 pesos mensuales [Aplausos] tambi\u00e9n vamos a entregar becas ya estamos trabajando en eso no es que se va a dejar sin apoyo a las estancias infantiles es que ahora va a cambiar se debe entregar el apoyo a los padres madres y padres de familia porque ya ninguna ayuda del gobierno ning\u00fan apoyo se va a entregar a intermediarios ya eso se acab\u00f3 desde que yo soy de la organizaci\u00f3n emiliano zapata sol de la organizaci\u00f3n francisco villa o soy de la antorcha mundial o soy de el partido x y z y dame a m\u00ed el apoyo yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiar con su tarjeta aqu\u00ed no hay ning\u00fan problema porque hay bancos y va el beneficiario y saca lo que le corresponde por eso se est\u00e1 haciendo el censo del bienestar para que llegue el apoyo directo porque cuando es a trav\u00e9s de intermediarios oa trav\u00e9s del mismo gobierno va bajando el dinero de oficina en oficina y cuando llega si es que llega ya es muy poco por los matches ahora va a ser completo sin piquete de ojos directamente al beneficiario [Aplausos] esto lo aclaro para decir que todos los ni\u00f1os que necesiten estar en estancias infantiles van a tener apoyo y los que estudian en primaria secundario tambi\u00e9n de familias de escasos recursos econ\u00f3micos su beca 1.600 pesos cada dos meses los que estudian en la universidad en el nivel medio superior preparatoria colegios de bachilleres aqu\u00ed en baja california sur nada m\u00e1s para nivel medio superior son 21 mil 822 alumnos en total todo el estado colegio de bachilleres y escuelas t\u00e9cnicas todos vamos a recibir tambi\u00e9n 1.600 pesos cada dos meses ah\u00ed es general porque en este nivel de escolaridad es a todos porque queremos que los j\u00f3venes no abandonen la escuela y en este nivel de escolaridad es en el que dejan la escuela y coincide mucho que es desde luego la edad de la adolescencia y los j\u00f3venes est\u00e1n expuestos a muchas tentaciones a esa edad por eso queremos que el que est\u00e1 estudiando ya en la prepa se quede y la termine porque es mil veces mejor que est\u00e9n estudiando que est\u00e9n en la calle eso es por lo que se est\u00e1 apoyando con esta beca los que est\u00e1n en la universidad tambi\u00e9n de familias de escasos recursos econ\u00f3micos o van a ingresar su beca 2400 pesos mensuales para los estudiantes de nivel universitario y a los j\u00f3venes que no tienen trabajo que no tienen empleo que les llamaban antes de manera ofensiva ni nis porque ni estudiaban ni trabajan pero no se hac\u00eda nada por ellos ahora todos los j\u00f3venes desempleados todos no es un programa para 50 para s\u00ed es un programa aqu\u00ed en baja california sur para cerca de 6 mil j\u00f3venes que van a ser contratados y aprovecho porque este es un programa que lo tenemos que operar manejar conducir entre todos si hay un maestro mec\u00e1nico como electricista un comercial hay una estilista peluquera que quiere tener un ayudante para ense\u00f1arle que sea de su familia o conocido un joven de 18 a 29 a\u00f1os pues se compromete a ser tutor de ese joven y ese joven va a estar de aprendiz y se le va a pagar para empezar 3600 pesos mensuales [Aplausos] para que vaya aprendiendo el oficio que tambi\u00e9n es muy importante tenga una ocupaci\u00f3n y ese tutor vaya orientando al joven por el camino por el sendero del bien porque para eso es el tutor ya tenemos autorizados a nivel nacional 44 mil millones de pesos para este programa no va a quedar un jueves sin trabajo para que as\u00ed los alejemos de tomar el camino de las conductas antisociales no podemos seguirle dando la espalda a los j\u00f3venes porque por eso entre otras cosas es que creci\u00f3 tanto la inseguridad y la violencia las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida los que son asesinados la mayor\u00eda j\u00f3venes por eso tenemos que ir casa por casa incorporando a los j\u00f3venes al estudio y al trabajo y ese programa se va a aplicar aqu\u00ed en baja california son tambi\u00e9n les digo que van a haber cr\u00e9ditos para los que tienen peque\u00f1os negocios los que se buscan la vida en la calle los que tienen un peque\u00f1o taller que se dedican a las artesan\u00edas tienen una peque\u00f1a tienda tiene una taquer\u00eda se dedican a alguna actividad econ\u00f3mica van a tener oportunidad de recibir cr\u00e9ditos a la palabra le llamamos tandas para el bienestar le va a entregar primero un peque\u00f1o cr\u00e9dito poquito porque es bendito nada m\u00e1s para empezar seis mil pesos pero sin intereses y sin papeleo sin que dejen las escrituras de la casa sin ninguna garant\u00eda garant\u00eda es la palabra porque la mayor riqueza de m\u00e9dico en la honestidad de su pueblo vamos a recibir estos 6.000 pesos pasan tres meses no abona pero al cuarto mes empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 6 mil y en autom\u00e1tico 10 bit terminan de pagar los 10 mil y en autom\u00e1tico 15.000 terminan de pagar los 15 mil y en autom\u00e1tico 20 mil [Aplausos] reactivar la econom\u00eda desde abajo todo esto en beneficio de nuestro pueblo vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos pero le vamos a dar preferencia a la gente humilde a la gente pobre por eso aqu\u00ed en los cabos se vino a anunciar este programa de desarrollo urbano para centros tur\u00edsticos que no s\u00f3lo se va a aplicar aqu\u00ed se va a aplicar tambi\u00e9n all\u00e1 en quintana roo se va a aplicar en acapulco se va a aplicar en vallarta se va a aplicar en bah\u00eda de banderas porque este programa de desarrollo urbano de los cabos porque ya no queremos que haya el contraste ofensivo de hoteles de gran turismo y colonias marginadas con pobreza sin servicios de agua de drenaje sin nada ya no queremos eso nos importa mucho el turismo y hay que cuidarlo porque es una actividad que no s\u00f3lo genera riqueza sino que distribuye la riqueza porque del turismo vive en taxistas y viven trabajadores [Aplausos] de hoteles y comerciantes y tambi\u00e9n muchos trabajadores de la construcci\u00f3n el turismo es una actividad muy importante viven los dos estados g\u00e9neros meses iniciales de este a\u00f1o 2019 est\u00e1n creciendo m\u00e1s sobre todo creando empleos empleos formales los dos estados que m\u00e1s est\u00e1n creciendo a nivel nacional quintana roo y baja california sur de los dos por el turismo [Aplausos] de modo que por otra actividad porque crece y porque hay trabajo en baja california acci\u00f3n por el turismo porque crece y hay trabajo en quintana roncan con en la ribera maya por el turismo entonces tenemos que cuidar esta actividad pero tiene que haber justicia no es posible que haya contrastes no queremos para\u00edsos tur\u00edsticos con colonias marginadas por eso se va a apoyar para que en las colonias y aqu\u00ed de los cabos tengan primero su escritura si no est\u00e1 regularizada a la tierra la tenencia de la tierra que se les entregue su escritura que tambi\u00e9n puedan mejorar las viviendas eso incluye este programa incluye tambi\u00e9n mejorar la infraestructura que haya servicios p\u00fablicos es un programa integral que tiene a su cargo la secretaria de desarrollo urbano rom\u00e1n mayer este joven arquitecto que es el encargado de este programa cu\u00e1nto se va a invertir aqu\u00ed en los cabos cerca de 600 millones de pesos para las colonias y adem\u00e1s quiero informar a ustedes que ya autorizamos para que se ponga una planta para desalinizar el agua una planta desaladora y hay agua en los cabos vamos a invertir mil millones de pesos aqu\u00ed est\u00e1 la directora general de la comisi\u00f3n del agua del gobierno federal blancardi next que es una experta en todo lo que tiene que ver con agua y le ped\u00ed que me acompa\u00f1ar\u00e1 para hacer este compromiso y la nobleza obliga ahora me van a esperar los compa\u00f1eros taxistas este nada m\u00e1s quiero decirles porque voy a hablar sobre este asunto s\u00f3lo quiero decir que esta gesti\u00f3n la hizo el ciudadano gobernador de baja california sol [Aplausos] carlos mendoza y ya que estoy en esto c\u00f3mo viven los j\u00f3venes ya chole comentarnos peleando vamos a reconciliarnos si se puede no se puede [Aplausos] pero vamos a solucionar los problemas [Aplausos] con queremos la soluci\u00f3n del problema s\u00ed o no podemos dialogar bueno yo estoy seguro que se va a buscar una soluci\u00f3n a la demanda de los taxistas mire porque va a ayudar el gobernador y porque yo voy a estar tambi\u00e9n pendiente como intermediario de acuerdo [Aplausos] le tengo confianza al ciudadano gobernador carlos mendoza ya sabes qu\u00e9 yo siempre digo lo que pienso mi pecho no hay bodega y no se olviden que yo vengo de la oposici\u00f3n cuando dec\u00edan no es blanco no hermano de blanco y negro cierto por aqu\u00ed no no no es el camino no lo quiero ese camino ya est\u00e1 muy trillado quiero un camino nuevo por eso tengan confianza vamos a llegar a una red hace unos meses estuve en la paz y estaban planteando que me definiera sobre lo de la mina ya lleg\u00f3 tambi\u00e9n la hora la definici\u00f3n y les digo al pueblo de baja california son no a la mina [Aplausos] por qu\u00e9 no porque tenemos que cuidar el para\u00edso no destruir el para\u00edso cuidar la naturaleza y si estoy hablando de que la gente vive del turismo tenemos que cuidar el medio ambiente y si estoy hablando de que vamos [Aplausos] abastecer de agua pues tenemos que cuidar el agua que hay en el subsuelo pero tambi\u00e9n me adelanto porque me van a reclamar ya sabes como me tiene van a decidir porque en el aeropuerto bus consulta y porque en la termoel\u00e9ctrica hubo consulta y en la mina no es en s\u00ed lo del aeropuerto lo iniciaron otros d la termoel\u00e9ctrica y el gasoducto lo iniciaron tambi\u00e9n en el gobierno pasado esto me tocar\u00eda a m\u00ed iniciarlo y yo digo no tengo la facultad [Aplausos] en el caso de los maestros decirles que estamos atendiendo ya su demanda vamos poco a poco por lo mismo ya cumpl\u00ed con una parte le dije si ganamos el c\u00e1ncer la lama llamada reforma educativa y ya eso te env\u00eda de resolverse ya envi\u00e9 una reforma a la constituci\u00f3n para cancelar la mal llamada reforma educativa estoy haciendo el compromiso con trabajadores de la educaci\u00f3n con trabajadores de salud para regularizarlos lo mismo vamos a ir poco a poco pero se va a masificar a los trabajadores de la educaci\u00f3n y de la salud no puedo hacer de la noche a la ma\u00f1ana pero lo voy a hacer en el sexenio eso ya que les quede muy claro vamos a empezar por los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad he recomendado de influyentismo o yo tengo buenas palancas eso ya tambi\u00e9n ya se acab\u00f3 es el que tenga m\u00e1s tiempo que ha sido contratado por honorarios o eventual por contrato y que lleva a\u00f1os as\u00ed vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad para irlo basificando pero todos van a ser regularizados vamos tambi\u00e9n a resolver el problema de la salud porque necesitamos garantizar el derecho a la salud lo que hay ahora no es suficiente eso que llaman seguro popular lo cierto es que ni es seguro ni es popular porque en los centros de salud no hay medicinas los hospitales no hay medicinas no hay m\u00e9dicos y lo mismo hay miles de trabajadores eventuales o por honor hay vamos a poner orden se va a regularizar toda la situaci\u00f3n de la salud y vamos a integrar todo el sistema de salud p\u00fablica el prop\u00f3sito es que logremos que haya un sistema de salud eficiente con atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para toda la poblaci\u00f3n y volvemos a lo mismo tambi\u00e9n porque lo podemos lograr porque no se necesita dinero adicional si acaso una cantidad extra no no se necesita mucho lo que se requiere es acabar con la corrupci\u00f3n sabe cu\u00e1nto se compra de medicinas cu\u00e1nto es el presupuesto del gobierno para la compra de la medicina cuatro mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o y en los centros de salud no hay ni un mejoral porque se roban hasta el dinero de la medicina mejor dicho se lo robaban porque ya se acab\u00f3 y se va a terminar la corrupci\u00f3n me canso ganso podr\u00eda yo seguir hablando pero yo voy a regresar hago el compromiso que en 34 meses estoy de nuevo aqu\u00ed con muchas [Aplausos] para evaluar para ir viendo c\u00f3mo vamos avanzando para que de esta manera entre todos llevemos a cabo la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones que viva el pueblo de los cabos que viva baja california sur m\u00e9xico [M\u00fasica] m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:04.102012"
}