{
    "video_id": "guNTFMKXBfs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/guNTFMKXBfs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCqkA51gw0q6yuj_siC26SJopnP4g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=guNTFMKXBfs",
    "video_title": "27 de enero de 2017",
    "video_length_seconds": 326,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " trabajadores",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dedicados",
            "start": 2.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la industria",
            "start": 4.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " textil, al comercio",
            "start": 6.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Chicoancuac",
            "start": 8.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero",
            "start": 10.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expresar",
            "start": 12.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todo M\u00e9xico",
            "start": 14.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mi conformidad",
            "start": 18.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde luego respetuosa",
            "start": 20.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero mi protesta",
            "start": 24.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 26.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 28.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ha sabido",
            "start": 30.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en estos momentos",
            "start": 32.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de definici\u00f3n",
            "start": 34.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " actuar",
            "start": 36.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 38.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " firmeza",
            "start": 40.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ante",
            "start": 42.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la agresi\u00f3n",
            "start": 44.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Donald Trump",
            "start": 46.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 48.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos recomendado",
            "start": 50.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el presidente",
            "start": 52.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos recomendado",
            "start": 54.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ante la decisi\u00f3n",
            "start": 58.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " unilateral",
            "start": 60.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arbitraria",
            "start": 62.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de construir un muro",
            "start": 64.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo largo de nuestra",
            "start": 66.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " frontera",
            "start": 68.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de perseguir",
            "start": 70.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Estados Unidos a",
            "start": 72.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " migrantes",
            "start": 74.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestros paisanos",
            "start": 76.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pe\u00f1a",
            "start": 78.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debi\u00f3 de inmediato",
            "start": 80.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acudir",
            "start": 82.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la organizaci\u00f3n",
            "start": 84.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Naciones Unidas",
            "start": 86.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y presentar",
            "start": 88.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una denuncia",
            "start": 90.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 92.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y contra Donald Trump",
            "start": 96.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 98.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por discriminaci\u00f3n racial",
            "start": 102.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin embargo",
            "start": 106.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasa el tiempo",
            "start": 108.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no",
            "start": 110.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se ha actuado",
            "start": 112.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo esper\u00e9",
            "start": 114.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nosotros",
            "start": 116.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00edbamos a actuar",
            "start": 118.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera mezquina",
            "start": 120.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y \u00edbamos a",
            "start": 124.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apostar a la desu\u00f1\u00f3n",
            "start": 126.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los momentos que es",
            "start": 128.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante",
            "start": 130.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que todos los mexicanos estemos unidos",
            "start": 132.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y respaldando al gobierno",
            "start": 134.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 136.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no me puedo quedar callado",
            "start": 138.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ante",
            "start": 142.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el inmovilismo",
            "start": 146.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Pe\u00f1a",
            "start": 148.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy",
            "start": 150.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se informa",
            "start": 152.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que habl\u00f3",
            "start": 154.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra",
            "start": 156.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entre otras cosas",
            "start": 158.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llega el gobierno",
            "start": 160.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos",
            "start": 162.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entre otras cosas",
            "start": 164.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llega al acuerdo",
            "start": 166.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que ya no va",
            "start": 168.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hablar",
            "start": 170.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre la construcci\u00f3n del muro",
            "start": 172.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es decir",
            "start": 174.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se va a quedar callado",
            "start": 176.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense",
            "start": 178.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso",
            "start": 180.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 182.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se puede",
            "start": 184.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aceptar",
            "start": 186.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a seguir",
            "start": 188.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " actuando con respeto",
            "start": 190.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 192.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quien representa",
            "start": 194.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico",
            "start": 196.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque se necesita en estos momentos de unidad",
            "start": 198.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no vamos",
            "start": 200.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ser",
            "start": 202.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comparsa",
            "start": 204.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no vamos a ser",
            "start": 206.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alcahuetes",
            "start": 208.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 210.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a ir",
            "start": 212.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Estados Unidos",
            "start": 214.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a crear un frente c\u00edvico",
            "start": 216.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en defensa",
            "start": 218.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los migrantes",
            "start": 220.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en contra",
            "start": 222.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la gelofobia",
            "start": 224.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es decir",
            "start": 226.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del odio",
            "start": 228.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los extranjeros",
            "start": 230.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 232.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde el gobierno",
            "start": 234.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos",
            "start": 236.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fomentar el odio",
            "start": 238.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra los migrantes",
            "start": 240.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contra los extranjeros",
            "start": 242.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso no lo podemos",
            "start": 244.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permitir",
            "start": 246.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a ser los violatorios de los derechos humanos",
            "start": 248.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso es",
            "start": 250.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " indigno",
            "start": 252.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es inhumano",
            "start": 254.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a convencer",
            "start": 256.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos",
            "start": 258.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluidos",
            "start": 260.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde luego los mismos estadounidenses",
            "start": 262.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que esa pol\u00edtica",
            "start": 264.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es contraria",
            "start": 266.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 268.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los derechos humanos",
            "start": 270.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la fraternidad",
            "start": 272.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que debe haber",
            "start": 274.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los pueblos del mundo",
            "start": 276.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos",
            "start": 278.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ir",
            "start": 280.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a visitar todas las ciudades",
            "start": 282.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la uni\u00f3n",
            "start": 284.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " americana",
            "start": 286.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a hacer una tira",
            "start": 288.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para apoyar a nuestros",
            "start": 290.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " falsanos, apoyar",
            "start": 292.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los migrantes",
            "start": 294.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si",
            "start": 296.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pe\u00f1a Nieto",
            "start": 298.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no, acude a la HOMO",
            "start": 300.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 302.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " denunciar al gobierno de Estados Unidos",
            "start": 304.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 306.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo vamos a hacer nosotros",
            "start": 308.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no vamos nosotros",
            "start": 310.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a permitir que ese trisote",
            "start": 312.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la dignidad de nuestro pueblo",
            "start": 314.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto era lo que quer\u00eda expresar aqu\u00ed",
            "start": 320.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es incumplido",
            "start": 322.0,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "trabajadores dedicados a la industria textil, al comercio aqu\u00ed en Chicoancuac quiero expresar a todo M\u00e9xico mi conformidad desde luego respetuosa pero mi protesta porque el presidente Pe\u00f1a Nieto no ha sabido en estos momentos de definici\u00f3n actuar con firmeza ante la agresi\u00f3n de Donald Trump nosotros hemos recomendado que el presidente hemos recomendado que ante la decisi\u00f3n unilateral arbitraria de construir un muro a lo largo de nuestra frontera y de perseguir en Estados Unidos a migrantes a nuestros paisanos Pe\u00f1a debi\u00f3 de inmediato acudir a la organizaci\u00f3n de Naciones Unidas y presentar una denuncia contra el gobierno de Estados Unidos y contra Donald Trump por violaci\u00f3n de derechos humanos y por discriminaci\u00f3n racial sin embargo pasa el tiempo y no se ha actuado yo esper\u00e9 que nosotros \u00edbamos a actuar de manera mezquina y \u00edbamos a apostar a la desu\u00f1\u00f3n en los momentos que es importante que todos los mexicanos estemos unidos y respaldando al gobierno pero no me puedo quedar callado ante el inmovilismo de Pe\u00f1a hoy se informa que habl\u00f3 contra y entre otras cosas llega el gobierno de Estados Unidos y entre otras cosas llega al acuerdo de que ya no va a hablar sobre la construcci\u00f3n del muro es decir que se va a quedar callado imag\u00ednense eso no se puede aceptar vamos a seguir actuando con respeto a quien representa M\u00e9xico porque se necesita en estos momentos de unidad pero no vamos a ser comparsa no vamos a ser alcahuetes nosotros vamos a ir a Estados Unidos a crear un frente c\u00edvico en defensa de los migrantes en contra de la gelofobia es decir del odio a los extranjeros lo que est\u00e1n haciendo desde el gobierno de Estados Unidos fomentar el odio contra los migrantes contra los extranjeros eso no lo podemos permitir vamos a ser los violatorios de los derechos humanos eso es indigno es inhumano vamos a convencer a todos incluidos desde luego los mismos estadounidenses de que esa pol\u00edtica es contraria a los derechos humanos a la fraternidad que debe haber a los pueblos del mundo vamos a ir a visitar todas las ciudades de la uni\u00f3n americana vamos a hacer una tira para apoyar a nuestros falsanos, apoyar a los migrantes y si pe\u00f1a Nieto no, acude a la HOMO para denunciar al gobierno de Estados Unidos por violaci\u00f3n de derechos humanos lo vamos a hacer nosotros no vamos nosotros a permitir que ese trisote la dignidad de nuestro pueblo esto era lo que quer\u00eda expresar aqu\u00ed es incumplido",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.303732"
}