{
    "video_id": "GUweHuGJ07s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GUweHuGJ07s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAgz5J_6V_-m5q6h52rprR4_8TtEQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GUweHuGJ07s",
    "video_title": "Informe sobre la econom\u00eda en M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1696,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este s\u00e1bado les inform\u00f3 sobre la",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estoy en",
            "start": 8.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "biblioteca de la casa de el alma",
            "start": 11.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed quiero",
            "start": 16.01,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y darles a conocer lo que est\u00e1",
            "start": 19.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sucediendo desde luego no son buenas",
            "start": 23.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "noticias es muy econ\u00f3mico sin embargo",
            "start": 25.74,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "tenemos la esperanza de que vamos a",
            "start": 29.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 34.89,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "somos optimistas y desde luego tenemos",
            "start": 36.8,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "fundamentos ah\u00ed",
            "start": 41.829,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "razones para sostener nuestro optimismo",
            "start": 45.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la pandemia ha causado un desastre",
            "start": 53.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en el mundo",
            "start": 56.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no se ve\u00eda una ca\u00edda de la econom\u00eda",
            "start": 60.51,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "el mundo desde hac\u00eda much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 64.659,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en el caso de eeuu no se",
            "start": 69.219,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "ca\u00eda la econom\u00eda como ahora desde el",
            "start": 73.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "crack que la gran depresi\u00f3n es decir",
            "start": 76.63,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "desde 1929",
            "start": 79.42,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "en 1933",
            "start": 85.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ahora se cay\u00f3 por completo la econom\u00eda",
            "start": 91.06,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "eeuu tambi\u00e9n nosotros no se ve\u00eda una",
            "start": 96.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de la econom\u00eda de m\u00e9xico como la",
            "start": 100.23,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 registrando ahora desde los",
            "start": 105.0,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 30 igual qu\u00e9",
            "start": 109.17,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en eeuu y tambi\u00e9n por los mismos efectos",
            "start": 113.31,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de el crack y de la depresi\u00f3n de la gran",
            "start": 117.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n estacion\u00e1ndose afect\u00f3 a",
            "start": 121.95,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nosotros y se cay\u00f3 tambi\u00e9n econom\u00eda en",
            "start": 123.659,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 126.509,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no se ca\u00eda la econom\u00eda como",
            "start": 128.53,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ahora desde la guerra civil espa\u00f1ola",
            "start": 131.29,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y lo mismo en francia y en todos lados",
            "start": 135.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "antier los encabezados de los peri\u00f3dicos",
            "start": 138.989,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 141.569,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y van orientados en ese sentido hoy",
            "start": 144.74,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "los encabezados de luz",
            "start": 149.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en peri\u00f3dicos en europa en el caso de",
            "start": 152.83,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a el titular las ocho columnas del",
            "start": 156.55,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es precisamente registrando el",
            "start": 161.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hecho de que se cay\u00f3 la econom\u00eda como",
            "start": 165.31,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nunca en espa\u00f1a",
            "start": 168.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "francia igual el lim\u00f3n son sus ocho",
            "start": 171.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "columnas racistas",
            "start": 175.4,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a se cae en la econom\u00eda en el",
            "start": 179.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "semestre",
            "start": 182.569,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "-13 francia - 12",
            "start": 184.83,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "italia - 11 nosotros - 10 b\u00e9lgica - 8",
            "start": 188.86,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "austria - 8 alemania casi 7 es decir",
            "start": 195.03,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "menos 7 y eeuu",
            "start": 201.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "casi 5",
            "start": 205.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 208.79,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "n\u00famero de la",
            "start": 214.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la recesi\u00f3n es decir lo que se cay\u00f3 la",
            "start": 217.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "econom\u00eda bueno est\u00e1s",
            "start": 220.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cifras estos datos ya los esper\u00e1bamos en",
            "start": 225.88,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 229.48,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "nosotros hemos sostenido que esta crisis",
            "start": 232.67,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica va a tener",
            "start": 236.569,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 240.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dibujo una forma de v",
            "start": 242.95,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "es decir que ca\u00edmos y vamos a salir",
            "start": 248.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vamos a recuperarlos pronto yo creo que",
            "start": 251.85,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 256.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el meollo del asunto o sea se va a caer",
            "start": 260.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todas las econom\u00edas pero aqu\u00ed lo",
            "start": 264.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "importante es haber",
            "start": 265.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que como nos vamos a recuperar quienes",
            "start": 267.54,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "se van a recuperar m\u00e1s pronto y mejor",
            "start": 271.17,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "y quienes van a mantener econom\u00edas",
            "start": 276.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "con crecimiento pero al mismo tiempo",
            "start": 282.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas sanas sin deuda porque",
            "start": 283.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "son estrategias distintas las que se",
            "start": 288.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aplican en el caso de nosotros",
            "start": 291.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decidimos' ante la crisis de apoyar de",
            "start": 293.25,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "abajo hacia arriba no",
            "start": 297.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "inyectar recursos de arriba para abajo",
            "start": 301.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "como siempre ser\u00eda hecho y esa",
            "start": 303.75,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "estrategia nos est\u00e1 dando resultados el",
            "start": 307.919,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "apoyar de abajo hacia arriba adem\u00e1s lo",
            "start": 313.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "otro fue no endeudarnos es decir va a",
            "start": 317.85,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ver el crecimiento de deuda por la ca\u00edda",
            "start": 323.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica por la depreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 325.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero no hemos solicitado nuevos cr\u00e9ditos",
            "start": 327.93,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "estamos ahorrando y hay austeridad no se",
            "start": 332.18,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n y hemos sostenido",
            "start": 338.58,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por eso todos los programas de apoyo al",
            "start": 342.06,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "pueblo de apoyo a la gente",
            "start": 347.16,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "garantizando el bienestar en vez de",
            "start": 349.849,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rescatar a los de arriba como siempre se",
            "start": 353.029,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hac\u00eda el rescate de bancos el rescate de",
            "start": 355.819,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grandes empresas ahora es el rescate del",
            "start": 359.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo y eso nos est\u00e1 funcionando y",
            "start": 361.159,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una opci\u00f3n",
            "start": 365.539,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico una alternativa econ\u00f3mica",
            "start": 368.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nueva y mucho mejor y lo voy a probar",
            "start": 369.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 373.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en el comportamiento de el tipo de",
            "start": 376.19,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cambio tambi\u00e9n vamos a decir",
            "start": 380.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "las cosas est\u00e1n mejorando llegamos a",
            "start": 384.75,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tener una depreciaci\u00f3n del peso de",
            "start": 387.42,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 393.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esto en m\u00e1s",
            "start": 398.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 401.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la econom\u00eda mundial",
            "start": 404.02,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "y ahora ya son 22 pesos 28 centavos por",
            "start": 407.48,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 413.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es decir estamos hablando de tres pesos",
            "start": 415.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de diferencia es decir se ha apreciado",
            "start": 421.48,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "nuestra moneda de marzo a la fecha 22 28",
            "start": 425.88,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto significa que en todo",
            "start": 434.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 438.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno la",
            "start": 441.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n a pesar de la crisis es del",
            "start": 443.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "9.4 por ciento",
            "start": 446.319,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "para hablar con m\u00e1s claridad se ha",
            "start": 449.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "devaluado el peso es decir que estoy en",
            "start": 454.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la presidencia 9.4 por ciento a pesar de",
            "start": 456.88,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "la crisis antes de la crisis pues \u00e9ste",
            "start": 462.55,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ser\u00eda apreciado entonces era la moneda",
            "start": 467.71,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se hab\u00eda apreciado con relaci\u00f3n",
            "start": 470.91,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "al d\u00f3lar en el mundo pero nos peg\u00f3",
            "start": 476.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 479.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica que precipit\u00f3 la",
            "start": 481.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pandemia del 19",
            "start": 484.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el tiempo nada m\u00e1s de la crisis",
            "start": 489.99,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "lo que es este a\u00f1o",
            "start": 494.59,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "la depreciaci\u00f3n 17.7 del peso 17.7 por",
            "start": 496.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ciento pero en todo el gobierno",
            "start": 504.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "repito 9.4 aqu\u00ed hay otros pa\u00edses no los",
            "start": 506.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "voy a mencionar porque no quiero",
            "start": 511.6,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "estar haciendo comparaciones dicen que",
            "start": 514.5,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "me mal de muchos consuelo de tontos no",
            "start": 517.909,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "quiero este",
            "start": 524.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "apoyarme en eso yo tengo confianza de",
            "start": 527.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que nosotros vamos a salir de esta",
            "start": 530.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "crisis y vamos a salir pronto ya estamos",
            "start": 535.28,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "saliendo bien este es el dato",
            "start": 537.95,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 541.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 545.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 547.5,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "hasta ayer 19 millones 495 mil",
            "start": 550.16,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "antes de la crisis",
            "start": 559.18,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 562.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "20 millones",
            "start": 563.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "450 mil 20 millones 450 mil y ahora 19",
            "start": 567.449,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "millones 495 mil yo hice un pron\u00f3stico",
            "start": 574.209,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "hay constancia porque est\u00e1 agravado",
            "start": 578.709,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "de que vamos a perder con la crisis un",
            "start": 582.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de empleos de trabajadores",
            "start": 586.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 589.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "resultando",
            "start": 593.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que ya tocamos fondo y que ya",
            "start": 596.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos saliendo",
            "start": 599.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en abril se perdieron 555 mil empleos",
            "start": 603.26,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "555 mil empleos",
            "start": 610.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en mayo",
            "start": 614.63,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 616.87,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "40.000 empleos 340 mil en junio 82 mil",
            "start": 619.32,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 627.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y en culo tengo el dato",
            "start": 629.379,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hasta ayer solo",
            "start": 632.76,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "se perdieron en todo julio 3.430",
            "start": 636.04,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "empleos es decir casi ya no hubo p\u00e9rdida",
            "start": 642.95,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de empleos esto que significa que",
            "start": 646.58,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estamos cerca de llegar al mill\u00f3n de",
            "start": 651.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "empleos perdidos pero no se super\u00f3 esa",
            "start": 654.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "cifra y ya vamos",
            "start": 659.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 663.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el hecho de que",
            "start": 665.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en junio se perdieron 82 mil empleos y",
            "start": 667.79,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ahora en julio s\u00f3lo 3000 demuestra de",
            "start": 671.93,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que va creciendo poco a poco la econom\u00eda",
            "start": 676.31,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "este es el resultado de los empleos",
            "start": 681.83,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "ganados y perdidos en julio por entidad",
            "start": 686.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "federativa en los estados y exactamente",
            "start": 690.139,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hay 16 estados en donde hubo p\u00e9rdida de",
            "start": 692.42,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "empleos y 16 en donde ya",
            "start": 698.54,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se contrataron",
            "start": 703.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "trabajadores una recontrataci\u00f3n de",
            "start": 707.03,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "trabajadores este es un buen dato es un",
            "start": 711.02,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "signo",
            "start": 716.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "alentador es un indicio de que vamos",
            "start": 719.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "adelante que julio",
            "start": 724.209,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "ha sido mejor que los meses anteriores",
            "start": 727.45,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "lo mismo en cuanto al consumo de",
            "start": 732.15,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "combustible miren en el caso de el",
            "start": 736.24,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "diesel nos ca\u00edmos 52 por ciento",
            "start": 741.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 748.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de el 100% que se vend\u00eda de diesel antes",
            "start": 750.7,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de la crisis",
            "start": 755.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nos ca\u00edmos 52%",
            "start": 759.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 764.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 durante el periodo de la",
            "start": 767.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "crisis hasta ayer",
            "start": 769.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "\u00e9l ser\u00eda vendido el 48",
            "start": 773.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 778.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de diesel",
            "start": 780.45,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del 100 que se vende",
            "start": 782.48,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "ahora ya es el 29 es decir ya estamos",
            "start": 784.79,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "consumiendo 70%",
            "start": 791.699,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 795.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice que se consum\u00eda antes de",
            "start": 797.97,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la crisis y en casa en las gasolinas",
            "start": 803.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "llegamos al 49% en la crisis",
            "start": 806.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la venta de gasolina a la mitad",
            "start": 810.67,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 813.86,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "estamos en 24 por ciento es decir ya",
            "start": 817.059,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "estamos en 76 por ciento de consumo ya",
            "start": 822.329,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "casi muy cerca de regresar al 100 como",
            "start": 827.049,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en el caso de la turbosina los",
            "start": 831.969,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "aviones esto fue dram\u00e1tico",
            "start": 837.429,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3",
            "start": 842.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un consumo de apenas de apenas el 6% de",
            "start": 846.12,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "lo que se consum\u00eda antes de la caricia",
            "start": 852.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fue una ca\u00edda del 94 por ciento",
            "start": 856.47,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 860.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "67% quiere decir ya",
            "start": 863.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 consumiendo 33 por ciento y va",
            "start": 869.36,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 874.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y normalizaci\u00f3n en vuelos y en la",
            "start": 878.279,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n por otro lado hay datos",
            "start": 881.49,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "favorables el precio del petr\u00f3leo de",
            "start": 884.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n est\u00e1 aumentando tambi\u00e9n se",
            "start": 887.519,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 acu\u00e9rdense de qu\u00e9",
            "start": 891.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 a menos cero",
            "start": 894.83,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "como 15 d\u00edas no val\u00eda el petr\u00f3leo",
            "start": 898.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "afortunadamente nosotros no vendemos",
            "start": 905.58,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en esos d\u00edas cerramos las",
            "start": 908.53,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas no vendimos y esperamos",
            "start": 912.76,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y ahora ya",
            "start": 917.63,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vendiendo casi a 37 d\u00f3lares el",
            "start": 920.55,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "barril la mezcla mexicana esto tambi\u00e9n",
            "start": 925.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos ayuda miren aqu\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica la",
            "start": 928.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ca\u00edda y como ya nos estamos levantando",
            "start": 931.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en cuanto a algo que es important\u00edsimo",
            "start": 936.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 938.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si hay una crisis econ\u00f3mica pues",
            "start": 942.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se pagan menos impuestos es decir no hay",
            "start": 946.51,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "la misma recaudaci\u00f3n y hemos logrado que",
            "start": 952.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se mantenga el impuesto sobre la renta",
            "start": 955.52,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "que no se cae que no se caiga y no ha",
            "start": 959.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "disminuido",
            "start": 963.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 965.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de enero a julio del a\u00f1o pasado un",
            "start": 968.899,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n 51 mil",
            "start": 972.619,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de enero a julio de este a\u00f1o empezar de",
            "start": 975.939,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la crisis un mill\u00f3n 91 mil es un 0.7",
            "start": 979.029,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "pero positivo se nos cay\u00f3 el iva de",
            "start": 984.009,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "571.000",
            "start": 990.179,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "a 567.000",
            "start": 992.329,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 996.47,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esto en t\u00e9rminos reales es 3.7 menos en",
            "start": 998.35,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "total la recaudaci\u00f3n",
            "start": 1004.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1007.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de dos billones trescientos sesenta y",
            "start": 1009.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seis el a\u00f1o pasado de enero a julio de",
            "start": 1012.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siete meses dos billones trescientos",
            "start": 1015.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sesenta y seis a dos millones 328 en",
            "start": 1019.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 1023.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es 4.6 menos pero esto ha sido realmente",
            "start": 1026.86,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "milagros es que no se nos haya",
            "start": 1033.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desplomado la recaudaci\u00f3n",
            "start": 1036.189,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "que me entusiasma mucho",
            "start": 1040.64,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9",
            "start": 1044.38,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 1049.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y apoyar a abajo a la gente",
            "start": 1051.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1055.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no parezca que tenga para consumir",
            "start": 1058.83,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico",
            "start": 1064.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y hemos otorgado cr\u00e9ditos",
            "start": 1067.779,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "nos comprometimos a otorgar casi 4",
            "start": 1073.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "millones de cr\u00e9ditos esto nunca ser\u00eda",
            "start": 1077.61,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "listo nunca se hab\u00eda llevado a cabo",
            "start": 1080.84,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y tantos cr\u00e9ditos",
            "start": 1085.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y muchos intereses otros con intereses",
            "start": 1090.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muy bajos a largo plazo",
            "start": 1094.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1098.74,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se ha entregado 1.567.000",
            "start": 1100.48,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "credits",
            "start": 1106.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos hablando de abrir la julia",
            "start": 1109.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "1.567.000 creex",
            "start": 1112.79,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "92 mil millones de pesos es lo que sea",
            "start": 1116.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 1120.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "92 mil millones de pesos",
            "start": 1122.52,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "hasta ahora van a ser 307 mil millones",
            "start": 1126.72,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "pero si vemos cr\u00e9ditos a la palabra esto",
            "start": 1133.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiene que ver con peque\u00f1as empresas",
            "start": 1137.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tanto de el sector formal como del",
            "start": 1139.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sector informal son comercios son",
            "start": 1142.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 1146.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es el apoyo artesanos el apoyo a quienes",
            "start": 1148.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se buscan la vida",
            "start": 1154.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como pueden que han resultado muy",
            "start": 1156.14,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "afectados con la pandemia y con \u00e9l",
            "start": 1158.75,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "que nos hemos cuidado en casa",
            "start": 1165.159,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "el confinamiento entonces",
            "start": 1169.03,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s este cr\u00e9dito a la palabra",
            "start": 1173.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya se ha entregado de un mill\u00f3n 826 mil",
            "start": 1178.429,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aqu\u00ed son 20.000 millones",
            "start": 1184.669,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estos son cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas",
            "start": 1190.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del seguro social que mantuvieron a sus",
            "start": 1192.999,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1195.309,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "son cr\u00e9ditos de 25 mil pesos ya se han",
            "start": 1198.8,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "integrado 196 mil cr\u00e9ditos 4.920 y as\u00ed",
            "start": 1203.24,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar cr\u00e9dito",
            "start": 1210.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a trabajadores de lista cr\u00e9dito para",
            "start": 1215.309,
            "duration": 11.421
        },
        {
            "text": "vivienda de lista m\u00e1s que nada lo que",
            "start": 1220.169,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obteniendo como cr\u00e9dito los",
            "start": 1227.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado",
            "start": 1231.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de fovissste cr\u00e9dito para vivienda del",
            "start": 1233.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "infonavit para trabajadores cr\u00e9dito de",
            "start": 1237.51,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina fonacot",
            "start": 1241.92,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 1245.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "307 mil millones todo esto",
            "start": 1248.309,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "va acompa\u00f1ado",
            "start": 1253.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de algo que ha sido tambi\u00e9n una",
            "start": 1255.8,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n",
            "start": 1259.28,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "han aumentado las remesas nuestros",
            "start": 1261.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 1265.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 1267.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se pensaba si hay crisis en eeuu este si",
            "start": 1269.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en cu\u00e1ntos empleos se perdieron en",
            "start": 1274.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estados unidos 40 millones de empleos",
            "start": 1277.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que estamos hablando de un mill\u00f3n de",
            "start": 1281.84,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1284.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay que agregar los empleos perdidos en",
            "start": 1285.15,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda informal pero no hay",
            "start": 1290.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n pero a pesar de la situaci\u00f3n",
            "start": 1293.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil en estos meses nuestros",
            "start": 1296.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 1299.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "siguen enviando a sus familiares",
            "start": 1302.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 1304.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se benefician como 10 millones de",
            "start": 1307.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "familias de las remesas",
            "start": 1310.559,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la semana que viene va a anunciar el",
            "start": 1313.7,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "banco de mexico el monto de remesas de",
            "start": 1317.029,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 1323.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "yo tengo un c\u00e1lculo 3400 millones de",
            "start": 1326.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1330.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ese es mi estimado porque tengo forma de",
            "start": 1332.23,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "medir",
            "start": 1335.32,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y esto significa m\u00e1s que el a\u00f1o pasado",
            "start": 1338.83,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que fueron tres mil 180 y ya tengo el",
            "start": 1343.75,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "estimado de julio y lo mismo",
            "start": 1347.59,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "van a aumentar las remesas",
            "start": 1351.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en siete meses en siete meses",
            "start": 1355.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es un incremento en remesas en t\u00e9rminos",
            "start": 1362.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "reales del 10%",
            "start": 1365.559,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "siete meses del 2019 fueron 17 mil 255",
            "start": 1371.12,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y ahora van a ser en",
            "start": 1378.12,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "estos siete meses del 2020 18 mil 992",
            "start": 1381.48,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares este a\u00f1o va a ser",
            "start": 1387.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 1390.87,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en cuanto a montos de remesas de env\u00edos",
            "start": 1393.22,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos a sus familiares en",
            "start": 1397.929,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds esto nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 1401.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mucho y se refleja",
            "start": 1404.08,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en las ventas",
            "start": 1408.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el consumo",
            "start": 1412.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "miren las ventas",
            "start": 1414.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1417.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los principales centros comerciales o",
            "start": 1420.83,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "tiendas de autoservicio en el pa\u00eds",
            "start": 1425.39,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "esto es 19",
            "start": 1430.549,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "vendieron 596 mil millones",
            "start": 1432.82,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "estamos hablando de enero a julio",
            "start": 1438.1,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer",
            "start": 1441.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1442.13,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 1444.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "96 mil millones en el 20 a pesar de la",
            "start": 1447.029,
            "duration": 12.211
        },
        {
            "text": "crisis 670 mil millones 9% m\u00e1s",
            "start": 1451.33,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1459.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solo julio comparar julio del a\u00f1o pasado",
            "start": 1461.37,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y julio de este a\u00f1o",
            "start": 1465.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "julio del a\u00f1o pasado vendieron 84 mil",
            "start": 1468.44,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "millones julio de este a\u00f1o 94 mil",
            "start": 1472.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1477.14,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un incremento de 8.3 del -3 estoy",
            "start": 1478.97,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "hablando de wal mart soriana chedraui",
            "start": 1484.97,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "cusco",
            "start": 1488.53,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "la casa ley",
            "start": 1490.509,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "otras tiendas de servicio quiere decir",
            "start": 1493.5,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 consumiendo hay circulante",
            "start": 1497.81,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "hay recursos todo esto se est\u00e1 apoyando",
            "start": 1503.03,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1509.63,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y apoyos con",
            "start": 1511.84,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1513.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y ayudas para el bienestar se est\u00e1",
            "start": 1514.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reforzando",
            "start": 1519.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya terminamos de entregar lo informe",
            "start": 1521.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el apoyo de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 1526.72,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mayores es una entrega anticipada",
            "start": 1529.78,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "adelantada",
            "start": 1534.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 entregando hasta octubre",
            "start": 1538.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a 8 millones de adultos mayores ya se",
            "start": 1545.13,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "les entreg\u00f3",
            "start": 1547.98,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "su apoyo hasta octubre y lo mismo a 744",
            "start": 1550.659,
            "duration": 12.411
        },
        {
            "text": "mil ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 1557.95,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "46 mil millones de pesos",
            "start": 1563.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cerca de 9 millones",
            "start": 1569.63,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de beneficiarios",
            "start": 1574.19,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed tambi\u00e9n las becas para",
            "start": 1576.429,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "estudiantes el sembrando vida",
            "start": 1582.24,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "y todo esto que significa fortalecer la",
            "start": 1586.119,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "econom\u00eda abajo para que la gente tenga",
            "start": 1590.469,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 1595.109,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1597.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1599.59,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "senos",
            "start": 1601.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "convierta esta crisis econ\u00f3mica en una",
            "start": 1603.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "crisis de consumo que la gente no tenga",
            "start": 1606.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para comprar cuando menos lo b\u00e1sico",
            "start": 1609.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entonces vamos saliendo este los datos",
            "start": 1613.25,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "indican de que ya tocamos fondo",
            "start": 1617.49,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "hacia arriba vamos a emerger yo creo que",
            "start": 1622.21,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "julio ya",
            "start": 1626.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es un mes mejor",
            "start": 1628.31,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "abril que mayo que junio ese trimestre",
            "start": 1632.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fue muy dif\u00edcil y el trimestre julio",
            "start": 1635.01,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "agosto septiembre 10 hacia arriba y el",
            "start": 1639.51,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "\u00faltimo trimestre del a\u00f1o ya estamos",
            "start": 1645.24,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "la superficie ya emergi\u00f3 ya estamos",
            "start": 1648.519,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "saliendo de la crisis con econom\u00eda sana",
            "start": 1653.549,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sin endeudamiento",
            "start": 1656.769,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1659.97,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que quer\u00eda transmitirles s",
            "start": 1661.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 1666.119,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "pongo rosa",
            "start": 1667.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1670.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1671.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "he considerado que la pol\u00edtica es asunto",
            "start": 1673.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de estos antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica",
            "start": 1676.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "era asunto de los pol\u00edticos no",
            "start": 1678.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y lo mismo la econom\u00eda",
            "start": 1681.19,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "no es asunto de los economistas o de los",
            "start": 1684.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos es asunto de todos y todos",
            "start": 1687.019,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos que estar informados les mando",
            "start": 1690.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 1693.379,
            "duration": 2.331
        }
    ],
    "transcription_text": " este s\u00e1bado les inform\u00f3 sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds estoy en biblioteca de la casa de el alma y aqu\u00ed quiero y darles a conocer lo que est\u00e1 sucediendo desde luego no son buenas noticias es muy econ\u00f3mico sin embargo tenemos la esperanza de que vamos a salir adelante somos optimistas y desde luego tenemos fundamentos ah\u00ed razones para sostener nuestro optimismo la pandemia ha causado un desastre econ\u00f3mico en el mundo no se ve\u00eda una ca\u00edda de la econom\u00eda el mundo desde hac\u00eda much\u00edsimos a\u00f1os muchos a\u00f1os en el caso de eeuu no se ca\u00eda la econom\u00eda como ahora desde el crack que la gran depresi\u00f3n es decir desde 1929 en 1933 ahora se cay\u00f3 por completo la econom\u00eda eeuu tambi\u00e9n nosotros no se ve\u00eda una ca\u00edda de la econom\u00eda de m\u00e9xico como la que se est\u00e1 registrando ahora desde los a\u00f1os 30 igual qu\u00e9 en eeuu y tambi\u00e9n por los mismos efectos de el crack y de la depresi\u00f3n de la gran depresi\u00f3n estacion\u00e1ndose afect\u00f3 a nosotros y se cay\u00f3 tambi\u00e9n econom\u00eda en espa\u00f1a tambi\u00e9n no se ca\u00eda la econom\u00eda como ahora desde la guerra civil espa\u00f1ola y lo mismo en francia y en todos lados antier los encabezados de los peri\u00f3dicos de eeuu y van orientados en ese sentido hoy los encabezados de luz en peri\u00f3dicos en europa en el caso de espa\u00f1a el titular las ocho columnas del pa\u00eds es precisamente registrando el hecho de que se cay\u00f3 la econom\u00eda como nunca en espa\u00f1a francia igual el lim\u00f3n son sus ocho columnas racistas espa\u00f1a se cae en la econom\u00eda en el semestre -13 francia - 12 italia - 11 nosotros - 10 b\u00e9lgica - 8 austria - 8 alemania casi 7 es decir menos 7 y eeuu casi 5 es n\u00famero de la la recesi\u00f3n es decir lo que se cay\u00f3 la econom\u00eda bueno est\u00e1s cifras estos datos ya los esper\u00e1bamos en el caso de nuestro pa\u00eds nosotros hemos sostenido que esta crisis econ\u00f3mica va a tener um dibujo una forma de v es decir que ca\u00edmos y vamos a salir vamos a recuperarlos pronto yo creo que ah\u00ed est\u00e1 el meollo del asunto o sea se va a caer todas las econom\u00edas pero aqu\u00ed lo importante es haber que como nos vamos a recuperar quienes se van a recuperar m\u00e1s pronto y mejor y quienes van a mantener econom\u00edas con crecimiento pero al mismo tiempo finanzas p\u00fablicas sanas sin deuda porque son estrategias distintas las que se aplican en el caso de nosotros decidimos' ante la crisis de apoyar de abajo hacia arriba no inyectar recursos de arriba para abajo como siempre ser\u00eda hecho y esa estrategia nos est\u00e1 dando resultados el apoyar de abajo hacia arriba adem\u00e1s lo otro fue no endeudarnos es decir va a ver el crecimiento de deuda por la ca\u00edda econ\u00f3mica por la depreciaci\u00f3n del peso pero no hemos solicitado nuevos cr\u00e9ditos estamos ahorrando y hay austeridad no se permite la corrupci\u00f3n y hemos sostenido por eso todos los programas de apoyo al pueblo de apoyo a la gente garantizando el bienestar en vez de rescatar a los de arriba como siempre se hac\u00eda el rescate de bancos el rescate de grandes empresas ahora es el rescate del pueblo y eso nos est\u00e1 funcionando y adem\u00e1s es una opci\u00f3n econ\u00f3mico una alternativa econ\u00f3mica nueva y mucho mejor y lo voy a probar ya en el comportamiento de el tipo de cambio tambi\u00e9n vamos a decir las cosas est\u00e1n mejorando llegamos a tener una depreciaci\u00f3n del peso de m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar esto en m\u00e1s cu\u00e1nto se cay\u00f3 la econom\u00eda mundial y ahora ya son 22 pesos 28 centavos por d\u00f3lar es decir estamos hablando de tres pesos de diferencia es decir se ha apreciado nuestra moneda de marzo a la fecha 22 28 qu\u00e9 significa esto significa que en todo el gobierno desde que estamos en el gobierno la depreciaci\u00f3n a pesar de la crisis es del 9.4 por ciento para hablar con m\u00e1s claridad se ha devaluado el peso es decir que estoy en la presidencia 9.4 por ciento a pesar de la crisis antes de la crisis pues \u00e9ste ser\u00eda apreciado entonces era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda apreciado con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en el mundo pero nos peg\u00f3 fuerte la crisis econ\u00f3mica que precipit\u00f3 la pandemia del 19 el tiempo nada m\u00e1s de la crisis lo que es este a\u00f1o la depreciaci\u00f3n 17.7 del peso 17.7 por ciento pero en todo el gobierno repito 9.4 aqu\u00ed hay otros pa\u00edses no los voy a mencionar porque no quiero estar haciendo comparaciones dicen que me mal de muchos consuelo de tontos no quiero este apoyarme en eso yo tengo confianza de que nosotros vamos a salir de esta crisis y vamos a salir pronto ya estamos saliendo bien este es el dato de los trabajadores inscritos el seguro social hasta ayer 19 millones 495 mil antes de la crisis eran 20 millones 450 mil 20 millones 450 mil y ahora 19 millones 495 mil yo hice un pron\u00f3stico hay constancia porque est\u00e1 agravado de que vamos a perder con la crisis un mill\u00f3n de empleos de trabajadores inscritos en el seguro social y as\u00ed est\u00e1 resultando dec\u00eda yo que ya tocamos fondo y que ya vamos saliendo en abril se perdieron 555 mil empleos 555 mil empleos en mayo 300 40.000 empleos 340 mil en junio 82 mil empleos y en culo tengo el dato hasta ayer solo se perdieron en todo julio 3.430 empleos es decir casi ya no hubo p\u00e9rdida de empleos esto que significa que estamos cerca de llegar al mill\u00f3n de empleos perdidos pero no se super\u00f3 esa cifra y ya vamos hacia arriba el hecho de que en junio se perdieron 82 mil empleos y ahora en julio s\u00f3lo 3000 demuestra de que va creciendo poco a poco la econom\u00eda este es el resultado de los empleos ganados y perdidos en julio por entidad federativa en los estados y exactamente hay 16 estados en donde hubo p\u00e9rdida de empleos y 16 en donde ya se contrataron trabajadores una recontrataci\u00f3n de trabajadores este es un buen dato es un signo alentador es un indicio de que vamos adelante que julio ha sido mejor que los meses anteriores lo mismo en cuanto al consumo de combustible miren en el caso de el diesel nos ca\u00edmos 52 por ciento es decir de el 100% que se vend\u00eda de diesel antes de la crisis nos ca\u00edmos 52% solo se vendi\u00f3 durante el periodo de la crisis hasta ayer \u00e9l ser\u00eda vendido el 48 por ciento de diesel del 100 que se vende ahora ya es el 29 es decir ya estamos consumiendo 70% d \u00e9l dice que se consum\u00eda antes de la crisis y en casa en las gasolinas llegamos al 49% en la crisis se cay\u00f3 la venta de gasolina a la mitad ahora ya estamos en 24 por ciento es decir ya estamos en 76 por ciento de consumo ya casi muy cerca de regresar al 100 como est\u00e1bamos en el caso de la turbosina los aviones esto fue dram\u00e1tico se llev\u00f3 un consumo de apenas de apenas el 6% de lo que se consum\u00eda antes de la caricia fue una ca\u00edda del 94 por ciento ahora ya 67% quiere decir ya se est\u00e1 consumiendo 33 por ciento y va avanzando y normalizaci\u00f3n en vuelos y en la aviaci\u00f3n por otro lado hay datos favorables el precio del petr\u00f3leo de exportaci\u00f3n est\u00e1 aumentando tambi\u00e9n se cay\u00f3 acu\u00e9rdense de qu\u00e9 se cay\u00f3 a menos cero como 15 d\u00edas no val\u00eda el petr\u00f3leo afortunadamente nosotros no vendemos petr\u00f3leo en esos d\u00edas cerramos las v\u00e1lvulas no vendimos y esperamos y ahora ya se est\u00e1 vendiendo casi a 37 d\u00f3lares el barril la mezcla mexicana esto tambi\u00e9n nos ayuda miren aqu\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica la ca\u00edda y como ya nos estamos levantando en cuanto a algo que es important\u00edsimo la recaudaci\u00f3n si hay una crisis econ\u00f3mica pues se pagan menos impuestos es decir no hay la misma recaudaci\u00f3n y hemos logrado que se mantenga el impuesto sobre la renta que no se cae que no se caiga y no ha disminuido en t\u00e9rminos reales de enero a julio del a\u00f1o pasado un bill\u00f3n 51 mil de enero a julio de este a\u00f1o empezar de la crisis un mill\u00f3n 91 mil es un 0.7 pero positivo se nos cay\u00f3 el iva de 571.000 a 567.000 y esto en t\u00e9rminos reales es 3.7 menos en total la recaudaci\u00f3n [M\u00fasica] de dos billones trescientos sesenta y seis el a\u00f1o pasado de enero a julio de siete meses dos billones trescientos sesenta y seis a dos millones 328 en t\u00e9rminos reales es 4.6 menos pero esto ha sido realmente milagros es que no se nos haya desplomado la recaudaci\u00f3n que me entusiasma mucho bueno qu\u00e9 hemos logrado y apoyar a abajo a la gente para qu\u00e9 no parezca que tenga para consumir lo b\u00e1sico y hemos otorgado cr\u00e9ditos nos comprometimos a otorgar casi 4 millones de cr\u00e9ditos esto nunca ser\u00eda listo nunca se hab\u00eda llevado a cabo y tantos cr\u00e9ditos y muchos intereses otros con intereses muy bajos a largo plazo ya se ha entregado 1.567.000 credits estamos hablando de abrir la julia 1.567.000 creex 92 mil millones de pesos es lo que sea ejercicio 92 mil millones de pesos hasta ahora van a ser 307 mil millones pero si vemos cr\u00e9ditos a la palabra esto tiene que ver con peque\u00f1as empresas tanto de el sector formal como del sector informal son comercios son talleres es el apoyo artesanos el apoyo a quienes se buscan la vida como pueden que han resultado muy afectados con la pandemia y con \u00e9l que nos hemos cuidado en casa el confinamiento entonces y nada m\u00e1s este cr\u00e9dito a la palabra ya se ha entregado de un mill\u00f3n 826 mil nada m\u00e1s aqu\u00ed son 20.000 millones estos son cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas del seguro social que mantuvieron a sus trabajadores son cr\u00e9ditos de 25 mil pesos ya se han integrado 196 mil cr\u00e9ditos 4.920 y as\u00ed tandas para el bienestar cr\u00e9dito a trabajadores de lista cr\u00e9dito para vivienda de lista m\u00e1s que nada lo que est\u00e1n obteniendo como cr\u00e9dito los trabajadores al servicio del estado de fovissste cr\u00e9dito para vivienda del infonavit para trabajadores cr\u00e9dito de n\u00f3mina fonacot en total 307 mil millones todo esto va acompa\u00f1ado de algo que ha sido tambi\u00e9n una bendici\u00f3n han aumentado las remesas nuestros paisanos nos est\u00e1n ayudando mucho se pensaba si hay crisis en eeuu este si est\u00e1 en cu\u00e1ntos empleos se perdieron en estados unidos 40 millones de empleos que estamos hablando de un mill\u00f3n de empleos hay que agregar los empleos perdidos en la econom\u00eda informal pero no hay comparaci\u00f3n pero a pesar de la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil en estos meses nuestros paisanos siguen enviando a sus familiares apoyos se benefician como 10 millones de familias de las remesas la semana que viene va a anunciar el banco de mexico el monto de remesas de junio yo tengo un c\u00e1lculo 3400 millones de d\u00f3lares ese es mi estimado porque tengo forma de medir y esto significa m\u00e1s que el a\u00f1o pasado que fueron tres mil 180 y ya tengo el estimado de julio y lo mismo van a aumentar las remesas en siete meses en siete meses es un incremento en remesas en t\u00e9rminos reales del 10% siete meses del 2019 fueron 17 mil 255 millones de d\u00f3lares y ahora van a ser en estos siete meses del 2020 18 mil 992 millones de d\u00f3lares este a\u00f1o va a ser r\u00e9cord en cuanto a montos de remesas de env\u00edos de nuestros paisanos a sus familiares en nuestro pa\u00eds esto nos est\u00e1 ayudando mucho y se refleja en las ventas en el consumo miren las ventas d los principales centros comerciales o tiendas de autoservicio en el pa\u00eds esto es 19 vendieron 596 mil millones estamos hablando de enero a julio al d\u00eda de ayer [M\u00fasica] 500 96 mil millones en el 20 a pesar de la crisis 670 mil millones 9% m\u00e1s en t\u00e9rminos reales solo julio comparar julio del a\u00f1o pasado y julio de este a\u00f1o julio del a\u00f1o pasado vendieron 84 mil millones julio de este a\u00f1o 94 mil millones un incremento de 8.3 del -3 estoy hablando de wal mart soriana chedraui cusco la casa ley otras tiendas de servicio quiere decir la gente est\u00e1 consumiendo hay circulante hay recursos todo esto se est\u00e1 apoyando con y apoyos con [M\u00fasica] y ayudas para el bienestar se est\u00e1 reforzando ya terminamos de entregar lo informe el apoyo de la pensi\u00f3n a los adultos mayores es una entrega anticipada adelantada se les est\u00e1 entregando hasta octubre a 8 millones de adultos mayores ya se les entreg\u00f3 su apoyo hasta octubre y lo mismo a 744 mil ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad 46 mil millones de pesos estamos hablando de cerca de 9 millones de beneficiarios pero as\u00ed tambi\u00e9n las becas para estudiantes el sembrando vida y todo esto que significa fortalecer la econom\u00eda abajo para que la gente tenga ingresos y no senos convierta esta crisis econ\u00f3mica en una crisis de consumo que la gente no tenga para comprar cuando menos lo b\u00e1sico entonces vamos saliendo este los datos indican de que ya tocamos fondo hacia arriba vamos a emerger yo creo que julio ya es un mes mejor abril que mayo que junio ese trimestre fue muy dif\u00edcil y el trimestre julio agosto septiembre 10 hacia arriba y el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o ya estamos la superficie ya emergi\u00f3 ya estamos saliendo de la crisis con econom\u00eda sana sin endeudamiento s informaci\u00f3n que quer\u00eda transmitirles s pues es pongo rosa pero siempre he considerado que la pol\u00edtica es asunto de estos antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos no y lo mismo la econom\u00eda no es asunto de los economistas o de los t\u00e9cnicos es asunto de todos y todos tenemos que estar informados les mando un abrazo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:17.163307"
}