{
    "video_id": "GwbhHhyWqXU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GwbhHhyWqXU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCpOAfoYhcmJWYPo1tO0r9XrGnkow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GwbhHhyWqXU",
    "video_title": "Ofrece AMLO conferencia de prensa en Coahuila",
    "video_length_seconds": 577,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "coahuila les convocamos a esta reuni\u00f3n",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "porque queremos informarles",
            "start": 5.99,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "sobre un asunto",
            "start": 10.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 14.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "incumbe a favorita pero tambi\u00e9n tiene",
            "start": 16.89,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "una dimensi\u00f3n nacional",
            "start": 21.9,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hago primero en lo que",
            "start": 25.83,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "significan",
            "start": 31.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en cuanto a la pol\u00edtica nacional",
            "start": 34.34,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 38.46,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "nosotros hemos venido insistiendo",
            "start": 42.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reiterando",
            "start": 45.469,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que el pri y el pan son lo mismo",
            "start": 47.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la mafia del poder",
            "start": 50.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 53.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tiene el control",
            "start": 54.61,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del pri del pan y usando partido a otro",
            "start": 58.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que les conviene cuando",
            "start": 61.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cayendo un partido inflama",
            "start": 65.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 68.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cuando se me acaba la demanda al pri",
            "start": 69.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuando el primer picada como ahora",
            "start": 74.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "buscan demandar tan tarde siempre se",
            "start": 77.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "asocia",
            "start": 82.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es en sentido estricto por una",
            "start": 84.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de mundos",
            "start": 87.29,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pero enga\u00f1an",
            "start": 89.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a los mexicanos haci\u00e9ndoles creer de que",
            "start": 91.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "son distintos es el caso de coahuila es",
            "start": 96.03,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 99.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el caso",
            "start": 101.939,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el valor es posible en todas",
            "start": 104.19,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la retina",
            "start": 107.84,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que en 2006 los",
            "start": 110.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "gobernadores de streep",
            "start": 116.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y entraron al banco",
            "start": 118.68,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en el frank para imponer alrededor que",
            "start": 121.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nos tomaron la presidencia de la",
            "start": 124.289,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 125.67,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en el 2012",
            "start": 126.69,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los del pri para exponer a pe\u00f1a nieto",
            "start": 129.55,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "vox vamos a botar compa\u00f1amiento",
            "start": 134.53,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo que no quiere es que haya un cambio",
            "start": 138.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 142.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n por eso siempre nos",
            "start": 144.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "amos",
            "start": 148.599,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tratado d",
            "start": 151.94,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para cerrarnos a trabajar nos dan bot\u00edn",
            "start": 155.99,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "porque somos",
            "start": 161.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muy perseverantes",
            "start": 163.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y luchamos por una causa justa queremos",
            "start": 165.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico haya democracia y que se",
            "start": 169.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "acabe por completo con la corrupci\u00f3n que",
            "start": 172.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "representan los del pri y los del pan",
            "start": 176.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de la magia del color bueno entr\u00f3 a la",
            "start": 181.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 186.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 188.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 192.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "donde el pan",
            "start": 194.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "han denunciado hasta",
            "start": 196.66,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 199.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el candidato del pan",
            "start": 202.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la gubernatura de coahuila",
            "start": 206.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "acaba de decir",
            "start": 211.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el debate y lo repite",
            "start": 213.7,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de que sigan",
            "start": 218.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "anaya as\u00ed se apellida",
            "start": 223.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mi nombre es guillermo anaya",
            "start": 227.18,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que sin ganas van van a meter a la",
            "start": 232.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a dos moreno",
            "start": 236.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "humberto moreira ya no demore",
            "start": 238.21,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pues todo eso es pura mentira ese se\u00f1or",
            "start": 242.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de corrupto",
            "start": 246.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es muy falsa",
            "start": 248.23,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 251.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hablo de qu\u00e9 es",
            "start": 253.72,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "un 22",
            "start": 256.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de corrupto",
            "start": 259.269,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 261.78,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 264.02,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "siempre se ponen de acuerdo arriba",
            "start": 265.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en las c\u00fapulas",
            "start": 270.129,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "siempre danza porque son los mismos",
            "start": 272.37,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "yo les voy a probar",
            "start": 277.56,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "que me diste ca\u00f1ero siendo presidente",
            "start": 281.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cuando ya estaba por terminar su",
            "start": 289.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "presidencia espuria",
            "start": 292.47,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esta es una copia certificada",
            "start": 296.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el 5 de noviembre del 2012",
            "start": 301.529,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes",
            "start": 308.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay que concluir",
            "start": 310.34,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "su mal gobierno felipe calder\u00f3n",
            "start": 313.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que sea exonerada",
            "start": 318.639,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "humberto moreira",
            "start": 322.93,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este es un documento de la procuradur\u00eda",
            "start": 325.99,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 328.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la responsabilidad",
            "start": 330.689,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "quien present\u00f3 la denuncia en contra de",
            "start": 333.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "humberto morel",
            "start": 338.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "los senadores",
            "start": 340.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 344.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "federico done",
            "start": 346.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entre otros en el 2011",
            "start": 349.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y pone una pe\u00f1a siendo ya presidente",
            "start": 359.43,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "electo pe\u00f1a nieto moreira",
            "start": 363.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "habla con pe\u00f1a",
            "start": 369.39,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que moreira fue",
            "start": 373.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "presidente de spring",
            "start": 377.29,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 380.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 382.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto- mucho dinero de la campa\u00f1a",
            "start": 384.99,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1a nieto sali\u00f3 de all\u00ed de coahuila",
            "start": 388.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "humberto model",
            "start": 395.409,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 397.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces le pide",
            "start": 399.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya estando pe\u00f1a de presidente electo que",
            "start": 401.51,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hable con g\u00e9nero",
            "start": 406.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para que antes de que termine la",
            "start": 409.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de calder\u00f3n",
            "start": 413.3,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "morena se han hecho negras",
            "start": 415.43,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "y as\u00ed sucede con",
            "start": 419.529,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la car\u00e1tula del expediente",
            "start": 424.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo esto se les va a entregar la",
            "start": 426.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "car\u00e1tula dice enriquecimiento il\u00edcito",
            "start": 429.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cometido en agravio de la administraci\u00f3n",
            "start": 432.05,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por el claro",
            "start": 436.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se refieren desde luego al estado de",
            "start": 437.889,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 440.83,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y l\u00edcito previsto en el p\u00e1rrafo primero",
            "start": 442.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y sancionado en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del",
            "start": 444.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 224 y operaciones con recursos",
            "start": 447.86,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "de procedencia y visitar",
            "start": 452.78,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y nacional en el art\u00edculo 400 bis m\u00e1s",
            "start": 457.0,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ambos preceptos legales del c\u00f3digo penal",
            "start": 460.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 465.55,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "probable responsable humberto moreira",
            "start": 467.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 471.529,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 la resoluci\u00f3n de la",
            "start": 474.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 476.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se autoriza en definitiva",
            "start": 478.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en ejercicio",
            "start": 481.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de las penas",
            "start": 484.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esta es una prueba m\u00e1s",
            "start": 488.289,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "de contubernio que existe",
            "start": 491.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 495.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entre el pri y spa",
            "start": 497.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n demuestra la hipocres\u00eda",
            "start": 501.77,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de los panistas de arriba",
            "start": 507.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco estuvo aqu\u00ed",
            "start": 510.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "wiland y ustedes se preguntar\u00e1n sobre",
            "start": 516.16,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 520.79,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "uno de ustedes",
            "start": 522.219,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y digo que era mentira",
            "start": 524.649,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "ayer apenas el candidato del pan",
            "start": 528.279,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "anaya dijo que era mentira",
            "start": 533.63,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 la verdad",
            "start": 537.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos informarles a ustedes para",
            "start": 542.579,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pedirles tambi\u00e9n que a la vez informen",
            "start": 546.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 550.769,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 554.15,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sale m\u00e1s una advertencia con un grito a",
            "start": 557.059,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "tiempo que cientos despu\u00e9s",
            "start": 561.709,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "esta era la informaci\u00f3n que quer\u00edamos",
            "start": 566.25,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y transmitirles y vamos a entregarles",
            "start": 570.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los documentos",
            "start": 573.82,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "coahuila les convocamos a esta reuni\u00f3n porque queremos informarles sobre un asunto qu\u00e9 incumbe a favorita pero tambi\u00e9n tiene una dimensi\u00f3n nacional y as\u00ed lo hago primero en lo que significan en cuanto a la pol\u00edtica nacional desde hace muchos a\u00f1os nosotros hemos venido insistiendo reiterando que el pri y el pan son lo mismo la mafia del poder [M\u00fasica] en m\u00e9xico tiene el control del pri del pan y usando partido a otro de acuerdo a lo que les conviene cuando se est\u00e1 cayendo un partido inflama nuestro cuando se me acaba la demanda al pri cuando el primer picada como ahora buscan demandar tan tarde siempre se asocia es en sentido estricto por una asociaci\u00f3n de mundos pero enga\u00f1an a los mexicanos haci\u00e9ndoles creer de que son distintos es el caso de coahuila es el caso es el caso el valor es posible en todas la retina no hay que olvidar que en 2006 los gobernadores de streep y entraron al banco en el frank para imponer alrededor que nos tomaron la presidencia de la rep\u00fablica en el 2012 los del pri para exponer a pe\u00f1a nieto vox vamos a botar compa\u00f1amiento lo que no quiere es que haya un cambio verdadero una transformaci\u00f3n por eso siempre nos amos tratado d para cerrarnos a trabajar nos dan bot\u00edn porque somos muy perseverantes y luchamos por una causa justa queremos que m\u00e9xico haya democracia y que se acabe por completo con la corrupci\u00f3n que representan los del pri y los del pan de la magia del color bueno entr\u00f3 a la materia esta conferencia aqu\u00ed donde el pan han denunciado hasta en los \u00faltimos d\u00edas el candidato del pan a la gubernatura de coahuila acaba de decir el debate y lo repite todos los d\u00edas de que sigan anaya as\u00ed se apellida mi nombre es guillermo anaya que sin ganas van van a meter a la c\u00e1rcel a dos moreno humberto moreira ya no demore pues todo eso es pura mentira ese se\u00f1or adem\u00e1s de corrupto es muy falsa y por qu\u00e9 hablo de qu\u00e9 es un 22 adem\u00e1s de corrupto por qu\u00e9 ellos siempre se ponen de acuerdo arriba en las c\u00fapulas siempre danza porque son los mismos yo les voy a probar que me diste ca\u00f1ero siendo presidente cuando ya estaba por terminar su presidencia espuria esta es una copia certificada el 5 de noviembre del 2012 unos d\u00edas antes hay que concluir su mal gobierno felipe calder\u00f3n orden\u00f3 que sea exonerada humberto moreira este es un documento de la procuradur\u00eda general de la responsabilidad quien present\u00f3 la denuncia en contra de humberto morel los senadores del pan federico done entre otros en el 2011 y pone una pe\u00f1a siendo ya presidente electo pe\u00f1a nieto moreira habla con pe\u00f1a no hay que olvidar que moreira fue presidente de spring y el mundo pe\u00f1a nieto- mucho dinero de la campa\u00f1a de pe\u00f1a nieto sali\u00f3 de all\u00ed de coahuila humberto model candidatos entonces le pide ya estando pe\u00f1a de presidente electo que hable con g\u00e9nero para que antes de que termine la administraci\u00f3n de calder\u00f3n morena se han hecho negras y as\u00ed sucede con aqu\u00ed est\u00e1 la car\u00e1tula del expediente todo esto se les va a entregar la car\u00e1tula dice enriquecimiento il\u00edcito cometido en agravio de la administraci\u00f3n por el claro se refieren desde luego al estado de coahuila y l\u00edcito previsto en el p\u00e1rrafo primero y sancionado en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 224 y operaciones con recursos de procedencia y visitar y nacional en el art\u00edculo 400 bis m\u00e1s ambos preceptos legales del c\u00f3digo penal federal probable responsable humberto moreira asunto y aqu\u00ed est\u00e1 la resoluci\u00f3n de la procuradur\u00eda se autoriza en definitiva en ejercicio de las penas esta es una prueba m\u00e1s de contubernio que existe en la c\u00fapula entre el pri y spa esto tambi\u00e9n demuestra la hipocres\u00eda de los panistas de arriba hace relativamente poco estuvo aqu\u00ed wiland y ustedes se preguntar\u00e1n sobre este asunto uno de ustedes y digo que era mentira ayer apenas el candidato del pan anaya dijo que era mentira y aqu\u00ed est\u00e1 la verdad quer\u00edamos informarles a ustedes para pedirles tambi\u00e9n que a la vez informen al pueblo [M\u00fasica] sale m\u00e1s una advertencia con un grito a tiempo que cientos despu\u00e9s esta era la informaci\u00f3n que quer\u00edamos y transmitirles y vamos a entregarles los documentos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:18.176970"
}