{
    "video_id": "gWi8d_ZBSms",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gWi8d_ZBSms/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMPwFUT5v7ZLKv6jN2jPvH8NOP1w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gWi8d_ZBSms",
    "video_title": "Zona arqueol\u00f3gica de Calakmul, desde Calakmul, Campeche",
    "video_length_seconds": 3173,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Claudia sha",
            "start": 0.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "uno preside en este",
            "start": 10.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "evento inauguraci\u00f3n del Museo de sitio",
            "start": 13.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de calacmul el presidente constitucional",
            "start": 17.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 20.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 24.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 45.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la presidenta electa de los",
            "start": 46.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 49.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sha uno",
            "start": 53.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agradeceremos el favor de ocupar sus",
            "start": 69.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lugares la gobernadora del Estado de",
            "start": 75.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Campeche laida sansor San Rom\u00e1n",
            "start": 78.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 98.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 101.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente",
            "start": 108.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 110.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 114.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 120.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 122.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Zaya el director general del Instituto",
            "start": 128.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 131.319,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "Diego hern\u00e1ez",
            "start": 134.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 137.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el subsecretario de la defensa nacional",
            "start": 140.56,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "General Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n",
            "start": 144.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el supervisor honorario del tren Maya",
            "start": 151.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 154.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Mor\u00e1n el director general del grupo",
            "start": 159.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aeroportuario ferroviario de servicios",
            "start": 163.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "auxiliares y conexos Olmeca Maya meica",
            "start": 165.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "General Jos\u00e9 Gerardo Vega",
            "start": 169.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 174.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Rivera parp Estatal mayoritaria trena",
            "start": 178.84,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "general \u00d3scar Lozano",
            "start": 183.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 187.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "\u00e1guila el comandante del agrupamiento de",
            "start": 189.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ingenieros Felipe \u00c1ngeles general",
            "start": 192.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Gustavo Vallejo",
            "start": 196.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez el comandante de la d\u00e9a regi\u00f3n",
            "start": 201.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez",
            "start": 204.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 212.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 214.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 217.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la directora general del fondo",
            "start": 223.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nacional de fomento al turismo lindia",
            "start": 225.879,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "quiro",
            "start": 229.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 231.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Zavala y el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 233.56,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 236.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 238.879,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 247.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 249.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 251.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 253.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 256.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.06,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos",
            "start": 265.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conaje car de la gobernadora del Estado",
            "start": 268.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de Campeche laida Sor San",
            "start": 271.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 279.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "romn bueno porque me piden que de la",
            "start": 283.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienvenida Qu\u00e9 iron\u00eda hoy tenemos que",
            "start": 286.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "darle la despedida a nuestro presidente",
            "start": 290.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en nuestras tierras Esta es la \u00faltima",
            "start": 292.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vez Ya s\u00e9 que las cuentas y ya no me",
            "start": 295.479,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mientan m\u00e1s que llega aqu\u00ed",
            "start": 297.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pero no llega",
            "start": 301.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya ya me inform\u00e9 As\u00ed que s\u00e9panlo",
            "start": 303.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos Esa es la \u00faltima vez que lo",
            "start": 307.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "miramos aqu\u00ed en nuestra",
            "start": 310.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tierra en nuestra tierra luego por",
            "start": 313.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas pero ya todos tienen",
            "start": 316.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas con \u00e9l as\u00ed que van a poder",
            "start": 317.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deleitarse y bueno Me cuesta trabajo de",
            "start": 319.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 322.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienvenida tuul",
            "start": 323.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tengo incendiados mis pensamientos",
            "start": 330.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "incendiados mis",
            "start": 332.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sentimientos tengo encendido el coraz\u00f3n",
            "start": 333.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel pero bueno voy a tratar de",
            "start": 336.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacer las dos partes",
            "start": 338.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "y Andr\u00e9s Manuel mal presidente M\u00e9xico el",
            "start": 341.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mejor as\u00ed se traduce en maya el m\u00e1s",
            "start": 346.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mejor presidente de",
            "start": 349.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico querida",
            "start": 352.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 355.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Noel bonita bella inteligente",
            "start": 357.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mujer hasta el \u00faltimo momento nuestro",
            "start": 363.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente ha seguido inaugurando y hoy",
            "start": 366.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "venimos de inaugurar el museo de sitio",
            "start": 369.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ayer se inaugur\u00f3 el este hotel que",
            "start": 372.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tienen que venir porque es de otro mundo",
            "start": 376.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 precioso la verdad y yo creo que",
            "start": 379.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es el hotel m\u00e1s lindo que tenemos aqu\u00ed",
            "start": 382.68,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "en Campeche en los alrededores y en el",
            "start": 385.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mundo as\u00ed que no se lo pierdan y tambi\u00e9n",
            "start": 386.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh se termin\u00f3 ya el tramo s eh Ya",
            "start": 389.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podemos ya podremos llegar aqu\u00ed hasta",
            "start": 393.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "calamel en tren Estos son muy buenas",
            "start": 395.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "noticias y quiero decirles tambi\u00e9n al",
            "start": 397.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "general secretario Muchas gracias porque",
            "start": 401.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al frente de esta Sedena hizo que",
            "start": 405.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mostrara el mejor rostro para nuestro",
            "start": 408.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo y ya est\u00e1n haciendo para que no",
            "start": 410.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se desesperen ya empezar\u00e1n muy pronto la",
            "start": 413.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana tal vez a reparar todos",
            "start": 415.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los caminos ya le dije ya le ped\u00ed con",
            "start": 418.319,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucha apertura para que tambi\u00e9n nuestros",
            "start": 421.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "empresarios tengan alguna participaci\u00f3n",
            "start": 422.879,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n porque tambi\u00e9n tienen",
            "start": 425.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mucha aspiraci\u00f3n a trabajar y a",
            "start": 428.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "colaborar en esta tarea",
            "start": 430.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y al general Vallejo que fue el",
            "start": 432.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encargado de este tramo que digamos que",
            "start": 435.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es un general talentoso de ciencia",
            "start": 439.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ficci\u00f3n que logra lo que parece",
            "start": 441.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imposible al general \u00e1guila a Javier May",
            "start": 443.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que aunque ya est\u00e1 con una sonrisota de",
            "start": 446.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernador pr\u00f3ximo en Tabasco Aqu\u00ed dio",
            "start": 449.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la pelea a Mar\u00eda Luisa Ariana Mar\u00eda",
            "start": 452.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Luisa Qu\u00e9 b\u00e1rbara Leti a todo su gran",
            "start": 456.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "equipo de funcionarios porque fueron",
            "start": 459.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "muchos Los que participaron Don Daniel",
            "start": 462.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo el garganta profunda el que",
            "start": 464.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda las verdades y tambi\u00e9n a Don",
            "start": 467.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Dieguito que sin esa pasi\u00f3n de Don Diego",
            "start": 470.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos",
            "start": 474.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no se hubiesen podido",
            "start": 475.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rescatar tantos vestigios hist\u00f3ricos que",
            "start": 479.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "resistieron desafiaron el tiempo as\u00ed que",
            "start": 481.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a todos ellos much\u00edsimas gracias y sobre",
            "start": 485.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo a los trabajadores imag\u00ednense este",
            "start": 487.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sol n m\u00e1s ustedes estuvieron 3 horas",
            "start": 489.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ellos que est\u00e1n las 8 horas o m\u00e1s",
            "start": 492.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desafiando el candente Sol del mayab y",
            "start": 494.879,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "terminaron el tren heroicos as\u00ed Los",
            "start": 498.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vemos y a los pueblos que aqu\u00ed vemos",
            "start": 502.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Tenemos aqu\u00ed alg\u00fan comisario a ellos que",
            "start": 506.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues tuvieron una gran paciencia y pues",
            "start": 511.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "disculpe las molestias que le causa Esta",
            "start": 513.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "obra y con eso se quedaron y aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 515.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hoy aplaudiendo este momento",
            "start": 518.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la pir\u00e1mide m\u00e1s alta de calul se",
            "start": 521.08,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 la historia del tren maya en",
            "start": 525.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esta en esta que est\u00e1n viendo ustedes",
            "start": 527.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se escribi\u00f3 y que no me la cuenten",
            "start": 530.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque yo s\u00e9 que aqu\u00ed se hizo realidad",
            "start": 532.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "una de las profec\u00edas de los or\u00e1culos en",
            "start": 535.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "uno de sus muchos recorridos con Andr\u00e9s",
            "start": 539.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Manuel dijo vamos a conocer camul no",
            "start": 542.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos preparados no le dijimos a",
            "start": 545.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nadie pero vamos hab\u00eda tiempo y era ya",
            "start": 547.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una insistencia de \u00e9l entre lo que",
            "start": 550.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "compr\u00e1bamos los boletos con",
            "start": 552.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "An\u00edbal \u00e9l y C\u00e9sar se desaparecieron iban",
            "start": 554.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a paso de campeonato ol\u00edmpico veloz como",
            "start": 558.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hubiesen ganado las olimpiadas ahora eh",
            "start": 560.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no me cabe la menor duda nunca los",
            "start": 562.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "alcanzamos y cuando llegamos estaban en",
            "start": 564.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la otra pir\u00e1mide y Andr\u00e9s Manuel con esa",
            "start": 566.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sonrisa con ese grito que lo tengo as\u00ed",
            "start": 570.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como una fotograf\u00eda en la mente",
            "start": 572.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "laida est\u00e1 precioso dec\u00eda pero esta no",
            "start": 576.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s",
            "start": 581.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alta mamita yo en ese momento recuerdo",
            "start": 583.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que el 3 de diciembre menos de 3 meses",
            "start": 586.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sufrido un empar \u00e9ramos era 2000",
            "start": 589.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "14 Esto fue en 2013 y ah\u00ed vienen todos",
            "start": 593.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mis recuerdos y yo dec\u00eda no Dios m\u00edo en",
            "start": 598.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mi tierra no Jorge ve y ve qu\u00e9",
            "start": 600.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encuentras encontr\u00f3 est triciclos con",
            "start": 603.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "una tabla pues no parece ambulancia pero",
            "start": 607.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 hacemos y yo dije nada me",
            "start": 610.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 de ni\u00f1a Pues voy a acordar con",
            "start": 612.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Dios mira yo ya ni me acordaba C\u00f3mo",
            "start": 614.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "rezar Pero le dije cinco rosarios 10",
            "start": 616.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aves mar\u00edas 10 padres nuestros 200",
            "start": 618.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "calculator pero que no le pase nada",
            "start": 621.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo no y bueno cuando baj\u00f3 ven\u00eda",
            "start": 623.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "feliz con un \u00e1nimo aqu\u00ed sigui\u00e9ndole El",
            "start": 626.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Paso C\u00e9sar y llega y dice me voy a subir",
            "start": 629.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a la otra pir\u00e1mide Y entonces como \u00e9l",
            "start": 633.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dice en las ma\u00f1aneras Ay Nanita Entonces",
            "start": 635.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed dije qu\u00e9 hago le duplico la",
            "start": 638.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "oferta y le dije Dios m\u00edo el doble de",
            "start": 641.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rosarios 20 aves mar\u00edas 20 padres",
            "start": 644.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuestros 200 calculator eran 400 500",
            "start": 646.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para dejar un colchoncito As\u00ed que ah\u00ed",
            "start": 650.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "logramos muy bien la negociaci\u00f3n creo",
            "start": 653.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que no la necesit\u00e1bamos",
            "start": 656.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Jorge y y C\u00e9sar y carritos uc lograron",
            "start": 657.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "subir hasta el final de la monta\u00f1a dec\u00eda",
            "start": 662.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de la pir\u00e1mide dec\u00eda no te preocupes",
            "start": 665.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar porque C\u00e9sar le dec\u00eda no jefe no",
            "start": 667.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jefe no s\u00e9 c\u00f3mo te hablaba pero de\u00eda no",
            "start": 670.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s s pasito y mi descanso seis pasito y",
            "start": 672.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "descanso y nada que seis pasito ni",
            "start": 677.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "descansaba hac\u00eda los que se le daban la",
            "start": 679.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gana Yo quise seguir los primeros seis",
            "start": 681.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasitos y no pude es un momento para",
            "start": 683.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "recordarlo siempre en mi vida y lleg\u00f3",
            "start": 686.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hasta el final Y desde ah\u00ed le tomaron la",
            "start": 688.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "foto y la subimos a las redes y",
            "start": 690.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "empezaron a decirnos fake news fake news",
            "start": 693.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nadie pod\u00eda creer que \u00e9l hab\u00eda llegado a",
            "start": 696.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menos de TR meses de haber sufrido todo",
            "start": 699.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un desaf\u00edo ante la muerte Ese es nuestro",
            "start": 702.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente al d\u00eda siguiente que ven\u00eda",
            "start": 705.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 707.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh Esa seducci\u00f3n exquisita que tiene",
            "start": 708.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para convencer a cualquiera del",
            "start": 711.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiro me convenci\u00f3 que iba a ser otra vez",
            "start": 715.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "candidata a la gubernatura caray contra",
            "start": 718.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el alito as\u00ed que as\u00ed fue la vida Esa es",
            "start": 720.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mi historia y y por eso es que seguimos",
            "start": 723.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en este camino Aqu\u00ed les quiero decir que",
            "start": 726.44,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "bueno Ah\u00ed va Yo ya ese tren ese tren",
            "start": 730.2,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel Yo creo que es lo que va a",
            "start": 733.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "transformar aqu\u00ed nuestra nuestra vida eh",
            "start": 736.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Solo tu coraz\u00f3n intr\u00e9pido fue capaz de",
            "start": 740.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "atreverse a hacer una obra de tal",
            "start": 743.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n que yo nunca hubiese creo que",
            "start": 745.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fuera posible terminar te admiramos",
            "start": 749.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tanto lo vamos a valorar mucho y",
            "start": 751.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alrededor del tren junto con nuestra",
            "start": 754.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Claudia tejeremos el desarrollo de",
            "start": 756.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Campeche much\u00edsimas",
            "start": 758.519,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias y el \u00faltimo abrazo Ya voy por el",
            "start": 762.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "final ya voy en la",
            "start": 766.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "despedida quiero decirte que cuando te",
            "start": 768.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 en estas mis encrucijadas",
            "start": 773.56,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Pues qu\u00e9 te dir\u00e9 de principios en lo que",
            "start": 776.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ya no cree cuando uno ya no cree lo que",
            "start": 782.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ha sido tu historia de vida y encuentro",
            "start": 784.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a un hombre joven que yo no me di cuenta",
            "start": 787.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo guapo que era hasta que lleg\u00f3 a",
            "start": 791.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Campeche porque yo veo otras cosas yo",
            "start": 792.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estaba tratando de descifrar la cara",
            "start": 794.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero cuando aqu\u00ed lleg\u00f3 la gente",
            "start": 796.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "exclamaba Andr\u00e9s papucho la gente te",
            "start": 799.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quiere mucho Ese fue el grito de",
            "start": 803.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guerra quiere mucho la resistencia es",
            "start": 806.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "fue el grito de",
            "start": 810.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "guerra ah\u00ed me di cuenta que adem\u00e1s de",
            "start": 811.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "todo era un ser que ten\u00eda toda la el",
            "start": 814.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "magnetismo toda la esto que no se",
            "start": 818.839,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "escribe esa humanidad que proyecta hasta",
            "start": 822.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este d\u00eda y encontr\u00e9 a ti el aire que",
            "start": 827.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "removi\u00f3 mi vida eso eres t\u00fa el viento",
            "start": 830.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del camino que me alent\u00f3 a seguir por 24",
            "start": 833.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de otra manera yo me rajo antes",
            "start": 836.199,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero mientras Nosotros camin\u00e1bamos con",
            "start": 840.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes \u00e9l se dedic\u00f3 a cambiar",
            "start": 843.959,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conciencias a perseguir sue\u00f1os y con esa",
            "start": 846.72,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "fe porque \u00e9l es un hombre de fe que es",
            "start": 850.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "indeclinable se atrevi\u00f3 a sembrar en el",
            "start": 854.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "invierno porque era el invierno de",
            "start": 857.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sobre el hielo reg\u00f3 la semilla",
            "start": 859.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que un d\u00eda llegar\u00eda la primavera y",
            "start": 862.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cosechar el fruto y hoy lo estamos",
            "start": 865.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cosechando",
            "start": 867.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inquebrantable",
            "start": 869.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s cuando empez\u00f3 el movimiento",
            "start": 873.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque mediatamente a organizarnos a",
            "start": 876.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "formar un ej\u00e9rcito de apasionados que",
            "start": 879.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Seguiremos en la lucha pero cuando",
            "start": 881.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 este movimiento lleg\u00f3 la hora del",
            "start": 884.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ofendido pero tambi\u00e9n la hora del",
            "start": 888.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Guerrero As\u00ed que aqu\u00ed estamos y esto no",
            "start": 890.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se acaba porque no se acaba y quiero",
            "start": 893.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "decirte que",
            "start": 897.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nadie como t\u00fa porque Ah bueno tengo un",
            "start": 900.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reclamo pero yo no s\u00e9 si si no decirtelo",
            "start": 903.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 907.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s te lo voy a decir porque un d\u00eda",
            "start": 909.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "t\u00fa me dijiste y eso a lo mejor Aqu\u00ed lo",
            "start": 911.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aclaras un d\u00eda t\u00fa me dijiste Ju laida",
            "start": 914.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque cada vez que quer\u00eda que yo fuera",
            "start": 918.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "candidata a gobernadora cuatro veces ya",
            "start": 920.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estaba yo fastidiada entonces me dec\u00eda",
            "start": 922.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "laida uno ya no se pertenece entonces",
            "start": 925.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "digo Ah y me lo aprend\u00ed y un d\u00eda dije",
            "start": 929.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pues ya no me pertenezco ah\u00ed voy pero",
            "start": 932.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando uno se inscribe en las luchas",
            "start": 936.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sociales uno ya no es uno y uno deja",
            "start": 938.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pertenec perse a s\u00ed mismo pero ahora yo",
            "start": 941.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pregunto hasta cu\u00e1ndo eso fue lo que no",
            "start": 944.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "me dijiste hasta cu\u00e1ndo hasta que uno se",
            "start": 947.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cansa hasta que uno decide que me quiero",
            "start": 950.319,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "ir a escribir libros a la chingada",
            "start": 956.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso fue lo \u00faltimo que no que falt\u00f3 que",
            "start": 961.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que t\u00fa a\u00f1adieras y por eso no estaba en",
            "start": 964.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mi presupuesto pol\u00edtico dejar de verte",
            "start": 967.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un d\u00eda nunca jam\u00e1s lo estuvo Pero bueno",
            "start": 970.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no me hagas caso S\u00ed siento que es una",
            "start": 974.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desgarradora ruptura Lo siento",
            "start": 976.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "profundamente porque veniste a tocar las",
            "start": 979.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fibras m\u00e1s sensibles de este pueblo Y de",
            "start": 981.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pronto pues ya no te vamos a ver pero",
            "start": 984.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablo de el ego\u00edsmo",
            "start": 988.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Disc\u00falpame me siento muy herida y me",
            "start": 990.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "siento muy herida porque en las noches",
            "start": 993.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pienso que no s\u00e9 si un d\u00eda podr\u00e9 curarme",
            "start": 995.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 999.519,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "ti pero nadie tiene como t\u00fa el derecho",
            "start": 1004.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de vivir su propia vida nadie ha",
            "start": 1007.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "entregado este pueblo tanto como \u00e9l",
            "start": 1009.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud familia todo aqu\u00ed est\u00e1n sus hijos",
            "start": 1012.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "me dan una ternura por eso los quiero",
            "start": 1014.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tanto porque ellos son parte de este",
            "start": 1016.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sacrificio",
            "start": 1018.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Y cr\u00e9eme Cuando leo a Neruda y dice Y es",
            "start": 1019.6,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "como como lo que \u00e9l dec\u00eda su vida est\u00e1",
            "start": 1026.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hecha de todas las vidas de las hombres",
            "start": 1029.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los hombres y las mujeres de este",
            "start": 1032.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pueblo esa es su vida la vida de todos",
            "start": 1034.199,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nosotros C\u00f3mo no va a tener derecho a ir",
            "start": 1037.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a disfrutar hoy a su familia dialogar",
            "start": 1040.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con sus \u00e1rboles en tu ranchito a",
            "start": 1043.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recorrer porque me lo contaba Jorge que",
            "start": 1046.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "recorr\u00eda \u00ed hab\u00eda un caminito alrededor y",
            "start": 1049.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ten\u00edas como una especie de abac ya",
            "start": 1052.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo tienes donde iba se\u00f1alando",
            "start": 1054.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cada vez daba la vuelta llevaba su",
            "start": 1056.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conteo matem\u00e1tico llevaba su conteo ver",
            "start": 1058.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas vueltas daba hac\u00eda ejercicio y",
            "start": 1061.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hablaba con sus \u00e1rboles eso es amor y",
            "start": 1064.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "creo que tienes derecho y escribir todos",
            "start": 1067.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los libros que quieras que todos los",
            "start": 1069.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "vamos a leer porque siempre aprendemos",
            "start": 1071.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de ellos y cr\u00e9eme que hoy estamos pues",
            "start": 1073.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como muchos mexicanos solo tenemos que",
            "start": 1078.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agradecerte t\u00fa puedes estar seguro",
            "start": 1081.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque nuestra Claudia querida Es una",
            "start": 1084.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mujer sabia que viene del mismo fuego y",
            "start": 1087.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que va a seguramente va a hacer que siga",
            "start": 1090.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "reverdeciendo todo lo que t\u00fa sembraste y",
            "start": 1095.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no sabemos si incluso aumentar\u00e1n las",
            "start": 1098.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cosechas aqu\u00ed hay mucha fe es una mujer",
            "start": 1100.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que t\u00fa la conoces siempre te dije a m\u00ed",
            "start": 1103.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no me digas La consentida La consentida",
            "start": 1105.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siempre fue muy merecidamente",
            "start": 1107.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ella y esa es la verdad pero fue La",
            "start": 1110.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "consentida de todos la",
            "start": 1113.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1119.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "respet\u00e1ndonos como muchos mexicanos solo",
            "start": 1127.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "te agradezco que mis a\u00f1os m\u00e1s intensos",
            "start": 1130.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica los pas\u00e9 viviendo tus",
            "start": 1133.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "luchas viviendo tus palabras no recuerdo",
            "start": 1136.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haberme perdido una sola de",
            "start": 1139.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ellas so\u00f1ando tus sue\u00f1os y pues hoy",
            "start": 1141.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "vamos a a los que queremos provocar que",
            "start": 1146.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esto siga adelante tenemos que seguir",
            "start": 1151.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajando por Campeche queremos ver que",
            "start": 1155.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el prodigio de una tierra con",
            "start": 1157.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "justicia social t\u00fa nos motivaste Y",
            "start": 1159.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n con ayuda de Claudia lo",
            "start": 1162.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a lograr porque no queremos que",
            "start": 1165.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 1168.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "sigan viviendo solamente de tener",
            "start": 1169.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "promesas entonces creemos que este es un",
            "start": 1172.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "momento de felicidad y de nostalgia pero",
            "start": 1175.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que finalmente t\u00fa no te vas a poder ir",
            "start": 1180.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ni que quieras y aqu\u00ed lo repetir\u00e9 est\u00e1s",
            "start": 1183.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cocido tu coraz\u00f3n est\u00e1 cocido a nuestra",
            "start": 1187.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alma con hilos dequen y esos no se",
            "start": 1189.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "rompen",
            "start": 1192.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed nada m\u00e1s que lo voy a repetir",
            "start": 1193.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed nos ha ense\u00f1ado en la",
            "start": 1197.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera hasta el",
            "start": 1200.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cansancio la memoria el tiempo de tu",
            "start": 1201.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "memoria ser\u00e1",
            "start": 1204.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "infinito tu hermano",
            "start": 1207.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s el predilecto de la milpa ser\u00e1s",
            "start": 1210.32,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "historia y leyenda y no se necesita ser",
            "start": 1215.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "adivinadora como dir\u00eda Octavio Paz tu",
            "start": 1220.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "nombre quedar\u00e1 escrito con letras de",
            "start": 1224.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fuego sobre el cave te amamos Andr\u00e9s",
            "start": 1227.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Manuel te amamos Eternamente e aqu\u00ed el",
            "start": 1231.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "\u00faltimo abrazo",
            "start": 1235.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intenso",
            "start": 1238.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "largo",
            "start": 1240.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sentido para siempre Gracias Andr\u00e9s",
            "start": 1241.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Manuel no sabes cu\u00e1nto nos has dado",
            "start": 1244.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto y m\u00e1s",
            "start": 1247.88,
            "duration": 15.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1251.03,
            "duration": 15.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1263.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 1269.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 1272.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia Diego",
            "start": 1274.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Muy buenas tardes presidente",
            "start": 1284.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta",
            "start": 1288.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1292.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1296.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "shb es un placer estar con todas y todos",
            "start": 1297.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ustedes con mis compa\u00f1eros del equipo de",
            "start": 1302.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente constitucional y",
            "start": 1307.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de la presidenta electa con todas y",
            "start": 1310.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todos y los medios de",
            "start": 1313.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n calacmul destac\u00f3 como una",
            "start": 1315.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de las antiguas ciudades mayas m\u00e1s",
            "start": 1318.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importantes extensas y densamente",
            "start": 1321.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pobladas desde los a\u00f1os sobre todo entre",
            "start": 1325.039,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 400 y 900 de nuestra era",
            "start": 1329.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "periodo que los arque\u00f3logos del siglo XX",
            "start": 1333.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "identificaron como",
            "start": 1336.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico pero la ciudad tuvo su origen",
            "start": 1337.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alrededor de 500 antes de Cristo y desde",
            "start": 1340.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aquellas \u00e9pocas",
            "start": 1344.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tempranas form\u00f3 parte de una esfera",
            "start": 1346.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sociopol\u00edtica regional junto con el",
            "start": 1348.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mirador nakb y yash",
            "start": 1350.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nooka sus nombres antiguos fueron chap",
            "start": 1354.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aguada de los coat\u00edes y",
            "start": 1357.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "usum lugar de las tres piedras desde el",
            "start": 1360.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 400 antes de Cristo se",
            "start": 1364.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 justo se encuentra debajo de",
            "start": 1367.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esta pir\u00e1mide un edificio temprano en",
            "start": 1369.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que se recrea un episodio m\u00edtico en el",
            "start": 1373.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que ch Dios de la lluvia y las tormentas",
            "start": 1376.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "baja del cielo para fertilizar la tierra",
            "start": 1380.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y propiciar el nacimiento del Ma\u00edz Dios",
            "start": 1383.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primigenio de los pueblos",
            "start": 1387.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mesoamericanos Hablamos de una ciudad",
            "start": 1389.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "grande y poderosa articulada en un",
            "start": 1391.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o en eje norte sur en un arreglo",
            "start": 1394.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lico en que la superficie",
            "start": 1397.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representa el mar los basamentos",
            "start": 1399.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "piramidales a las monta\u00f1as",
            "start": 1402.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sagradas Mientras que el juego de pelota",
            "start": 1405.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "representaba la entrada al",
            "start": 1408.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Inframundo entre los siglos 3 y 6 de",
            "start": 1410.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nuestra era calacmul se erigi\u00f3 como un",
            "start": 1413.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "extenso centro urbano en que gobernaron",
            "start": 1416.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "linajes como el de los huts o cabeza de",
            "start": 1419.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "murci\u00e9lago y la dinast\u00eda chatan winik",
            "start": 1422.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que establecieron relaciones con otros",
            "start": 1425.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "centros pol\u00edticos dominados por familias",
            "start": 1428.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poderosas como los canul que hacia el",
            "start": 1430.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siglo vi ten\u00edan su asiento en",
            "start": 1433.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "civan en el a\u00f1o",
            "start": 1436.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "635 de nuestra era hubo un conflicto",
            "start": 1439.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "interno que caus\u00f3 la divisi\u00f3n de la",
            "start": 1442.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dinast\u00eda canul y la rama m\u00e1s poderosa de",
            "start": 1444.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ella se traslad\u00f3 a calacmul de la",
            "start": 1447.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dinast\u00eda canul entre los siglos vi y",
            "start": 1451.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "principios del octavo de nuestra era",
            "start": 1454.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "destacan los",
            "start": 1457.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobernantes de nombres yom Chen",
            "start": 1459.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "yom yomil",
            "start": 1464.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fue en este periodo que calacmul lleg\u00f3 a",
            "start": 1468.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ser la cabecera de una red sociopol\u00edtica",
            "start": 1470.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de alcance inigualable basada en",
            "start": 1473.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "alianzas y pactos con otras ciudades",
            "start": 1475.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mayas pero tambi\u00e9n guerras como las que",
            "start": 1478.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sostuvieron contra tical Palenque y",
            "start": 1481.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "otros centros pol\u00edticos con los que",
            "start": 1485.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disput\u00f3 preponderancia en esta \u00e9poca",
            "start": 1487.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "calacmul lleg\u00f3 a englobar una extensa",
            "start": 1490.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "periferia en un \u00e1rea de m\u00e1s de 70 km cu",
            "start": 1493.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "por lo que en su momento lleg\u00f3 a ser una",
            "start": 1497.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de las metr\u00f3polis m\u00e1s grandes de",
            "start": 1500.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica y probablemente tambi\u00e9n una",
            "start": 1502.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s grandes del mundo sabemos que",
            "start": 1506.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las mujeres tuvieron un papel crucial en",
            "start": 1509.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la unificaci\u00f3n y continuidad de las",
            "start": 1512.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "casas gobernantes y llegaron a ser",
            "start": 1514.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "regentasen",
            "start": 1518.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas comerciantes y guerreras as\u00ed",
            "start": 1519.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "las mujeres aparecen frecuentemente en",
            "start": 1524.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estelas relieves y murales de calacmul y",
            "start": 1527.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sus ciudades aliadas hacia el siglo ix",
            "start": 1530.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "observamos la declinaci\u00f3n y p\u00e9rdida de",
            "start": 1534.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "influencia de calakmul pero la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1537.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea continu\u00f3 hasta los primeros",
            "start": 1540.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del siglo X cuando la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1543.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola cort\u00f3 sus canales de",
            "start": 1547.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y de comercio y trajo",
            "start": 1549.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "consigo mortales epidemias calacmul no",
            "start": 1552.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "es solo uno de los sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1557.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fundamentales para entender la historia",
            "start": 1559.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los grandes estados mayas sino que",
            "start": 1562.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "destaca tambi\u00e9n por la monumentalidad de",
            "start": 1564.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sus templos y Palacios la magnificencia",
            "start": 1567.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del arte Maya y su habilidad excepcional",
            "start": 1570.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Para aprovechar la selva convivir con",
            "start": 1573.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ella y adaptarla para facilitar la",
            "start": 1576.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola milpera a gran",
            "start": 1579.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escala y desarrollar sistemas de",
            "start": 1582.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de agua mediante las aguadas",
            "start": 1584.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gracias al programa de mejoramiento de",
            "start": 1589.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas tren Maya el ina ha",
            "start": 1591.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dado atenci\u00f3n y cuidado a las decenas de",
            "start": 1595.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estructuras que est\u00e1n a la vista en el",
            "start": 1598.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sitio incluyendo la conservaci\u00f3n de las",
            "start": 1600.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndidas pinturas murales del",
            "start": 1604.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conjunto chic naap y del importante",
            "start": 1606.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "friso estucado de la subestructura 2c",
            "start": 1609.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a mis espaldas con estas acciones",
            "start": 1613.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hoy se reabre a la visita la gran",
            "start": 1617.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Acr\u00f3polis que estuvo cerrada",
            "start": 1620.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "temporalmente desde 2020 para la",
            "start": 1622.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de trabajos de conservaci\u00f3n",
            "start": 1625.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y mantenimiento pudimos tambi\u00e9n renovar",
            "start": 1627.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la se\u00f1alizaci\u00f3n y habilitar un nuevo",
            "start": 1630.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "museo de sitio en que se muestran al",
            "start": 1633.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablico algunos hallazgos relevantes y",
            "start": 1636.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se ofrece una s\u00edntesis de la historia de",
            "start": 1640.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "calacmul y sus v\u00ednculos con la gran",
            "start": 1642.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Maya",
            "start": 1644.679,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mesoamericana con el apoyo de",
            "start": 1646.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros de la Sedena",
            "start": 1648.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que agradecemos enormemente se renov\u00f3 la",
            "start": 1650.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infraestructura para favorecer una",
            "start": 1654.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "visita m\u00e1s agradable y accesible para",
            "start": 1656.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todos los p\u00fablicos el centro de atenci\u00f3n",
            "start": 1659.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a visitantes catv permitir\u00e1 recibir y",
            "start": 1662.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "orientar al p\u00fablico desde el kil\u00f3metro",
            "start": 1665.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "20 ofrecerle un panorama museogr\u00e1fico de",
            "start": 1668.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los sitios arqueol\u00f3gicos de la regi\u00f3n de",
            "start": 1671.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calacmul y de su notable patrimonio",
            "start": 1673.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cultural a",
            "start": 1676.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "patrimonio natural as\u00ed como de las",
            "start": 1678.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidades cercanas que dan vida a la",
            "start": 1681.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n el visitante encontrar\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1683.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "productos y alimentos preparados por",
            "start": 1686.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estas comunidades con las que queremos",
            "start": 1689.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 1692.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estrechamente de esta manera recuperamos",
            "start": 1693.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la memoria y la presencia de la gran",
            "start": 1696.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya honramos su memoria",
            "start": 1698.799,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cuidamos la selva y ayudamos a forjar un",
            "start": 1703.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "futuro de bienestar",
            "start": 1706.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para las comunidades del sur de Campeche",
            "start": 1708.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que se suman a la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1711.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de libertades Justicia social",
            "start": 1713.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fraternidad sustentabilidad y progreso",
            "start": 1718.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para todos viva",
            "start": 1721.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Campeche Viva calacmul viv Viva la gran",
            "start": 1724.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Maya vi Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 1728.159,
            "duration": 14.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1732.48,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1752.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1754.36,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia shen paro",
            "start": 1757.559,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1763.34,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "tard tardes buenas tardes a todos a",
            "start": 1769.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1772.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Obrador la querida laida",
            "start": 1776.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Sansores",
            "start": 1779.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dice un libro que escribieron sobre",
            "start": 1782.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "laida la insurrecta laida Sansores s en",
            "start": 1784.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "efecto hemos aprendido mucho de laida a",
            "start": 1789.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todo el equipo todos los que nos",
            "start": 1793.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy a la al general",
            "start": 1795.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "secretario a todos los integrantes de la",
            "start": 1799.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1803.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9 simb\u00f3lico es este",
            "start": 1806.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda 15 de septiembre de",
            "start": 1811.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2024 Estamos a unas horas de que el",
            "start": 1815.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1819.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del grito de",
            "start": 1822.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Independencia y como sabemos quienes",
            "start": 1824.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hemos caminado con el",
            "start": 1828.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presidente no hay muchas casualidades",
            "start": 1831.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hay s\u00edmbolos hist\u00f3ricos en casi o en",
            "start": 1835.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo lo que hace as\u00ed que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1839.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "15 de septiembre a unas horas del grito",
            "start": 1843.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en calacmul",
            "start": 1846.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en la grandeza de M\u00e9xico en la grandeza",
            "start": 1850.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n Maya a unas horas de",
            "start": 1854.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "recordar a los h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos",
            "start": 1858.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 1861.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Patria y el d\u00eda de hoy",
            "start": 1863.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1867.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sabemos que es un hecho la reforma al",
            "start": 1869.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1872.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1876.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "judicial es quiz\u00e1 uno de los momentos de",
            "start": 1878.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 1881.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Independencia",
            "start": 1882.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "libertad soberan\u00eda y democracia nuestro",
            "start": 1884.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds 15 de septiembre de 2024 se queda",
            "start": 1888.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gravado en nuestro coraz\u00f3n",
            "start": 1892.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque el presidente en estos 6 a\u00f1os y",
            "start": 1896.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "todos los a\u00f1os que hemos venido",
            "start": 1901.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "luchando nos ha mostrado no solamente",
            "start": 1904.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que es posible un M\u00e9xico distinto con su",
            "start": 1908.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo con soberan\u00eda con Independencia",
            "start": 1912.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con democracia con bienestar para el",
            "start": 1916.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico sino",
            "start": 1918.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha construido con este",
            "start": 1921.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "movimiento una nueva forma de",
            "start": 1924.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00e9l le llam\u00f3 en el 2022 en",
            "start": 1927.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aquella marcha hist\u00f3rica de m\u00e1s de un",
            "start": 1931.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas que caminamos junto a",
            "start": 1934.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro presidente el humanismo mexicano",
            "start": 1937.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en su libro Gracias en el cap\u00edtulo del",
            "start": 1941.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano \u00e9l habla amente de lo",
            "start": 1945.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que vivimos el d\u00eda de hoy que la",
            "start": 1948.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grandeza de M\u00e9xico se sustenta en las",
            "start": 1951.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "culturas originarias en los pueblos",
            "start": 1954.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "originarios en eso que quisieron durante",
            "start": 1957.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal de que",
            "start": 1960.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "olvid\u00e1ramos y que las figuras y los",
            "start": 1962.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sustentos de la cultura estaban en otro",
            "start": 1967.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lado no est\u00e1n aqu\u00ed en esta grandeza",
            "start": 1970.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica milenaria de nuestro pa\u00eds y el",
            "start": 1974.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "otro Pilar que son los h\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 1977.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que nos dieron patria As\u00ed que en este",
            "start": 1980.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2024 que",
            "start": 1985.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conmemoramos 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica",
            "start": 1987.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os del primer presidente de",
            "start": 1991.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estos 6 a\u00f1os de",
            "start": 1995.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lo que puedo decir el d\u00eda",
            "start": 1998.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de hoy de manera breve es que tengan la",
            "start": 2001.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "certeza que vamos a dar continuidad a la",
            "start": 2004.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n la vida",
            "start": 2006.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p\u00fabl que no va a haber regresiones que",
            "start": 2010.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no va a haber vueltas al pasado que este",
            "start": 2012.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es el sendero trazado por nuestro pueblo",
            "start": 2014.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y que hacia adante lo que va a seguir es",
            "start": 2017.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia m\u00e1s libertades m\u00e1s",
            "start": 2020.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Independencia m\u00e1s soberan\u00eda y sobre todo",
            "start": 2023.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el bienestar de nuestro pueblo y esta",
            "start": 2026.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n hist\u00f3rica de lo que somos",
            "start": 2029.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como mexicanas y mexicanos que viva",
            "start": 2031.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Campeche Que viva la naci\u00f3n maya vi y",
            "start": 2034.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que vida M\u00e9xico",
            "start": 2038.519,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2039.8,
            "duration": 11.309
        },
        {
            "text": "vi estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2055.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2059.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2063.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado",
            "start": 2065.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2068.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2070.37,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de calan mul y de",
            "start": 2073.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Campeche de este",
            "start": 2080.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estado tan",
            "start": 2083.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "importante por su cultura por su",
            "start": 2087.04,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "historia por su gente",
            "start": 2092.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trabajadora su",
            "start": 2101.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2104.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a",
            "start": 2108.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2112.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de muchos otros",
            "start": 2114.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2117.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 2119.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se llev\u00f3 a cabo un plan de",
            "start": 2121.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "colonizaci\u00f3n",
            "start": 2125.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de toda esta regi\u00f3n del Estado de",
            "start": 2127.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Campeche que",
            "start": 2131.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mucha Tierra",
            "start": 2133.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tiene mucha extensi\u00f3n territorial y",
            "start": 2136.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda poca",
            "start": 2140.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gente y en los a\u00f1os 60 en los a\u00f1os",
            "start": 2141.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "70 la gente originaria de Campeche fue",
            "start": 2145.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muy hospitalaria generosa y permiti\u00f3 que",
            "start": 2149.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "llegaran a este estado",
            "start": 2154.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida a",
            "start": 2157.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2160.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "muchos campesinos",
            "start": 2162.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2164.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadores de otros estados de la",
            "start": 2166.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica entonces me da mucho gusto",
            "start": 2169.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes adem\u00e1s",
            "start": 2172.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh Campeche es muy bello es uno de los",
            "start": 2176.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s bellos del pa\u00eds de los m\u00e1s",
            "start": 2181.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "bellos del mundo",
            "start": 2185.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2193.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va todav\u00eda",
            "start": 2194.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "descubriendo es un para\u00edso por",
            "start": 2198.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "descubrir",
            "start": 2203.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y por eso me da much\u00edsimo gusto estar",
            "start": 2204.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2208.96,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "eh yo tengo que agradecerle al pueblo de",
            "start": 2212.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Campeche de",
            "start": 2215.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2217.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los eh que nacieron en estas",
            "start": 2218.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tierras o sus padres sus abuelos y",
            "start": 2222.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que llegaron como dije de",
            "start": 2225.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "otros estados y agradecerle de",
            "start": 2227.68,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2233.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "alaida porque",
            "start": 2237.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora ya se ven las cosas de otra",
            "start": 2239.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "manera pero antes era m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 2243.24,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Fue bastante complicado",
            "start": 2248.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solo se",
            "start": 2253.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3",
            "start": 2255.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque hubo mucha",
            "start": 2257.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "perseverancia nunca eh se dieron los",
            "start": 2262.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "campechanos que quer\u00edan el cambio las",
            "start": 2266.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "campechanas nunca te dieron por",
            "start": 2270.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vencidas por",
            "start": 2273.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vencidos eso es la",
            "start": 2275.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "perseverancia cuando",
            "start": 2278.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh uno",
            "start": 2282.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enfrenta",
            "start": 2284.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "un momento decisivo una elecci\u00f3n hay un",
            "start": 2287.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 2293.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 2295.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lucha para hacer",
            "start": 2297.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "valer la",
            "start": 2300.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "democracia Pero al",
            "start": 2302.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "final se imponen",
            "start": 2304.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2307.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "algunos se",
            "start": 2309.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "decepcionan se desaniman hay",
            "start": 2311.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "unos con todo cari\u00f1o lo digo m\u00e1s",
            "start": 2315.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2321.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "delicados sensibles no que se",
            "start": 2323.56,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "deprim\u00ed y la mayor\u00eda de la gente no",
            "start": 2329.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tiempo para eso para",
            "start": 2333.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "deprimirse para darse esos lujos era",
            "start": 2338.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "echarse para adelante y se ca\u00eda uno y se",
            "start": 2343.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda uno que levantar y seguir",
            "start": 2346.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "caminando hacia el ideal hacia esa bella",
            "start": 2348.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "utop\u00eda de hacer valer una democracia",
            "start": 2353.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia verdadera El poder",
            "start": 2357.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo con el",
            "start": 2361.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueblo y nosa varias veces y nos",
            "start": 2364.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "levantamos y a m\u00ed me tocaba como",
            "start": 2369.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dirigente del",
            "start": 2372.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "movimiento junto con otros dirigentes",
            "start": 2374.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2377.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hombres nuestra presidenta electa fue",
            "start": 2378.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "coordinadora de las mujeres que",
            "start": 2382.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "defendieron el petr\u00f3leo cuando quer\u00edan",
            "start": 2385.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "privatizar las mujeres que se les",
            "start": 2391.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como Las Adelitas",
            "start": 2395.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos pero llegaba el tiempo de",
            "start": 2398.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "las elecciones y a ver qui\u00e9n va a ser",
            "start": 2404.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "candidato candidata en Campeche Pues",
            "start": 2407.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nadie quer\u00eda era muy",
            "start": 2410.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil muy dif\u00edcil conseguir porque s\u00ed",
            "start": 2413.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda uno o dos que quer\u00edan",
            "start": 2417.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2422.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo",
            "start": 2424.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con nuestros",
            "start": 2427.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adversarios y quer\u00edan un candidato a",
            "start": 2429.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "modo",
            "start": 2434.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "palero que nada m\u00e1s si apareciera que",
            "start": 2437.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "era candidato no hac\u00eda campa\u00f1a y en una",
            "start": 2441.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de esas hasta declinaba y este dejaba",
            "start": 2444.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tirado el movimiento entonces ven\u00eda",
            "start": 2448.079,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "yo en efecto a ver a laida",
            "start": 2452.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de estar visitando Campeche todos",
            "start": 2457.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los municipios tambi\u00e9n ya cuando",
            "start": 2461.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegaban esos tiempos ven\u00eda yo con la no",
            "start": 2463.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no no no no no ahora ya",
            "start": 2466.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no ya no Cu\u00e1ntas veces fuiste",
            "start": 2469.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "candidata cuatro este me gan\u00f3 yo fui",
            "start": 2479.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tres nada m\u00e1s este",
            "start": 2484.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pero ya la \u00faltima no s\u00e9 si fue as\u00ed",
            "start": 2487.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estaba muy negada por completo y",
            "start": 2491.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este y tuve que hablar con Romeo lo",
            "start": 2496.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienes que reconocer",
            "start": 2500.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2502.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh los invitamos a desayunar a la casa",
            "start": 2503.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "te acuerdas S\u00ed y este laida",
            "start": 2507.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "este eres muy importante eres",
            "start": 2513.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fundamental contigo vamos a triunfar",
            "start": 2517.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "vamos es la \u00faltima ya este ya no va a",
            "start": 2520.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "haber otra es m\u00e1s este yo ya me voy si",
            "start": 2524.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no logramos nada yo me voy a ir a",
            "start": 2528.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas lo que voy a hacer pero",
            "start": 2532.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo iba hacer desde antes este y pero",
            "start": 2534.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadanos y ya se convenci\u00f3 y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2539.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de gobernadora",
            "start": 2542.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2543.56,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed muchos mujeres hombres de veras",
            "start": 2548.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2552.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "eh en el ambiente",
            "start": 2554.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2556.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "campechano que es",
            "start": 2558.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "protesta festiva o hubo represi\u00f3n pero",
            "start": 2561.359,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue festivo porque",
            "start": 2566.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "este Campeche es la tierra del",
            "start": 2572.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pregonero ah",
            "start": 2575.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y este entonces",
            "start": 2578.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed eh salimos adelante yo les",
            "start": 2582.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 2586.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh estamos terminando una etapa dec\u00eda",
            "start": 2588.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "laida bueno y cu\u00e1l es el l\u00edmite cu\u00e1ndo",
            "start": 2591.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se puede uno retirar Bueno yo podr\u00eda",
            "start": 2593.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "decirles cuando hay",
            "start": 2596.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2601.82,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "relevo entonces y lo puedo explicar y lo",
            "start": 2606.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "puedo fundar",
            "start": 2611.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando nos hicieron el segundo",
            "start": 2614.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fraude en el",
            "start": 2617.92,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "2012 Pues fue muy triste y yo tuve que",
            "start": 2621.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "escribir despu\u00e9s un libro que se llama",
            "start": 2627.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no decir a Dios a la",
            "start": 2630.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esperanza porque la gente qued\u00f3 eh Muy",
            "start": 2632.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dolida muy triste y adem\u00e1s ya casi",
            "start": 2637.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "convencidos de que no se iba a poder que",
            "start": 2640.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no nos iban a permitir ning\u00fan cambio y",
            "start": 2642.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que siempre iban a estar las cartas",
            "start": 2646.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marcadas y que siempre iban a estar los",
            "start": 2648.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dados cargados y que le hici\u00e9ramos como",
            "start": 2651.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo hici\u00e9ramos no \u00edbamos a lograr el",
            "start": 2655.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cambio no amos a lograr la",
            "start": 2658.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces dijimos no se va",
            "start": 2660.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a poder cuando tengamos m\u00e1s organizaci\u00f3n",
            "start": 2663.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y fue muy importante la revoluci\u00f3n de",
            "start": 2667.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las conciencias el trabajo de",
            "start": 2669.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n de politizaci\u00f3n que se",
            "start": 2673.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hizo pueblo por",
            "start": 2676.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo Colonia por Colonia casa por casa",
            "start": 2678.64,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "y eso llev\u00f3 a que la tercera fuese la",
            "start": 2683.48,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "vencida Bueno en ese",
            "start": 2689.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "2012 Porque adem\u00e1s duele mucho cuando se",
            "start": 2693.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tienen principios cuando se tienen",
            "start": 2697.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ideales que confundan a uno",
            "start": 2698.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh con un",
            "start": 2702.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh politiquero con un ambicioso vulgar",
            "start": 2707.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "le duele a uno no y dec\u00edan este est\u00e1",
            "start": 2711.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "enfermo de poder",
            "start": 2716.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este este est\u00e1 obsecado con ser",
            "start": 2719.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente y ten\u00eda yo ganas de mandarlos",
            "start": 2723.4,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "al este de decirle saben",
            "start": 2727.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no vuelvo a ser",
            "start": 2733.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "candidato lo pens\u00e9 no vuelvo a ser",
            "start": 2736.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "candidato escrib\u00ed el",
            "start": 2740.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "texto me acuerdo que palabras m\u00e1s",
            "start": 2743.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "palabras menos dec\u00eda quise ser como",
            "start": 2746.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez quise ser como Madero quise ser",
            "start": 2749.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "como L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no pude no quiso el",
            "start": 2753.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pueblo o no supe yo hacerlo no",
            "start": 2757.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "supimos llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 2761.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y por lo mismo voy a seguir luchando",
            "start": 2765.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "toda la vida por la transformaci\u00f3n pero",
            "start": 2767.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya no voy a volver a ser candidato a",
            "start": 2770.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nada lo iba yo a decir en el Z\u00f3calo y me",
            "start": 2773.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 me qued\u00e9 pensando unos d\u00edas aparte",
            "start": 2776.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de que pues ustedes saben que la",
            "start": 2781.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es raz\u00f3n pero tambi\u00e9n es pasi\u00f3n",
            "start": 2785.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "y imaginaba yo las fiestas no en las",
            "start": 2789.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "colonias fif\u00ed no Al escuchar que ya me",
            "start": 2794.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "retiraba iban a ver Brindis no este",
            "start": 2799.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "eh iban a ponerse muy contentos Adem\u00e1s",
            "start": 2804.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de eso dije no hace falta todav\u00eda vamos",
            "start": 2808.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "a la tercera",
            "start": 2813.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero ahora es distinto completamente",
            "start": 2819.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "distinto ya me puedo ir a Palenque sin",
            "start": 2823.119,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque hay eh relevo",
            "start": 2827.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tenemos una presidenta electa",
            "start": 2833.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente presidenta en unos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 2836.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "constitucional de",
            "start": 2840.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primera de primera",
            "start": 2842.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2847.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mujer con experiencia",
            "start": 2848.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 2852.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sensible de buenos sentimientos de buen",
            "start": 2854.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 2858.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "honesta Es lo mejor que le pudo haber",
            "start": 2860.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pasado a nuestro pa\u00eds en estos tiempos",
            "start": 2863.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "independientemente de la cuesti\u00f3n",
            "start": 2868.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "partidista o de nuestras simpat\u00edas",
            "start": 2870.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas o",
            "start": 2873.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas es Claudia sh la que va a",
            "start": 2875.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "darle continuidad a la",
            "start": 2880.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con su Estilo propio con",
            "start": 2883.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la sensibilidad de las",
            "start": 2888.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mujeres con la inteligencia de las",
            "start": 2891.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mujeres con la",
            "start": 2895.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de las mujeres eh Por eso",
            "start": 2898.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nos va a ir muy bien y por eso eh he",
            "start": 2902.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "venido diciendo y no es demagogia ni",
            "start": 2905.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tiene que ver con La",
            "start": 2910.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica pronto muy",
            "start": 2913.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pronto vamos a poder constatar que vamos",
            "start": 2917.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a tener en M\u00e9xico la mejor presidenta",
            "start": 2921.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2924.839,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2933.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Entonces paisana paisanos pues me voy",
            "start": 2935.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muy tranquilo y ya saben que Amor con",
            "start": 2938.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "amor se paga Muchas",
            "start": 2942.319,
            "duration": 14.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2945.15,
            "duration": 14.969
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el corte de",
            "start": 2957.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "list\u00f3n inaugural del Museo de sitio de",
            "start": 2960.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "calacmul",
            "start": 2963.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2966.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2968.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 2971.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Claudia sha un Pardo",
            "start": 2974.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2983.34,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "sentada",
            "start": 3001.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3005.27,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "celular lado epio",
            "start": 3010.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3016.35,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "saludo Gracias Ahora pasas el",
            "start": 3027.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "video le solicitamos ponerse de pie",
            "start": 3033.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 3036.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 3039.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3048.31,
            "duration": 46.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3092.95,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mas",
            "start": 3094.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3100.53,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3107.95,
            "duration": 32.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3110.27,
            "duration": 33.809
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3140.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3144.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "licenciado andr manuelz Obrador y la",
            "start": 3148.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presidenta electa doora Claudia",
            "start": 3151.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a todos su amable",
            "start": 3156.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "asistencia que pasen una excelente tarde",
            "start": 3159.24,
            "duration": 5.52
        }
    ],
    "transcription_text": "Claudia sha uno preside en este evento inauguraci\u00f3n del Museo de sitio de calacmul el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sha uno agradeceremos el favor de ocupar sus lugares la gobernadora del Estado de Campeche laida sansor San Rom\u00e1n el secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Zaya el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego hern\u00e1ez [Aplausos] el subsecretario de la defensa nacional General Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n [Aplausos] el supervisor honorario del tren Maya Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n el director general del grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares y conexos Olmeca Maya meica General Jos\u00e9 Gerardo Vega [Aplausos] Rivera parp Estatal mayoritaria trena general \u00d3scar Lozano [Aplausos] \u00e1guila el comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles general Gustavo Vallejo Su\u00e1rez el comandante de la d\u00e9a regi\u00f3n militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n la directora general del fondo Nacional de fomento al turismo lindia quiro [Aplausos] Zavala y el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean [Aplausos] bienvenidos procedemos conaje car de la gobernadora del Estado de Campeche laida Sor San [Aplausos] romn bueno porque me piden que de la bienvenida Qu\u00e9 iron\u00eda hoy tenemos que darle la despedida a nuestro presidente en nuestras tierras Esta es la \u00faltima vez Ya s\u00e9 que las cuentas y ya no me mientan m\u00e1s que llega aqu\u00ed pero no llega aqu\u00ed ya ya me inform\u00e9 As\u00ed que s\u00e9panlo todos Esa es la \u00faltima vez que lo miramos aqu\u00ed en nuestra tierra en nuestra tierra luego por fotograf\u00edas pero ya todos tienen fotograf\u00edas con \u00e9l as\u00ed que van a poder deleitarse y bueno Me cuesta trabajo de dar bienvenida tuul tengo incendiados mis pensamientos incendiados mis sentimientos tengo encendido el coraz\u00f3n Andr\u00e9s Manuel pero bueno voy a tratar de hacer las dos partes y Andr\u00e9s Manuel mal presidente M\u00e9xico el m\u00e1s mejor as\u00ed se traduce en maya el m\u00e1s mejor presidente de M\u00e9xico querida Claudia Noel bonita bella inteligente mujer hasta el \u00faltimo momento nuestro presidente ha seguido inaugurando y hoy venimos de inaugurar el museo de sitio ayer se inaugur\u00f3 el este hotel que tienen que venir porque es de otro mundo eh est\u00e1 precioso la verdad y yo creo que es el hotel m\u00e1s lindo que tenemos aqu\u00ed en Campeche en los alrededores y en el mundo as\u00ed que no se lo pierdan y tambi\u00e9n eh se termin\u00f3 ya el tramo s eh Ya podemos ya podremos llegar aqu\u00ed hasta calamel en tren Estos son muy buenas noticias y quiero decirles tambi\u00e9n al general secretario Muchas gracias porque al frente de esta Sedena hizo que mostrara el mejor rostro para nuestro pueblo y ya est\u00e1n haciendo para que no se desesperen ya empezar\u00e1n muy pronto la pr\u00f3xima semana tal vez a reparar todos los caminos ya le dije ya le ped\u00ed con mucha apertura para que tambi\u00e9n nuestros empresarios tengan alguna participaci\u00f3n en la construcci\u00f3n porque tambi\u00e9n tienen mucha aspiraci\u00f3n a trabajar y a colaborar en esta tarea y al general Vallejo que fue el encargado de este tramo que digamos que es un general talentoso de ciencia ficci\u00f3n que logra lo que parece imposible al general \u00e1guila a Javier May que aunque ya est\u00e1 con una sonrisota de gobernador pr\u00f3ximo en Tabasco Aqu\u00ed dio la pelea a Mar\u00eda Luisa Ariana Mar\u00eda Luisa Qu\u00e9 b\u00e1rbara Leti a todo su gran equipo de funcionarios porque fueron muchos Los que participaron Don Daniel aqu\u00ed todo el garganta profunda el que nos dec\u00eda las verdades y tambi\u00e9n a Don Dieguito que sin esa pasi\u00f3n de Don Diego no hubi\u00e9semos no se hubiesen podido rescatar tantos vestigios hist\u00f3ricos que resistieron desafiaron el tiempo as\u00ed que a todos ellos much\u00edsimas gracias y sobre todo a los trabajadores imag\u00ednense este sol n m\u00e1s ustedes estuvieron 3 horas ellos que est\u00e1n las 8 horas o m\u00e1s desafiando el candente Sol del mayab y terminaron el tren heroicos as\u00ed Los vemos y a los pueblos que aqu\u00ed vemos Tenemos aqu\u00ed alg\u00fan comisario a ellos que pues tuvieron una gran paciencia y pues disculpe las molestias que le causa Esta obra y con eso se quedaron y aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n hoy aplaudiendo este momento aqu\u00ed en la pir\u00e1mide m\u00e1s alta de calul se escribi\u00f3 la historia del tren maya en esta en esta que est\u00e1n viendo ustedes aqu\u00ed se escribi\u00f3 y que no me la cuenten porque yo s\u00e9 que aqu\u00ed se hizo realidad una de las profec\u00edas de los or\u00e1culos en uno de sus muchos recorridos con Andr\u00e9s Manuel dijo vamos a conocer camul no est\u00e1bamos preparados no le dijimos a nadie pero vamos hab\u00eda tiempo y era ya una insistencia de \u00e9l entre lo que compr\u00e1bamos los boletos con An\u00edbal \u00e9l y C\u00e9sar se desaparecieron iban a paso de campeonato ol\u00edmpico veloz como hubiesen ganado las olimpiadas ahora eh no me cabe la menor duda nunca los alcanzamos y cuando llegamos estaban en la otra pir\u00e1mide y Andr\u00e9s Manuel con esa sonrisa con ese grito que lo tengo as\u00ed como una fotograf\u00eda en la mente laida est\u00e1 precioso dec\u00eda pero esta no es la m\u00e1s alta mamita yo en ese momento recuerdo que el 3 de diciembre menos de 3 meses hab\u00eda sufrido un empar \u00e9ramos era 2000 14 Esto fue en 2013 y ah\u00ed vienen todos mis recuerdos y yo dec\u00eda no Dios m\u00edo en mi tierra no Jorge ve y ve qu\u00e9 encuentras encontr\u00f3 est triciclos con una tabla pues no parece ambulancia pero a ver qu\u00e9 hacemos y yo dije nada me acord\u00e9 de ni\u00f1a Pues voy a acordar con Dios mira yo ya ni me acordaba C\u00f3mo rezar Pero le dije cinco rosarios 10 aves mar\u00edas 10 padres nuestros 200 calculator pero que no le pase nada dec\u00eda yo no y bueno cuando baj\u00f3 ven\u00eda feliz con un \u00e1nimo aqu\u00ed sigui\u00e9ndole El Paso C\u00e9sar y llega y dice me voy a subir a la otra pir\u00e1mide Y entonces como \u00e9l dice en las ma\u00f1aneras Ay Nanita Entonces ah\u00ed s\u00ed dije qu\u00e9 hago le duplico la oferta y le dije Dios m\u00edo el doble de rosarios 20 aves mar\u00edas 20 padres nuestros 200 calculator eran 400 500 para dejar un colchoncito As\u00ed que ah\u00ed logramos muy bien la negociaci\u00f3n creo que no la necesit\u00e1bamos Jorge y y C\u00e9sar y carritos uc lograron subir hasta el final de la monta\u00f1a dec\u00eda de la pir\u00e1mide dec\u00eda no te preocupes C\u00e9sar porque C\u00e9sar le dec\u00eda no jefe no jefe no s\u00e9 c\u00f3mo te hablaba pero de\u00eda no m\u00e1s s pasito y mi descanso seis pasito y descanso y nada que seis pasito ni descansaba hac\u00eda los que se le daban la gana Yo quise seguir los primeros seis pasitos y no pude es un momento para recordarlo siempre en mi vida y lleg\u00f3 hasta el final Y desde ah\u00ed le tomaron la foto y la subimos a las redes y empezaron a decirnos fake news fake news nadie pod\u00eda creer que \u00e9l hab\u00eda llegado a menos de TR meses de haber sufrido todo un desaf\u00edo ante la muerte Ese es nuestro presidente al d\u00eda siguiente que ven\u00eda con esa eh Esa seducci\u00f3n exquisita que tiene pol\u00edtica para convencer a cualquiera del tiro me convenci\u00f3 que iba a ser otra vez candidata a la gubernatura caray contra el alito as\u00ed que as\u00ed fue la vida Esa es mi historia y y por eso es que seguimos en este camino Aqu\u00ed les quiero decir que bueno Ah\u00ed va Yo ya ese tren ese tren Andr\u00e9s Manuel Yo creo que es lo que va a transformar aqu\u00ed nuestra nuestra vida eh Solo tu coraz\u00f3n intr\u00e9pido fue capaz de atreverse a hacer una obra de tal dimensi\u00f3n que yo nunca hubiese creo que fuera posible terminar te admiramos tanto lo vamos a valorar mucho y alrededor del tren junto con nuestra Claudia tejeremos el desarrollo de Campeche much\u00edsimas gracias y el \u00faltimo abrazo Ya voy por el final ya voy en la despedida quiero decirte que cuando te encontr\u00e9 en estas mis encrucijadas Pues qu\u00e9 te dir\u00e9 de principios en lo que ya no cree cuando uno ya no cree lo que ha sido tu historia de vida y encuentro a un hombre joven que yo no me di cuenta lo guapo que era hasta que lleg\u00f3 a Campeche porque yo veo otras cosas yo estaba tratando de descifrar la cara pero cuando aqu\u00ed lleg\u00f3 la gente exclamaba Andr\u00e9s papucho la gente te quiere mucho Ese fue el grito de guerra quiere mucho la resistencia es fue el grito de guerra ah\u00ed me di cuenta que adem\u00e1s de todo era un ser que ten\u00eda toda la el magnetismo toda la esto que no se escribe esa humanidad que proyecta hasta este d\u00eda y encontr\u00e9 a ti el aire que removi\u00f3 mi vida eso eres t\u00fa el viento del camino que me alent\u00f3 a seguir por 24 a\u00f1os de otra manera yo me rajo antes pero mientras Nosotros camin\u00e1bamos con muchos de ustedes \u00e9l se dedic\u00f3 a cambiar conciencias a perseguir sue\u00f1os y con esa fe porque \u00e9l es un hombre de fe que es indeclinable se atrevi\u00f3 a sembrar en el invierno porque era el invierno de M\u00e9xico y sobre el hielo reg\u00f3 la semilla sab\u00eda que un d\u00eda llegar\u00eda la primavera y cosechar el fruto y hoy lo estamos cosechando inquebrantable Andr\u00e9s cuando empez\u00f3 el movimiento porque mediatamente a organizarnos a formar un ej\u00e9rcito de apasionados que aqu\u00ed Seguiremos en la lucha pero cuando lleg\u00f3 este movimiento lleg\u00f3 la hora del ofendido pero tambi\u00e9n la hora del Guerrero As\u00ed que aqu\u00ed estamos y esto no se acaba porque no se acaba y quiero decirte que nadie como t\u00fa porque Ah bueno tengo un reclamo pero yo no s\u00e9 si si no decirtelo que para despu\u00e9s te lo voy a decir porque un d\u00eda t\u00fa me dijiste y eso a lo mejor Aqu\u00ed lo aclaras un d\u00eda t\u00fa me dijiste Ju laida porque cada vez que quer\u00eda que yo fuera candidata a gobernadora cuatro veces ya estaba yo fastidiada entonces me dec\u00eda laida uno ya no se pertenece entonces digo Ah y me lo aprend\u00ed y un d\u00eda dije pues ya no me pertenezco ah\u00ed voy pero cuando uno se inscribe en las luchas sociales uno ya no es uno y uno deja pertenec perse a s\u00ed mismo pero ahora yo pregunto hasta cu\u00e1ndo eso fue lo que no me dijiste hasta cu\u00e1ndo hasta que uno se cansa hasta que uno decide que me quiero ir a escribir libros a la chingada eso fue lo \u00faltimo que no que falt\u00f3 que que t\u00fa a\u00f1adieras y por eso no estaba en mi presupuesto pol\u00edtico dejar de verte un d\u00eda nunca jam\u00e1s lo estuvo Pero bueno no me hagas caso S\u00ed siento que es una desgarradora ruptura Lo siento profundamente porque veniste a tocar las fibras m\u00e1s sensibles de este pueblo Y de pronto pues ya no te vamos a ver pero hablo de el ego\u00edsmo Disc\u00falpame me siento muy herida y me siento muy herida porque en las noches pienso que no s\u00e9 si un d\u00eda podr\u00e9 curarme de ti pero nadie tiene como t\u00fa el derecho de vivir su propia vida nadie ha entregado este pueblo tanto como \u00e9l salud familia todo aqu\u00ed est\u00e1n sus hijos me dan una ternura por eso los quiero tanto porque ellos son parte de este sacrificio Y cr\u00e9eme Cuando leo a Neruda y dice Y es como como lo que \u00e9l dec\u00eda su vida est\u00e1 hecha de todas las vidas de las hombres de los hombres y las mujeres de este pueblo esa es su vida la vida de todos nosotros C\u00f3mo no va a tener derecho a ir a disfrutar hoy a su familia dialogar con sus \u00e1rboles en tu ranchito a recorrer porque me lo contaba Jorge que recorr\u00eda \u00ed hab\u00eda un caminito alrededor y que ten\u00edas como una especie de abac ya no s\u00e9 si lo tienes donde iba se\u00f1alando cada vez daba la vuelta llevaba su conteo matem\u00e1tico llevaba su conteo ver cu\u00e1ntas vueltas daba hac\u00eda ejercicio y hablaba con sus \u00e1rboles eso es amor y creo que tienes derecho y escribir todos los libros que quieras que todos los vamos a leer porque siempre aprendemos de ellos y cr\u00e9eme que hoy estamos pues como muchos mexicanos solo tenemos que agradecerte t\u00fa puedes estar seguro porque nuestra Claudia querida Es una mujer sabia que viene del mismo fuego y que va a seguramente va a hacer que siga reverdeciendo todo lo que t\u00fa sembraste y no sabemos si incluso aumentar\u00e1n las cosechas aqu\u00ed hay mucha fe es una mujer que t\u00fa la conoces siempre te dije a m\u00ed no me digas La consentida La consentida siempre fue muy merecidamente ella y esa es la verdad pero fue La consentida de todos la [Aplausos] respet\u00e1ndonos como muchos mexicanos solo te agradezco que mis a\u00f1os m\u00e1s intensos en la pol\u00edtica los pas\u00e9 viviendo tus luchas viviendo tus palabras no recuerdo haberme perdido una sola de ellas so\u00f1ando tus sue\u00f1os y pues hoy vamos a a los que queremos provocar que esto siga adelante tenemos que seguir trabajando por Campeche queremos ver que est\u00e1 el prodigio de una tierra con justicia social t\u00fa nos motivaste Y nosotros tambi\u00e9n con ayuda de Claudia lo vamos a lograr porque no queremos que los pobres sigan viviendo solamente de tener promesas entonces creemos que este es un momento de felicidad y de nostalgia pero que finalmente t\u00fa no te vas a poder ir ni que quieras y aqu\u00ed lo repetir\u00e9 est\u00e1s cocido tu coraz\u00f3n est\u00e1 cocido a nuestra alma con hilos dequen y esos no se rompen y aqu\u00ed nada m\u00e1s que lo voy a repetir porque as\u00ed nos ha ense\u00f1ado en la ma\u00f1anera hasta el cansancio la memoria el tiempo de tu memoria ser\u00e1 infinito tu hermano Andr\u00e9s el predilecto de la milpa ser\u00e1s historia y leyenda y no se necesita ser adivinadora como dir\u00eda Octavio Paz tu nombre quedar\u00e1 escrito con letras de fuego sobre el cave te amamos Andr\u00e9s Manuel te amamos Eternamente e aqu\u00ed el \u00faltimo abrazo intenso largo sentido para siempre Gracias Andr\u00e9s Manuel no sabes cu\u00e1nto nos has dado cu\u00e1nto y m\u00e1s [Aplausos] [M\u00fasica] solicitamos la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego Hern\u00e1ndez Muy buenas tardes presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos Claudia shb es un placer estar con todas y todos ustedes con mis compa\u00f1eros del equipo de gobierno del presidente constitucional y de la presidenta electa con todas y todos y los medios de comunicaci\u00f3n calacmul destac\u00f3 como una de las antiguas ciudades mayas m\u00e1s importantes extensas y densamente pobladas desde los a\u00f1os sobre todo entre los a\u00f1os 400 y 900 de nuestra era periodo que los arque\u00f3logos del siglo XX identificaron como cl\u00e1sico pero la ciudad tuvo su origen alrededor de 500 antes de Cristo y desde aquellas \u00e9pocas tempranas form\u00f3 parte de una esfera sociopol\u00edtica regional junto con el mirador nakb y yash nooka sus nombres antiguos fueron chap aguada de los coat\u00edes y usum lugar de las tres piedras desde el a\u00f1o 400 antes de Cristo se construy\u00f3 justo se encuentra debajo de esta pir\u00e1mide un edificio temprano en que se recrea un episodio m\u00edtico en el que ch Dios de la lluvia y las tormentas baja del cielo para fertilizar la tierra y propiciar el nacimiento del Ma\u00edz Dios primigenio de los pueblos mesoamericanos Hablamos de una ciudad grande y poderosa articulada en un dise\u00f1o en eje norte sur en un arreglo simb\u00f3lico en que la superficie representa el mar los basamentos piramidales a las monta\u00f1as sagradas Mientras que el juego de pelota representaba la entrada al Inframundo entre los siglos 3 y 6 de nuestra era calacmul se erigi\u00f3 como un extenso centro urbano en que gobernaron linajes como el de los huts o cabeza de murci\u00e9lago y la dinast\u00eda chatan winik que establecieron relaciones con otros centros pol\u00edticos dominados por familias poderosas como los canul que hacia el siglo vi ten\u00edan su asiento en civan en el a\u00f1o 635 de nuestra era hubo un conflicto interno que caus\u00f3 la divisi\u00f3n de la dinast\u00eda canul y la rama m\u00e1s poderosa de ella se traslad\u00f3 a calacmul de la dinast\u00eda canul entre los siglos vi y principios del octavo de nuestra era destacan los gobernantes de nombres yom Chen yom yomil fue en este periodo que calacmul lleg\u00f3 a ser la cabecera de una red sociopol\u00edtica de alcance inigualable basada en alianzas y pactos con otras ciudades mayas pero tambi\u00e9n guerras como las que sostuvieron contra tical Palenque y otros centros pol\u00edticos con los que disput\u00f3 preponderancia en esta \u00e9poca calacmul lleg\u00f3 a englobar una extensa periferia en un \u00e1rea de m\u00e1s de 70 km cu por lo que en su momento lleg\u00f3 a ser una de las metr\u00f3polis m\u00e1s grandes de Mesoam\u00e9rica y probablemente tambi\u00e9n una de las m\u00e1s grandes del mundo sabemos que las mujeres tuvieron un papel crucial en la unificaci\u00f3n y continuidad de las casas gobernantes y llegaron a ser regentasen pol\u00edticas comerciantes y guerreras as\u00ed las mujeres aparecen frecuentemente en estelas relieves y murales de calacmul y sus ciudades aliadas hacia el siglo ix observamos la declinaci\u00f3n y p\u00e9rdida de influencia de calakmul pero la ocupaci\u00f3n del \u00e1rea continu\u00f3 hasta los primeros a\u00f1os del siglo X cuando la ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola cort\u00f3 sus canales de comunicaci\u00f3n y de comercio y trajo consigo mortales epidemias calacmul no es solo uno de los sitios arqueol\u00f3gicos fundamentales para entender la historia de los grandes estados mayas sino que destaca tambi\u00e9n por la monumentalidad de sus templos y Palacios la magnificencia del arte Maya y su habilidad excepcional Para aprovechar la selva convivir con ella y adaptarla para facilitar la producci\u00f3n agr\u00edcola milpera a gran escala y desarrollar sistemas de captaci\u00f3n de agua mediante las aguadas gracias al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas tren Maya el ina ha dado atenci\u00f3n y cuidado a las decenas de estructuras que est\u00e1n a la vista en el sitio incluyendo la conservaci\u00f3n de las espl\u00e9ndidas pinturas murales del conjunto chic naap y del importante friso estucado de la subestructura 2c aqu\u00ed a mis espaldas con estas acciones hoy se reabre a la visita la gran Acr\u00f3polis que estuvo cerrada temporalmente desde 2020 para la realizaci\u00f3n de trabajos de conservaci\u00f3n y mantenimiento pudimos tambi\u00e9n renovar la se\u00f1alizaci\u00f3n y habilitar un nuevo museo de sitio en que se muestran al p\u00fablico algunos hallazgos relevantes y se ofrece una s\u00edntesis de la historia de calacmul y sus v\u00ednculos con la gran naci\u00f3n Maya mesoamericana con el apoyo de agrupamiento de ingenieros de la Sedena que agradecemos enormemente se renov\u00f3 la infraestructura para favorecer una visita m\u00e1s agradable y accesible para todos los p\u00fablicos el centro de atenci\u00f3n a visitantes catv permitir\u00e1 recibir y orientar al p\u00fablico desde el kil\u00f3metro 20 ofrecerle un panorama museogr\u00e1fico de los sitios arqueol\u00f3gicos de la regi\u00f3n de calacmul y de su notable patrimonio cultural a patrimonio natural as\u00ed como de las comunidades cercanas que dan vida a la regi\u00f3n el visitante encontrar\u00e1 tambi\u00e9n productos y alimentos preparados por estas comunidades con las que queremos trabajar estrechamente de esta manera recuperamos la memoria y la presencia de la gran civilizaci\u00f3n Maya honramos su memoria cuidamos la selva y ayudamos a forjar un futuro de bienestar para las comunidades del sur de Campeche que se suman a la construcci\u00f3n de un M\u00e9xico de libertades Justicia social fraternidad sustentabilidad y progreso para todos viva Campeche Viva calacmul viv Viva la gran naci\u00f3n Maya vi Viva M\u00e9xico viva [Aplausos] procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shen paro [Aplausos] tard tardes buenas tardes a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la querida laida Sansores dice un libro que escribieron sobre laida la insurrecta laida Sansores s en efecto hemos aprendido mucho de laida a todo el equipo todos los que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy a la al general secretario a todos los integrantes de la secretar\u00eda de la defensa nacional f\u00edjense qu\u00e9 simb\u00f3lico es este d\u00eda 15 de septiembre de 2024 Estamos a unas horas de que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador del grito de Independencia y como sabemos quienes hemos caminado con el presidente no hay muchas casualidades hay s\u00edmbolos hist\u00f3ricos en casi o en todo lo que hace as\u00ed que el d\u00eda de hoy 15 de septiembre a unas horas del grito estamos aqu\u00ed en calacmul en la grandeza de M\u00e9xico en la grandeza de la naci\u00f3n Maya a unas horas de recordar a los h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos dieron Patria y el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n sabemos que es un hecho la reforma al poder [M\u00fasica] judicial es quiz\u00e1 uno de los momentos de mayor Independencia libertad soberan\u00eda y democracia nuestro pa\u00eds 15 de septiembre de 2024 se queda gravado en nuestro coraz\u00f3n porque el presidente en estos 6 a\u00f1os y todos los a\u00f1os que hemos venido luchando nos ha mostrado no solamente que es posible un M\u00e9xico distinto con su pueblo con soberan\u00eda con Independencia con democracia con bienestar para el pueblo de M\u00e9xico sino tambi\u00e9n ha construido con este movimiento una nueva forma de pensamiento \u00e9l le llam\u00f3 en el 2022 en aquella marcha hist\u00f3rica de m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas que caminamos junto a nuestro presidente el humanismo mexicano en su libro Gracias en el cap\u00edtulo del humanismo mexicano \u00e9l habla amente de lo que vivimos el d\u00eda de hoy que la grandeza de M\u00e9xico se sustenta en las culturas originarias en los pueblos originarios en eso que quisieron durante todo el periodo neoliberal de que olvid\u00e1ramos y que las figuras y los sustentos de la cultura estaban en otro lado no est\u00e1n aqu\u00ed en esta grandeza hist\u00f3rica milenaria de nuestro pa\u00eds y el otro Pilar que son los h\u00e9roes y hero\u00ednas que nos dieron patria As\u00ed que en este 2024 que conmemoramos 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica 200 a\u00f1os del primer presidente de M\u00e9xico estos 6 a\u00f1os de transformaci\u00f3n lo que puedo decir el d\u00eda de hoy de manera breve es que tengan la certeza que vamos a dar continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n la vida p\u00fabl que no va a haber regresiones que no va a haber vueltas al pasado que este es el sendero trazado por nuestro pueblo y que hacia adante lo que va a seguir es m\u00e1s democracia m\u00e1s libertades m\u00e1s Independencia m\u00e1s soberan\u00eda y sobre todo el bienestar de nuestro pueblo y esta recuperaci\u00f3n hist\u00f3rica de lo que somos como mexicanas y mexicanos que viva Campeche Que viva la naci\u00f3n maya vi y que vida M\u00e9xico [Aplausos] vi estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos de calan mul y de Campeche de este estado tan importante por su cultura por su historia por su gente trabajadora su poblaci\u00f3n que lleg\u00f3 a Campeche de muchos otros estados Porque aqu\u00ed se llev\u00f3 a cabo un plan de colonizaci\u00f3n de toda esta regi\u00f3n del Estado de Campeche que ten\u00eda mucha Tierra tiene mucha extensi\u00f3n territorial y hab\u00eda poca gente y en los a\u00f1os 60 en los a\u00f1os 70 la gente originaria de Campeche fue muy hospitalaria generosa y permiti\u00f3 que llegaran a este estado a buscarse la vida a trabajar muchos campesinos muchos trabajadores de otros estados de la rep\u00fablica entonces me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes adem\u00e1s eh Campeche es muy bello es uno de los estados m\u00e1s bellos del pa\u00eds de los m\u00e1s bellos del mundo que se va todav\u00eda descubriendo es un para\u00edso por descubrir y por eso me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed eh yo tengo que agradecerle al pueblo de Campeche de a todos los eh que nacieron en estas tierras o sus padres sus abuelos y tambi\u00e9n los que llegaron como dije de otros estados y agradecerle de [M\u00fasica] alaida porque ahora ya se ven las cosas de otra manera pero antes era m\u00e1s dif\u00edcil Fue bastante complicado solo se triunf\u00f3 porque hubo mucha perseverancia nunca eh se dieron los campechanos que quer\u00edan el cambio las campechanas nunca te dieron por vencidas por vencidos eso es la perseverancia cuando eh uno enfrenta un momento decisivo una elecci\u00f3n hay un fraude y se lucha para hacer valer la democracia Pero al final se imponen y algunos se decepcionan se desaniman hay unos con todo cari\u00f1o lo digo m\u00e1s eh delicados sensibles no que se deprim\u00ed y la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda tiempo para eso para deprimirse para darse esos lujos era echarse para adelante y se ca\u00eda uno y se ten\u00eda uno que levantar y seguir caminando hacia el ideal hacia esa bella utop\u00eda de hacer valer una democracia aut\u00e9ntica democracia verdadera El poder del pueblo para el pueblo con el pueblo y nosa varias veces y nos levantamos y a m\u00ed me tocaba como dirigente del movimiento junto con otros dirigentes mujeres hombres nuestra presidenta electa fue coordinadora de las mujeres que defendieron el petr\u00f3leo cuando quer\u00edan privatizar las mujeres que se les conoc\u00eda como Las Adelitas y as\u00ed muchos pero llegaba el tiempo de las elecciones y a ver qui\u00e9n va a ser candidato candidata en Campeche Pues nadie quer\u00eda era muy dif\u00edcil muy dif\u00edcil conseguir porque s\u00ed hab\u00eda uno o dos que quer\u00edan pero estaban de acuerdo con nuestros adversarios y quer\u00edan un candidato a modo palero que nada m\u00e1s si apareciera que era candidato no hac\u00eda campa\u00f1a y en una de esas hasta declinaba y este dejaba ah\u00ed tirado el movimiento entonces ven\u00eda yo en efecto a ver a laida adem\u00e1s de estar visitando Campeche todos los municipios tambi\u00e9n ya cuando llegaban esos tiempos ven\u00eda yo con la no no no no no no ahora ya no ya no Cu\u00e1ntas veces fuiste candidata cuatro este me gan\u00f3 yo fui tres nada m\u00e1s este pero ya la \u00faltima no s\u00e9 si fue as\u00ed estaba muy negada por completo y este y tuve que hablar con Romeo lo tienes que reconocer eh eh los invitamos a desayunar a la casa te acuerdas S\u00ed y este laida este eres muy importante eres fundamental contigo vamos a triunfar vamos es la \u00faltima ya este ya no va a haber otra es m\u00e1s este yo ya me voy si no logramos nada yo me voy a ir a Palenque Chiapas lo que voy a hacer pero lo iba hacer desde antes este y pero Ay\u00fadanos y ya se convenci\u00f3 y aqu\u00ed est\u00e1 de gobernadora [Aplausos] pero as\u00ed muchos mujeres hombres de veras y eh en el ambiente eh campechano que es protesta festiva o hubo represi\u00f3n pero tambi\u00e9n fue festivo porque este Campeche es la tierra del pregonero ah y este entonces Eh as\u00ed eh salimos adelante yo les agradezco mucho eh estamos terminando una etapa dec\u00eda laida bueno y cu\u00e1l es el l\u00edmite cu\u00e1ndo se puede uno retirar Bueno yo podr\u00eda decirles cuando hay [Aplausos] relevo entonces y lo puedo explicar y lo puedo fundar cuando nos hicieron el segundo fraude en el 2012 Pues fue muy triste y yo tuve que escribir despu\u00e9s un libro que se llama no decir a Dios a la esperanza porque la gente qued\u00f3 eh Muy dolida muy triste y adem\u00e1s ya casi convencidos de que no se iba a poder que no nos iban a permitir ning\u00fan cambio y que siempre iban a estar las cartas marcadas y que siempre iban a estar los dados cargados y que le hici\u00e9ramos como lo hici\u00e9ramos no \u00edbamos a lograr el cambio no amos a lograr la transformaci\u00f3n entonces dijimos no se va a poder cuando tengamos m\u00e1s organizaci\u00f3n y fue muy importante la revoluci\u00f3n de las conciencias el trabajo de concientizaci\u00f3n de politizaci\u00f3n que se hizo pueblo por pueblo Colonia por Colonia casa por casa y eso llev\u00f3 a que la tercera fuese la vencida Bueno en ese 2012 Porque adem\u00e1s duele mucho cuando se tienen principios cuando se tienen ideales que confundan a uno eh con un eh politiquero con un ambicioso vulgar le duele a uno no y dec\u00edan este est\u00e1 enfermo de poder este este est\u00e1 obsecado con ser presidente y ten\u00eda yo ganas de mandarlos al este de decirle saben qu\u00e9 no vuelvo a ser candidato lo pens\u00e9 no vuelvo a ser candidato escrib\u00ed el texto me acuerdo que palabras m\u00e1s palabras menos dec\u00eda quise ser como Ju\u00e1rez quise ser como Madero quise ser como L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no pude no quiso el pueblo o no supe yo hacerlo no supimos llevar a cabo la transformaci\u00f3n y por lo mismo voy a seguir luchando toda la vida por la transformaci\u00f3n pero ya no voy a volver a ser candidato a nada lo iba yo a decir en el Z\u00f3calo y me qued\u00e9 me qued\u00e9 pensando unos d\u00edas aparte de que pues ustedes saben que la pol\u00edtica es raz\u00f3n pero tambi\u00e9n es pasi\u00f3n y imaginaba yo las fiestas no en las colonias fif\u00ed no Al escuchar que ya me retiraba iban a ver Brindis no este eh iban a ponerse muy contentos Adem\u00e1s de eso dije no hace falta todav\u00eda vamos a la tercera pero ahora es distinto completamente distinto ya me puedo ir a Palenque sin preocupaci\u00f3n porque hay eh relevo tenemos una presidenta electa Pr\u00f3ximamente presidenta en unos d\u00edas m\u00e1s constitucional de primera de primera una mujer con experiencia preparada sensible de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n honesta Es lo mejor que le pudo haber pasado a nuestro pa\u00eds en estos tiempos independientemente de la cuesti\u00f3n partidista o de nuestras simpat\u00edas pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas es Claudia sh la que va a darle continuidad a la transformaci\u00f3n con su Estilo propio con la sensibilidad de las mujeres con la inteligencia de las mujeres con la determinaci\u00f3n de las mujeres eh Por eso nos va a ir muy bien y por eso eh he venido diciendo y no es demagogia ni tiene que ver con La ret\u00f3rica pronto muy pronto vamos a poder constatar que vamos a tener en M\u00e9xico la mejor presidenta del mundo Entonces paisana paisanos pues me voy muy tranquilo y ya saben que Amor con amor se paga Muchas [Aplausos] gracias procedemos con el corte de list\u00f3n inaugural del Museo de sitio de calacmul presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia sha un Pardo [M\u00fasica] sentada [M\u00fasica] celular lado epio [M\u00fasica] saludo Gracias Ahora pasas el video le solicitamos ponerse de pie guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] mas [Aplausos] [Risas] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los licenciado andr manuelz Obrador y la presidenta electa doora Claudia pardo agradecemos a todos su amable asistencia que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:17:46.655765"
}