{
    "video_id": "gWkjKemJfzk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gWkjKemJfzk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1d01puqHZjlZ-Q-wreCWtDZyOHQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gWkjKemJfzk",
    "video_title": "Ampliaci\u00f3n del Hospital Rural San Quint\u00edn del IMSS Bienestar, desde Baja California",
    "video_length_seconds": 2255,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de Baja California, Jaime Bonilla Vald\u00e9s.",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": " El director general del Instituto Mexicano del Seguro Social, Zo\u00e9 Robledo.",
            "start": 8.4,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": " La titular de la unidad del programa IMSBienestar, Gisela Lara Salda\u00f1a.",
            "start": 19.68,
            "duration": 8.760000000000002
        },
        {
            "text": " El presidente municipal de Ensenada Baja California, Armando Ayala Robles.",
            "start": 28.44,
            "duration": 7.599999999999998
        },
        {
            "text": " El presidente del Consejo Municipal Fundacional de San Quint\u00edn, Baja California, Jorge Alberto L\u00f3pez Peralta.",
            "start": 36.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 45.72,
            "duration": 4.640000000000001
        },
        {
            "text": " y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo.",
            "start": 50.36,
            "duration": 4.320000000000007
        },
        {
            "text": " Todas y todos ustedes sean bienvenidos.",
            "start": 54.68,
            "duration": 3.200000000000003
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Baja California, ingeniero Jaime Bonilla Vald\u00e9s.",
            "start": 61.4,
            "duration": 9.839999999999996
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todos ustedes. Muchas gracias por estar aqu\u00ed en los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 77.4,
            "duration": 4.719999999999999
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente de los Estados Unidos mexicanos, muchas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros.",
            "start": 82.12,
            "duration": 5.760000000000005
        },
        {
            "text": " Es un honor que nos visite ahora en el nuevo municipio de Baja California.",
            "start": 87.88000000000001,
            "duration": 7.200000000000003
        },
        {
            "text": " Le doy la bienvenida tambi\u00e9n al maestro Zo\u00e9 Robledo, director general del Instituto Mexicano del Seguro Social.",
            "start": 95.08000000000001,
            "duration": 5.9199999999999875
        },
        {
            "text": " A la doctora Gisela Lara Salda\u00f1a, titular de la unidad del programa del IMSBienestar.",
            "start": 101.0,
            "duration": 7.760000000000005
        },
        {
            "text": " Al licenciado Armando Ayala, presidente municipal de Ensenada.",
            "start": 109.24000000000001,
            "duration": 6.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Y al se\u00f1or Jorge Alberto L\u00f3pez Peralta, presidente del Consejo Fundacional Municipal del Nuevo Municipio.",
            "start": 116.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": " Muy bienvenido.",
            "start": 124.76,
            "duration": 1.2000000000000028
        },
        {
            "text": " Bueno, este es el segundo d\u00eda de gira del se\u00f1or presidente.",
            "start": 125.96000000000001,
            "duration": 4.560000000000002
        },
        {
            "text": " Ayer tuvimos la oportunidad de estar en Mexicali y en Tecate.",
            "start": 130.52,
            "duration": 5.52000000000001
        },
        {
            "text": " Hoy abrimos el d\u00eda d\u00e1ndole la bienvenida aqu\u00ed al nuevo municipio que tanto dese\u00f3 la poblaci\u00f3n por tantos a\u00f1os.",
            "start": 136.12,
            "duration": 10.159999999999997
        },
        {
            "text": " Esta comunidad por muchos a\u00f1os pidi\u00f3 su independencia en el aspecto de su propio presupuesto.",
            "start": 146.28,
            "duration": 8.639999999999986
        },
        {
            "text": " Siempre ped\u00edan que ser representados por su gente.",
            "start": 154.92,
            "duration": 5.280000000000001
        },
        {
            "text": " Se le dec\u00eda muy lejano el trato muy distante, el cari\u00f1o que recib\u00edan desde Ensenada.",
            "start": 160.28,
            "duration": 8.799999999999983
        },
        {
            "text": " Por eso siempre fue la lucha de que fuera el municipio.",
            "start": 169.07999999999998,
            "duration": 3.039999999999992
        },
        {
            "text": " Fue una promesa del se\u00f1or presidente de M\u00e9xico en el 18, que cuando dio las peticiones de la gente de San Quint\u00edn, se hizo realidad, se\u00f1or presidente.",
            "start": 172.11999999999998,
            "duration": 12.560000000000002
        },
        {
            "text": " El gobierno del estado trabaj\u00f3 arduamente con la comunidad de San Quint\u00edn para que se lograra el municipio que por tantos a\u00f1os se ped\u00eda.",
            "start": 184.92000000000002,
            "duration": 10.639999999999986
        },
        {
            "text": " Por razones pol\u00edticas e intereses particulares no se daba.",
            "start": 195.56,
            "duration": 4.960000000000008
        },
        {
            "text": " Yo quiero reconocer al presidente municipal de Ensenada, que fue el que le toc\u00f3 lidiar con la situaci\u00f3n, el recorte del territorio de Ensenada, que por muchos a\u00f1os lo presum\u00edan como el m\u00e1s grande del mundo.",
            "start": 201.48000000000002,
            "duration": 16.560000000000002
        },
        {
            "text": " Le doy las gracias.",
            "start": 218.04000000000002,
            "duration": 2.799999999999983
        },
        {
            "text": " Y le deseo lo mejor al se\u00f1or Alberto L\u00f3pez, presidente del Consejo Municipal de San Quint\u00edn.",
            "start": 221.8,
            "duration": 10.079999999999984
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, le quiero decir que el gobierno del estado est\u00e1 trabajando mano a mano con \u00e9l, el secretario del gobierno del estado de Baja California.",
            "start": 231.88,
            "duration": 7.840000000000003
        },
        {
            "text": " Hemos tenido ya muchas reuniones sobre el presupuesto del a\u00f1o que entra para ya integrarlo como ya un municipio y que tenga su apoyo.",
            "start": 239.72,
            "duration": 8.800000000000011
        },
        {
            "text": " En estos d\u00edas hemos estado estableciendo las \u00e1reas de funcionamiento, como d\u00f3nde va a estar el centro de gobierno y las dem\u00e1s secretar\u00edas y el secretario de seguridad,",
            "start": 248.76000000000002,
            "duration": 14.640000000000015
        },
        {
            "text": " que es tan importante para esta comunidad ya que como vemos ahorita que entramos hay mucho clamor de inseguridad.",
            "start": 263.40000000000003,
            "duration": 8.479999999999961
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, le doy la bienvenida. Muchas gracias por estar con nosotros.",
            "start": 271.88,
            "duration": 3.680000000000007
        },
        {
            "text": " Este, el nuevo municipio, lo abraza. Le doy las gracias por todo el apoyo que ha brindado usted a Baja California, en lo particular a San Quint\u00edn. Muchas gracias y usted bienvenido.",
            "start": 275.64,
            "duration": 10.640000000000043
        },
        {
            "text": " En seguida, hace uso de la palabra el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social, Zo\u00e9 Robledo.",
            "start": 293.48,
            "duration": 7.199999999999989
        },
        {
            "text": " Muchas gracias a todas y a todos. Con su permiso, se\u00f1or presidente, saludo con mucho afecto al gobernador, al maestro Jaime Bonilla, gobernador de este gran estado de Baja California,",
            "start": 300.68,
            "duration": 18.079999999999984
        },
        {
            "text": " al presidente municipal de Ensenada, Armando Ayala Robles, al se\u00f1or Jorge L\u00f3pez Peralta, presidente de este consejo fundacional de San Quint\u00edn,",
            "start": 318.76,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " a la doctora Gisela Lara del programa Inns Bienestar.",
            "start": 329.08,
            "duration": 3.5200000000000387
        },
        {
            "text": " Y si me lo permite, presidente, quiero saludar a mi se\u00f1ora esposa que nos acompa\u00f1a.",
            "start": 333.24,
            "duration": 3.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Estamos cumpliendo 10 a\u00f1os de casados. Hace 10 a\u00f1os nos casamos del otro lado de la Rep\u00fablica, ah\u00ed en Chiapas, tambi\u00e9n frente al mar.",
            "start": 336.92,
            "duration": 8.159999999999968
        },
        {
            "text": " Y 10 a\u00f1os despu\u00e9s aqu\u00ed estamos en San Quint\u00edn. Hemos llegado lejos.",
            "start": 345.56,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Pues ya hab\u00edamos estado aqu\u00ed antes y hab\u00edamos estado aqu\u00ed antes con el se\u00f1or presidente en San Quint\u00edn,",
            "start": 350.12,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " porque podr\u00e1 estar efectivamente lejos geogr\u00e1ficamente, pero est\u00e1 siempre cerca de las prioridades y de la voluntad de este gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n.",
            "start": 355.48,
            "duration": 11.120000000000005
        },
        {
            "text": " Fue el pasado 12 de octubre de 2019 cuando en este lugar se dijo que la mejor etapa del Inns Bienestar estaba por venir.",
            "start": 367.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Fue aqu\u00ed donde el presidente asegur\u00f3 que el programa ser\u00eda fortalecido en cuatro aspectos fundamentales como el resto del sector salud.",
            "start": 377.64000000000004,
            "duration": 9.599999999999966
        },
        {
            "text": " Abasto de medicamentos, suficiencia de m\u00e9dicos, enfermeros y especialistas, optimizaci\u00f3n de la infraestructura y el equipo,",
            "start": 387.72,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " as\u00ed como la regularizaci\u00f3n del estatus laboral de todos los trabajadores durante la duraci\u00f3n del sexenio.",
            "start": 394.44000000000005,
            "duration": 8.319999999999993
        },
        {
            "text": " Luego de ese largo recorrido que hicimos el a\u00f1o pasado por los 80 hospitales del Inns Bienestar,",
            "start": 403.4,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " durante 106 d\u00edas en 19.000 kil\u00f3metros, hay ya resultados.",
            "start": 410.36,
            "duration": 5.439999999999998
        },
        {
            "text": " 243 acciones dirigidas a hospitales rurales, ampliaci\u00f3n de cobertura de especialidades,",
            "start": 416.2,
            "duration": 6.079999999999984
        },
        {
            "text": " basificaci\u00f3n de 1.039 plazas, construcci\u00f3n de 23 albergues, sustituci\u00f3n ya tambi\u00e9n de dos hospitales en Coahuila",
            "start": 422.52,
            "duration": 10.159999999999968
        },
        {
            "text": " y la construcci\u00f3n de otros tantos proyectos que pronto ser\u00e1n realidad.",
            "start": 433.4,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " Y ese es el caso de este lugar, el Hospital de San Quint\u00edn.",
            "start": 439.08,
            "duration": 3.839999999999975
        },
        {
            "text": " Estamos planteando la ampliaci\u00f3n del hospital, del equipo, de la plantilla laboral hacia cuatro nuevas especialidades,",
            "start": 443.23999999999995,
            "duration": 5.920000000000016
        },
        {
            "text": " como las traumatolog\u00eda, ortopedia, otorrinolaringolog\u00eda y oftalmolog\u00eda.",
            "start": 449.16,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Sin embargo, esto ya lo hab\u00edamos anunciado.",
            "start": 454.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que quiero comentarles es, de manera muy breve, qu\u00e9 pas\u00f3 desde entonces.",
            "start": 456.76000000000005,
            "duration": 4.560000000000002
        },
        {
            "text": " En noviembre y diciembre del a\u00f1o pasado, nuestra Direcci\u00f3n de Prestaciones M\u00e9dicas y la titular del programa,",
            "start": 461.8,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " la doctora Lara Salda\u00f1a, realizaron visitas a este hospital para verificar la viabilidad del programa de ampliaci\u00f3n de servicios",
            "start": 468.36,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " y de crecimiento de 30 a 60 camas.",
            "start": 475.8,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed fue como comenzamos.",
            "start": 479.72,
            "duration": 1.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Se ampli\u00f3 y mejor\u00f3 la bah\u00eda de acceso de la zona de ambulancias y tambi\u00e9n se sustituy\u00f3 la ambulancia de urgencias b\u00e1sicas,",
            "start": 481.40000000000003,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pues que es de suma importancia para este lugar por los traslados que se tienen que hacer.",
            "start": 489.64000000000004,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Es una unidad completamente equipada.",
            "start": 495.0,
            "duration": 2.640000000000043
        },
        {
            "text": " En enero de este a\u00f1o ya hicimos un estudio de mercado para licitar el proyecto ejecutivo",
            "start": 498.36,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " y hoy hay que reconocerlo y ser muy transparentes en esto.",
            "start": 504.91999999999996,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed, en ese punto, fue donde nos atoramos durante cinco meses.",
            "start": 509.23999999999995,
            "duration": 4.480000000000075
        },
        {
            "text": " La emergencia, adem\u00e1s, nos oblig\u00f3 a concentrarnos en ella y estuvo interrumpido este estudio durante ese tiempo",
            "start": 514.12,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s, para colmo de males, en el momento que salimos a licitar, el concurso del proyecto se qued\u00f3 desierto.",
            "start": 522.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Mientras esto estaba ocurriendo, no dejamos de trabajar para Baja California.",
            "start": 530.76,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se reconvirtieron siete hospitales, 25 camas en R\u00edo Colorado, 177 en Mexicali,",
            "start": 535.72,
            "duration": 6.239999999999895
        },
        {
            "text": " en Tijuana, 195 en el HGZ1 y 70 en el 20, adem\u00e1s de 33 en el Hospital de Ensenado.",
            "start": 542.28,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " Adicionalmente, aqu\u00ed, en Baja California, construimos hospitales de expansi\u00f3n,",
            "start": 552.04,
            "duration": 4.560000000000059
        },
        {
            "text": " uno en Tijuana con 60 camas y otro en Mexicali con 38.",
            "start": 556.84,
            "duration": 3.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Eso fue lo que nos permiti\u00f3 en el Estado llegar a 598 camas y 168 ventiladores para atender COVID",
            "start": 560.44,
            "duration": 7.919999999999959
        },
        {
            "text": " a 5,624 personas, hombres y mujeres que se han atendido, que han tenido hospitalizaci\u00f3n en el IMS",
            "start": 568.6,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " y que hoy nos permite tener la hospitalizaci\u00f3n en 50% de ocupaci\u00f3n.",
            "start": 576.12,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " Pero volviendo al hospital, en junio se crearon 14 nuevas plazas,",
            "start": 582.6,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " pasamos de una plantilla de 116 trabajadores a una de 130.",
            "start": 587.48,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y lo debo tambi\u00e9n reconocer en las horas que les dejaba lo que estaban haciendo en la ampliaci\u00f3n",
            "start": 592.6800000000001,
            "duration": 7.67999999999995
        },
        {
            "text": " y en la reconversi\u00f3n hospitalaria en la parte de infraestructura del IMS,",
            "start": 600.6,
            "duration": 3.6000000000000227
        },
        {
            "text": " los arquitectos del propio Seguro Social, encabezados por el arquitecto Delgado que est\u00e1 aqu\u00ed presente,",
            "start": 604.44,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " realizaron este proyecto ejecutivo que acabamos de presentarle al se\u00f1or presidente",
            "start": 609.48,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " y a toda la comunidad de San Quint\u00edn.",
            "start": 614.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es una inversi\u00f3n de 70.1 millones de pesos y la empresa ya inici\u00f3 trabajos,",
            "start": 617.16,
            "duration": 5.280000000000086
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed est\u00e1 la maquinaria y el equipo topogr\u00e1fico trabajando en los suelos y en la terracer\u00eda.",
            "start": 622.6800000000001,
            "duration": 5.439999999999941
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, se\u00f1or presidente, quiero anunciarle que esta obra, ese es nuestro compromiso,",
            "start": 628.36,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " estar\u00e1 finalizada el 30 de diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 633.24,
            "duration": 3.3600000000000136
        },
        {
            "text": " y a m\u00e1s tardar, el d\u00eda 10 de enero del 2021 estar\u00e1 en condiciones de resuivir a sus primeros pacientes",
            "start": 636.76,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " en el \u00e1rea de ampliaci\u00f3n. Es la palabra que hoy dejamos aqu\u00ed empe\u00f1ada.",
            "start": 644.2,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " Ya se ha dicho, lo comento, en qu\u00e9 consiste la obra, es la ampliaci\u00f3n de nueve consultorios",
            "start": 649.08,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " para incorporar tambi\u00e9n las cuatro nuevas especialidades de oftalmolog\u00eda, otorrinolaringolog\u00eda,",
            "start": 655.72,
            "duration": 5.840000000000032
        },
        {
            "text": " traumatolog\u00eda y ortopedia, adem\u00e1s de las que ya tenemos en medicina interna, cirug\u00eda general,",
            "start": 661.64,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " pediatr\u00eda y el sistema de atenci\u00f3n integral a la salud, adem\u00e1s de telemedicina y psicolog\u00eda.",
            "start": 668.04,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " Es la ampliaci\u00f3n de las 30 nuevas camas de hospitalizaci\u00f3n,",
            "start": 674.68,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n del albergue comunitario con 30 camas que tambi\u00e9n van a contar con comedor, ba\u00f1o, lavander\u00eda,",
            "start": 678.04,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " recepci\u00f3n, oficinas administrativas y la ampliaci\u00f3n de 12 camas para las residencias m\u00e9dicas.",
            "start": 684.1999999999999,
            "duration": 5.840000000000032
        },
        {
            "text": " Es otro de los grandes prop\u00f3sitos y de las instrucciones del se\u00f1or presidente,",
            "start": 690.28,
            "duration": 3.439999999999941
        },
        {
            "text": " que ampliemos los espacios en donde se forman a los especialistas que tanta falta nos hacen en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 693.9599999999999,
            "duration": 7.280000000000086
        },
        {
            "text": " Para alcanzar toda la meta habr\u00e1 una inversi\u00f3n de 131 millones de pesos.",
            "start": 701.48,
            "duration": 5.67999999999995
        },
        {
            "text": " Y aprovecho para hacer un par de compromisos adicionales, uno sobre el tema del mobiliario,",
            "start": 707.4,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " que lo tendremos aqu\u00ed a m\u00e1s tardar el d\u00eda 12 de diciembre, y sobre el tema del personal,",
            "start": 712.52,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " porque a esa ampliaci\u00f3n que ya comentaba de 14 plazas estamos creciendo a 181,",
            "start": 717.8,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " de 130 a 181 trabajadores de la salud a partir del pr\u00f3ximo 2 de enero.",
            "start": 724.76,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Eso es lo que respecta al hospital.",
            "start": 730.5999999999999,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Ahora, un tema igual de importante, muy trascendente, pues para San Quint\u00edn,",
            "start": 733.56,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " pero para todo el valle, para toda Baja California y tambi\u00e9n para muchas otras partes del pa\u00eds.",
            "start": 739.16,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " El presidente nos ha instruido la ampliaci\u00f3n por dos a\u00f1os m\u00e1s de la vigencia del decreto",
            "start": 745.8,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " por el que se otorgan beneficios especiales a trabajadores eventuales del campo, los jornaleros agr\u00edcolas.",
            "start": 751.9599999999999,
            "duration": 7.5200000000000955
        },
        {
            "text": " Esto ser\u00e1 con esta ampliaci\u00f3n del decreto hasta el 31 de diciembre del a\u00f1o 2023.",
            "start": 759.72,
            "duration": 6.239999999999895
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 significa esto?",
            "start": 766.1999999999999,
            "duration": 1.3600000000000136
        },
        {
            "text": " Pues un beneficio que a la fecha ya est\u00e1n recibiendo 167 mil nuevos trabajadores.",
            "start": 767.8,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " Es decir, 142 millones de pesos que a trav\u00e9s de este decreto",
            "start": 775.4,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " permite que reciban atenci\u00f3n m\u00e9dica provisional y servicio de guarder\u00eda.",
            "start": 780.92,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " Es muy clara el resultado de estos \u00faltimos dos a\u00f1os del decreto que firm\u00f3 el presidente",
            "start": 786.52,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " en diciembre del 2018 porque ese incremento a 167 mil trabajadores es extraordinario",
            "start": 791.8,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " respecto a lo que se hab\u00eda tenido en a\u00f1os anteriores.",
            "start": 799.96,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " A estos empleados y sobre todo tambi\u00e9n a los empleadores a quienes los emplean,",
            "start": 803.88,
            "duration": 4.959999999999923
        },
        {
            "text": " les d\u00e9 el derecho a una pr\u00f3rroga para que presenten todos los movimientos afiliatorios",
            "start": 809.0799999999999,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " y un beneficio para que tengan reducciones en el pago de cuotas",
            "start": 813.56,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " cuando los jornaleros agr\u00edcolas est\u00e1n bien pagados,",
            "start": 818.04,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " cuando est\u00e1n pagados respecto al incremento del salario m\u00ednimo que se ha observado",
            "start": 822.52,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n al incremento de salario m\u00ednimo, en este caso, que recibe la frontera norte.",
            "start": 827.64,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Eso adem\u00e1s, quiero decirlo, se ha estado trabajando y tiene el aval tanto de Lifeforest,",
            "start": 833.16,
            "duration": 8.159999999999968
        },
        {
            "text": " la Asociaci\u00f3n Hortifrut\u00edcola Internacional para el Fomento de la Responsabilidad Social,",
            "start": 841.56,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " el CNA, el Consejo Nacional Agropecuario y tambi\u00e9n el Consejo Agropecuario",
            "start": 847.4,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " de aqu\u00ed de Baja California, con quienes hemos tenido di\u00e1logo y comunicaci\u00f3n.",
            "start": 851.9599999999999,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador, a todos y a todos,",
            "start": 856.36,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " quiero decir que en la gira de trabajo que hicimos el a\u00f1o pasado,",
            "start": 861.64,
            "duration": 3.840000000000032
        },
        {
            "text": " fue justamente en octubre del a\u00f1o pasado cuando el director del hospital,",
            "start": 865.72,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Francisco Enrique Hidalgo, se refiri\u00f3 a San Quint\u00edn como un valle agr\u00edcola de gente trabajadora,",
            "start": 871.08,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " un ejemplo de transformaci\u00f3n, el de una sociedad que en conjunto hizo florecer un desierto.",
            "start": 877.08,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " En 2020, uno de los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles para nuestro pa\u00eds, para la humanidad,",
            "start": 883.48,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " probaron ese dicho los de ac\u00e1 de San Quint\u00edn.",
            "start": 889.24,
            "duration": 2.6399999999999864
        },
        {
            "text": " Mientras el mundo se encontraba en incertidumbre, ustedes decidieron ver de frente a su destino",
            "start": 892.12,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " y caminar con rumbo al porvenir y a partir del 12 de febrero, que ya son un municipio libre,",
            "start": 897.32,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " por lo que ha dicho ya el gobernador, porque se lo ganaron como ustedes han hecho",
            "start": 902.84,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " que florezca este valle y tenga futuro.",
            "start": 907.64,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Por eso es que tambi\u00e9n nos congratula decir que muy pronto este valle de San Quint\u00edn",
            "start": 911.08,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " y este nuevo municipio, el m\u00e1s nuevo de nuestra naci\u00f3n, tendr\u00e1 el hospital que merece.",
            "start": 916.6,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias y muy buenos d\u00edas.",
            "start": 923.4,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " En estos momentos, el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos,",
            "start": 932.44,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, realizar\u00e1 la firma del decreto que modifica",
            "start": 937.16,
            "duration": 5.5200000000000955
        },
        {
            "text": " el diverso por el que se otorgan beneficios fiscales a los patrones y trabajadores eventuales del campo.",
            "start": 942.68,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 972.68,
            "duration": 15.279999999999973
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 988.1999999999999,
            "duration": 4.800000000000068
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de San Quint\u00edn, de este nuevo municipio de Baja California,",
            "start": 993.0,
            "duration": 15.279999999999973
        },
        {
            "text": " nos da mucho gusto estar de nuevo en San Quint\u00edn.",
            "start": 1008.52,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " He visitado varias veces este pueblo y vamos a seguir recorriendo y visitando San Quint\u00edn",
            "start": 1016.9200000000001,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " y todos los municipios de M\u00e9xico.",
            "start": 1033.08,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " Estamos, como lo mencion\u00f3 el gobernador Bonilla, haciendo esta gira por Baja California",
            "start": 1038.28,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " desde ayer, vamos a estar hasta ma\u00f1ana y el prop\u00f3sito es visitar los seis municipios",
            "start": 1047.32,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " de Baja California.",
            "start": 1057.56,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Es muy extra\u00f1o y muy molesto el que no podamos acercarnos,",
            "start": 1061.72,
            "duration": 15.919999999999845
        },
        {
            "text": " el que no podamos saludarnos de mano, el que no podamos abrazarnos,",
            "start": 1077.8799999999999,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " pero tenemos tambi\u00e9n que guardar la sana distancia, cuidarnos y ya va a pasar esta pandemia",
            "start": 1084.1200000000001,
            "duration": 12.799999999999955
        },
        {
            "text": " y vamos a regresar a la normalidad plena, que ese es el prop\u00f3sito.",
            "start": 1097.16,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero desde que estamos enfrentando esta pandemia decidimos con cuidado seguir recorriendo el pa\u00eds,",
            "start": 1105.08,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " no quedarnos en la Ciudad de M\u00e9xico, en Palacio, guardarnos,",
            "start": 1119.0,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque tenemos que seguir adelante para llevar a cabo la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1129.24,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1140.04,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Por eso estamos aqu\u00ed para comentar que vamos hacia adelante,",
            "start": 1142.52,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " enfrentando esta crisis doble, la crisis sanitaria y la crisis econ\u00f3mica.",
            "start": 1154.52,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y vamos avanzando en la transformaci\u00f3n con todos los obst\u00e1culos, con todas las resistencias,",
            "start": 1170.04,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " con las reacciones en contra de los conservadores que apuestan a mantener el mismo r\u00e9gimen",
            "start": 1183.08,
            "duration": 13.279999999999973
        },
        {
            "text": " de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios.",
            "start": 1197.0,
            "duration": 3.839999999999918
        },
        {
            "text": " Sin embargo, la gente ha entendido que hace falta este cambio y nos est\u00e1 respaldando.",
            "start": 1203.08,
            "duration": 10.639999999999873
        },
        {
            "text": " Quiz\u00e1, lo he dicho en otras ocasiones, sea el presidente m\u00e1s atacado,",
            "start": 1216.04,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " desde que se cuestion\u00f3, se atac\u00f3 de manera vil al ap\u00f3stol de la democracia, a Francisco I. Madero,",
            "start": 1227.32,
            "duration": 15.680000000000064
        },
        {
            "text": " pero no ha pasado a mayores, porque la gente nos est\u00e1 respaldando.",
            "start": 1244.84,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n desesperados los conservadores, quieren, como d\u00e9 lugar, frenar, detener la transformaci\u00f3n.",
            "start": 1256.6,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1n agrupando, se est\u00e1n uniendo, porque piensan que van a lograr el retroceso,",
            "start": 1271.56,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " el que demos marcha atr\u00e1s. No van a poder, porque nosotros tenemos una clave,",
            "start": 1284.44,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " una f\u00f3rmula que nos est\u00e1 dando muy buen resultado. Esa clave consiste en combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 1301.08,
            "duration": 11.120000000000118
        },
        {
            "text": " y devolverle al pueblo lo robado. Si no hay corrupci\u00f3n y lo que se ahorra se le entrega al pueblo,",
            "start": 1312.2,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " con eso es m\u00e1s que suficiente. A veces algunos analistas se preguntan c\u00f3mo es que nos est\u00e1n atacando",
            "start": 1329.32,
            "duration": 23.11999999999989
        },
        {
            "text": " tanto, un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n, y la gente sigue apoyando. Pues ese es el secreto.",
            "start": 1352.52,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " No permitimos la corrupci\u00f3n, no hay lujos en el gobierno y todo lo que se ahorra se le entrega al",
            "start": 1365.88,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " pueblo de manera directa, no a trav\u00e9s de intermediarios. Por eso puedo decir que",
            "start": 1375.0,
            "duration": 12.160000000000082
        },
        {
            "text": " vamos a continuar apoyando a los j\u00f3venes como no se hac\u00eda antes,",
            "start": 1388.12,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " que se hac\u00eda por los j\u00f3venes en los gobiernos anteriores. Nada, absolutamente nada, solo",
            "start": 1394.9199999999998,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " acu\u00f1aron una frase discriminatoria para llamarles ninis que ni estudian ni trabajan,",
            "start": 1410.12,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " estudian ni trabajan. Ahora es distinto, los j\u00f3venes est\u00e1n contratados trabajando como",
            "start": 1420.68,
            "duration": 12.319999999999936
        },
        {
            "text": " aprendices, se les paga un salario m\u00ednimo, ahora los que estudian tienen becas. \u00bfCu\u00e1ndo",
            "start": 1433.0,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " se hab\u00eda visto que se entregaran 11 millones de becas a estudiantes de familias pobres,",
            "start": 1441.64,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " de escasos recursos econ\u00f3micos? \u00bfPor qu\u00e9 nos sentimos orgullosos? Porque todos los adultos",
            "start": 1453.88,
            "duration": 11.839999999999918
        },
        {
            "text": " mayores tienen una pensi\u00f3n, m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores. Ahora con la pandemia se tom\u00f3",
            "start": 1465.72,
            "duration": 13.279999999999973
        },
        {
            "text": " la decisi\u00f3n de adelantar el apoyo a los adultos mayores para que se cuidaran y no tuviesen",
            "start": 1479.0,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " necesidad de salir de sus hogares, de sus casas. Tambi\u00e9n para m\u00ed es una dicha enorme el poder",
            "start": 1487.64,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " decir que un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen pensi\u00f3n. \u00bfAcaso esto suced\u00eda antes?",
            "start": 1501.5600000000002,
            "duration": 12.720000000000027
        },
        {
            "text": " No, y as\u00ed muchas otras cosas. Se apoya a los campesinos, se apoya a los pescadores,",
            "start": 1514.28,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n se apoya a los peque\u00f1os, medianos, empresarios. Ahora con la pandemia se entregaron",
            "start": 1526.76,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " cr\u00e9ditos para peque\u00f1os talleres, para peque\u00f1as empresas.",
            "start": 1541.5600000000002,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed estoy viendo, no s\u00e9 si se refieren a San Quint\u00edn o a Todo Ensenada, pero puede ser que",
            "start": 1553.6,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " sea solo San Quint\u00edn, mil 339 cr\u00e9ditos que se entregaron en ocho meses, cr\u00e9ditos de 25 mil pesos.",
            "start": 1571.64,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y esto ayud\u00f3 mucho para resistir la peor etapa de la crisis generada por la pandemia.",
            "start": 1585.4,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " Ahora estamos aqu\u00ed de nuevo porque se va a ampliar este hospital del IMS bienestar.",
            "start": 1601.64,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Ya escuchamos a Zo\u00e9 de que se va a terminar a finales de este a\u00f1o, ese es el compromiso.",
            "start": 1612.5200000000002,
            "duration": 10.839999999999918
        },
        {
            "text": " Yo voy a regresar, no en diciembre, pero s\u00ed el pr\u00f3ximo a\u00f1o cuando ya est\u00e9 terminado este hospital,",
            "start": 1624.32,
            "duration": 12.799999999999955
        },
        {
            "text": " la ampliaci\u00f3n de este hospital IMS bienestar. Tambi\u00e9n aqu\u00ed cerca, muy junto, se est\u00e1",
            "start": 1637.12,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " construyendo un cuartel para la Guardia Nacional, que esto va a ayudar mucho a que haya seguridad",
            "start": 1649.04,
            "duration": 11.200000000000045
        },
        {
            "text": " en San Quint\u00edn. Van a estar de 150 a 300 elementos de manera permanente en San Quint\u00edn.",
            "start": 1660.24,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Ya la Guardia Nacional en varios estados tiene m\u00e1s elementos que los polic\u00edas estatales,",
            "start": 1673.2,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " es decir, ya con la Guardia Nacional se est\u00e1 cubriendo todo el territorio nacional,",
            "start": 1687.3600000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " son 96 mil elementos en un a\u00f1o y medio y ya se han terminado m\u00e1s de 80 cuarteles y est\u00e1n",
            "start": 1693.36,
            "duration": 14.400000000000091
        },
        {
            "text": " en proceso de construcci\u00f3n, como es el caso del de San Quint\u00edn, 80 m\u00e1s. Y en el 2022 van a estar",
            "start": 1707.76,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " los 260 cuarteles porque van a haber 260 coordinaciones territoriales para la seguridad",
            "start": 1720.72,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " y la protecci\u00f3n ciudadana en todo el pa\u00eds. Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en San Quint\u00edn,",
            "start": 1730.48,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " vamos a continuar apoyando estos municipios marginados donde hay muchos trabajadores agr\u00edcolas.",
            "start": 1740.16,
            "duration": 16.720000000000027
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n celebro el que estemos firmando esta Apliaci\u00f3n de un Decreto para mejorar",
            "start": 1757.0400000000002,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " tanto a agricultores como a los trabajadores jornaleros agr\u00edcolas con seguridad social,",
            "start": 1766.8000000000002,
            "duration": 10.319999999999936
        },
        {
            "text": " con atenci\u00f3n m\u00e9dica sobre todo. Y vamos a continuar trabajando de manera coordinada con",
            "start": 1778.08,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " el gobierno del Estado, con Jaime Bonilla, con el presidente municipal de Ensenada,",
            "start": 1788.56,
            "duration": 9.919999999999845
        },
        {
            "text": " que ayud\u00f3 mucho para la constituci\u00f3n de este nuevo municipio porque en efecto Ensenada era",
            "start": 1798.48,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " el municipio con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds y ahora le cedi\u00f3 el primer lugar por la",
            "start": 1810.72,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " creaci\u00f3n de San Quint\u00edn al municipio de Mulej\u00e9, de Baja California Sur. Pero ayud\u00f3 mucho el que se",
            "start": 1821.2,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " haya constituido este nuevo municipio de San Quint\u00edn. Era pues una a\u00f1eja de manda, un a\u00f1ejo",
            "start": 1833.6000000000001,
            "duration": 12.879999999999882
        },
        {
            "text": " y un antiguo anhelo porque les quedaba muy lejos en Senada para hacer sus tr\u00e1mites y adem\u00e1s",
            "start": 1846.48,
            "duration": 9.839999999999918
        },
        {
            "text": " quer\u00eda a la gente de San Quint\u00edn manejar su presupuesto, lo que por ley, por derecho les corresponde.",
            "start": 1856.32,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ofrecimos en campa\u00f1a, \u00edbamos a ayudar para que se creara este nuevo municipio y celebro que se",
            "start": 1869.28,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " haya cumplido con ese compromiso que hicimos durante la campa\u00f1a. Vamos a continuar trabajando,",
            "start": 1879.84,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " repito, de manera coordinada con el gobierno del Estado, con las autoridades locales.",
            "start": 1896.16,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Celebro que nos acompa\u00f1e el presidente fundacional de San Quint\u00edn, de la comisi\u00f3n, del comit\u00e9 de",
            "start": 1903.92,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " autoridades de San Quint\u00edn y que ya pronto en las elecciones se tenga un ayuntamiento legal,",
            "start": 1914.72,
            "duration": 9.6400000000001
        },
        {
            "text": " leg\u00edtimamente constituido. Vamos a seguir adelante, no voy a olvidar nunca que aqu\u00ed en San Quint\u00edn,",
            "start": 1924.36,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " lo he dicho ya varias veces, hasta lo escrib\u00ed en un libro, lo repet\u00eda y repet\u00eda en mensajes de radio",
            "start": 1937.32,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " y televisi\u00f3n durante la campa\u00f1a y luego ya como presidente electo recordaba yo que aqu\u00ed en San",
            "start": 1950.24,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " Quint\u00edn un adulto mayor, un maestro, un migrante, despu\u00e9s de que terminamos un meeting entre la gente",
            "start": 1959.76,
            "duration": 13.360000000000127
        },
        {
            "text": " me busc\u00f3, quer\u00eda hablar conmigo, lo escuch\u00e9 y lo que me dijo fue vamos a ganar,",
            "start": 1973.12,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " licenciado, vamos a ganar",
            "start": 1987.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ahora que triunfemos recuerde que as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3",
            "start": 1992.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " al estado de la iglesia porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar,",
            "start": 2000.36,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " lo que se necesita ahora es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que el gobierno",
            "start": 2008.8799999999999,
            "duration": 12.319999999999936
        },
        {
            "text": " represente a todos, a ricos y a pobres, de todas las religiones, a libres pensadores,",
            "start": 2021.2,
            "duration": 9.3599999999999
        },
        {
            "text": " a todas las culturas, a todas las corrientes del pensamiento, que sea un gobierno de todos para",
            "start": 2033.52,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " todos, no un gobierno para unos cuantos, que no sea una oligarqu\u00eda, el gobierno nada m\u00e1s de las",
            "start": 2042.56,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " minor\u00edas, que el gobierno no sea un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz. Esa ense\u00f1anza,",
            "start": 2054.48,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " esa lecci\u00f3n es la que estamos aplicando el gobierno, se est\u00e1 atendiendo a todos, se respeta a todos,",
            "start": 2065.04,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " pero se le da preferencia a la gente humilde, a la gente pobre, ya el gobierno no est\u00e1 secuestrado,",
            "start": 2076.1600000000003,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " no est\u00e1 tomado por una minor\u00eda, ya el gobierno representa a todos los mexicanos, esa es la",
            "start": 2085.52,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n. Ese consejo surgi\u00f3 aqu\u00ed en San Quint\u00edn y es la filosof\u00eda, es la doctrina que",
            "start": 2099.7599999999998,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " nos inspira para seguir llevando a cabo la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n.",
            "start": 2108.12,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano.",
            "start": 2123.8399999999997,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los",
            "start": 2228.6,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes",
            "start": 2235.52,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
            "start": 2242.08,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de Baja California, Jaime Bonilla Vald\u00e9s. El director general del Instituto Mexicano del Seguro Social, Zo\u00e9 Robledo. La titular de la unidad del programa IMSBienestar, Gisela Lara Salda\u00f1a. El presidente municipal de Ensenada Baja California, Armando Ayala Robles. El presidente del Consejo Municipal Fundacional de San Quint\u00edn, Baja California, Jorge Alberto L\u00f3pez Peralta. Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos ustedes sean bienvenidos. A continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Baja California, ingeniero Jaime Bonilla Vald\u00e9s. Muy buenos d\u00edas a todos ustedes. Muchas gracias por estar aqu\u00ed en los medios de comunicaci\u00f3n. Se\u00f1or presidente de los Estados Unidos mexicanos, muchas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros. Es un honor que nos visite ahora en el nuevo municipio de Baja California. Le doy la bienvenida tambi\u00e9n al maestro Zo\u00e9 Robledo, director general del Instituto Mexicano del Seguro Social. A la doctora Gisela Lara Salda\u00f1a, titular de la unidad del programa del IMSBienestar. Al licenciado Armando Ayala, presidente municipal de Ensenada. Y al se\u00f1or Jorge Alberto L\u00f3pez Peralta, presidente del Consejo Fundacional Municipal del Nuevo Municipio. Muy bienvenido. Bueno, este es el segundo d\u00eda de gira del se\u00f1or presidente. Ayer tuvimos la oportunidad de estar en Mexicali y en Tecate. Hoy abrimos el d\u00eda d\u00e1ndole la bienvenida aqu\u00ed al nuevo municipio que tanto dese\u00f3 la poblaci\u00f3n por tantos a\u00f1os. Esta comunidad por muchos a\u00f1os pidi\u00f3 su independencia en el aspecto de su propio presupuesto. Siempre ped\u00edan que ser representados por su gente. Se le dec\u00eda muy lejano el trato muy distante, el cari\u00f1o que recib\u00edan desde Ensenada. Por eso siempre fue la lucha de que fuera el municipio. Fue una promesa del se\u00f1or presidente de M\u00e9xico en el 18, que cuando dio las peticiones de la gente de San Quint\u00edn, se hizo realidad, se\u00f1or presidente. El gobierno del estado trabaj\u00f3 arduamente con la comunidad de San Quint\u00edn para que se lograra el municipio que por tantos a\u00f1os se ped\u00eda. Por razones pol\u00edticas e intereses particulares no se daba. Yo quiero reconocer al presidente municipal de Ensenada, que fue el que le toc\u00f3 lidiar con la situaci\u00f3n, el recorte del territorio de Ensenada, que por muchos a\u00f1os lo presum\u00edan como el m\u00e1s grande del mundo. Le doy las gracias. Y le deseo lo mejor al se\u00f1or Alberto L\u00f3pez, presidente del Consejo Municipal de San Quint\u00edn. Se\u00f1or presidente, le quiero decir que el gobierno del estado est\u00e1 trabajando mano a mano con \u00e9l, el secretario del gobierno del estado de Baja California. Hemos tenido ya muchas reuniones sobre el presupuesto del a\u00f1o que entra para ya integrarlo como ya un municipio y que tenga su apoyo. En estos d\u00edas hemos estado estableciendo las \u00e1reas de funcionamiento, como d\u00f3nde va a estar el centro de gobierno y las dem\u00e1s secretar\u00edas y el secretario de seguridad, que es tan importante para esta comunidad ya que como vemos ahorita que entramos hay mucho clamor de inseguridad. Se\u00f1or presidente, le doy la bienvenida. Muchas gracias por estar con nosotros. Este, el nuevo municipio, lo abraza. Le doy las gracias por todo el apoyo que ha brindado usted a Baja California, en lo particular a San Quint\u00edn. Muchas gracias y usted bienvenido. En seguida, hace uso de la palabra el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social, Zo\u00e9 Robledo. Muchas gracias a todas y a todos. Con su permiso, se\u00f1or presidente, saludo con mucho afecto al gobernador, al maestro Jaime Bonilla, gobernador de este gran estado de Baja California, al presidente municipal de Ensenada, Armando Ayala Robles, al se\u00f1or Jorge L\u00f3pez Peralta, presidente de este consejo fundacional de San Quint\u00edn, a la doctora Gisela Lara del programa Inns Bienestar. Y si me lo permite, presidente, quiero saludar a mi se\u00f1ora esposa que nos acompa\u00f1a. Estamos cumpliendo 10 a\u00f1os de casados. Hace 10 a\u00f1os nos casamos del otro lado de la Rep\u00fablica, ah\u00ed en Chiapas, tambi\u00e9n frente al mar. Y 10 a\u00f1os despu\u00e9s aqu\u00ed estamos en San Quint\u00edn. Hemos llegado lejos. Pues ya hab\u00edamos estado aqu\u00ed antes y hab\u00edamos estado aqu\u00ed antes con el se\u00f1or presidente en San Quint\u00edn, porque podr\u00e1 estar efectivamente lejos geogr\u00e1ficamente, pero est\u00e1 siempre cerca de las prioridades y de la voluntad de este gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Fue el pasado 12 de octubre de 2019 cuando en este lugar se dijo que la mejor etapa del Inns Bienestar estaba por venir. Fue aqu\u00ed donde el presidente asegur\u00f3 que el programa ser\u00eda fortalecido en cuatro aspectos fundamentales como el resto del sector salud. Abasto de medicamentos, suficiencia de m\u00e9dicos, enfermeros y especialistas, optimizaci\u00f3n de la infraestructura y el equipo, as\u00ed como la regularizaci\u00f3n del estatus laboral de todos los trabajadores durante la duraci\u00f3n del sexenio. Luego de ese largo recorrido que hicimos el a\u00f1o pasado por los 80 hospitales del Inns Bienestar, durante 106 d\u00edas en 19.000 kil\u00f3metros, hay ya resultados. 243 acciones dirigidas a hospitales rurales, ampliaci\u00f3n de cobertura de especialidades, basificaci\u00f3n de 1.039 plazas, construcci\u00f3n de 23 albergues, sustituci\u00f3n ya tambi\u00e9n de dos hospitales en Coahuila y la construcci\u00f3n de otros tantos proyectos que pronto ser\u00e1n realidad. Y ese es el caso de este lugar, el Hospital de San Quint\u00edn. Estamos planteando la ampliaci\u00f3n del hospital, del equipo, de la plantilla laboral hacia cuatro nuevas especialidades, como las traumatolog\u00eda, ortopedia, otorrinolaringolog\u00eda y oftalmolog\u00eda. Sin embargo, esto ya lo hab\u00edamos anunciado. Lo que quiero comentarles es, de manera muy breve, qu\u00e9 pas\u00f3 desde entonces. En noviembre y diciembre del a\u00f1o pasado, nuestra Direcci\u00f3n de Prestaciones M\u00e9dicas y la titular del programa, la doctora Lara Salda\u00f1a, realizaron visitas a este hospital para verificar la viabilidad del programa de ampliaci\u00f3n de servicios y de crecimiento de 30 a 60 camas. Y as\u00ed fue como comenzamos. Se ampli\u00f3 y mejor\u00f3 la bah\u00eda de acceso de la zona de ambulancias y tambi\u00e9n se sustituy\u00f3 la ambulancia de urgencias b\u00e1sicas, pues que es de suma importancia para este lugar por los traslados que se tienen que hacer. Es una unidad completamente equipada. En enero de este a\u00f1o ya hicimos un estudio de mercado para licitar el proyecto ejecutivo y hoy hay que reconocerlo y ser muy transparentes en esto. Ah\u00ed, en ese punto, fue donde nos atoramos durante cinco meses. La emergencia, adem\u00e1s, nos oblig\u00f3 a concentrarnos en ella y estuvo interrumpido este estudio durante ese tiempo y adem\u00e1s, para colmo de males, en el momento que salimos a licitar, el concurso del proyecto se qued\u00f3 desierto. Mientras esto estaba ocurriendo, no dejamos de trabajar para Baja California. Aqu\u00ed se reconvirtieron siete hospitales, 25 camas en R\u00edo Colorado, 177 en Mexicali, en Tijuana, 195 en el HGZ1 y 70 en el 20, adem\u00e1s de 33 en el Hospital de Ensenado. Adicionalmente, aqu\u00ed, en Baja California, construimos hospitales de expansi\u00f3n, uno en Tijuana con 60 camas y otro en Mexicali con 38. Eso fue lo que nos permiti\u00f3 en el Estado llegar a 598 camas y 168 ventiladores para atender COVID a 5,624 personas, hombres y mujeres que se han atendido, que han tenido hospitalizaci\u00f3n en el IMS y que hoy nos permite tener la hospitalizaci\u00f3n en 50% de ocupaci\u00f3n. Pero volviendo al hospital, en junio se crearon 14 nuevas plazas, pasamos de una plantilla de 116 trabajadores a una de 130. Y lo debo tambi\u00e9n reconocer en las horas que les dejaba lo que estaban haciendo en la ampliaci\u00f3n y en la reconversi\u00f3n hospitalaria en la parte de infraestructura del IMS, los arquitectos del propio Seguro Social, encabezados por el arquitecto Delgado que est\u00e1 aqu\u00ed presente, realizaron este proyecto ejecutivo que acabamos de presentarle al se\u00f1or presidente y a toda la comunidad de San Quint\u00edn. Es una inversi\u00f3n de 70.1 millones de pesos y la empresa ya inici\u00f3 trabajos, aqu\u00ed est\u00e1 la maquinaria y el equipo topogr\u00e1fico trabajando en los suelos y en la terracer\u00eda. Aqu\u00ed, se\u00f1or presidente, quiero anunciarle que esta obra, ese es nuestro compromiso, estar\u00e1 finalizada el 30 de diciembre de este a\u00f1o y a m\u00e1s tardar, el d\u00eda 10 de enero del 2021 estar\u00e1 en condiciones de resuivir a sus primeros pacientes en el \u00e1rea de ampliaci\u00f3n. Es la palabra que hoy dejamos aqu\u00ed empe\u00f1ada. Ya se ha dicho, lo comento, en qu\u00e9 consiste la obra, es la ampliaci\u00f3n de nueve consultorios para incorporar tambi\u00e9n las cuatro nuevas especialidades de oftalmolog\u00eda, otorrinolaringolog\u00eda, traumatolog\u00eda y ortopedia, adem\u00e1s de las que ya tenemos en medicina interna, cirug\u00eda general, pediatr\u00eda y el sistema de atenci\u00f3n integral a la salud, adem\u00e1s de telemedicina y psicolog\u00eda. Es la ampliaci\u00f3n de las 30 nuevas camas de hospitalizaci\u00f3n, la construcci\u00f3n del albergue comunitario con 30 camas que tambi\u00e9n van a contar con comedor, ba\u00f1o, lavander\u00eda, recepci\u00f3n, oficinas administrativas y la ampliaci\u00f3n de 12 camas para las residencias m\u00e9dicas. Es otro de los grandes prop\u00f3sitos y de las instrucciones del se\u00f1or presidente, que ampliemos los espacios en donde se forman a los especialistas que tanta falta nos hacen en nuestro pa\u00eds. Para alcanzar toda la meta habr\u00e1 una inversi\u00f3n de 131 millones de pesos. Y aprovecho para hacer un par de compromisos adicionales, uno sobre el tema del mobiliario, que lo tendremos aqu\u00ed a m\u00e1s tardar el d\u00eda 12 de diciembre, y sobre el tema del personal, porque a esa ampliaci\u00f3n que ya comentaba de 14 plazas estamos creciendo a 181, de 130 a 181 trabajadores de la salud a partir del pr\u00f3ximo 2 de enero. Eso es lo que respecta al hospital. Ahora, un tema igual de importante, muy trascendente, pues para San Quint\u00edn, pero para todo el valle, para toda Baja California y tambi\u00e9n para muchas otras partes del pa\u00eds. El presidente nos ha instruido la ampliaci\u00f3n por dos a\u00f1os m\u00e1s de la vigencia del decreto por el que se otorgan beneficios especiales a trabajadores eventuales del campo, los jornaleros agr\u00edcolas. Esto ser\u00e1 con esta ampliaci\u00f3n del decreto hasta el 31 de diciembre del a\u00f1o 2023. \u00bfQu\u00e9 significa esto? Pues un beneficio que a la fecha ya est\u00e1n recibiendo 167 mil nuevos trabajadores. Es decir, 142 millones de pesos que a trav\u00e9s de este decreto permite que reciban atenci\u00f3n m\u00e9dica provisional y servicio de guarder\u00eda. Es muy clara el resultado de estos \u00faltimos dos a\u00f1os del decreto que firm\u00f3 el presidente en diciembre del 2018 porque ese incremento a 167 mil trabajadores es extraordinario respecto a lo que se hab\u00eda tenido en a\u00f1os anteriores. A estos empleados y sobre todo tambi\u00e9n a los empleadores a quienes los emplean, les d\u00e9 el derecho a una pr\u00f3rroga para que presenten todos los movimientos afiliatorios y un beneficio para que tengan reducciones en el pago de cuotas cuando los jornaleros agr\u00edcolas est\u00e1n bien pagados, cuando est\u00e1n pagados respecto al incremento del salario m\u00ednimo que se ha observado y tambi\u00e9n al incremento de salario m\u00ednimo, en este caso, que recibe la frontera norte. Eso adem\u00e1s, quiero decirlo, se ha estado trabajando y tiene el aval tanto de Lifeforest, la Asociaci\u00f3n Hortifrut\u00edcola Internacional para el Fomento de la Responsabilidad Social, el CNA, el Consejo Nacional Agropecuario y tambi\u00e9n el Consejo Agropecuario de aqu\u00ed de Baja California, con quienes hemos tenido di\u00e1logo y comunicaci\u00f3n. Se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador, a todos y a todos, quiero decir que en la gira de trabajo que hicimos el a\u00f1o pasado, fue justamente en octubre del a\u00f1o pasado cuando el director del hospital, Francisco Enrique Hidalgo, se refiri\u00f3 a San Quint\u00edn como un valle agr\u00edcola de gente trabajadora, un ejemplo de transformaci\u00f3n, el de una sociedad que en conjunto hizo florecer un desierto. En 2020, uno de los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles para nuestro pa\u00eds, para la humanidad, probaron ese dicho los de ac\u00e1 de San Quint\u00edn. Mientras el mundo se encontraba en incertidumbre, ustedes decidieron ver de frente a su destino y caminar con rumbo al porvenir y a partir del 12 de febrero, que ya son un municipio libre, por lo que ha dicho ya el gobernador, porque se lo ganaron como ustedes han hecho que florezca este valle y tenga futuro. Por eso es que tambi\u00e9n nos congratula decir que muy pronto este valle de San Quint\u00edn y este nuevo municipio, el m\u00e1s nuevo de nuestra naci\u00f3n, tendr\u00e1 el hospital que merece. Much\u00edsimas gracias y muy buenos d\u00edas. En estos momentos, el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, realizar\u00e1 la firma del decreto que modifica el diverso por el que se otorgan beneficios fiscales a los patrones y trabajadores eventuales del campo. Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de San Quint\u00edn, de este nuevo municipio de Baja California, nos da mucho gusto estar de nuevo en San Quint\u00edn. He visitado varias veces este pueblo y vamos a seguir recorriendo y visitando San Quint\u00edn y todos los municipios de M\u00e9xico. Estamos, como lo mencion\u00f3 el gobernador Bonilla, haciendo esta gira por Baja California desde ayer, vamos a estar hasta ma\u00f1ana y el prop\u00f3sito es visitar los seis municipios de Baja California. Es muy extra\u00f1o y muy molesto el que no podamos acercarnos, el que no podamos saludarnos de mano, el que no podamos abrazarnos, pero tenemos tambi\u00e9n que guardar la sana distancia, cuidarnos y ya va a pasar esta pandemia y vamos a regresar a la normalidad plena, que ese es el prop\u00f3sito. Pero desde que estamos enfrentando esta pandemia decidimos con cuidado seguir recorriendo el pa\u00eds, no quedarnos en la Ciudad de M\u00e9xico, en Palacio, guardarnos, porque tenemos que seguir adelante para llevar a cabo la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds. Por eso estamos aqu\u00ed para comentar que vamos hacia adelante, enfrentando esta crisis doble, la crisis sanitaria y la crisis econ\u00f3mica. Y vamos avanzando en la transformaci\u00f3n con todos los obst\u00e1culos, con todas las resistencias, con las reacciones en contra de los conservadores que apuestan a mantener el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios. Sin embargo, la gente ha entendido que hace falta este cambio y nos est\u00e1 respaldando. Quiz\u00e1, lo he dicho en otras ocasiones, sea el presidente m\u00e1s atacado, desde que se cuestion\u00f3, se atac\u00f3 de manera vil al ap\u00f3stol de la democracia, a Francisco I. Madero, pero no ha pasado a mayores, porque la gente nos est\u00e1 respaldando. Est\u00e1n desesperados los conservadores, quieren, como d\u00e9 lugar, frenar, detener la transformaci\u00f3n. Se est\u00e1n agrupando, se est\u00e1n uniendo, porque piensan que van a lograr el retroceso, el que demos marcha atr\u00e1s. No van a poder, porque nosotros tenemos una clave, una f\u00f3rmula que nos est\u00e1 dando muy buen resultado. Esa clave consiste en combatir la corrupci\u00f3n y devolverle al pueblo lo robado. Si no hay corrupci\u00f3n y lo que se ahorra se le entrega al pueblo, con eso es m\u00e1s que suficiente. A veces algunos analistas se preguntan c\u00f3mo es que nos est\u00e1n atacando tanto, un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n, y la gente sigue apoyando. Pues ese es el secreto. No permitimos la corrupci\u00f3n, no hay lujos en el gobierno y todo lo que se ahorra se le entrega al pueblo de manera directa, no a trav\u00e9s de intermediarios. Por eso puedo decir que vamos a continuar apoyando a los j\u00f3venes como no se hac\u00eda antes, que se hac\u00eda por los j\u00f3venes en los gobiernos anteriores. Nada, absolutamente nada, solo acu\u00f1aron una frase discriminatoria para llamarles ninis que ni estudian ni trabajan, estudian ni trabajan. Ahora es distinto, los j\u00f3venes est\u00e1n contratados trabajando como aprendices, se les paga un salario m\u00ednimo, ahora los que estudian tienen becas. \u00bfCu\u00e1ndo se hab\u00eda visto que se entregaran 11 millones de becas a estudiantes de familias pobres, de escasos recursos econ\u00f3micos? \u00bfPor qu\u00e9 nos sentimos orgullosos? Porque todos los adultos mayores tienen una pensi\u00f3n, m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores. Ahora con la pandemia se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de adelantar el apoyo a los adultos mayores para que se cuidaran y no tuviesen necesidad de salir de sus hogares, de sus casas. Tambi\u00e9n para m\u00ed es una dicha enorme el poder decir que un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen pensi\u00f3n. \u00bfAcaso esto suced\u00eda antes? No, y as\u00ed muchas otras cosas. Se apoya a los campesinos, se apoya a los pescadores, tambi\u00e9n se apoya a los peque\u00f1os, medianos, empresarios. Ahora con la pandemia se entregaron cr\u00e9ditos para peque\u00f1os talleres, para peque\u00f1as empresas. Aqu\u00ed estoy viendo, no s\u00e9 si se refieren a San Quint\u00edn o a Todo Ensenada, pero puede ser que sea solo San Quint\u00edn, mil 339 cr\u00e9ditos que se entregaron en ocho meses, cr\u00e9ditos de 25 mil pesos. Y esto ayud\u00f3 mucho para resistir la peor etapa de la crisis generada por la pandemia. Ahora estamos aqu\u00ed de nuevo porque se va a ampliar este hospital del IMS bienestar. Ya escuchamos a Zo\u00e9 de que se va a terminar a finales de este a\u00f1o, ese es el compromiso. Yo voy a regresar, no en diciembre, pero s\u00ed el pr\u00f3ximo a\u00f1o cuando ya est\u00e9 terminado este hospital, la ampliaci\u00f3n de este hospital IMS bienestar. Tambi\u00e9n aqu\u00ed cerca, muy junto, se est\u00e1 construyendo un cuartel para la Guardia Nacional, que esto va a ayudar mucho a que haya seguridad en San Quint\u00edn. Van a estar de 150 a 300 elementos de manera permanente en San Quint\u00edn. Ya la Guardia Nacional en varios estados tiene m\u00e1s elementos que los polic\u00edas estatales, es decir, ya con la Guardia Nacional se est\u00e1 cubriendo todo el territorio nacional, son 96 mil elementos en un a\u00f1o y medio y ya se han terminado m\u00e1s de 80 cuarteles y est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n, como es el caso del de San Quint\u00edn, 80 m\u00e1s. Y en el 2022 van a estar los 260 cuarteles porque van a haber 260 coordinaciones territoriales para la seguridad y la protecci\u00f3n ciudadana en todo el pa\u00eds. Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en San Quint\u00edn, vamos a continuar apoyando estos municipios marginados donde hay muchos trabajadores agr\u00edcolas. Tambi\u00e9n celebro el que estemos firmando esta Apliaci\u00f3n de un Decreto para mejorar tanto a agricultores como a los trabajadores jornaleros agr\u00edcolas con seguridad social, con atenci\u00f3n m\u00e9dica sobre todo. Y vamos a continuar trabajando de manera coordinada con el gobierno del Estado, con Jaime Bonilla, con el presidente municipal de Ensenada, que ayud\u00f3 mucho para la constituci\u00f3n de este nuevo municipio porque en efecto Ensenada era el municipio con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds y ahora le cedi\u00f3 el primer lugar por la creaci\u00f3n de San Quint\u00edn al municipio de Mulej\u00e9, de Baja California Sur. Pero ayud\u00f3 mucho el que se haya constituido este nuevo municipio de San Quint\u00edn. Era pues una a\u00f1eja de manda, un a\u00f1ejo y un antiguo anhelo porque les quedaba muy lejos en Senada para hacer sus tr\u00e1mites y adem\u00e1s quer\u00eda a la gente de San Quint\u00edn manejar su presupuesto, lo que por ley, por derecho les corresponde. Ofrecimos en campa\u00f1a, \u00edbamos a ayudar para que se creara este nuevo municipio y celebro que se haya cumplido con ese compromiso que hicimos durante la campa\u00f1a. Vamos a continuar trabajando, repito, de manera coordinada con el gobierno del Estado, con las autoridades locales. Celebro que nos acompa\u00f1e el presidente fundacional de San Quint\u00edn, de la comisi\u00f3n, del comit\u00e9 de autoridades de San Quint\u00edn y que ya pronto en las elecciones se tenga un ayuntamiento legal, leg\u00edtimamente constituido. Vamos a seguir adelante, no voy a olvidar nunca que aqu\u00ed en San Quint\u00edn, lo he dicho ya varias veces, hasta lo escrib\u00ed en un libro, lo repet\u00eda y repet\u00eda en mensajes de radio y televisi\u00f3n durante la campa\u00f1a y luego ya como presidente electo recordaba yo que aqu\u00ed en San Quint\u00edn un adulto mayor, un maestro, un migrante, despu\u00e9s de que terminamos un meeting entre la gente me busc\u00f3, quer\u00eda hablar conmigo, lo escuch\u00e9 y lo que me dijo fue vamos a ganar, licenciado, vamos a ganar y ahora que triunfemos recuerde que as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 al estado de la iglesia porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar, lo que se necesita ahora es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que el gobierno represente a todos, a ricos y a pobres, de todas las religiones, a libres pensadores, a todas las culturas, a todas las corrientes del pensamiento, que sea un gobierno de todos para todos, no un gobierno para unos cuantos, que no sea una oligarqu\u00eda, el gobierno nada m\u00e1s de las minor\u00edas, que el gobierno no sea un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz. Esa ense\u00f1anza, esa lecci\u00f3n es la que estamos aplicando el gobierno, se est\u00e1 atendiendo a todos, se respeta a todos, pero se le da preferencia a la gente humilde, a la gente pobre, ya el gobierno no est\u00e1 secuestrado, no est\u00e1 tomado por una minor\u00eda, ya el gobierno representa a todos los mexicanos, esa es la transformaci\u00f3n. Ese consejo surgi\u00f3 aqu\u00ed en San Quint\u00edn y es la filosof\u00eda, es la doctrina que nos inspira para seguir llevando a cabo la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n. Les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano. De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.261101"
}