{
    "video_id": "GXtZzJI8ypE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GXtZzJI8ypE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAB3tpoFZltC8lIaotoHw0_xbLnig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GXtZzJI8ypE",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de obra del Tren Maya, desde Palenque, Chiapas",
    "video_length_seconds": 3623,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.22,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 0.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside este evento supervisi\u00f3n de obras",
            "start": 35.89,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "del tren maya tramo 1 palenque esc\u00e1rcega",
            "start": 39.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 43.149,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 45.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 48.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 52.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 57.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de chiapas",
            "start": 59.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 62.01,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 65.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el director general del fondo nacional",
            "start": 70.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de fomento al turismo rogelio jim\u00e9nez",
            "start": 72.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pons",
            "start": 74.96,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional en",
            "start": 80.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 83.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 85.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 87.7,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente y",
            "start": 90.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recursos naturales mar\u00eda luisa albores",
            "start": 93.149,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 96.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la secretaria t\u00e9cnica del instituto",
            "start": 100.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 103.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "doctora a\u00edda castilleja gonz\u00e1lez",
            "start": 105.63,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 109.56,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "el supervisor honorario daniel ch\u00e1vez",
            "start": 113.24,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "mor\u00e1n",
            "start": 116.329,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el director de mota engil am\u00e9ricas",
            "start": 121.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresa constructora encargada del",
            "start": 124.65,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 127.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "joao carrera",
            "start": 127.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el representante de china communications",
            "start": 134.78,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "construction company se\u00f1or chen cao",
            "start": 137.51,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 142.27,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de palenque",
            "start": 145.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carlos morelos rodr\u00edguez",
            "start": 148.239,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 154.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 156.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes nos siguen a",
            "start": 158.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 161.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mundo sean todos bienvenidos",
            "start": 163.69,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 166.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vamos a invitarles sean tan amables de",
            "start": 171.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 173.93,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyecta el v\u00eddeo tren",
            "start": 179.11,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "maya tramo 1 palenque esc\u00e1rcega",
            "start": 182.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a inicios del siglo 7 palenque fue una",
            "start": 194.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de las ciudades m\u00e1s importantes de",
            "start": 197.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mesoam\u00e9rica",
            "start": 199.36,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el liderazgo de pakal el grande no solo",
            "start": 202.37,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se encarg\u00f3 de construir una de las",
            "start": 205.129,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s impresionantes de la",
            "start": 206.569,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n maya sino que la convirti\u00f3",
            "start": 208.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en el centro gravitacional del poder",
            "start": 210.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y cultural",
            "start": 212.659,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico impulsa obras",
            "start": 215.01,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "transformadoras con la intenci\u00f3n de",
            "start": 217.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "honrar y revitalizar la historia de esta",
            "start": 218.879,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 220.95,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el tramo 1 del tren maya",
            "start": 226.97,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "recorre 227 kil\u00f3metros y abarca tres",
            "start": 229.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 232.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "chiapas tabasco y campeche",
            "start": 234.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el consorcio encargado de su",
            "start": 238.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n es muta en m\u00e9xico se cebe",
            "start": 239.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en convenio con china communications",
            "start": 243.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construction company el t\u00edtulo",
            "start": 245.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "host sc de elias oiga mi la ingenier\u00eda",
            "start": 249.1,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n para el tramo 1 asciende a",
            "start": 254.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "15 mil 500 38 millones de pesos",
            "start": 256.259,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en chiapas planeamos construir una",
            "start": 260.829,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n en palencia",
            "start": 263.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en tabasco 2",
            "start": 265.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "una en boca del cerro y otra en el",
            "start": 268.51,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "triunfo",
            "start": 270.67,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "en campeche el tramo finaliza con un",
            "start": 272.249,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "paradero cambio el a\u00f1o",
            "start": 274.799,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "palenque retoma su papel hist\u00f3rico como",
            "start": 278.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puerta de entrada al sureste y centro de",
            "start": 280.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y cultura el tren maya conectar\u00e1",
            "start": 282.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula",
            "start": 285.56,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 286.33,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "el tren maya nos une para sembrar las",
            "start": 293.33,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bases del desarrollo",
            "start": 295.639,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 296.87,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 310.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 313.44,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "del estado de chiapas",
            "start": 315.45,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 316.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente licenciado",
            "start": 329.249,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 331.889,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 333.959,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicanos general lu\u00eds crescencio",
            "start": 335.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 338.909,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "defensa nacional ingeniera mar\u00eda luisa",
            "start": 340.739,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez gonz\u00e1lez secretaria del medio",
            "start": 343.709,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos naturales arquitecto",
            "start": 345.929,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rogelio jim\u00e9nez pons director general",
            "start": 348.959,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del fondo nacional del fomento al",
            "start": 351.419,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "turismo doctora a\u00edda castilleja gonz\u00e1lez",
            "start": 353.189,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretaria t\u00e9cnica del instituto",
            "start": 356.339,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda historia carlos",
            "start": 357.989,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "morelos rodr\u00edguez presidente municipal",
            "start": 361.049,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de palenque ingeniero daniel ch\u00e1vez",
            "start": 362.879,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mor\u00e1n fundador del grupo vidanta y",
            "start": 366.029,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "supervisor honorario licenciado joao",
            "start": 368.729,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "barrera director de mota engil am\u00e9ricas",
            "start": 372.679,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "empresa constructora encargada se\u00f1or",
            "start": 376.139,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "chen hub representante de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 379.379,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n china comunicaciones",
            "start": 381.839,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "saludo y agradezco la presencia de las",
            "start": 385.129,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas personalidades que hoy nos",
            "start": 388.429,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 390.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 392.21,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recibirlo aqu\u00ed en su casa en palenque",
            "start": 395.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 398.569,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 400.84,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y agradecer que usted est\u00e1 pendiente",
            "start": 403.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "supervisando los avances de esta",
            "start": 406.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante obra de infraestructura que",
            "start": 409.919,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es el tren maya que sin duda alguna nos",
            "start": 412.979,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "comunicar\u00e1 con todos los estados del",
            "start": 416.669,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "sur-sureste del pa\u00eds pero que tambi\u00e9n",
            "start": 420.33,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "traer\u00e1 muchos beneficios para sacar",
            "start": 423.56,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "adelante las aspiraciones de las",
            "start": 427.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "familias chiapanecas y aqu\u00ed en palenque",
            "start": 430.74,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de manera muy importante",
            "start": 434.25,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "esto apenas est\u00e1 iniciando y ya la gente",
            "start": 437.95,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n tiene trabajo en la",
            "start": 443.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas importantes v\u00edas",
            "start": 446.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del tren maya y es que chiapas con estas",
            "start": 448.96,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "obras vamos a seguir creciendo gracias",
            "start": 455.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por estar siempre",
            "start": 459.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pendiente de todo el apoyo no solamente",
            "start": 460.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de esta importante obra sino de los",
            "start": 464.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "apoyos sociales del pueblo de chiapas y",
            "start": 468.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reconocemos su trabajo su",
            "start": 472.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esfuerzo y agradecemos la oportunidad",
            "start": 475.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos ha brindado de caminar a su lado",
            "start": 478.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y de conocer verdaderamente c\u00f3mo se",
            "start": 482.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "construye la pol\u00edtica de chiapas y de",
            "start": 486.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que la mejor pol\u00edtica es el",
            "start": 488.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trabajo y que \u00e9ste si se hace de manera",
            "start": 491.29,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica trabajando siempre de manera",
            "start": 495.49,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "responsable y comprometida haci\u00e9ndolo",
            "start": 499.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 504.1,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de forma honesta para combatir la",
            "start": 504.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con lealtad al pueblo no",
            "start": 507.16,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cabe duda que las cosas van bien por",
            "start": 511.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "buen camino sin equivocaci\u00f3n trabajando",
            "start": 515.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como usted lo hace por el progreso y el",
            "start": 519.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico por eso nosotros",
            "start": 522.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en chiapas somos y as\u00ed",
            "start": 525.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos consideramos todos los chiapanecos",
            "start": 529.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s cercanos de la cuarta este",
            "start": 531.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 535.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico este esta gran transformaci\u00f3n",
            "start": 537.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 541.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que usted encabeza y queremos decirles",
            "start": 544.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que se\u00f1or presidente que el chiapas",
            "start": 548.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuenta con todo nuestro apoyo y con toda",
            "start": 550.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad porque s\u00e9 que el trabajo",
            "start": 553.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que usted hace es en beneficio de la",
            "start": 556.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patria as\u00ed que cuente siempre con",
            "start": 559.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros para sacar adelante todos los",
            "start": 562.36,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "importantes proyectos de naci\u00f3n",
            "start": 565.93,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y esto nos permite y nos sentimos con un",
            "start": 569.209,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "gran honor a su lado estar haciendo",
            "start": 572.509,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "historia por m\u00e9xico y por chiapas se\u00f1or",
            "start": 576.23,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "presidente por eso decimos con mucha",
            "start": 579.259,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda el tren maya ya est\u00e1 encarrilado",
            "start": 582.499,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "viva a palenque arriba nuestro",
            "start": 586.689,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presidente nuestro querido presidente",
            "start": 590.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quien le",
            "start": 592.579,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "transmito un saludo y un abrazo abrazo",
            "start": 595.459,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muy cari\u00f1oso del pueblo de chiapas de",
            "start": 599.329,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n much\u00edsimas gracias",
            "start": 602.809,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "les invitamos a ocupar sus lugares",
            "start": 612.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el representante",
            "start": 615.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la empresa constructora encargada del",
            "start": 618.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 621.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "joao ferreira",
            "start": 621.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 638.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario restantes autoridades",
            "start": 644.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para motte en mexico y nuestras empresas",
            "start": 648.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hermanas en el consorcio es un gusto",
            "start": 651.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed reunidos para presentar los",
            "start": 654.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "avances del tramo 1 del tren maya y dar",
            "start": 656.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a conocer a todos los mexicanos el",
            "start": 660.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajo que realizamos para hacer",
            "start": 662.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realidad este proyecto que estamos",
            "start": 665.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "seguros transformar\u00e1 el sureste mexicano",
            "start": 667.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hace unos meses nos reunimos aqu\u00ed en",
            "start": 671.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "palenque para el arranque de obra y",
            "start": 673.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente nos ense\u00f1\u00f3 la",
            "start": 675.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importancia de una construcci\u00f3n como",
            "start": 677.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00e9sta tendr\u00eda en el sureste mexicano as\u00ed",
            "start": 680.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como los distintos retos y oportunidades",
            "start": 682.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se presentar\u00edan durante el largo",
            "start": 685.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "proceso de la construcci\u00f3n del tema \u00e9l",
            "start": 688.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente nos habl\u00f3 del",
            "start": 691.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico de que se traz\u00f3 el",
            "start": 694.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primer tren del sureste mexicano hace",
            "start": 697.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os nos coment\u00f3 de modo",
            "start": 699.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sentido la manera en que durante d\u00e9cadas",
            "start": 702.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se explot\u00f3 de manera indiscriminada en",
            "start": 706.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los recursos forestales de esta regi\u00f3n",
            "start": 709.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de las maderas finas que se",
            "start": 711.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevaron a otros pa\u00edses para adornar",
            "start": 714.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hermosas ciudades sus edificios teatros",
            "start": 716.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estaciones trenes emociones lo",
            "start": 719.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "escuchamos de ese d\u00eda y orgullosos",
            "start": 721.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pedimos hacer nuestro mayor esfuerzo",
            "start": 723.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "saber que esta obra representar\u00eda en",
            "start": 726.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "parte justicia para millones de",
            "start": 728.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicanos esto a pesar de que el sur",
            "start": 730.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "suroeste del pa\u00eds ha dado tanto para el",
            "start": 732.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico conocemos durante",
            "start": 735.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estos meses no en pocas ocasiones nos",
            "start": 738.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos reunido directamente con usted y",
            "start": 740.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno mexicano esto",
            "start": 743.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para revisar avances del proyecto y un",
            "start": 745.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hecho que no tiene precedentes por lo",
            "start": 748.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "menos para nosotros en particular para",
            "start": 750.4,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 752.29,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el mismo presidente la rep\u00fablica es el",
            "start": 753.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "supervisor directo del proceso promotor",
            "start": 755.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y coordinador de los distintos esfuerzos",
            "start": 757.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de las constructoras de distintas",
            "start": 760.36,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "autoridades en este esfuerzo de revisi\u00f3n",
            "start": 761.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de metas y eso motiva y eso compromete y",
            "start": 763.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso ayuda el tema y es un proyecto de",
            "start": 768.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todos nosotros",
            "start": 771.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "me complace informar que el proyecto",
            "start": 772.93,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ejecutivo registro importante avance",
            "start": 774.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contamos ya con los estudios para 120",
            "start": 777.18,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que lance el trazo ferroviario y se ha",
            "start": 779.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "documentado la informaci\u00f3n relevante en",
            "start": 781.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "materia ideolog\u00eda de drenaje en cruces",
            "start": 783.91,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con usted escuch\u00f3 del arquitecto",
            "start": 785.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "un puesto de terreno hemos podido",
            "start": 789.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iniciar los 20 elementos de 22",
            "start": 791.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas y durmientes de la",
            "start": 794.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "antigua v\u00eda realizamos el despalme",
            "start": 795.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "terrecer\u00eda pero m\u00e1s de 14 kil\u00f3metros es",
            "start": 797.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un cercado m\u00e1s de 12 kilos derecho de",
            "start": 800.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "v\u00eda para mantener las \u00e1reas trabajo",
            "start": 802.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seguros en estos cuatro meses se",
            "start": 804.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "formaron ya los bancos materiales y el",
            "start": 806.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "balastro para realizar los trabajos para",
            "start": 808.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agilizar la etapa de construcci\u00f3n y",
            "start": 811.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hemos iniciado la obra mayor con los",
            "start": 813.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cortes y elaboraci\u00f3n de terraplenes de",
            "start": 815.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tres heridas como podemos ver",
            "start": 817.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "precisamente el tramo donde estamos hoy",
            "start": 818.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sin lugar a dudas uno de los retos m\u00e1s",
            "start": 820.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que nos hemos hecho encontrado",
            "start": 823.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 durante los tiempos de pandemia",
            "start": 825.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fueron los cuidados los nuevos",
            "start": 827.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "protocolos necesarios para salvaguardar",
            "start": 829.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la salud de los trabajadores los",
            "start": 831.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contratistas de las autoridades de",
            "start": 833.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunidades donde se trabaja no ha sido",
            "start": 835.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil y no va a ser f\u00e1cil los pr\u00f3ximos",
            "start": 838.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "meses pero nos ha dejado un sentimiento",
            "start": 840.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de unidad que dif\u00edcilmente encontrar\u00eda",
            "start": 842.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en otro tipo de ambiente hoy dejamos de",
            "start": 845.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ser contratados por el gobierno para la",
            "start": 848.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de entre en nuestras",
            "start": 849.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "formamos en productores de esta magna",
            "start": 851.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 854.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda de mayo no imaginaban las",
            "start": 855.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consecuencias que una intervenci\u00f3n de",
            "start": 857.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta magnitud tendr\u00eda en el sitio pero",
            "start": 860.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hoy las vivimos encontramos al diario el",
            "start": 863.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entusiasmo de trabajar del desarrollo de",
            "start": 865.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cientos de miles de personas que",
            "start": 868.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "participan en este gran proyecto",
            "start": 869.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hago y hacemos un amplio reconocimiento",
            "start": 872.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fonatur su profesionalismo dedicaci\u00f3n",
            "start": 874.519,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tenacidad y amor a del proyecto hacen",
            "start": 877.6,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todo m\u00e1s sencillo las horas dedicadas la",
            "start": 880.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "honestidad y transparencia con la que se",
            "start": 883.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conduce hacen de esta relaci\u00f3n un",
            "start": 886.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ejemplo internacional hoy no s\u00f3lo somos",
            "start": 888.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el cliente somos una familia con la cual",
            "start": 892.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "convivimos confiamos y nos apoyamos as\u00ed",
            "start": 894.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "usted defini\u00f3 este grupo trabajo una",
            "start": 897.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hermandad en esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 900.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permanente con la autoridad se ha",
            "start": 902.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encontrado manera es generar ahorros que",
            "start": 904.399,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "creemos que ser\u00e1n importantes del tiempo",
            "start": 906.98,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "ingenier\u00edas de valor que har\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 908.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eficiente la construcci\u00f3n de los tramos",
            "start": 911.029,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cumpliendo as\u00ed con el compromiso",
            "start": 912.91,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "adquirido cuando \u00e9ste de salvaguardar",
            "start": 915.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los recursos invertidos en el proyecto",
            "start": 917.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas innovamos de manera",
            "start": 918.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conjunta para hacer de \u00e9ste un ejemplo",
            "start": 921.26,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "que con poco se puede hacer mucho",
            "start": 923.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reiteramos como empresa ese compromiso",
            "start": 926.529,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que hoy con usted el esfuerzo social",
            "start": 928.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nosotros de la autoridad ha sido grande",
            "start": 931.54,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo de manera detallada",
            "start": 934.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cada una de las distintas necesidades",
            "start": 936.139,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "toda la comunidad afectada por la obra",
            "start": 938.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no son simplemente las palabras aqu\u00ed son",
            "start": 940.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acciones espec\u00edficas que regresamos diez",
            "start": 942.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con diez se\u00f1or presidente cuente con",
            "start": 945.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nosotros para la ejecuci\u00f3n de estados se",
            "start": 947.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 en tiempo informe en calidad y",
            "start": 949.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "costo ser\u00e1 motivo de orgullo para",
            "start": 951.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nosotros haber tenido la oportunidad",
            "start": 954.17,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tener la v\u00eda del desarrollo de derramar",
            "start": 955.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "beneficios a cientos de subcontratistas",
            "start": 958.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nacionales locales de emplear en miles",
            "start": 961.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de trabajadores de poder capacitar mano",
            "start": 963.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de obra que ser\u00e1 el primero de muchos",
            "start": 965.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "empleos que traen en el futuro porque un",
            "start": 968.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proyecto as\u00ed trae futuro muy gran edad",
            "start": 970.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "siempre la construcci\u00f3n de oportunidades",
            "start": 972.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una buena y noble idea nos esperan",
            "start": 974.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tiempos de incertidumbre se menciona en",
            "start": 977.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos lados que un mundo hubiera un",
            "start": 980.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "edificio y lenta recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 982.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consecuencia de la devastaci\u00f3n que ha",
            "start": 984.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dejado la pandemia del cob y el reto",
            "start": 987.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 enorme pero no hay duda",
            "start": 989.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ser\u00e1 saldr\u00e1 adelante m\u00e1s fuerte",
            "start": 991.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que antes y con acciones como la",
            "start": 994.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tema de refuerzo y",
            "start": 996.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solidific\u00f3 la estrategia planteada por",
            "start": 998.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s",
            "start": 1000.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agradecemos la confianza depositada por",
            "start": 1002.56,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1004.69,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo el 3 mundo el 3 mayo",
            "start": 1005.649,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no vamos a hallar no hay pretexto para",
            "start": 1007.779,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no cumplir las obras se ejecutan y es lo",
            "start": 1009.759,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer aqu\u00ed gracias a todos",
            "start": 1012.129,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1014.079,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1016.57,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "y evitamos sean tan amables de ocupar",
            "start": 1025.809,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 1027.789,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la secretaria",
            "start": 1030.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del instituto nacional de",
            "start": 1032.309,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda e historia doctora a\u00edda",
            "start": 1034.589,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "castilleja gonz\u00e1lez",
            "start": 1037.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos a todas con su",
            "start": 1044.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "permiso para el instituto nacional de",
            "start": 1047.72,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda este arte de historia este",
            "start": 1050.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acto brinda la posibilidad de informar",
            "start": 1053.749,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de manera directa al presidente de la",
            "start": 1055.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a",
            "start": 1057.919,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "funcionarios de las instituciones aqu\u00ed",
            "start": 1060.35,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "presentes y a la sociedad sobre las",
            "start": 1062.029,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "tareas que hemos llevado a cabo desde el",
            "start": 1064.009,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "inicio del proyecto de mayo el instituto",
            "start": 1065.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda historia",
            "start": 1068.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en la instituci\u00f3n del gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 1069.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tiene a su cargo la investigaci\u00f3n la",
            "start": 1071.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n",
            "start": 1074.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "del patrimonio cultural de m\u00e9xico",
            "start": 1076.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "plasmado de manera indubitable en",
            "start": 1078.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "monumentos arqueol\u00f3gicos hist\u00f3ricos y",
            "start": 1080.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "paleontol\u00f3gicos la extensa zona que",
            "start": 1082.73,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cubre el proyecto tren maya se",
            "start": 1085.159,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "caracteriza como sabemos por una",
            "start": 1086.749,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alt\u00edsima densidad de sitios zonas de",
            "start": 1089.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monumentos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos y",
            "start": 1092.299,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la importante diversidad cultural",
            "start": 1094.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dignamente representada por pueblos",
            "start": 1097.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "choles mayas que contaban con jab\u00f3n",
            "start": 1099.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "f\u00f3sil entre otros pero tambi\u00e9n mestizos",
            "start": 1102.159,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "y otros pueblos ind\u00edgenas y no ind\u00edgenas",
            "start": 1104.929,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que han migrado de muy diversas",
            "start": 1107.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "procedencias y se han asentado en",
            "start": 1109.039,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "territorios el conocimiento y la",
            "start": 1110.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre el patrimonio",
            "start": 1113.27,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cultural es premisa de central",
            "start": 1114.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "importancia para el inah no se puede",
            "start": 1116.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conservar lo que no se conoce y no se",
            "start": 1119.21,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "puede no puede haber un disfrute pleno",
            "start": 1121.82,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "del patrimonio si \u00e9ste no se conserva y",
            "start": 1124.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se protege estas son las tareas",
            "start": 1126.649,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sustantivas de nuestra noble instituci\u00f3n",
            "start": 1129.529,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en la extensa zona que abarca el",
            "start": 1131.409,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "proyecto se ubica en sus 50 zonas",
            "start": 1134.059,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas abiertas a la visita",
            "start": 1135.799,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que habr\u00e1n de ser atendidas",
            "start": 1137.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tanto con trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 1140.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de los monumentos",
            "start": 1141.88,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos pero tambi\u00e9n de otros",
            "start": 1143.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "servicios y componentes integrados en",
            "start": 1145.85,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "los recorridos se revisan y actualizan",
            "start": 1147.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los planes de manejo y se ampliar\u00e1n y",
            "start": 1150.039,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1n las unidades de servicio",
            "start": 1153.23,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "para los visitantes",
            "start": 1155.149,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n distribuidas en esta zona de",
            "start": 1156.649,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incidencia del proyecto diez museos y",
            "start": 1158.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dos zonas de monumentos hist\u00f3ricos y por",
            "start": 1161.029,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "supuesto numerosos monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 1163.429,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "otrora estaciones del ferrocarril",
            "start": 1165.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haciendas templos que tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1168.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sujetas a la vigilancia de la",
            "start": 1170.45,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "normatividad vigente para su",
            "start": 1171.799,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n entre estos monumentos y",
            "start": 1173.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "zonas de monumentos",
            "start": 1175.549,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n inscritos en la lista del",
            "start": 1177.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "patrimonio mundial la ciudad",
            "start": 1179.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica de uxmal la ciudad",
            "start": 1181.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica de chich\u00e9n itz\u00e1 ciudad",
            "start": 1182.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica y parque nacional de",
            "start": 1185.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "palenque la antigua ciudad maya y",
            "start": 1187.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bosques tropicales protegidos de",
            "start": 1189.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "calakmul inscrita con la categor\u00eda de",
            "start": 1190.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bien mixto y la ciudad fortificada de",
            "start": 1192.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "campeche por ello tambi\u00e9n debemos",
            "start": 1195.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "atender a lo indicado por la unesco como",
            "start": 1197.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "organismo internacional garante de la",
            "start": 1199.37,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "normatividad en materia de patrimonio",
            "start": 1201.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mundial a esta multiplicidad de sitios",
            "start": 1202.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se suman 42 cenotes que a la fecha han",
            "start": 1205.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sido explorados por especialistas del",
            "start": 1208.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instituto previos trabajos de",
            "start": 1209.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n estudios de factibilidad y",
            "start": 1212.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "planes de manejo sostenibles se tiene",
            "start": 1214.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "considerada la apertura de tres o cuatro",
            "start": 1216.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas en el marco del",
            "start": 1219.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proyecto sin duda una de las tareas",
            "start": 1220.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "relevantes del instituto en el marco de",
            "start": 1223.19,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este importante proyecto del gobierno",
            "start": 1225.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federal es la de asegurar mediante",
            "start": 1226.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico la",
            "start": 1229.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de sitios y monumentos que se",
            "start": 1231.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "distribuyen a lo largo del trazo de la",
            "start": 1233.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "v\u00eda en la totalidad de los tramos que le",
            "start": 1235.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integran desde los inicios del proyecto",
            "start": 1237.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hemos trabajado en la formulaci\u00f3n y",
            "start": 1239.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n de las tareas de salvamento",
            "start": 1241.55,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajos de campos de investigaci\u00f3n",
            "start": 1245.09,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica en la que el link a la que",
            "start": 1246.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lina suma ocho d\u00e9cadas de experiencia a",
            "start": 1249.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo largo de estas d\u00e9cadas las tareas de",
            "start": 1253.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico han sido",
            "start": 1255.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "permanentes en el quehacer institucional",
            "start": 1257.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de grandes obras de",
            "start": 1259.01,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "infraestructura presas carreteras",
            "start": 1261.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "puertos gasoductos oleoductos tendido de",
            "start": 1262.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "l\u00edneas el\u00e9ctricas entre otras",
            "start": 1265.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por supuesto el proyecto que ahora nos",
            "start": 1267.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "convoca de ninguna manera de la",
            "start": 1269.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n y como todo proyecto de",
            "start": 1271.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "salvamento lo ser\u00e1 tambi\u00e9n de",
            "start": 1273.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que permita generar",
            "start": 1275.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conocimiento de las \u00e1reas que no han",
            "start": 1277.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sido trabajadas desde inicios de 2019 el",
            "start": 1279.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituto nacional de antropolog\u00eda",
            "start": 1282.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "historia ha trabajado de manera muy",
            "start": 1284.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cercana con fonatur intercambiando y",
            "start": 1286.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compartiendo informaci\u00f3n este trabajo",
            "start": 1288.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 la base de la firma de un",
            "start": 1290.94,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "primer convenio espec\u00edfico de",
            "start": 1292.65,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el prop\u00f3sito de llevar",
            "start": 1293.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a cabo los trabajos de prospecci\u00f3n",
            "start": 1295.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica a fin de contar con el",
            "start": 1297.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "levantamiento topogr\u00e1fico con tecnolog\u00eda",
            "start": 1299.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lidar para establecer las estrategias de",
            "start": 1301.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trabajo para la debida protecci\u00f3n y",
            "start": 1304.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del patrimonio cultural de",
            "start": 1305.82,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 1307.71,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "un primero an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n a",
            "start": 1309.03,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "partir de",
            "start": 1310.83,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos inscritos en el",
            "start": 1311.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "registro p\u00fablico de monumentos y zonas",
            "start": 1313.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas report\u00f3 mil 773 sitios",
            "start": 1314.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ubicados en el \u00e1rea de influencia de la",
            "start": 1318.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obra definida por tunar por por 15",
            "start": 1320.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros a cada lado del eje del trazo",
            "start": 1323.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proporcionado por for nature los \u00e1ngulos",
            "start": 1325.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y los an\u00e1lisis fueron desagregando este",
            "start": 1328.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "total de sitios registrados en funci\u00f3n",
            "start": 1330.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de rangos de diferentes distancias uno",
            "start": 1332.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del otro con la finalidad de generar",
            "start": 1334.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos puntuales en favor de la",
            "start": 1336.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 1339.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajo que requiere recorridos",
            "start": 1341.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "puntuales de campo estas cifras como era",
            "start": 1343.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de esperarse han variado han aumentado",
            "start": 1345.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conforme avanzan los recorridos que se",
            "start": 1348.39,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "llevan a cabo en el marco del proyecto",
            "start": 1349.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de salvamento arqueol\u00f3gico en marzo de",
            "start": 1351.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se aprob\u00f3 el proyecto",
            "start": 1353.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "blooming m\u00e1s buen con un an\u00e1lisis",
            "start": 1356.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "regional del sureste mesoamericano",
            "start": 1359.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "proyecto marco de salvamento",
            "start": 1360.99,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico tren maya estados de",
            "start": 1362.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y",
            "start": 1364.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quintana roo que ha constituido la base",
            "start": 1366.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para los trabajos que iniciaron en mayo",
            "start": 1368.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 1371.25,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "en mayo de este a\u00f1o con las debidas",
            "start": 1372.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "precauciones debido a las complejas",
            "start": 1374.22,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "condiciones que ha supuesto la",
            "start": 1376.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este proyecto ha sido el sustento para",
            "start": 1378.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un segundo convenio espec\u00edfico que se",
            "start": 1381.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 en junio de 2020 a la fecha se han",
            "start": 1382.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrado grupos de trabajo que d\u00eda a",
            "start": 1386.559,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "d\u00eda llevan a cabo recorridos de campo de",
            "start": 1388.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manera simult\u00e1nea arque\u00f3logos auxiliares",
            "start": 1390.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de campo operadores en los en cada uno",
            "start": 1393.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de los cuatro tramos de la construcci\u00f3n",
            "start": 1395.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y han verificado los sitios que se",
            "start": 1397.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llevan que llevan a cabo que incluyan",
            "start": 1399.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los estudios de geotecnia la informaci\u00f3n",
            "start": 1402.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "generada y procesada por quienes est\u00e1n a",
            "start": 1404.77,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cargo del laboratorio de an\u00e1lisis",
            "start": 1406.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "geoespacial ha posibilitado el",
            "start": 1407.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguimiento del registro en tiempo real",
            "start": 1410.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la ubicaci\u00f3n exacta y las",
            "start": 1412.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de los vestigios",
            "start": 1415.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que son reportadas por los",
            "start": 1416.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "equipos de campo as\u00ed por ejemplo los",
            "start": 1419.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tramos 1 y 2 registran mayor grado de",
            "start": 1421.63,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "avance en cuanto a la distancia cubierta",
            "start": 1424.24,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en los recorridos 365 en total de los",
            "start": 1425.919,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "457 de ambos tramos y la identificaci\u00f3n",
            "start": 1429.809,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de vestigios arqueol\u00f3gicos entre los que",
            "start": 1432.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "predominan estructuras importantes de",
            "start": 1434.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dimensiones y caracter\u00edsticas distintas",
            "start": 1437.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "basados en el an\u00e1lisis de esta",
            "start": 1440.1,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y con la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1442.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "criterios para garantizar",
            "start": 1443.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "salvaguarda del patrimonio se emiten",
            "start": 1445.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes t\u00e9cnicos que constituyen el",
            "start": 1447.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sustento para la emisi\u00f3n de los oficios",
            "start": 1449.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de visto bueno parcial solicitado por",
            "start": 1451.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "for nature para las obras espec\u00edficas a",
            "start": 1453.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la fecha en el total de los de los",
            "start": 1456.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trazos han sido dictaminados m\u00e1s de 100",
            "start": 1458.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y como vimos en el caso del",
            "start": 1460.99,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tramo 1",
            "start": 1463.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 36 kil\u00f3metros y",
            "start": 1463.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dictaminados se tienen para ello",
            "start": 1466.38,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "reuniones frecuentes con los equipos de",
            "start": 1468.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fonatur y las empresas responsables de",
            "start": 1470.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de cada tramo por \u00faltimo",
            "start": 1472.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y no menos importante en la",
            "start": 1475.33,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del instituto en el",
            "start": 1477.22,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "programa integral encabezado por la",
            "start": 1478.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura que se sustenta en",
            "start": 1480.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el convenio for nature secreta de",
            "start": 1482.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cultura firmado en junio de 2019 este",
            "start": 1483.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "programa incluye lo quiero destacar",
            "start": 1487.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acciones para coadyuvar en la",
            "start": 1489.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de",
            "start": 1491.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "beneficios a comunidades aleda\u00f1as a",
            "start": 1492.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sitios de valor patrimonial a su",
            "start": 1494.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "disfrute y al ejercicio pleno de sus",
            "start": 1496.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "derechos culturales el instituto",
            "start": 1498.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda historia ha",
            "start": 1500.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "participado en el comit\u00e9 t\u00e9cnico",
            "start": 1502.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "interinstitucional al que desde",
            "start": 1504.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noviembre de 2019 han convocado de",
            "start": 1506.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "manera conjunta la secretaria de",
            "start": 1509.32,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1510.82,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1511.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y fonatur para atender lo relativo a la",
            "start": 1513.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "consulta ind\u00edgena que a la fecha ha",
            "start": 1516.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cubierto como sabemos la fase",
            "start": 1518.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "informativa la de consulta y estamos en",
            "start": 1519.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la de seguimiento este comit\u00e9 ha",
            "start": 1522.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "favorecido a la suma de esfuerzos como",
            "start": 1525.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estrategia necesaria y permanente que",
            "start": 1527.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "debemos continuar y fortalecer muchas",
            "start": 1529.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1531.97,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "los invitamos a apuntar a sus lugares",
            "start": 1539.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1544.519,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "director general del fondo nacional de",
            "start": 1547.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fomento al turismo arquitecto rogelio",
            "start": 1549.349,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons",
            "start": 1551.839,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 1561.7,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "aprender esto",
            "start": 1566.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenas tardes se\u00f1or",
            "start": 1572.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente es un gusto saludar al grupo",
            "start": 1574.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a hoy",
            "start": 1576.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y es un privilegio que trabajar con",
            "start": 1578.44,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1580.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y salido adelante superando las",
            "start": 1582.21,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "dificultades que nos impone la pandemia",
            "start": 1584.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "agradezco al gobierno de rutilio al",
            "start": 1586.759,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernador rutilio por apoyar el proceso",
            "start": 1589.07,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "constante de di\u00e1logo y seguimiento de",
            "start": 1591.739,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acuerdos que hemos entablado con las",
            "start": 1593.899,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "comunidades en el tras la consulta",
            "start": 1596.299,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 1598.07,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "salud en general lu\u00eds crescencio santo",
            "start": 1600.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bar secretario de la defensa nacional y",
            "start": 1602.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agradecemos el apoyo de los ingenieros",
            "start": 1605.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "militares con quienes estamos trabajando",
            "start": 1607.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del proyecto",
            "start": 1609.6,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "me da gusto tambi\u00e9n saludar a carlos",
            "start": 1611.86,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "morelos rodr\u00edguez presidente municipal",
            "start": 1613.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del palenque la esencia de este proyecto",
            "start": 1615.549,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reside en la participaci\u00f3n de los",
            "start": 1618.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferentes e importantes actores del",
            "start": 1620.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "territorio palenque es la puerta del",
            "start": 1622.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tren imagen",
            "start": 1625.66,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como se ha hecho aqu\u00ed en junio cuando se",
            "start": 1627.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dio el banderazo de inicio del tren",
            "start": 1630.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mayer el presidente remarc\u00f3 el conocido",
            "start": 1631.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y apoy\u00f3 este proyecto lo cual",
            "start": 1634.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "traer\u00e1 nuevos escenarios de prosperidad",
            "start": 1636.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y as\u00ed contribuir a remediar las",
            "start": 1638.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dificultades econ\u00f3micas generadas por la",
            "start": 1640.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1642.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hoy cuatro meses despu\u00e9s sabemos que esa",
            "start": 1644.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n es la correcta y nos reunimos",
            "start": 1647.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para hacer una primera visita de obra",
            "start": 1649.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del tramo 1 que empieza en palenque y",
            "start": 1651.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 en esc\u00e1rcega",
            "start": 1653.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchos meses de agarrar los",
            "start": 1655.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trabajos de gabinete donde literalmente",
            "start": 1656.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajamos miles de intec nikos",
            "start": 1659.62,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ingenieros arquitectos bi\u00f3logos",
            "start": 1661.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y especialistas en diversas",
            "start": 1663.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e1reas esas labores empiezan a reflejarse",
            "start": 1667.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en el territorio y poco a poco se ir\u00e1n",
            "start": 1669.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "incrementando los frentes de trabajo",
            "start": 1673.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto significa que el tren maya y empez\u00f3",
            "start": 1675.01,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a generar miles de empleos en todo el",
            "start": 1677.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sureste lo que significar\u00e1 para la",
            "start": 1679.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n una nueva etapa de bienestar",
            "start": 1681.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo lo necesario para",
            "start": 1684.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iniciar la recuperaci\u00f3n de la gran",
            "start": 1686.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n mexicana del tren como modelo",
            "start": 1689.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de transporte y desarrollo regional",
            "start": 1691.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n cuatro a\u00f1os en los que en la",
            "start": 1694.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "econom\u00eda local se sentar\u00e1n las bases",
            "start": 1695.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para un crecimiento constante y",
            "start": 1698.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "equitativo este es un proyecto",
            "start": 1700.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "socialmente incluyente y responsable",
            "start": 1702.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ambientalmente",
            "start": 1704.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todos los proyectos pero evitar\u00e1s buscan",
            "start": 1706.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hacer part\u00edcipes a todos los ciudadanos",
            "start": 1708.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su realizaci\u00f3n en especial buscamos",
            "start": 1710.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incorporar a los m\u00e1s vulnerables si",
            "start": 1713.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos que definir el objetivo del",
            "start": 1716.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tema ya en pocas palabras las que mejor",
            "start": 1718.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servir\u00edan son las que resuenan desde",
            "start": 1721.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hace 15 a\u00f1os en la conciencia mexicana y",
            "start": 1723.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con ustedes se\u00f1or presidente",
            "start": 1725.77,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reiteradamente nos dice por el bien de",
            "start": 1727.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 1729.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no hay mejor prueba desde lo que viene",
            "start": 1731.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es positivo como por ejemplo las",
            "start": 1733.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "acciones tomadas por el sector educaci\u00f3n",
            "start": 1736.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para preparar los operadores ingenieros",
            "start": 1737.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicos ferroviarios por eso hace",
            "start": 1740.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "unos pocos d\u00edas se concret\u00f3 la donaci\u00f3n",
            "start": 1743.62,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "de un predio en que el instituto",
            "start": 1745.21,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nacional polit\u00e9cnica el instituto",
            "start": 1746.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional construir\u00e1 una",
            "start": 1748.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "unidad profesional interdisciplinaria de",
            "start": 1750.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda en palenque gracias aqu\u00ed a la",
            "start": 1752.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diputada que es una gran promotores de",
            "start": 1754.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esta iniciativa y manolita",
            "start": 1756.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en esta instituci\u00f3n acad\u00e9mica se ofertan",
            "start": 1760.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entre otras tres ingenier\u00edas y una",
            "start": 1762.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "licenciatura dedicada espec\u00edficamente a",
            "start": 1764.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la industria ferroviaria y tur\u00edstica as\u00ed",
            "start": 1766.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la juventud de palenque podr\u00e1",
            "start": 1769.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "incorporarse a la nueva industria",
            "start": 1771.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ferroviaria y a las m\u00faltiples opciones",
            "start": 1772.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se ir\u00e1n generando capacit\u00e1ndose y",
            "start": 1774.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "profesionaliz\u00e1ndose para tener acceso",
            "start": 1777.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pleno a las oportunidades que permitan",
            "start": 1779.43,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mejorar su vida",
            "start": 1781.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la presencia de la secretaria de medio",
            "start": 1784.169,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ambiente del general borde se ubica",
            "start": 1785.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mucho para el tren maya porque uno de",
            "start": 1788.009,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "los pilares que los sostiene es el",
            "start": 1790.109,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "resguardo de nuestro patrimonio natural",
            "start": 1791.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias varias risas por el apoyo",
            "start": 1793.739,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "y din\u00e1mica que respuesta a este trabajo",
            "start": 1795.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este proyecto no solo remediar a los",
            "start": 1799.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "impactos negativos del pasado sino que",
            "start": 1801.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fomentar\u00e1 en un modelo de movilidad",
            "start": 1803.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sustentable compensar\u00e1 las emisiones",
            "start": 1804.77,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "contaminantes de los veh\u00edculos",
            "start": 1806.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "motorizados y crear\u00e1 el programa de paso",
            "start": 1808.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de fauna m\u00e1s ambicioso en la historia",
            "start": 1810.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del sureste para reconectar sus",
            "start": 1812.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ecosistemas pero adem\u00e1s del patrimonio",
            "start": 1814.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "natural nos preocupa preservar nuestro",
            "start": 1817.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "legado cultural por eso trabajamos codo",
            "start": 1819.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a codo con arque\u00f3logos y expertos del",
            "start": 1821.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "instituto nacional de antropolog\u00eda",
            "start": 1823.94,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1825.2,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "para identificar y evaluar a los",
            "start": 1826.85,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vestigios de nuestras grandes culturas",
            "start": 1828.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed los han llevado y ha ido",
            "start": 1830.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trabajamos para que las personas que hoy",
            "start": 1833.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deben hacer trayectos de cuatro horas en",
            "start": 1835.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autob\u00fas para ver su familia ma\u00f1ana lo",
            "start": 1838.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puedan hacer subi\u00e9ndose el tren y llegar",
            "start": 1840.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de forma m\u00e1s econ\u00f3mica y eficiente",
            "start": 1843.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3moda y segura a sus destinos",
            "start": 1844.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajamos para que los j\u00f3venes que hoy",
            "start": 1848.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "obligados a emigrar a otras regiones por",
            "start": 1850.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "falta de aportes puedan quedarse a",
            "start": 1852.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estudiar y trabajar cerca de los suyos",
            "start": 1855.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajamos para que esa deuda hist\u00f3rica",
            "start": 1858.0,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico tiene que hacer sur est\u00e9 por",
            "start": 1859.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fin empiece a ser saldada muchas gracias",
            "start": 1861.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1865.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1871.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1874.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1876.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1878.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1881.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1882.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1886.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "paisanos paisanos de palenque",
            "start": 1889.42,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 1893.91,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "en trabajos de supervisi\u00f3n de esta gran",
            "start": 1899.299,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "obra el tren maya",
            "start": 1903.889,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "antes de entrar en materia",
            "start": 1907.71,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "quiero enviar un saludo",
            "start": 1911.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1917.059,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fraterno cari\u00f1oso",
            "start": 1918.989,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mis paisanos tabasque\u00f1os",
            "start": 1923.0,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n sufriendo por la inundaci\u00f3n",
            "start": 1926.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ahora que llegamos a villahermosa",
            "start": 1935.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "me entrevist\u00e9 con el gobernador ad\u00e1n",
            "start": 1939.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 1943.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con el secretario de bienestar",
            "start": 1946.79,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "javier may que est\u00e1 encargado",
            "start": 1950.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de atender",
            "start": 1954.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a los afectados por las inundaciones",
            "start": 1956.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 1962.93,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "informaron de la situaci\u00f3n de tabasco",
            "start": 1965.03,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "calculan que hay alrededor de 30.000",
            "start": 1970.69,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "viviendas afectadas por las inundaciones",
            "start": 1975.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n",
            "start": 1983.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de que se mantengan",
            "start": 1986.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1990.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de forma coordinada el gobernador el",
            "start": 1992.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "secretario de bienestar del gobierno",
            "start": 1996.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1998.4,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a intervenir tambi\u00e9n",
            "start": 2000.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo urbano",
            "start": 2003.399,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "y ya contamos como siempre con el apoyo",
            "start": 2008.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2011.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ayudando",
            "start": 2015.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2018.08,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y ya",
            "start": 2019.94,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplic\u00e1ndose el plan dn3",
            "start": 2023.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "quiero decirle a distanciarnos que",
            "start": 2029.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "padecen que sufren por esta inundaci\u00f3n",
            "start": 2034.02,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que van a recibir todo nuestro apoyo",
            "start": 2037.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2042.96,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "empezaron a ser atendidos pero",
            "start": 2044.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a ayudarlos bien",
            "start": 2051.16,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "vamos a que no les falten los alimentos",
            "start": 2055.47,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas dif\u00edciles",
            "start": 2061.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "ya dimos instrucciones en ese sentido",
            "start": 2065.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para que se entreguen v\u00edveres",
            "start": 2069.51,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2073.82,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tengan garantizada su alimentaci\u00f3n",
            "start": 2075.669,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2081.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y la instrucci\u00f3n de que se haga un censo",
            "start": 2083.679,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2088.879,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 2092.94,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "muebles enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 2096.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que perdieron",
            "start": 2099.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por la inundaci\u00f3n",
            "start": 2101.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "he hablado ya con el subsecretario de",
            "start": 2107.33,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano david cervantes para",
            "start": 2111.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se traslade a tabasco",
            "start": 2116.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2119.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 un programa de mejoramiento y",
            "start": 2121.01,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de viviendas",
            "start": 2125.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hasta 30 mil acciones",
            "start": 2128.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de apoyo a los damnificados",
            "start": 2132.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "voy a regresar",
            "start": 2137.6,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "a chiapas tabasco en una semana",
            "start": 2141.319,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "voy a hacer una gira por el ismo vamos a",
            "start": 2147.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estar con el gobernador de chiapas",
            "start": 2151.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nuestro amigo compa\u00f1ero rutilio escand\u00f3n",
            "start": 2154.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cadenas",
            "start": 2158.64,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vamos a estar en tuxtla",
            "start": 2160.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2164.65,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "de este domingo en 8 vamos a visitar la",
            "start": 2166.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "presa de pe\u00f1itas",
            "start": 2171.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2173.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buena parte de estas inundaciones tienen",
            "start": 2177.07,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que ver con el mal manejo de las presas",
            "start": 2180.01,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "son inercias",
            "start": 2184.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "quedaron desde que se privilegiaba a las",
            "start": 2188.069,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "empresas particulares que le venden",
            "start": 2193.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2197.699,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 2199.89,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "dejo de turbinar durante mucho tiempo",
            "start": 2203.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para no competir lea las empresas",
            "start": 2207.29,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 2210.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2212.049,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "provoca que los vasos los embalses est\u00e9n",
            "start": 2214.29,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "llenos siempre porque no se turbina en",
            "start": 2219.67,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas de el grijalva",
            "start": 2223.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y en otras hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 2227.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque se despacha primero la energ\u00eda",
            "start": 2231.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que producen las part\u00edculas entonces el",
            "start": 2234.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "domingo que regreso vamos a tomar",
            "start": 2238.079,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n en definitiva nunca m\u00e1s se",
            "start": 2241.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "va a poner en riesgo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2246.95,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "vamos a presentar un programa de control",
            "start": 2250.45,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de las presas",
            "start": 2256.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de el r\u00edo grijalva",
            "start": 2259.25,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "dicho esto pues quiero",
            "start": 2262.05,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "expresarles que estoy muy contento de",
            "start": 2267.4,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed por razones obvias estar en",
            "start": 2271.04,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "palenque y adem\u00e1s como dije supervisando",
            "start": 2275.59,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "este gran proyecto el tren maya",
            "start": 2281.29,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "vamos a estar viniendo",
            "start": 2287.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "le tomo la palabra",
            "start": 2292.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "director de la empresa constructora",
            "start": 2296.76,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mottaki",
            "start": 2301.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para que regresemos en diciembre que ya",
            "start": 2303.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 2309.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "me dice 14 kil\u00f3metros terminados ya nada",
            "start": 2310.69,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esperando el balastro y el que se",
            "start": 2315.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "coloque en los rieles",
            "start": 2319.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar aqu\u00ed de nuevo",
            "start": 2321.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados",
            "start": 2324.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a lo mejor no aqu\u00ed en este sitio sino",
            "start": 2329.27,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por la libertad m\u00e1s adelante pero",
            "start": 2333.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para poder constatar de qu\u00e9 se va",
            "start": 2337.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2340.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 2342.22,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "problemas tenemos que superar",
            "start": 2344.839,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "es el de que no nos gane el tiempo",
            "start": 2349.25,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2356.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esta obra la tenemos que",
            "start": 2357.93,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tener terminada a m\u00e1s tardar en el 2023",
            "start": 2361.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "todo el tren maya",
            "start": 2367.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero eso no podemos",
            "start": 2370.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "perder tiempo",
            "start": 2372.7,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "si es necesario voy a estar cada mes",
            "start": 2374.75,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "en los frentes de trabajo",
            "start": 2379.279,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n celebr\u00f3 que se haya recogido el",
            "start": 2384.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 2389.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 2391.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no debe de haber diferencia entre",
            "start": 2395.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "empresa y gobierno cuando se trata de",
            "start": 2399.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una obra de esta dimensi\u00f3n de esta",
            "start": 2402.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "magnitud que para salir adelante tenemos",
            "start": 2406.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que hacer equipo",
            "start": 2409.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y sentir la obra",
            "start": 2413.08,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene el ahora lo",
            "start": 2415.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trascendente que es esta obra",
            "start": 2418.349,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "por muchas razones",
            "start": 2422.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "reivindicar",
            "start": 2425.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "al sureste",
            "start": 2427.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda estado abandonado desde hace",
            "start": 2429.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2432.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nunca este que hab\u00eda invertido tanto en",
            "start": 2435.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el sureste como ahora",
            "start": 2440.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2442.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2444.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y dejaron sin privatizar",
            "start": 2447.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el tren del sureste y el del mismo es",
            "start": 2451.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "porque no les importaban del sureste",
            "start": 2455.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ni siquiera para robar",
            "start": 2459.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en el abandono a esta regi\u00f3n",
            "start": 2464.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante lo que",
            "start": 2471.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 2474.97,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2477.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "voltear a ver sobre \u00e9ste",
            "start": 2481.01,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no quiere decir esto que vamos a darle",
            "start": 2484.27,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "la espalda al norte o al centro",
            "start": 2488.02,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "no se va a seguir apoyando el norte que",
            "start": 2491.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "soy un dato",
            "start": 2497.259,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en toda la franja fronteriza en los 3000",
            "start": 2499.04,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "180 km que tenemos de frontera con eeuu",
            "start": 2503.309,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "cuesta 34 pesos menos la gasolina",
            "start": 2507.77,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2513.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chiapas aunque en otros estados",
            "start": 2515.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "otro dato all\u00e1",
            "start": 2520.82,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "\u00e9l iba no se cobra en 16% se cobra en 8%",
            "start": 2523.17,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "desde que empezamos entonces no estamos",
            "start": 2529.79,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "abandonando al norte ni lo vamos a",
            "start": 2532.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abandonar a ning\u00fan estado a ninguna",
            "start": 2535.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entidad de la federaci\u00f3n pero ya es el",
            "start": 2537.9,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tiempo de el sureste",
            "start": 2541.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2545.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "muy importante el que podamos",
            "start": 2547.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y mejorar las condiciones de vida y de",
            "start": 2553.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2555.54,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 2556.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir atendiendo a la gente",
            "start": 2559.69,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre me llena de",
            "start": 2564.43,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n es un timbre de orgullo",
            "start": 2568.569,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "poder decirles que en chiapas",
            "start": 2571.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el censo hay un mill\u00f3n 239 mil",
            "start": 2577.22,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "viviendas un mill\u00f3n 239 mil viviendas",
            "start": 2584.97,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n siendo beneficiados en chiapas",
            "start": 2590.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que reciben apoyos",
            "start": 2595.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 2599.02,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 656 mil chiapanecos",
            "start": 2602.9,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ya casi estamos por decir que en chiapas",
            "start": 2610.789,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento de los hogares recibe",
            "start": 2618.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cuando menos una ayuda de manera directa",
            "start": 2622.009,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 2626.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "entonces esto es muy importante y es el",
            "start": 2628.39,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de esta gran obra",
            "start": 2634.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque no podr\u00edamos invertir en una obra",
            "start": 2641.2,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de infraestructura como lo estamos",
            "start": 2647.08,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2650.11,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2651.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tan importante destinando tantos",
            "start": 2653.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "recursos del presupuesto y abandonando a",
            "start": 2657.619,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "la gente tenemos que poner en el centro",
            "start": 2661.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de todo lo que hacemos a las personas a",
            "start": 2665.45,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "los seres humanos y es lo que se est\u00e1",
            "start": 2669.5,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "haciendo en chiapas tambi\u00e9n cuidando del",
            "start": 2672.619,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 2678.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no hay en ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2681.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2685.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y este me corrija",
            "start": 2689.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 2695.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como el sembrando vida",
            "start": 2698.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 2701.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 400 mil empleos",
            "start": 2705.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000 sembradores",
            "start": 2709.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo un poco m\u00e1s de",
            "start": 2713.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo por cultivar sus propias",
            "start": 2717.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "parcelas sea propiedad privada sean",
            "start": 2720.15,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ejidos sean comunidades",
            "start": 2723.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces estamos cuidando el medio",
            "start": 2728.059,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ambiente sembrando \u00e1rboles frutales y",
            "start": 2731.209,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e1rboles maderables",
            "start": 2736.459,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yo comentaba en efecto la vez pasada",
            "start": 2741.58,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace como 40 a\u00f1os",
            "start": 2745.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2750.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "exist\u00eda aqu\u00ed cerca",
            "start": 2752.369,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "a unos cuantos kil\u00f3metros",
            "start": 2755.25,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "una f\u00e1brica de triplay",
            "start": 2759.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la que procesaban toda la madera fina",
            "start": 2763.279,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "la madera preciosa la caoba la reina de",
            "start": 2767.89,
            "duration": 11.209
        },
        {
            "text": "las maderas hasta que la acabaron",
            "start": 2773.599,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ahora despu\u00e9s de mucho tiempo",
            "start": 2779.099,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 sembrando agua",
            "start": 2783.559,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n celebrando cedros",
            "start": 2786.86,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables en toda esta regi\u00f3n",
            "start": 2789.43,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y lo otro que es fundamental",
            "start": 2794.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pues es el proteger el patrimonio",
            "start": 2798.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2802.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de el sureste",
            "start": 2804.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de toda esta regi\u00f3n que como se ha dicho",
            "start": 2806.81,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tiene una riqueza arqueol\u00f3gica tambi\u00e9n",
            "start": 2810.64,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "excepcional no creo que haya en el mundo",
            "start": 2815.42,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n con tanto potencial cultural",
            "start": 2819.73,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico como esta regi\u00f3n de la gran",
            "start": 2825.64,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "cultura maya",
            "start": 2832.49,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3 por la",
            "start": 2834.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "representante del instituto nacional de",
            "start": 2837.119,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda e historia estamos hablando",
            "start": 2840.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de 50 grandes ciudades",
            "start": 2843.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s bello que puede haber en el",
            "start": 2846.99,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2849.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "madryn que es nada chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 2851.38,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "tulum calakmul",
            "start": 2856.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente en donde lo",
            "start": 2862.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vas a agarrar",
            "start": 2865.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2868.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este es \u00fanico",
            "start": 2870.94,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todo lo que se tiene que proteger de",
            "start": 2874.8,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "y la arquitectura",
            "start": 2882.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 2886.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "las murallas de campeche",
            "start": 2889.09,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "las ciudades bell\u00edsimas",
            "start": 2893.75,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "el sudeste medida",
            "start": 2897.63,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "chetumal",
            "start": 2901.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con tanta historia entonces",
            "start": 2903.91,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2907.66,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y proteger",
            "start": 2910.92,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y engrandecer",
            "start": 2912.869,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y difundir la belleza de las antiguas",
            "start": 2917.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ciudades bayas",
            "start": 2922.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y para eso va a haber un programa",
            "start": 2924.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2926.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para las ciudades mayas para los centros",
            "start": 2928.72,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos",
            "start": 2932.77,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2935.079,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2937.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se mejoren vamos estoy seguro a contar",
            "start": 2939.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 2943.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos con los",
            "start": 2945.75,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos con los trabajadores del",
            "start": 2948.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inah",
            "start": 2951.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para ayudar mucho en todas las zonas",
            "start": 2952.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas es un compromiso no es",
            "start": 2956.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el tren es que vamos a mejorar",
            "start": 2959.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mucho todos los trabajos exploratorios",
            "start": 2962.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n y",
            "start": 2965.63,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "vamos a seguir reconociendo enalteciendo",
            "start": 2970.23,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "esta gran riqueza cultural que se tiene",
            "start": 2976.07,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en el sureste m\u00ed me da ambos mucho gusto",
            "start": 2979.98,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "estoy contento me apasiona este este",
            "start": 2983.7,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "programa s\u00e9 que va a ayudar mucho nada",
            "start": 2989.13,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pensemos en los empleos",
            "start": 2993.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n ya",
            "start": 2997.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "degenerando",
            "start": 3000.11,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n que se da a mucha gente",
            "start": 3002.27,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con esta obra",
            "start": 3007.089,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y ya empezamos y hasta el 2023",
            "start": 3010.71,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "va a haber trabajo",
            "start": 3016.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "permanente antes s\u00f3lo era canc\u00fan la",
            "start": 3019.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "\u00fanica fuente de empleo",
            "start": 3023.46,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de chiapas de tabasco de todas",
            "start": 3025.98,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 3032.79,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ante la crisis se trasladaban a buscar",
            "start": 3034.15,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "trabajo en industria la construcci\u00f3n",
            "start": 3038.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "canc\u00fan a playa del carmen ahora",
            "start": 3041.119,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "hay trabajo en",
            "start": 3045.19,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas hay trabajo",
            "start": 3049.78,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el proyecto del ismo hay trabajo aqu\u00ed en",
            "start": 3054.47,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el tren maya hay mucho trabajo en el",
            "start": 3058.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cultivo de las parcelas como lo mencion\u00e9",
            "start": 3062.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir impulsando el",
            "start": 3065.71,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "desarrollo de el sureste nos vamos a",
            "start": 3069.95,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "volver a encontrar",
            "start": 3074.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 3078.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a estar aqu\u00ed para",
            "start": 3080.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y constatar el avance en este tramo que",
            "start": 3083.0,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "es muy importante est\u00e1n todas y todos",
            "start": 3087.11,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "invitados y felicidades a los que hacen",
            "start": 3091.57,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "posible que este proyecto salga adelante",
            "start": 3097.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos los servidores",
            "start": 3102.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3104.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente que fue",
            "start": 3107.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la que inici\u00f3 el programa sembrando vida",
            "start": 3111.83,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "cuando estaba de secretaria de bienestar",
            "start": 3115.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ahora es la secretaria del medio",
            "start": 3119.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 3122.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias al general lu\u00eds",
            "start": 3124.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 3126.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la defensa porque est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3129.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque nos han ayudado mucho los",
            "start": 3132.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 3137.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s la secretaria de defensa es una",
            "start": 3140.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gran instituci\u00f3n",
            "start": 3144.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 3147.91,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sirviendo realmente al pueblo",
            "start": 3150.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1",
            "start": 3154.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "demostrando que el soldado es pueblo",
            "start": 3156.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "uniformado y ahora la secretaria de",
            "start": 3159.63,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "defensa y la gente de marina son",
            "start": 3164.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "fundamentales en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 3168.51,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se est\u00e1 d\u00e1ndole su sitio su lugar",
            "start": 3171.64,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "a estas dos grandes instituciones",
            "start": 3177.46,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s subrayar lo que representan",
            "start": 3182.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque el pueblo",
            "start": 3186.74,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "lo tiene",
            "start": 3188.45,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3190.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3192.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el pueblo sabe cuando se hacen las",
            "start": 3194.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 3197.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y se pregunta sobre las instituciones",
            "start": 3199.22,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a las que se les tiene m\u00e1s confianza y",
            "start": 3204.08,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "respeto aparecen arriba incluso de otras",
            "start": 3207.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3212.99,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "no solo de instituciones gubernamentales",
            "start": 3215.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aparecen arriba la secretaria de la",
            "start": 3219.119,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "defensa la secretar\u00eda de marina",
            "start": 3221.68,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "por eso nos acompa\u00f1a aqu\u00ed el general y",
            "start": 3229.519,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pues todos invitados muchas",
            "start": 3233.349,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gracias a carlos morelos rodr\u00edguez",
            "start": 3236.599,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente municipal de palenque nos",
            "start": 3239.569,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conocemos carlos desde hace mucho tiempo",
            "start": 3241.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y tenemos que trabajar todos juntos para",
            "start": 3244.429,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sacar adelante este importante proyecto",
            "start": 3249.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3253.149,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "el representante de la empresa",
            "start": 3256.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de china que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con",
            "start": 3259.62,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "nosotros es bienvenido a ti",
            "start": 3263.4,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3268.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el trabajo que se est\u00e1 haciendo con la",
            "start": 3271.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3276.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como tan jean",
            "start": 3277.87,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "que entiendo es portuguesa",
            "start": 3280.16,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 asociada tambi\u00e9n con una empresa",
            "start": 3285.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mexicana este tramo",
            "start": 3288.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3292.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues muy",
            "start": 3295.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "diverso",
            "start": 3299.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "o hay una importante diversidad porque",
            "start": 3301.97,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hay una empresa mexicana una empresa",
            "start": 3307.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "portuguesa y una empresa china",
            "start": 3310.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta es un",
            "start": 3313.24,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "consorcio internacional para cumplir con",
            "start": 3316.25,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el compromiso y muchas gracias la verdad",
            "start": 3321.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "por internalizar este mensaje de que",
            "start": 3325.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos debemos de ayudar",
            "start": 3330.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reiter\u00f3 el compromiso de que",
            "start": 3332.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando inauguremos",
            "start": 3337.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en la placa es el nombre de la empresa",
            "start": 3339.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no va a ir en el nombre del presidente",
            "start": 3342.779,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es gobierno de la rep\u00fablica la",
            "start": 3345.089,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fecha y la empresa",
            "start": 3349.47,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el tramo ese es el compromiso",
            "start": 3353.609,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "en tiempo en calidad",
            "start": 3356.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y lo que es muy importante con el",
            "start": 3361.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presupuesto por ello proyectado",
            "start": 3363.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "originalmente pues muchas gracias de",
            "start": 3365.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n paisanos paisanos estamos",
            "start": 3369.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "iniciando una gira y por todo",
            "start": 3372.37,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "el trayecto del tren maya",
            "start": 3378.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vamos a estar ma\u00f1ana en dos tramos",
            "start": 3381.819,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "el domingo en otro y salimos por canc\u00fan",
            "start": 3386.71,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "quintana roo vamos tambi\u00e9n a ver los",
            "start": 3391.29,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "efectos del hurac\u00e1n all\u00e1 lo que produjo",
            "start": 3395.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n tengo informaci\u00f3n porque",
            "start": 3400.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se decidi\u00f3 enviar al secretario",
            "start": 3401.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de marina a hacerse cargo",
            "start": 3407.02,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y todo el apoyo desde antes",
            "start": 3410.28,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "estuvo el almirante ojeda la directora",
            "start": 3415.01,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil y en ese caso",
            "start": 3419.21,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "no fue bien porque no hubo p\u00e9rdida de",
            "start": 3424.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 3429.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hubieron da\u00f1os mayores ya",
            "start": 3431.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reestableciendo el servicio",
            "start": 3435.97,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en quintana roo en yucat\u00e1n",
            "start": 3440.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "porque contamos",
            "start": 3445.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo no podr\u00edamos hacer",
            "start": 3448.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3451.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sin la gente sin los trabajadores",
            "start": 3452.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "contamos con muy buenos trabajadores de",
            "start": 3456.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3460.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 3463.96,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de nuevo restableciendo el servicio",
            "start": 3466.15,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico yo espero que hoy quede ya",
            "start": 3469.569,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "completamente restablecido el servicio",
            "start": 3473.41,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana esto por",
            "start": 3475.359,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3480.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de electricidad un reconocimiento",
            "start": 3482.289,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "por su trabajo comprometido en beneficio",
            "start": 3486.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico muchas gracias de",
            "start": 3490.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n amigos",
            "start": 3493.01,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3496.04,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3503.589,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3506.999,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3510.279,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3513.66,
            "duration": 30.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3546.61,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3552.66,
            "duration": 54.77
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye ese importante",
            "start": 3604.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "evento se despide de todos ustedes el",
            "start": 3607.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3610.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidos de mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3612.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3615.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos ustedes su amable",
            "start": 3617.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "asistencia dici\u00e9ndoles",
            "start": 3620.88,
            "duration": 3.38
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] ah preside este evento supervisi\u00f3n de obras del tren maya tramo 1 palenque esc\u00e1rcega el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] le acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n cadenas [Aplausos] el director general del fondo nacional de fomento al turismo rogelio jim\u00e9nez pons el secretario de la defensa nacional en general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez [Aplausos] la secretaria de medio ambiente y recursos naturales mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez [Aplausos] la secretaria t\u00e9cnica del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia doctora a\u00edda castilleja gonz\u00e1lez [Aplausos] el supervisor honorario daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n el director de mota engil am\u00e9ricas empresa constructora encargada del proyecto joao carrera [Aplausos] el representante de china communications construction company se\u00f1or chen cao [Aplausos] el presidente municipal de palenque carlos morelos rodr\u00edguez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo sean todos bienvenidos [Aplausos] vamos a invitarles sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n se proyecta el v\u00eddeo tren maya tramo 1 palenque esc\u00e1rcega a inicios del siglo 7 palenque fue una de las ciudades m\u00e1s importantes de mesoam\u00e9rica el liderazgo de pakal el grande no solo se encarg\u00f3 de construir una de las ciudades m\u00e1s impresionantes de la civilizaci\u00f3n maya sino que la convirti\u00f3 en el centro gravitacional del poder pol\u00edtico y cultural el gobierno de mexico impulsa obras transformadoras con la intenci\u00f3n de honrar y revitalizar la historia de esta regi\u00f3n del pa\u00eds el tramo 1 del tren maya recorre 227 kil\u00f3metros y abarca tres estados chiapas tabasco y campeche el consorcio encargado de su construcci\u00f3n es muta en m\u00e9xico se cebe en convenio con china communications construction company el t\u00edtulo host sc de elias oiga mi la ingenier\u00eda la inversi\u00f3n para el tramo 1 asciende a 15 mil 500 38 millones de pesos en chiapas planeamos construir una estaci\u00f3n en palencia en tabasco 2 una en boca del cerro y otra en el triunfo en campeche el tramo finaliza con un paradero cambio el a\u00f1o palenque retoma su papel hist\u00f3rico como puerta de entrada al sureste y centro de reuni\u00f3n y cultura el tren maya conectar\u00e1 la pen\u00ednsula [M\u00fasica] el tren maya nos une para sembrar las bases del desarrollo [M\u00fasica] gobierno de mexico a cargo del gobernador constitucional del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n cadenas bienvenido se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional ingeniera mar\u00eda luisa \u00e1lvarez gonz\u00e1lez secretaria del medio ambiente y recursos naturales arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons director general del fondo nacional del fomento al turismo doctora a\u00edda castilleja gonz\u00e1lez secretaria t\u00e9cnica del instituto nacional de antropolog\u00eda historia carlos morelos rodr\u00edguez presidente municipal de palenque ingeniero daniel ch\u00e1vez mor\u00e1n fundador del grupo vidanta y supervisor honorario licenciado joao barrera director de mota engil am\u00e9ricas empresa constructora encargada se\u00f1or chen hub representante de la compa\u00f1\u00eda de la construcci\u00f3n china comunicaciones saludo y agradezco la presencia de las personas personalidades que hoy nos acompa\u00f1an se\u00f1or presidente nos da much\u00edsimo gusto recibirlo aqu\u00ed en su casa en palenque chiapas y sobre todo y agradecer que usted est\u00e1 pendiente supervisando los avances de esta importante obra de infraestructura que es el tren maya que sin duda alguna nos comunicar\u00e1 con todos los estados del sur-sureste del pa\u00eds pero que tambi\u00e9n traer\u00e1 muchos beneficios para sacar adelante las aspiraciones de las familias chiapanecas y aqu\u00ed en palenque de manera muy importante esto apenas est\u00e1 iniciando y ya la gente de esta regi\u00f3n tiene trabajo en la construcci\u00f3n de estas importantes v\u00edas del tren maya y es que chiapas con estas obras vamos a seguir creciendo gracias se\u00f1or presidente por estar siempre pendiente de todo el apoyo no solamente de esta importante obra sino de los apoyos sociales del pueblo de chiapas y tambi\u00e9n reconocemos su trabajo su esfuerzo y agradecemos la oportunidad que nos ha brindado de caminar a su lado y de conocer verdaderamente c\u00f3mo se construye la pol\u00edtica de chiapas y de m\u00e9xico que la mejor pol\u00edtica es el trabajo y que \u00e9ste si se hace de manera aut\u00e9ntica trabajando siempre de manera responsable y comprometida haci\u00e9ndolo tambi\u00e9n de forma honesta para combatir la corrupci\u00f3n y con lealtad al pueblo no cabe duda que las cosas van bien por buen camino sin equivocaci\u00f3n trabajando como usted lo hace por el progreso y el desarrollo de m\u00e9xico por eso nosotros se\u00f1or presidente en chiapas somos y as\u00ed nos consideramos todos los chiapanecos los m\u00e1s cercanos de la cuarta este transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico este esta gran transformaci\u00f3n este proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds que usted encabeza y queremos decirles que se\u00f1or presidente que el chiapas cuenta con todo nuestro apoyo y con toda nuestra lealtad porque s\u00e9 que el trabajo que usted hace es en beneficio de la patria as\u00ed que cuente siempre con nosotros para sacar adelante todos los importantes proyectos de naci\u00f3n y esto nos permite y nos sentimos con un gran honor a su lado estar haciendo historia por m\u00e9xico y por chiapas se\u00f1or presidente por eso decimos con mucha alegr\u00eda el tren maya ya est\u00e1 encarrilado viva a palenque arriba nuestro presidente nuestro querido presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quien le transmito un saludo y un abrazo abrazo muy cari\u00f1oso del pueblo de chiapas de coraz\u00f3n much\u00edsimas gracias les invitamos a ocupar sus lugares hace uso de la palabra el representante de la empresa constructora encargada del proyecto joao ferreira buenos d\u00edas se\u00f1or secretario restantes autoridades para motte en mexico y nuestras empresas hermanas en el consorcio es un gusto estar aqu\u00ed reunidos para presentar los avances del tramo 1 del tren maya y dar a conocer a todos los mexicanos el trabajo que realizamos para hacer realidad este proyecto que estamos seguros transformar\u00e1 el sureste mexicano hace unos meses nos reunimos aqu\u00ed en palenque para el arranque de obra y usted se\u00f1or presidente nos ense\u00f1\u00f3 la importancia de una construcci\u00f3n como \u00e9sta tendr\u00eda en el sureste mexicano as\u00ed como los distintos retos y oportunidades que se presentar\u00edan durante el largo proceso de la construcci\u00f3n del tema \u00e9l usted se\u00f1or presidente nos habl\u00f3 del hecho hist\u00f3rico de que se traz\u00f3 el primer tren del sureste mexicano hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os nos coment\u00f3 de modo sentido la manera en que durante d\u00e9cadas se explot\u00f3 de manera indiscriminada en los recursos forestales de esta regi\u00f3n del pa\u00eds de las maderas finas que se llevaron a otros pa\u00edses para adornar hermosas ciudades sus edificios teatros estaciones trenes emociones lo escuchamos de ese d\u00eda y orgullosos pedimos hacer nuestro mayor esfuerzo saber que esta obra representar\u00eda en parte justicia para millones de mexicanos esto a pesar de que el sur suroeste del pa\u00eds ha dado tanto para el desarrollo de m\u00e9xico conocemos durante estos meses no en pocas ocasiones nos hemos reunido directamente con usted y funcionarios del gobierno mexicano esto para revisar avances del proyecto y un hecho que no tiene precedentes por lo menos para nosotros en particular para m\u00ed el mismo presidente la rep\u00fablica es el supervisor directo del proceso promotor y coordinador de los distintos esfuerzos de las constructoras de distintas autoridades en este esfuerzo de revisi\u00f3n de metas y eso motiva y eso compromete y eso ayuda el tema y es un proyecto de todos nosotros me complace informar que el proyecto ejecutivo registro importante avance contamos ya con los estudios para 120 que lance el trazo ferroviario y se ha documentado la informaci\u00f3n relevante en materia ideolog\u00eda de drenaje en cruces con usted escuch\u00f3 del arquitecto un puesto de terreno hemos podido iniciar los 20 elementos de 22 kil\u00f3metros de v\u00edas y durmientes de la antigua v\u00eda realizamos el despalme terrecer\u00eda pero m\u00e1s de 14 kil\u00f3metros es un cercado m\u00e1s de 12 kilos derecho de v\u00eda para mantener las \u00e1reas trabajo seguros en estos cuatro meses se formaron ya los bancos materiales y el balastro para realizar los trabajos para agilizar la etapa de construcci\u00f3n y hemos iniciado la obra mayor con los cortes y elaboraci\u00f3n de terraplenes de tres heridas como podemos ver precisamente el tramo donde estamos hoy sin lugar a dudas uno de los retos m\u00e1s dif\u00edcil que nos hemos hecho encontrado ac\u00e1 durante los tiempos de pandemia fueron los cuidados los nuevos protocolos necesarios para salvaguardar la salud de los trabajadores los contratistas de las autoridades de comunidades donde se trabaja no ha sido f\u00e1cil y no va a ser f\u00e1cil los pr\u00f3ximos meses pero nos ha dejado un sentimiento de unidad que dif\u00edcilmente encontrar\u00eda en otro tipo de ambiente hoy dejamos de ser contratados por el gobierno para la construcci\u00f3n de entre en nuestras formamos en productores de esta magna empresa ese d\u00eda de mayo no imaginaban las consecuencias que una intervenci\u00f3n de esta magnitud tendr\u00eda en el sitio pero hoy las vivimos encontramos al diario el entusiasmo de trabajar del desarrollo de cientos de miles de personas que participan en este gran proyecto hago y hacemos un amplio reconocimiento fonatur su profesionalismo dedicaci\u00f3n tenacidad y amor a del proyecto hacen todo m\u00e1s sencillo las horas dedicadas la honestidad y transparencia con la que se conduce hacen de esta relaci\u00f3n un ejemplo internacional hoy no s\u00f3lo somos el cliente somos una familia con la cual convivimos confiamos y nos apoyamos as\u00ed usted defini\u00f3 este grupo trabajo una hermandad en esta coordinaci\u00f3n permanente con la autoridad se ha encontrado manera es generar ahorros que creemos que ser\u00e1n importantes del tiempo ingenier\u00edas de valor que har\u00e1n m\u00e1s eficiente la construcci\u00f3n de los tramos cumpliendo as\u00ed con el compromiso adquirido cuando \u00e9ste de salvaguardar los recursos invertidos en el proyecto todos los d\u00edas innovamos de manera conjunta para hacer de \u00e9ste un ejemplo que con poco se puede hacer mucho reiteramos como empresa ese compromiso que hoy con usted el esfuerzo social nosotros de la autoridad ha sido grande se est\u00e1 atendiendo de manera detallada cada una de las distintas necesidades toda la comunidad afectada por la obra no son simplemente las palabras aqu\u00ed son acciones espec\u00edficas que regresamos diez con diez se\u00f1or presidente cuente con nosotros para la ejecuci\u00f3n de estados se terminar\u00e1 en tiempo informe en calidad y costo ser\u00e1 motivo de orgullo para nosotros haber tenido la oportunidad tener la v\u00eda del desarrollo de derramar beneficios a cientos de subcontratistas nacionales locales de emplear en miles de trabajadores de poder capacitar mano de obra que ser\u00e1 el primero de muchos empleos que traen en el futuro porque un proyecto as\u00ed trae futuro muy gran edad siempre la construcci\u00f3n de oportunidades ser\u00e1 una buena y noble idea nos esperan tiempos de incertidumbre se menciona en todos lados que un mundo hubiera un edificio y lenta recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica consecuencia de la devastaci\u00f3n que ha dejado la pandemia del cob y el reto ser\u00e1 enorme pero no hay duda m\u00e9xico ser\u00e1 saldr\u00e1 adelante m\u00e1s fuerte que antes y con acciones como la construcci\u00f3n del tema de refuerzo y solidific\u00f3 la estrategia planteada por usted se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s agradecemos la confianza depositada por nosotros para llevar a cabo el 3 mundo el 3 mayo no vamos a hallar no hay pretexto para no cumplir las obras se ejecutan y es lo que vamos a hacer aqu\u00ed gracias a todos gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] y evitamos sean tan amables de ocupar sus lugares hace uso de la palabra la secretaria t\u00e9cnica del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia doctora a\u00edda castilleja gonz\u00e1lez muy buenas tardes a todos a todas con su permiso para el instituto nacional de antropolog\u00eda este arte de historia este acto brinda la posibilidad de informar de manera directa al presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a funcionarios de las instituciones aqu\u00ed presentes y a la sociedad sobre las tareas que hemos llevado a cabo desde el inicio del proyecto de mayo el instituto nacional de antropolog\u00eda historia en la instituci\u00f3n del gobierno de m\u00e9xico que tiene a su cargo la investigaci\u00f3n la protecci\u00f3n la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n del patrimonio cultural de m\u00e9xico plasmado de manera indubitable en monumentos arqueol\u00f3gicos hist\u00f3ricos y paleontol\u00f3gicos la extensa zona que cubre el proyecto tren maya se caracteriza como sabemos por una alt\u00edsima densidad de sitios zonas de monumentos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos y por la importante diversidad cultural dignamente representada por pueblos choles mayas que contaban con jab\u00f3n f\u00f3sil entre otros pero tambi\u00e9n mestizos y otros pueblos ind\u00edgenas y no ind\u00edgenas que han migrado de muy diversas procedencias y se han asentado en territorios el conocimiento y la investigaci\u00f3n sobre el patrimonio cultural es premisa de central importancia para el inah no se puede conservar lo que no se conoce y no se puede no puede haber un disfrute pleno del patrimonio si \u00e9ste no se conserva y se protege estas son las tareas sustantivas de nuestra noble instituci\u00f3n en la extensa zona que abarca el proyecto se ubica en sus 50 zonas arqueol\u00f3gicas abiertas a la visita p\u00fablica que habr\u00e1n de ser atendidas tanto con trabajos de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n de los monumentos arqueol\u00f3gicos pero tambi\u00e9n de otros servicios y componentes integrados en los recorridos se revisan y actualizan los planes de manejo y se ampliar\u00e1n y fortalecer\u00e1n las unidades de servicio para los visitantes hay tambi\u00e9n distribuidas en esta zona de incidencia del proyecto diez museos y dos zonas de monumentos hist\u00f3ricos y por supuesto numerosos monumentos hist\u00f3ricos otrora estaciones del ferrocarril haciendas templos que tambi\u00e9n est\u00e1n sujetas a la vigilancia de la normatividad vigente para su conservaci\u00f3n entre estos monumentos y zonas de monumentos ellos est\u00e1n inscritos en la lista del patrimonio mundial la ciudad prehisp\u00e1nica de uxmal la ciudad prehisp\u00e1nica de chich\u00e9n itz\u00e1 ciudad prehisp\u00e1nica y parque nacional de palenque la antigua ciudad maya y bosques tropicales protegidos de calakmul inscrita con la categor\u00eda de bien mixto y la ciudad fortificada de campeche por ello tambi\u00e9n debemos atender a lo indicado por la unesco como organismo internacional garante de la normatividad en materia de patrimonio mundial a esta multiplicidad de sitios se suman 42 cenotes que a la fecha han sido explorados por especialistas del instituto previos trabajos de investigaci\u00f3n estudios de factibilidad y planes de manejo sostenibles se tiene considerada la apertura de tres o cuatro zonas arqueol\u00f3gicas en el marco del proyecto sin duda una de las tareas relevantes del instituto en el marco de este importante proyecto del gobierno federal es la de asegurar mediante trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico la protecci\u00f3n de sitios y monumentos que se distribuyen a lo largo del trazo de la v\u00eda en la totalidad de los tramos que le integran desde los inicios del proyecto hemos trabajado en la formulaci\u00f3n y programaci\u00f3n de las tareas de salvamento trabajos de campos de investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en la que el link a la que lina suma ocho d\u00e9cadas de experiencia a lo largo de estas d\u00e9cadas las tareas de salvamento arqueol\u00f3gico han sido permanentes en el quehacer institucional la construcci\u00f3n de grandes obras de infraestructura presas carreteras puertos gasoductos oleoductos tendido de l\u00edneas el\u00e9ctricas entre otras por supuesto el proyecto que ahora nos convoca de ninguna manera de la excepci\u00f3n y como todo proyecto de salvamento lo ser\u00e1 tambi\u00e9n de investigaci\u00f3n que permita generar conocimiento de las \u00e1reas que no han sido trabajadas desde inicios de 2019 el instituto nacional de antropolog\u00eda historia ha trabajado de manera muy cercana con fonatur intercambiando y compartiendo informaci\u00f3n este trabajo constituy\u00f3 la base de la firma de un primer convenio espec\u00edfico de colaboraci\u00f3n con el prop\u00f3sito de llevar a cabo los trabajos de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica a fin de contar con el levantamiento topogr\u00e1fico con tecnolog\u00eda lidar para establecer las estrategias de trabajo para la debida protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del patrimonio cultural de la naci\u00f3n un primero an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n a partir de sitios arqueol\u00f3gicos inscritos en el registro p\u00fablico de monumentos y zonas arqueol\u00f3gicas report\u00f3 mil 773 sitios ubicados en el \u00e1rea de influencia de la obra definida por tunar por por 15 kil\u00f3metros a cada lado del eje del trazo proporcionado por for nature los \u00e1ngulos y los an\u00e1lisis fueron desagregando este total de sitios registrados en funci\u00f3n de rangos de diferentes distancias uno del otro con la finalidad de generar diagn\u00f3sticos puntuales en favor de la conservaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico trabajo que requiere recorridos puntuales de campo estas cifras como era de esperarse han variado han aumentado conforme avanzan los recorridos que se llevan a cabo en el marco del proyecto de salvamento arqueol\u00f3gico en marzo de este a\u00f1o se aprob\u00f3 el proyecto blooming m\u00e1s buen con un an\u00e1lisis regional del sureste mesoamericano proyecto marco de salvamento arqueol\u00f3gico tren maya estados de chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo que ha constituido la base para los trabajos que iniciaron en mayo de este a\u00f1o en mayo de este a\u00f1o con las debidas precauciones debido a las complejas condiciones que ha supuesto la este proyecto ha sido el sustento para un segundo convenio espec\u00edfico que se firm\u00f3 en junio de 2020 a la fecha se han integrado grupos de trabajo que d\u00eda a d\u00eda llevan a cabo recorridos de campo de manera simult\u00e1nea arque\u00f3logos auxiliares de campo operadores en los en cada uno de los cuatro tramos de la construcci\u00f3n y han verificado los sitios que se llevan que llevan a cabo que incluyan los estudios de geotecnia la informaci\u00f3n generada y procesada por quienes est\u00e1n a cargo del laboratorio de an\u00e1lisis geoespacial ha posibilitado el seguimiento del registro en tiempo real de la ubicaci\u00f3n exacta y las caracter\u00edsticas de los vestigios arqueol\u00f3gicos que son reportadas por los equipos de campo as\u00ed por ejemplo los tramos 1 y 2 registran mayor grado de avance en cuanto a la distancia cubierta en los recorridos 365 en total de los 457 de ambos tramos y la identificaci\u00f3n de vestigios arqueol\u00f3gicos entre los que predominan estructuras importantes de dimensiones y caracter\u00edsticas distintas basados en el an\u00e1lisis de esta informaci\u00f3n y con la aplicaci\u00f3n de criterios para garantizar salvaguarda del patrimonio se emiten dict\u00e1menes t\u00e9cnicos que constituyen el sustento para la emisi\u00f3n de los oficios de visto bueno parcial solicitado por for nature para las obras espec\u00edficas a la fecha en el total de los de los trazos han sido dictaminados m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros y como vimos en el caso del tramo 1 estamos hablando de 36 kil\u00f3metros y dictaminados se tienen para ello reuniones frecuentes con los equipos de fonatur y las empresas responsables de la construcci\u00f3n de cada tramo por \u00faltimo y no menos importante en la participaci\u00f3n del instituto en el programa integral encabezado por la secretaria de cultura que se sustenta en el convenio for nature secreta de cultura firmado en junio de 2019 este programa incluye lo quiero destacar acciones para coadyuvar en la participaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de beneficios a comunidades aleda\u00f1as a sitios de valor patrimonial a su disfrute y al ejercicio pleno de sus derechos culturales el instituto nacional de antropolog\u00eda historia ha participado en el comit\u00e9 t\u00e9cnico interinstitucional al que desde noviembre de 2019 han convocado de manera conjunta la secretaria de gobernaci\u00f3n instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas y fonatur para atender lo relativo a la consulta ind\u00edgena que a la fecha ha cubierto como sabemos la fase informativa la de consulta y estamos en la de seguimiento este comit\u00e9 ha favorecido a la suma de esfuerzos como estrategia necesaria y permanente que debemos continuar y fortalecer muchas gracias los invitamos a apuntar a sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del fondo nacional de fomento al turismo arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons buenas tardes aprender esto buenos d\u00edas buenas tardes se\u00f1or presidente es un gusto saludar al grupo que nos acompa\u00f1a hoy y es un privilegio que trabajar con ustedes y salido adelante superando las dificultades que nos impone la pandemia agradezco al gobierno de rutilio al gobernador rutilio por apoyar el proceso constante de di\u00e1logo y seguimiento de acuerdos que hemos entablado con las comunidades en el tras la consulta ind\u00edgena salud en general lu\u00eds crescencio santo bar secretario de la defensa nacional y agradecemos el apoyo de los ingenieros militares con quienes estamos trabajando para el desarrollo del proyecto me da gusto tambi\u00e9n saludar a carlos morelos rodr\u00edguez presidente municipal del palenque la esencia de este proyecto reside en la participaci\u00f3n de los diferentes e importantes actores del territorio palenque es la puerta del tren imagen como se ha hecho aqu\u00ed en junio cuando se dio el banderazo de inicio del tren mayer el presidente remarc\u00f3 el conocido inter\u00e9s y apoy\u00f3 este proyecto lo cual traer\u00e1 nuevos escenarios de prosperidad y as\u00ed contribuir a remediar las dificultades econ\u00f3micas generadas por la pandemia hoy cuatro meses despu\u00e9s sabemos que esa decisi\u00f3n es la correcta y nos reunimos para hacer una primera visita de obra del tramo 1 que empieza en palenque y termin\u00e9 en esc\u00e1rcega despu\u00e9s de muchos meses de agarrar los trabajos de gabinete donde literalmente trabajamos miles de intec nikos ingenieros arquitectos bi\u00f3logos cient\u00edficos y especialistas en diversas \u00e1reas esas labores empiezan a reflejarse en el territorio y poco a poco se ir\u00e1n incrementando los frentes de trabajo esto significa que el tren maya y empez\u00f3 a generar miles de empleos en todo el sureste lo que significar\u00e1 para la regi\u00f3n una nueva etapa de bienestar y estamos haciendo lo necesario para iniciar la recuperaci\u00f3n de la gran tradici\u00f3n mexicana del tren como modelo de transporte y desarrollo regional ser\u00e1n cuatro a\u00f1os en los que en la econom\u00eda local se sentar\u00e1n las bases para un crecimiento constante y equitativo este es un proyecto socialmente incluyente y responsable ambientalmente todos los proyectos pero evitar\u00e1s buscan hacer part\u00edcipes a todos los ciudadanos en su realizaci\u00f3n en especial buscamos incorporar a los m\u00e1s vulnerables si tuvi\u00e9ramos que definir el objetivo del tema ya en pocas palabras las que mejor servir\u00edan son las que resuenan desde hace 15 a\u00f1os en la conciencia mexicana y con ustedes se\u00f1or presidente reiteradamente nos dice por el bien de todos primero los pobres no hay mejor prueba desde lo que viene es positivo como por ejemplo las acciones tomadas por el sector educaci\u00f3n para preparar los operadores ingenieros y t\u00e9cnicos ferroviarios por eso hace unos pocos d\u00edas se concret\u00f3 la donaci\u00f3n de un predio en que el instituto nacional polit\u00e9cnica el instituto polit\u00e9cnico nacional construir\u00e1 una unidad profesional interdisciplinaria de ingenier\u00eda en palenque gracias aqu\u00ed a la diputada que es una gran promotores de esta iniciativa y manolita en esta instituci\u00f3n acad\u00e9mica se ofertan entre otras tres ingenier\u00edas y una licenciatura dedicada espec\u00edficamente a la industria ferroviaria y tur\u00edstica as\u00ed la juventud de palenque podr\u00e1 incorporarse a la nueva industria ferroviaria y a las m\u00faltiples opciones que se ir\u00e1n generando capacit\u00e1ndose y profesionaliz\u00e1ndose para tener acceso pleno a las oportunidades que permitan mejorar su vida la presencia de la secretaria de medio ambiente del general borde se ubica mucho para el tren maya porque uno de los pilares que los sostiene es el resguardo de nuestro patrimonio natural muchas gracias varias risas por el apoyo y din\u00e1mica que respuesta a este trabajo este proyecto no solo remediar a los impactos negativos del pasado sino que fomentar\u00e1 en un modelo de movilidad sustentable compensar\u00e1 las emisiones contaminantes de los veh\u00edculos motorizados y crear\u00e1 el programa de paso de fauna m\u00e1s ambicioso en la historia del sureste para reconectar sus ecosistemas pero adem\u00e1s del patrimonio natural nos preocupa preservar nuestro legado cultural por eso trabajamos codo a codo con arque\u00f3logos y expertos del instituto nacional de antropolog\u00eda historia para identificar y evaluar a los vestigios de nuestras grandes culturas como aqu\u00ed los han llevado y ha ido trabajamos para que las personas que hoy deben hacer trayectos de cuatro horas en autob\u00fas para ver su familia ma\u00f1ana lo puedan hacer subi\u00e9ndose el tren y llegar de forma m\u00e1s econ\u00f3mica y eficiente c\u00f3moda y segura a sus destinos trabajamos para que los j\u00f3venes que hoy obligados a emigrar a otras regiones por falta de aportes puedan quedarse a estudiar y trabajar cerca de los suyos trabajamos para que esa deuda hist\u00f3rica que m\u00e9xico tiene que hacer sur est\u00e9 por fin empiece a ser saldada muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas y amigos paisanos paisanos de palenque me da mucho gusto estar de nuevo en trabajos de supervisi\u00f3n de esta gran obra el tren maya antes de entrar en materia quiero enviar un saludo muy fraterno cari\u00f1oso mis paisanos tabasque\u00f1os que est\u00e1n sufriendo por la inundaci\u00f3n ahora que llegamos a villahermosa me entrevist\u00e9 con el gobernador ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez con el secretario de bienestar javier may que est\u00e1 encargado de atender a los afectados por las inundaciones m informaron de la situaci\u00f3n de tabasco calculan que hay alrededor de 30.000 viviendas afectadas por las inundaciones di la instrucci\u00f3n de que se mantengan trabajando de forma coordinada el gobernador el secretario de bienestar del gobierno federal a intervenir tambi\u00e9n la secretaria de desarrollo urbano y ya contamos como siempre con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa que est\u00e1 ayudando con alimentaci\u00f3n y ya est\u00e1 aplic\u00e1ndose el plan dn3 quiero decirle a distanciarnos que padecen que sufren por esta inundaci\u00f3n que van a recibir todo nuestro apoyo ya empezaron a ser atendidos pero vamos a ayudarlos bien vamos a que no les falten los alimentos en estos d\u00edas dif\u00edciles ya dimos instrucciones en ese sentido para que se entreguen v\u00edveres para qu\u00e9 tengan garantizada su alimentaci\u00f3n tambi\u00e9n y la instrucci\u00f3n de que se haga un censo ya se est\u00e1 llevando a cabo para entregar muebles enseres dom\u00e9sticos que perdieron por la inundaci\u00f3n he hablado ya con el subsecretario de desarrollo urbano david cervantes para que tambi\u00e9n se traslade a tabasco y se inici\u00f3 un programa de mejoramiento y de construcci\u00f3n de viviendas hasta 30 mil acciones de apoyo a los damnificados voy a regresar a chiapas tabasco en una semana voy a hacer una gira por el ismo vamos a estar con el gobernador de chiapas nuestro amigo compa\u00f1ero rutilio escand\u00f3n cadenas vamos a estar en tuxtla y tambi\u00e9n de este domingo en 8 vamos a visitar la presa de pe\u00f1itas por qu\u00e9 buena parte de estas inundaciones tienen que ver con el mal manejo de las presas son inercias quedaron desde que se privilegiaba a las empresas particulares que le venden energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad dejo de turbinar durante mucho tiempo para no competir lea las empresas particulares y esto provoca que los vasos los embalses est\u00e9n llenos siempre porque no se turbina en las hidroel\u00e9ctricas de el grijalva y en otras hidroel\u00e9ctricas porque se despacha primero la energ\u00eda que producen las part\u00edculas entonces el domingo que regreso vamos a tomar una decisi\u00f3n en definitiva nunca m\u00e1s se va a poner en riesgo a la poblaci\u00f3n vamos a presentar un programa de control de las presas de el r\u00edo grijalva dicho esto pues quiero expresarles que estoy muy contento de estar aqu\u00ed por razones obvias estar en palenque y adem\u00e1s como dije supervisando este gran proyecto el tren maya vamos a estar viniendo le tomo la palabra director de la empresa constructora mottaki para que regresemos en diciembre que ya va a tener me dice 14 kil\u00f3metros terminados ya nada m\u00e1s esperando el balastro y el que se coloque en los rieles entonces vamos a estar aqu\u00ed de nuevo est\u00e1n invitados a lo mejor no aqu\u00ed en este sitio sino all\u00e1 por la libertad m\u00e1s adelante pero para poder constatar de qu\u00e9 se va avanzando uno de los problemas tenemos que superar es el de que no nos gane el tiempo por qu\u00e9 esta obra la tenemos que tener terminada a m\u00e1s tardar en el 2023 todo el tren maya pero eso no podemos perder tiempo si es necesario voy a estar cada mes en los frentes de trabajo tambi\u00e9n celebr\u00f3 que se haya recogido el planteamiento la opini\u00f3n de qu\u00e9 no debe de haber diferencia entre empresa y gobierno cuando se trata de una obra de esta dimensi\u00f3n de esta magnitud que para salir adelante tenemos que hacer equipo y sentir la obra la importancia que tiene el ahora lo trascendente que es esta obra por muchas razones reivindicar al sureste que hab\u00eda estado abandonado desde hace mucho tiempo nunca este que hab\u00eda invertido tanto en el sureste como ahora nunca s\u00ed y dejaron sin privatizar el tren del sureste y el del mismo es porque no les importaban del sureste ni siquiera para robar ten\u00edan en el abandono a esta regi\u00f3n entonces es muy importante lo que estamos haciendo gracias voltear a ver sobre \u00e9ste no quiere decir esto que vamos a darle la espalda al norte o al centro no se va a seguir apoyando el norte que soy un dato en toda la franja fronteriza en los 3000 180 km que tenemos de frontera con eeuu cuesta 34 pesos menos la gasolina qu\u00e9 aqu\u00ed en chiapas aunque en otros estados otro dato all\u00e1 \u00e9l iba no se cobra en 16% se cobra en 8% desde que empezamos entonces no estamos abandonando al norte ni lo vamos a abandonar a ning\u00fan estado a ninguna entidad de la federaci\u00f3n pero ya es el tiempo de el sureste adem\u00e1s muy importante el que podamos y mejorar las condiciones de vida y de trabajo en el sureste tenemos que seguir atendiendo a la gente humilde a la gente pobre me llena de satisfacci\u00f3n es un timbre de orgullo poder decirles que en chiapas seg\u00fan el censo hay un mill\u00f3n 239 mil viviendas un mill\u00f3n 239 mil viviendas y est\u00e1n siendo beneficiados en chiapas que reciben apoyos los programas de bienestar un mill\u00f3n 656 mil chiapanecos ya casi estamos por decir que en chiapas el 100 por ciento de los hogares recibe cuando menos una ayuda de manera directa del gobierno federal entonces esto es muy importante y es el acompa\u00f1amiento de esta gran obra porque no podr\u00edamos invertir en una obra de infraestructura como lo estamos haciendo e tan importante destinando tantos recursos del presupuesto y abandonando a la gente tenemos que poner en el centro de todo lo que hacemos a las personas a los seres humanos y es lo que se est\u00e1 haciendo en chiapas tambi\u00e9n cuidando del medio ambiente no hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo y ojal\u00e1 y este me corrija un programa de reforestaci\u00f3n como el sembrando vida un mill\u00f3n de hect\u00e1reas con m\u00e1s de 400 mil empleos m\u00e1s de 400.000 sembradores que est\u00e1n recibiendo un poco m\u00e1s de salario m\u00ednimo por cultivar sus propias parcelas sea propiedad privada sean ejidos sean comunidades entonces estamos cuidando el medio ambiente sembrando \u00e1rboles frutales y tambi\u00e9n \u00e1rboles maderables yo comentaba en efecto la vez pasada qu\u00e9 hace como 40 a\u00f1os todav\u00eda exist\u00eda aqu\u00ed cerca a unos cuantos kil\u00f3metros una f\u00e1brica de triplay en la que procesaban toda la madera fina la madera preciosa la caoba la reina de las maderas hasta que la acabaron ahora despu\u00e9s de mucho tiempo se est\u00e1 sembrando agua se est\u00e1n celebrando cedros \u00e1rboles maderables en toda esta regi\u00f3n y lo otro que es fundamental pues es el proteger el patrimonio cultural de el sureste de toda esta regi\u00f3n que como se ha dicho tiene una riqueza arqueol\u00f3gica tambi\u00e9n excepcional no creo que haya en el mundo una regi\u00f3n con tanto potencial cultural arqueol\u00f3gico como esta regi\u00f3n de la gran cultura maya como aqu\u00ed se mencion\u00f3 por la representante del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia estamos hablando de 50 grandes ciudades de lo m\u00e1s bello que puede haber en el mundo madryn que es nada chich\u00e9n itz\u00e1 tulum calakmul como se dice coloquialmente en donde lo vas a agarrar en d\u00f3nde este es \u00fanico m\u00e1s todo lo que se tiene que proteger de y la arquitectura colonial las murallas de campeche las ciudades bell\u00edsimas el sudeste medida chetumal con tanta historia entonces es y proteger y engrandecer y difundir la belleza de las antiguas ciudades bayas y para eso va a haber un programa especial para las ciudades mayas para los centros arqueol\u00f3gicos vamos aqu\u00ed se mejoren vamos estoy seguro a contar con los arque\u00f3logos con los antrop\u00f3logos con los trabajadores del inah para ayudar mucho en todas las zonas arqueol\u00f3gicas es un compromiso no es nada m\u00e1s el tren es que vamos a mejorar mucho todos los trabajos exploratorios de reconstrucci\u00f3n y vamos a seguir reconociendo enalteciendo esta gran riqueza cultural que se tiene en el sureste m\u00ed me da ambos mucho gusto estoy contento me apasiona este este programa s\u00e9 que va a ayudar mucho nada m\u00e1s pensemos en los empleos que se est\u00e1n ya degenerando la ocupaci\u00f3n que se da a mucha gente con esta obra y ya empezamos y hasta el 2023 va a haber trabajo permanente antes s\u00f3lo era canc\u00fan la \u00fanica fuente de empleo de aqu\u00ed de chiapas de tabasco de todas partes ante la crisis se trasladaban a buscar trabajo en industria la construcci\u00f3n canc\u00fan a playa del carmen ahora hay trabajo en la refiner\u00eda de dos bocas hay trabajo el proyecto del ismo hay trabajo aqu\u00ed en el tren maya hay mucho trabajo en el cultivo de las parcelas como lo mencion\u00e9 y vamos a seguir impulsando el desarrollo de el sureste nos vamos a volver a encontrar diciembre vamos a estar aqu\u00ed para y constatar el avance en este tramo que es muy importante est\u00e1n todas y todos invitados y felicidades a los que hacen posible que este proyecto salga adelante muchas gracias a todos los servidores p\u00fablicos la secretaria de medio ambiente que fue la que inici\u00f3 el programa sembrando vida cuando estaba de secretaria de bienestar ahora es la secretaria del medio ambiente muchas gracias al general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario la defensa porque est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros porque nos han ayudado mucho los ingenieros militares y adem\u00e1s la secretaria de defensa es una gran instituci\u00f3n qu\u00e9 est\u00e1 sirviendo realmente al pueblo y que est\u00e1 demostrando que el soldado es pueblo uniformado y ahora la secretaria de defensa y la gente de marina son fundamentales en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico se est\u00e1 d\u00e1ndole su sitio su lugar a estas dos grandes instituciones es nada m\u00e1s subrayar lo que representan porque el pueblo lo tiene muy presente el pueblo sabe cuando se hacen las encuestas y se pregunta sobre las instituciones a las que se les tiene m\u00e1s confianza y respeto aparecen arriba incluso de otras instituciones no solo de instituciones gubernamentales aparecen arriba la secretaria de la defensa la secretar\u00eda de marina por eso nos acompa\u00f1a aqu\u00ed el general y est\u00e1n pues todos invitados muchas gracias a carlos morelos rodr\u00edguez presidente municipal de palenque nos conocemos carlos desde hace mucho tiempo y tenemos que trabajar todos juntos para sacar adelante este importante proyecto muchas gracias el representante de la empresa de china que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros es bienvenido a ti en m\u00e9xico el trabajo que se est\u00e1 haciendo con la empresa como tan jean que entiendo es portuguesa y est\u00e1 asociada tambi\u00e9n con una empresa mexicana este tramo est\u00e1 pues muy diverso o hay una importante diversidad porque hay una empresa mexicana una empresa portuguesa y una empresa china trabajando de manera conjunta es un consorcio internacional para cumplir con el compromiso y muchas gracias la verdad por internalizar este mensaje de que todos debemos de ayudar tambi\u00e9n reiter\u00f3 el compromiso de que cuando inauguremos en la placa es el nombre de la empresa no va a ir en el nombre del presidente nada m\u00e1s es gobierno de la rep\u00fablica la fecha y la empresa construy\u00f3 el tramo ese es el compromiso en tiempo en calidad y lo que es muy importante con el presupuesto por ello proyectado originalmente pues muchas gracias de todo coraz\u00f3n paisanos paisanos estamos iniciando una gira y por todo el trayecto del tren maya vamos a estar ma\u00f1ana en dos tramos el domingo en otro y salimos por canc\u00fan quintana roo vamos tambi\u00e9n a ver los efectos del hurac\u00e1n all\u00e1 lo que produjo el hurac\u00e1n tengo informaci\u00f3n porque tambi\u00e9n se decidi\u00f3 enviar al secretario de marina a hacerse cargo y todo el apoyo desde antes estuvo el almirante ojeda la directora de protecci\u00f3n civil y en ese caso no fue bien porque no hubo p\u00e9rdida de vidas humanas hubieron da\u00f1os mayores ya se est\u00e1 reestableciendo el servicio el\u00e9ctrico en quintana roo en yucat\u00e1n porque contamos volvemos a lo mismo no podr\u00edamos hacer nada sin la gente sin los trabajadores contamos con muy buenos trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad ya est\u00e1n de nuevo restableciendo el servicio el\u00e9ctrico yo espero que hoy quede ya completamente restablecido el servicio el\u00e9ctrico a m\u00e1s tardar ma\u00f1ana esto por los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad un reconocimiento por su trabajo comprometido en beneficio del pueblo de mexico muchas gracias de todo coraz\u00f3n amigos [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye ese importante evento se despide de todos ustedes el presidente constitucional de los estados unidos de mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dici\u00e9ndoles ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:19.215597"
}