{
    "video_id": "gykR0PpVlOo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gykR0PpVlOo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBanJAGjENtGKWkfH_gRAQ82j7JYA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gykR0PpVlOo",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 2 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3702,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 251.88,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.72,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 262.99,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 266.57,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 268.22,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 270.09,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 278.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio nacional en el sal\u00f3n",
            "start": 284.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de nuestro palacio nacional en",
            "start": 287.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico son las 19 horas con",
            "start": 291.11,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "un minuto de el martes 2 de marzo del",
            "start": 296.0,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 301.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas las personas que",
            "start": 304.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an de forma virtual a trav\u00e9s",
            "start": 306.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la televisi\u00f3n o cualquier otro medio",
            "start": 309.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "virtual a trav\u00e9s de sus dispositivos",
            "start": 313.6,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos y de comunicaci\u00f3n hoy vamos",
            "start": 317.78,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a presentar voy a presentar el panorama",
            "start": 323.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que guarda la",
            "start": 327.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 esta enfermedad",
            "start": 331.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "causada por el virus sars co2 en nuestro",
            "start": 335.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como se presenta la curva epid\u00e9mica",
            "start": 339.45,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "como ha ido disminuyendo la ocupaci\u00f3n",
            "start": 344.04,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "hospitalaria etc\u00e9tera y tambi\u00e9n sobre",
            "start": 348.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sobre el estado que guardias que guarda",
            "start": 356.39,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la estrategia operativa de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 359.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 364.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contra el virus sars gov 2 para la",
            "start": 367.01,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de lakovic 19 en mexico",
            "start": 369.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a ver la primera diapositiva en",
            "start": 377.169,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "donde observamos como la curva epid\u00e9mica",
            "start": 381.789,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "sigue en una disminuci\u00f3n no diferente ya",
            "start": 386.759,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "que hoy martes despu\u00e9s de que inicia la",
            "start": 392.919,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "semana el domingo hay un descenso de",
            "start": 397.27,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "menos 11% de la semana 7 con respecto a",
            "start": 401.529,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lo que con respecto a lo que se observ\u00f3",
            "start": 406.029,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en la semana inmediata anterior la",
            "start": 407.77,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "semana 6 del presente a\u00f1o una",
            "start": 409.539,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 11% un total de 2",
            "start": 413.289,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "millones 291 mil 883 casos estimados de",
            "start": 416.499,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "los cuales el 2% est\u00e1n activos el 2%",
            "start": 421.9,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n activos que representan a 47 mil",
            "start": 426.159,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "671 personas que actualmente estar\u00edan",
            "start": 429.719,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "teniendo una infecci\u00f3n activa con el",
            "start": 433.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "virus sars co2 de acuerdo a los datos",
            "start": 437.439,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 440.47,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica un descenso del -21% de",
            "start": 442.41,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "la curva de esta curva que es un reflejo",
            "start": 449.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "o un espejo de las personas se van",
            "start": 453.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperando que tenemos en total un",
            "start": 455.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 645 mil 312 personas que de las",
            "start": 458.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que han tenido un contacto con el",
            "start": 463.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 466.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y un total de 187 mil 187",
            "start": 468.13,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "defunciones lamentables defunciones que",
            "start": 474.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "han ocurrido en total y con un resultado",
            "start": 476.56,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "positivo al virus sars co2 que como",
            "start": 480.21,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siempre recordamos aqu\u00ed hay un an\u00e1lisis",
            "start": 484.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del exceso de mortalidad al",
            "start": 487.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "igual que en otros pa\u00edses se hacen estos",
            "start": 489.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ejercicios para saber cu\u00e1l ha sido el",
            "start": 492.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "impacto en materia de mortalidad y sobre",
            "start": 495.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la pandemia sobre lo que se ven\u00eda se",
            "start": 498.43,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "observaba en a\u00f1os anteriores antes de la",
            "start": 502.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n del virus a nuestro",
            "start": 505.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ecosistema un total de 587 mil 995",
            "start": 507.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "personas tienen un esquema completo de",
            "start": 511.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 en nuestro",
            "start": 515.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 519.159,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria de a nivel",
            "start": 522.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nacional de la red",
            "start": 526.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "irak no tiene no muestra un cambio en",
            "start": 528.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este momento contin\u00faa en el 30 por",
            "start": 531.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento a nivel nacional y observamos",
            "start": 534.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como la curva epid\u00e9mica de personas",
            "start": 537.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hospitalizadas va descendiendo al igual",
            "start": 540.75,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que la de personas que reportan alguna",
            "start": 543.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda y han tenido alg\u00fan",
            "start": 546.959,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "resultado de laboratorio el total de",
            "start": 548.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas de camas",
            "start": 551.49,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "generales y de camas con respirador",
            "start": 553.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico va disminuyendo y actualmente",
            "start": 554.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como podemos observar ya llegando a los",
            "start": 558.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "niveles en donde va y va concluyendo",
            "start": 561.81,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la primera ola que tuvimos de",
            "start": 565.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "esta epidemia",
            "start": 568.819,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sobre la disponibilidad u ocupaci\u00f3n de",
            "start": 573.97,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "camas de hospitalizaci\u00f3n general",
            "start": 578.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "recordando como siempre lo que",
            "start": 579.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "significan las camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 582.37,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "general para infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 584.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aguda grave \u00e9sta se refiere a la",
            "start": 586.269,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de personas que presentan este",
            "start": 589.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuadro grave de infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 592.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aguda pero que no requieren de un",
            "start": 595.089,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de un respirador mec\u00e1nico no tenemos ya",
            "start": 598.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "al momento ninguna entidad federativa",
            "start": 602.529,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 605.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hospitalaria general la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 608.05,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se mantiene con un 53 por ciento y poco",
            "start": 611.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a poco va descendiendo lo m\u00e1s probable",
            "start": 614.529,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "es que en pr\u00f3ximos d\u00edas probablemente la",
            "start": 616.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "siguiente semana pudiera estar ya 32 de",
            "start": 620.02,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "los estados de nuestra rep\u00fablica en esta",
            "start": 624.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en esta zona en donde estar\u00edan todos con",
            "start": 627.85,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "menos del 50% en su ocupaci\u00f3n este",
            "start": 630.88,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "indicador de ocupaci\u00f3n nacional de camas",
            "start": 636.13,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n general se mantiene",
            "start": 638.779,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en 29% distribuido en todo el territorio",
            "start": 640.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nacional lo que representa un total de 9",
            "start": 644.68,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mil 440 camas ocupadas de un total de 32",
            "start": 649.22,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "mil 226 que est\u00e1n reportadas en la red",
            "start": 654.05,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "irak en este sistema de informaci\u00f3n de",
            "start": 659.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "red hospitalaria para la atenci\u00f3n de",
            "start": 662.209,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave sobre",
            "start": 664.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las camas que tienen un respirador",
            "start": 667.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico que tienen un ventilador que",
            "start": 669.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sirve para las personas que no tienen",
            "start": 672.85,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "una capacidad de mantener su respiraci\u00f3n",
            "start": 678.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y que requiere de niveles de ox\u00edgeno",
            "start": 681.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "suplementario a trav\u00e9s de un tubo que se",
            "start": 683.2,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pone en la garganta o en la nariz y la",
            "start": 686.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garganta para que este respirador",
            "start": 690.89,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico haga el trabajo de los pulmones",
            "start": 692.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y los m\u00fasculos respiratorios para que",
            "start": 696.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueda oxigenarse el cuerpo todos sus",
            "start": 698.12,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos y",
            "start": 701.0,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y mantenga la vida las personas tambi\u00e9n",
            "start": 702.259,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya no hay ninguno de nuestros estados",
            "start": 705.829,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n de los",
            "start": 708.889,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respiradores mec\u00e1nicos la ciudad de",
            "start": 712.669,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexico se mantiene en un 60% y 31",
            "start": 714.709,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entidades federativas tienen menos del",
            "start": 719.239,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "50% de la ocupaci\u00f3n de los respiradores",
            "start": 721.519,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos este 32 por ciento de",
            "start": 724.999,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional representa a 3 mil",
            "start": 727.879,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "632 camas con un respirador mec\u00e1nico que",
            "start": 731.889,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocupadas en este momento con tres",
            "start": 735.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mil 632 personas que requieren de",
            "start": 738.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuidados cr\u00edticos en este momento y que",
            "start": 741.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos un total de camas disponibles de",
            "start": 744.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siete mil 841 que tienen tambi\u00e9n un",
            "start": 746.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico en caso de que",
            "start": 750.199,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "alguien as\u00ed lo necesitara el total de",
            "start": 752.299,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "camas disponibles con respirador",
            "start": 755.209,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico en la red irak es de 11 mil 473",
            "start": 756.889,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sobre el avance de la estrategia",
            "start": 764.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "operativa de vacunaci\u00f3n de esta pol\u00edtica",
            "start": 768.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus",
            "start": 772.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sars co2 las dosis que se aplicaron al",
            "start": 774.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy al corte de las 16 horas para",
            "start": 777.69,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "este informe diario es de 47 mil 731",
            "start": 781.38,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas tenemos un r\u00e9cord de",
            "start": 787.1,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "este de este d\u00eda",
            "start": 792.18,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "1618 perd\u00f3n de febrero del 2021 con 326",
            "start": 796.25,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "mil 386 dosis registradas en una en un",
            "start": 801.09,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "d\u00eda y se va manejando diferentes ritmos",
            "start": 806.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de acuerdo a c\u00f3mo se van distribuyendo",
            "start": 811.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "las dosis en todo el territorio nacional",
            "start": 813.93,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 2 millones 2",
            "start": 817.25,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "millones 583 mil 435 dosis aplicadas en",
            "start": 821.55,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 828.21,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y que es el acumulado este n\u00famero que",
            "start": 830.339,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nunca va a descender son las dosis",
            "start": 832.889,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aplicadas en todo el pa\u00eds con una",
            "start": 834.689,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida del de menos menos del 1 por",
            "start": 837.089,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciento en 1937 dosis perdidas que",
            "start": 840.3,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "representan el 0.07 por ciento del total",
            "start": 843.689,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "de dosis que sean",
            "start": 848.399,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aplicado",
            "start": 851.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el 75% del personal de salud",
            "start": 853.059,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "y ha recibido su segunda dosis de un",
            "start": 857.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "total de 759 mil 786 personas que",
            "start": 861.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "trabajan en el sistema nacional de salud",
            "start": 866.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de lakovic 19 570 mil 582",
            "start": 867.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya recibieron su segunda dosis",
            "start": 873.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esto representa al 75 por ciento del",
            "start": 875.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "total de personas que han recibido una",
            "start": 878.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dosis el personal educativo de el estado",
            "start": 880.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de campeche que representa 17 mil 463",
            "start": 884.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personas ya se tiene un 99 por ciento de",
            "start": 887.86,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "avance en esta aplicaci\u00f3n de la segunda",
            "start": 891.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dosis que corresponde en este intervalo",
            "start": 896.59,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que nos recomend\u00f3 se puede aplicar la",
            "start": 899.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "segunda dosis nos recomend\u00f3 el grupo",
            "start": 905.68,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor de vacunas",
            "start": 907.69,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "va del d\u00eda 21 hasta el d\u00eda 42 de",
            "start": 910.889,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haberse aplicado la primera",
            "start": 917.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dosis un total",
            "start": 919.61,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n 218 mil 191 personas",
            "start": 922.95,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "adultas mayores han recibido una dosis",
            "start": 927.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "contra el virus sars gov 2 un mill\u00f3n 218",
            "start": 931.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "mil 191 personas adultas mayores",
            "start": 936.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 941.6,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "alrededor de el 9% del total de personas",
            "start": 943.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adultas mayores de este grupo de",
            "start": 948.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas que han cumplido al menos 60",
            "start": 950.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del total de dosis que se han",
            "start": 954.39,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "aplicado estas dos millones 585 mil se",
            "start": 957.96,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "han reportado nueve mil 988 casos de",
            "start": 962.94,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "alg\u00fan evento supuestamente atribuible a",
            "start": 968.42,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n siglas de",
            "start": 973.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "xavi representa menos del 1 por ciento",
            "start": 976.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el 0.4 por ciento de estos eventos",
            "start": 979.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adversos que se pudieran atribuir a la",
            "start": 983.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "propia vacunaci\u00f3n del total de dosis",
            "start": 985.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aplicadas en general la vacuna de facer",
            "start": 988.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viente que ha sido la que mayormente ha",
            "start": 991.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representado y ha notificado las",
            "start": 994.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas que han recibido una dosis de",
            "start": 997.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "facer biotech no 9.676 dosis",
            "start": 999.93,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "esta marca de vacuna han dado alg\u00fan caso",
            "start": 1005.0,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "o alguna manifestaci\u00f3n de xavi sobre",
            "start": 1010.82,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hasta z\u00e9nica 303 personas han reportado",
            "start": 1014.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "alg\u00fan es xavi y sobre sputnik de 9",
            "start": 1018.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "personas de cualquier forma de todos",
            "start": 1022.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos casos que se han reportado menos",
            "start": 1025.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del 1 por ciento 59 casos han tenido un",
            "start": 1027.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuadro grave esto es importante no s\u00f3lo",
            "start": 1032.27,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "saber no solo mencionar que el n\u00famero de",
            "start": 1036.02,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "personas que han notificado o que se les",
            "start": 1042.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ha detectado alg\u00fan evento",
            "start": 1045.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que puede ser secundario o que se asocia",
            "start": 1048.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "supuestamente con la vacunaci\u00f3n menos",
            "start": 1051.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "del 1% han notificado un alg\u00fan evento de",
            "start": 1055.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este tipo y de estos menos del 1 por",
            "start": 1059.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciento han sido graves esto de lo que",
            "start": 1062.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos habla es de la seguridad de la",
            "start": 1065.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vacuna las vacunas que estamos aplicando",
            "start": 1069.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son vacunas seguras y si adem\u00e1s tenemos",
            "start": 1071.37,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "un buen protocolo como lo estamos",
            "start": 1075.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "operando en los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n o",
            "start": 1078.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "si si sus respectivas c\u00e9lulas de",
            "start": 1081.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en donde se establece un",
            "start": 1083.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "punto un tiempo espec\u00edfico de",
            "start": 1085.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n de las personas que han",
            "start": 1088.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recibido una dosis para ver si se",
            "start": 1090.57,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "refieren a alguna sintomatolog\u00eda",
            "start": 1093.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inmediata en los 30 minutos inmediatos",
            "start": 1095.539,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la de la aplicaci\u00f3n se vigila",
            "start": 1098.88,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y si se requiere de una atenci\u00f3n",
            "start": 1102.09,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por alguna reacci\u00f3n al\u00e9rgica por alguna",
            "start": 1106.169,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda se atiende en ese momento",
            "start": 1109.529,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y es por esto que se tienen tambi\u00e9n esos",
            "start": 1112.019,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos para atender sin embargo aqu\u00ed",
            "start": 1116.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto lo que nos dice es que las vacunas",
            "start": 1118.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que estamos aplicando en mexico y que se",
            "start": 1121.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando en todo el mundo son",
            "start": 1124.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vacunas seguras",
            "start": 1126.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "recibimos en mexico 852 mil ciento",
            "start": 1133.2,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cincuenta dosis un nuevo embarque de la",
            "start": 1137.58,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "vacuna fai serpiente que hoy 2 de marzo",
            "start": 1141.33,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el transcurso de la ma\u00f1ana se",
            "start": 1144.929,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "recibieron un total de 381 mil 225 dosis",
            "start": 1147.929,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto internacional de la",
            "start": 1152.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico 156 mil dosis en el",
            "start": 1154.529,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estado de jalisco 208 mil 650 dosis en",
            "start": 1158.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el estado de quer\u00e9taro y 106 mil 275",
            "start": 1162.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dosis recibidas en el aeropuerto en el",
            "start": 1166.32,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estado de nuevo l\u00e9on",
            "start": 1170.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de las vacunas disponibles las vacunas",
            "start": 1175.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estamos recibiendo actualmente",
            "start": 1178.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 2 millones 621 mil",
            "start": 1180.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "775 dosis recibidas de la vacuna de",
            "start": 1185.03,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "facer biotech 870 mil de astraz\u00e9neca un",
            "start": 1188.67,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de sinovac y 200.000 de sputnik",
            "start": 1192.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de lo cual nos da un total de 4 millones",
            "start": 1196.35,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "691 mil 775 dosis recibidas en nuestro",
            "start": 1200.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de las diferentes marcas que",
            "start": 1206.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles y de las cuales ya",
            "start": 1208.44,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este coment\u00e9 que se han aplicado hasta",
            "start": 1211.64,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy 2 millones 585 mil y",
            "start": 1216.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 1220.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "finalmente como todos los d\u00edas hacemos",
            "start": 1223.2,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1226.24,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1227.21,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "comentado hay que esperar nuestro turno",
            "start": 1228.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espera tu turno y te vacuno y hay que",
            "start": 1231.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esperar nuestro turno de acuerdo a",
            "start": 1234.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nuestro grupo de edad que estamos",
            "start": 1236.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunando actualmente las personas",
            "start": 1239.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "adultas mayores",
            "start": 1241.289,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "algunas personas adultas mayores",
            "start": 1243.63,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "requieren del apoyo de alg\u00fan familiar a",
            "start": 1244.919,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "veces viven con alguna persona con su",
            "start": 1249.389,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "familia con sus hijas con sus hijos",
            "start": 1253.95,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "apoyen les apoyen les para poder acudir",
            "start": 1256.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a la vacunaci\u00f3n de cualquier forma",
            "start": 1259.289,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchas personas adultas mayores",
            "start": 1261.75,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "no requieren de apoyos son personas",
            "start": 1263.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "totalmente independientes y ellas podr\u00e1n",
            "start": 1266.519,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "acudir a los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 1269.639,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "poder recibir su vacuna",
            "start": 1273.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en este momento que les",
            "start": 1275.87,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "toca a las personas adultas mayores y",
            "start": 1279.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por favor lo que dice de espera tu turno",
            "start": 1281.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es hay que esperar al lugar no s\u00f3lo es",
            "start": 1283.98,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el turno del grupo de edad que nos est\u00e1",
            "start": 1286.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "correspondiendo en este momento que son",
            "start": 1289.259,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores sino",
            "start": 1291.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1293.879,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a los municipios en",
            "start": 1295.11,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1n aplicando las vacunas ya",
            "start": 1300.6,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "la estrategia operativa est\u00e1 en todo el",
            "start": 1303.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en los 32 estados de nuestro amplio",
            "start": 1306.809,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "bello y poblado pa\u00eds 128 millones de",
            "start": 1310.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas que habitamos en este pa\u00eds",
            "start": 1314.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "aproximadamente ya est\u00e1n en todos los",
            "start": 1316.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estados ya estamos vacunando entonces",
            "start": 1319.559,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay que esperar hay que ser pacientes",
            "start": 1321.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos queremos ser vacunados todos",
            "start": 1324.049,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "seremos vacunados de acuerdo a la",
            "start": 1326.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disponibilidad de las vacunas que habr\u00e1",
            "start": 1327.99,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "y se estar\u00e1n distribuyendo",
            "start": 1330.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los criterios que se han",
            "start": 1333.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "establecido y que pueden definitivamente",
            "start": 1335.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ser flexibles tambi\u00e9n algunos de estos",
            "start": 1339.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "criterios dada la operatividad la red de",
            "start": 1342.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fr\u00edo disponible los diferentes tipos de",
            "start": 1346.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunas que tenemos disponibles pero al",
            "start": 1349.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "final de cuentas lo m\u00e1s importante creo",
            "start": 1351.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que el mensaje que nos tenemos que",
            "start": 1354.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llevar todos todos los d\u00edas todas las",
            "start": 1355.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas que estamos aqu\u00ed",
            "start": 1358.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como comunicadoras y comunicadores o",
            "start": 1360.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "usted que est\u00e1 en casa el mensaje que",
            "start": 1363.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "debe de llevarse es que las vacunas que",
            "start": 1366.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos estamos aplicando",
            "start": 1370.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds son vacunas que han",
            "start": 1372.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mostrado eficacia para protegernos",
            "start": 1375.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contra la enfermedad esto significa que",
            "start": 1378.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la vacuna que le est\u00e1n aplicando le va a",
            "start": 1380.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proteger contra la enfermedad sobre todo",
            "start": 1383.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "le va a proteger much\u00edsimo contra la",
            "start": 1386.37,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "enfermedad grave y para reducir para",
            "start": 1390.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reducir lo suficiente la mortalidad ya",
            "start": 1393.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todos sabemos c\u00f3mo ha pegado a nivel",
            "start": 1396.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "internacional la mortalidad de este",
            "start": 1398.84,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 1401.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "evidentemente en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n ha",
            "start": 1402.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sido golpeado por este resultado que es",
            "start": 1405.48,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo resultado de la enfermedad y",
            "start": 1409.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo que requerimos es ser vacunados para",
            "start": 1413.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ser protegidos reducir nuestro riesgo de",
            "start": 1416.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "complicar de morir y adem\u00e1s que est\u00e9",
            "start": 1420.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted segura",
            "start": 1423.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este seguro en su casa de que la vacuna",
            "start": 1426.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que le est\u00e1n aplicando la vacuna que le",
            "start": 1429.59,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofreciendo y aplicando en los",
            "start": 1431.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n del operativo",
            "start": 1434.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "correcaminos son vacunas seguras y que",
            "start": 1436.61,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "si usted presenta alguna sintomatolog\u00eda",
            "start": 1439.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 a su disposici\u00f3n ah\u00ed en el m\u00f3dulo",
            "start": 1445.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n equipo de salud que",
            "start": 1448.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "le puede brindar el auxilio necesario",
            "start": 1452.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los primeros auxilios y en caso de que",
            "start": 1454.51,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "as\u00ed requiriera su cuadro alg\u00fan traslado",
            "start": 1457.52,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a una unidad de segundo nivel para hacer",
            "start": 1461.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n m\u00e1s profunda regularmente",
            "start": 1466.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto es importante tambi\u00e9n regularmente",
            "start": 1468.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda como ya lo vimos de estos",
            "start": 1471.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente atribuible a la",
            "start": 1475.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1477.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o inmunizaci\u00f3n son eventos pasajeros que",
            "start": 1479.23,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 24 48 72 horas es decir",
            "start": 1484.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tres d\u00edas se resuelven no",
            "start": 1488.73,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tienen mayor problema pero lo que s\u00ed va",
            "start": 1492.4,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a tener es usted un sistema inmunol\u00f3gico",
            "start": 1496.99,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con las copias de esta fotograf\u00eda del",
            "start": 1499.89,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "virus para que su cuerpo lo reconozca y",
            "start": 1506.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cuando lo quiera atacar ese sistema",
            "start": 1509.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gico lo proteja y evitemos que",
            "start": 1511.059,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "usted que recibi\u00f3 su vacuna vaya a",
            "start": 1515.32,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "presentar un cuadro grave de un cuadro",
            "start": 1517.929,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "grave de kobe y pueda recuperar su salud",
            "start": 1521.169,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "que fue afectada por este virus",
            "start": 1524.559,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "son las 1922",
            "start": 1528.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "son las 19 y 22 de la tarde y entonces",
            "start": 1536.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vamos a pasar a la sesi\u00f3n de preguntas y",
            "start": 1541.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "respuestas por favor",
            "start": 1543.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias gesti\u00f3n muy buenas noches este",
            "start": 1547.29,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "juan hern\u00e1ndez del proyecto basta de",
            "start": 1549.15,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "grupo con dos preguntas r\u00e1pidas la",
            "start": 1550.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primera y como bueno estamos adelante",
            "start": 1552.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sola pr\u00e1cticamente de la llegada de la",
            "start": 1555.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "semana santa y de estas famosas",
            "start": 1557.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacaciones c\u00f3mo se va a estar preparando",
            "start": 1558.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ahorita precisamente pues juego como",
            "start": 1561.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cuidado con los estados",
            "start": 1564.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "precisamente porque se vienen siete bien",
            "start": 1566.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y algunos ya est\u00e1n hablando de sem\u00e1foro",
            "start": 1568.83,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "amarillo y est\u00e1n hablando algunos de",
            "start": 1570.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "verde pero todav\u00eda hay algunas entidades",
            "start": 1571.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es que pues \u00e9sta puede haber el",
            "start": 1574.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "riesgo de bajar la guardia y que las",
            "start": 1578.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejores que haya una situaci\u00f3n de agua",
            "start": 1580.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la dieta que hay una situaci\u00f3n de un",
            "start": 1582.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "brote o reportaje como se ha venido",
            "start": 1584.33,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "manejando en algunos este algunas",
            "start": 1586.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuestiones aqu\u00ed de internet es sea la",
            "start": 1588.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "primera y la segunda bueno son el cuerno",
            "start": 1589.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el estado de salud del doctor",
            "start": 1592.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de este gato este 4 lo pelat el cuando",
            "start": 1593.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo podemos \u00e9ste ya vez en nuestra",
            "start": 1595.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n lo que pr\u00e1cticamente en unos dos",
            "start": 1598.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "o tres d\u00edas ya estar\u00eda por lo menos",
            "start": 1600.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "deb\u00eda a v\u00eda digital y habitual est\u00e1n",
            "start": 1602.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros pues muchas",
            "start": 1604.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gracias.juan",
            "start": 1606.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las curvas epid\u00e9micas tienen siempre el",
            "start": 1610.94,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "riesgo o de mantenerse o de subir o de",
            "start": 1615.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bajar esto porque porque lo comento",
            "start": 1619.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahorita que estamos en una situaci\u00f3n",
            "start": 1622.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "digamos afortunada de disminuir el",
            "start": 1624.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "riesgo epid\u00e9mico a nivel a nivel",
            "start": 1629.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional se observa en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1631.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitalaria se observa en la curva",
            "start": 1634.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica se observa en los 10",
            "start": 1636.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "indicadores que componen el sem\u00e1foro de",
            "start": 1639.91,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "riesgo epid\u00e9mico evidentemente va a",
            "start": 1643.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "haber un incremento en las actividades",
            "start": 1646.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sociales y econ\u00f3micas de acuerdo a lo",
            "start": 1648.02,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que se ha establecido de cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 1653.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las recomendaciones de c\u00f3mo ir abriendo",
            "start": 1657.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en las actividades socioecon\u00f3micas y de",
            "start": 1660.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acuerdo al nivel de riesgo que se tenga",
            "start": 1663.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en cada entidad los",
            "start": 1665.75,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y gobiernos estatales las personas",
            "start": 1668.659,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "titulares de los gobiernos estatales",
            "start": 1670.789,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tienen la plena autoridad sanitaria para",
            "start": 1673.009,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ir viendo c\u00f3mo abrir digamos como si",
            "start": 1677.479,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fuera un asunto de abrir y cerrar",
            "start": 1681.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunas llaves cu\u00e1les son las",
            "start": 1683.259,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "actividades que m\u00e1s se requieren en el",
            "start": 1685.639,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estado en el que cada uno de nosotros",
            "start": 1690.139,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vivamos de acuerdo al riesgo epid\u00e9mico",
            "start": 1692.539,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "definitivamente un momento de",
            "start": 1695.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "esparcimiento de vacaciones durante",
            "start": 1700.519,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas en donde pues habr\u00e1",
            "start": 1704.44,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de actividades escolares",
            "start": 1709.759,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "virtuales y habr\u00e1 un per\u00edodo de descanso",
            "start": 1713.409,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "existe el riesgo siempre de que las",
            "start": 1716.739,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "personas tomemos la decisi\u00f3n de ir a",
            "start": 1720.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacacionar a alg\u00fan lado que de",
            "start": 1723.109,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n podemos hacer",
            "start": 1725.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "me parece que",
            "start": 1727.519,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "es un asunto como lo hemos comentado en",
            "start": 1730.33,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "diversas ocasiones con responsabilidad",
            "start": 1735.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "social con responsabilidad en el cuidado",
            "start": 1737.769,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de nuestra salud ya sabemos cu\u00e1les son",
            "start": 1740.59,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los medios no farmacol\u00f3gicos para",
            "start": 1744.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuidarnos de esta enfermedad es el",
            "start": 1747.429,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "lavado de manos constante la etiqueta",
            "start": 1750.61,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "respiratoria el uso correcto del",
            "start": 1754.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cubrebocas y la etiqueta respiratoria a",
            "start": 1756.429,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pesar de traer el cubrebocas de",
            "start": 1758.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cualquier forma se debe de ejecutar la",
            "start": 1761.049,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vigilancia de nuestros s\u00edntomas la",
            "start": 1764.44,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "vigilancia de nuestra salud y la",
            "start": 1767.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n por parte de alg\u00fan profesional",
            "start": 1770.169,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la salud en caso de que se as\u00ed se",
            "start": 1772.99,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "requiera",
            "start": 1776.769,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1780.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de largo de personas pero tambi\u00e9n",
            "start": 1785.539,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un problema muy",
            "start": 1788.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "grave que en este caso es la basura la",
            "start": 1789.45,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "basura este pues de covite estamos",
            "start": 1792.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hablando de cubrebocas estamos hablando",
            "start": 1795.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de envases o sea hay como como como uno",
            "start": 1797.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se van a preparar personalmente para los",
            "start": 1801.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "buenos se van llegan se cuidan pero",
            "start": 1803.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dejan esto deja los cubrebocas dejan los",
            "start": 1804.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extras guantes dejan cosas que",
            "start": 1807.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "definitivamente van a presentarse la va",
            "start": 1809.28,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ser un riesgo para el personal sanitario",
            "start": 1811.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que va a estar ah\u00ed laboran lo que desde",
            "start": 1813.929,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los hoteles de las playas todo estos",
            "start": 1815.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lugares est\u00e9 c\u00f3modo como est\u00e1n",
            "start": 1818.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "capacitados precisamente a los estados",
            "start": 1820.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "para el manejo de precisamente estos",
            "start": 1822.059,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "residuos",
            "start": 1823.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vaya h\u00edjole no no puedo no podr\u00eda dejar",
            "start": 1825.63,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de volver a comentar la responsabilidad",
            "start": 1830.79,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que tenemos cada uno de nosotros",
            "start": 1834.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "1 los guantes",
            "start": 1837.59,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no son \u00fatiles",
            "start": 1841.639,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "la higiene de manos es mejor el uso de",
            "start": 1847.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cubrebocas que sean que no sean",
            "start": 1850.76,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desechables que sean reutilizables es un",
            "start": 1854.419,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "asunto tambi\u00e9n es un tema de",
            "start": 1857.47,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "responsabilidad de cada uno de nosotros",
            "start": 1860.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para no estar utilizando este cubre boca",
            "start": 1862.1,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "desechable que genera que genera basura",
            "start": 1866.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "e innecesariamente cuando sabemos que",
            "start": 1869.419,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "los cubrebocas que utilizamos que se",
            "start": 1873.14,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "pueden lavar que se pueden reutilizar",
            "start": 1876.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "son \u00fatiles como barrera de",
            "start": 1878.289,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "para evitar la expulsi\u00f3n de gotas micro",
            "start": 1883.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gotas e inclusive algunos aerosoles que",
            "start": 1886.52,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "seguramente se evita un poco el sacar",
            "start": 1890.21,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "los aerosoles entonces me parece que",
            "start": 1895.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "usar lo menos posible este tipo de de",
            "start": 1901.95,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "cubrebocas desechable",
            "start": 1908.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no usar guantes cuando no es necesario",
            "start": 1911.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hay algunas labores que requieren del",
            "start": 1915.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "uso de guantes inclusive a veces las",
            "start": 1919.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "personas que preparan alimentos o que",
            "start": 1922.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "son personas trabajadoras de algunos",
            "start": 1925.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hoteles que pueden utilizar guantes para",
            "start": 1928.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "su trabajo pero en general la poblaci\u00f3n",
            "start": 1931.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general no tendr\u00eda porqu\u00e9 utilizar",
            "start": 1933.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guantes para sus actividades diarias",
            "start": 1936.27,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces de cualquier forma reiter\u00f3 la",
            "start": 1939.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad la corresponsabilidad",
            "start": 1943.04,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en donde que podemos recomendarle a los",
            "start": 1945.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gobiernos locales que tengan disponibles",
            "start": 1949.53,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en las playas en los parques p\u00fablicos",
            "start": 1953.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "cestos de basura basureros si uno no ve",
            "start": 1956.81,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "un basurero cercano tiende a cometer el",
            "start": 1960.56,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "error de querer tirar la basura en la",
            "start": 1964.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "calle esto se minimiza si tenemos",
            "start": 1968.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "disponibilidad de basureros cercanos",
            "start": 1971.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1974.01,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y si tenemos la corresponsabilidad o la",
            "start": 1974.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "responsabilidad social del cuidado de",
            "start": 1977.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra ciudad de nuestra comunidad de",
            "start": 1980.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestro planeta pues entonces si no veo",
            "start": 1982.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un basurero cercano guardo mi basura me",
            "start": 1985.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la llevo a mi casa y llegando a mi casa",
            "start": 1989.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "oa mi hotel si estoy est\u00e9 de vacaciones",
            "start": 1991.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en este caso que estamos hablando del",
            "start": 1995.04,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "periodo de vacaciones de primavera la",
            "start": 1999.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 al lugar en donde me estoy",
            "start": 2003.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quedando y ah\u00ed la tiro eso es cultural",
            "start": 2005.18,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sico deber\u00eda de ser de una",
            "start": 2008.78,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que comprende que el cuidado",
            "start": 2014.29,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "del planeta es importante y que est\u00e1",
            "start": 2019.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "emergencia me parece que tambi\u00e9n ha",
            "start": 2023.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "volteado hemos volteado como sociedad a",
            "start": 2025.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ver esta estas necesidades hwan",
            "start": 2028.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es todo lo que es la tele est\u00e1 en casa",
            "start": 2034.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contin\u00faa su recuperaci\u00f3n la \u00faltima vez",
            "start": 2037.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que yo estuve en contacto con \u00e9l estaba",
            "start": 2041.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como como lo hemos descrito en otras",
            "start": 2045.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ocasiones de muy buen \u00e1nimo sin",
            "start": 2049.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "necesidad de de ox\u00edgeno suplementario en",
            "start": 2051.87,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n en su casa gracias",
            "start": 2056.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "liliana noble",
            "start": 2061.119,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "arturo saludables y hacer los cortes",
            "start": 2063.84,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "patricio segura medina sin decir la vera",
            "start": 2070.85,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "del instituto nacional y enfermedad",
            "start": 2073.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "respiratoria es \u00e9l y ella en conferencia",
            "start": 2075.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de prensa a seguir a que probablemente",
            "start": 2077.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la tercera del eclipse",
            "start": 2080.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "justamente p\u00fablico el prototipo de mi",
            "start": 2082.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con esta \u00faltima semana de",
            "start": 2084.27,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "marzo en las dos primeras de abril que",
            "start": 2087.56,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pudiera ser el momento de los contagios",
            "start": 2092.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por el tema de las vacaciones a nivel",
            "start": 2094.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mundial algunos de ellos este de este",
            "start": 2097.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tema de semana santa con su d\u00eda la",
            "start": 2100.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "retorno naci\u00f3n entiende que es muy",
            "start": 2103.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil o muy complejo poder incidir en",
            "start": 2105.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la conciencia de la gente y que se",
            "start": 2108.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entienda con \u00e9l sin momento de poder a",
            "start": 2111.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cocinar porque se considera que si",
            "start": 2114.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podr\u00eda llevarse a trav\u00e9s de tercera edad",
            "start": 2116.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y si es as\u00ed por estas caracter\u00edsticas",
            "start": 2119.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edamos que hacer desde leerlos y",
            "start": 2122.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veganos pero eviten una tercera de",
            "start": 2125.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "europa de la que puede sobre la vida de",
            "start": 2128.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos mes los internos y tengo",
            "start": 2130.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "productos muchas gracias",
            "start": 2132.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "liliana el cubreboca este que est\u00e1s",
            "start": 2135.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "realizando es muy efectivo le cuesta un",
            "start": 2139.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poco de trabajo entender pero s\u00ed entend\u00ed",
            "start": 2142.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sienten si bien definitivamente",
            "start": 2145.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la doctora patricia experta del",
            "start": 2148.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instituto nacional de enfermedades",
            "start": 2151.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respiratorias pues al igual que en este",
            "start": 2152.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "momento lo preguntaba tambi\u00e9n juan",
            "start": 2155.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "existe una probabilidad de que haya una",
            "start": 2158.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tercera ola definitivamente que s\u00ed",
            "start": 2161.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "afortunadamente esta segunda ola pues se",
            "start": 2165.74,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ve en franco descenso inclusive mucho",
            "start": 2169.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s franco y m\u00e1s r\u00e1pido que el descenso",
            "start": 2174.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que hubo en la en la primera ola de que",
            "start": 2177.33,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tuvimos el a\u00f1o pasado y pues existe este",
            "start": 2181.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "riesgo evidentemente el riesgo se",
            "start": 2186.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incrementa conforme tambi\u00e9n el propio",
            "start": 2188.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "riesgo va disminuyendo a qu\u00e9 me refiero",
            "start": 2192.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a menor riesgo mayores probabilidades de",
            "start": 2194.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poder salir y ejecutar acciones y hacer",
            "start": 2198.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "actividades sociales y econ\u00f3micas",
            "start": 2201.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inclusive de esparcimiento no el",
            "start": 2204.39,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "campeche chiapas en en verde lo m\u00e1s",
            "start": 2207.78,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "seguro es que est\u00e9n",
            "start": 2212.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con muchas de las actividades",
            "start": 2214.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micas ya abiertas pero con",
            "start": 2216.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esta nueva normalidad este cuidado en el",
            "start": 2220.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que hay que utilizar el cubrebocas en el",
            "start": 2223.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que hay que mantener nuestras manos",
            "start": 2225.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 2227.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y mantener lo m\u00e1s posible el",
            "start": 2229.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distanciamiento entre personas o grupos",
            "start": 2232.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de personas a las que no digamos",
            "start": 2235.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "conocemos existe el riesgo siempre",
            "start": 2238.25,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde no significa riesgo cero",
            "start": 2241.39,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde significa el menor el",
            "start": 2244.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "menor de los riesgos que pudiera haber",
            "start": 2247.76,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los de acuerdo con los",
            "start": 2249.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "indicadores de este de este sem\u00e1foro si",
            "start": 2253.069,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s contacto f\u00edsico entre personas",
            "start": 2256.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "existe se incrementa el riesgo de que",
            "start": 2260.349,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "haya contagios en ese grupo de personas",
            "start": 2263.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y entonces haya una cadena se inicie una",
            "start": 2266.329,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cadena de contagios cual",
            "start": 2271.4,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "es la recomendaci\u00f3n adem\u00e1s de las",
            "start": 2273.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n el tomar",
            "start": 2275.809,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de que si yo empiezo",
            "start": 2279.14,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan cuadro yo tengo la posibilidad",
            "start": 2282.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de cortar la cadena de transmisi\u00f3n en",
            "start": 2284.989,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ese momento si me quedo en casa",
            "start": 2287.359,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si dejo de estar en contacto con otras",
            "start": 2291.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "personas y sobre todo si les aviso a mis",
            "start": 2294.339,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contactos de los \u00faltimos dos d\u00edas a esas",
            "start": 2298.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "personas que estuve en contacto para que",
            "start": 2301.329,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "busquen que as\u00ed se hace el rastreo de",
            "start": 2303.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "contactos para que estas personas",
            "start": 2308.349,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se a\u00edslen",
            "start": 2310.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pensando en que pudieran haber sido",
            "start": 2312.59,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "contagiadas por mi persona entonces as\u00ed",
            "start": 2316.7,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo rompemos las las cadenas de",
            "start": 2320.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "contagio y a una segunda pregunta me",
            "start": 2323.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n entiendo que",
            "start": 2328.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el momento despu\u00e9s descentralizar a la",
            "start": 2330.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "futboler\u00eda de salud pero no todas",
            "start": 2332.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay que saber un poquito si entiendo el",
            "start": 2335.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuento de todo el mundo elige a la",
            "start": 2338.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretaria de salud pues bueno que hab\u00eda",
            "start": 2339.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado en el salto el momento m\u00e1s sus",
            "start": 2342.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decisiones pero sigue siendo un tema",
            "start": 2345.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "complejo y que hace pensar a los padres",
            "start": 2348.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de familia sobre todo en un guadalajara",
            "start": 2352.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n aunque sean nuevas ni\u00f1as",
            "start": 2354.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por agua sigue siendo un factor de",
            "start": 2357.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "riesgo tal vez los los peque\u00f1os entre",
            "start": 2360.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos se pudieran infectar y de pronto",
            "start": 2363.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llevar esta infecci\u00f3n a la casa y",
            "start": 2366.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contaminar a los m\u00e1s grandes y \u00e9stos",
            "start": 2368.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eventualmente puede sufrir una",
            "start": 2370.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermedad grave cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n",
            "start": 2373.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al respecto a\u00fan cuando est\u00e1n de alguna",
            "start": 2376.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "manera ya acondicionadas estas",
            "start": 2380.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "situaciones para que los peque\u00f1os vayan",
            "start": 2383.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a clases presenciales",
            "start": 2385.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "claro en l\u00ednea media definitivamente",
            "start": 2388.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo que acabas de explicar es la raz\u00f3n",
            "start": 2391.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por la cual se suspendieron las",
            "start": 2394.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "actividades escolares presenciales la",
            "start": 2397.23,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica social de nuestro pa\u00eds es",
            "start": 2401.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diferente a la din\u00e1mica social de otros",
            "start": 2405.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que dicen es que en tal lugar",
            "start": 2408.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nunca se suspendieron las clases",
            "start": 2410.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pero la din\u00e1mica social es",
            "start": 2413.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "distinta las familias en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2415.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tienden a ser",
            "start": 2418.49,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "complejas no por ser complicadas sino",
            "start": 2423.8,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "porque se vive con los padres a veces",
            "start": 2427.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los padres los abuelas y abuelos fungen",
            "start": 2432.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en muchas ocasiones como las personas",
            "start": 2436.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuidadoras de los de los peque\u00f1os de la",
            "start": 2438.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casa y por eso esta din\u00e1mica social no",
            "start": 2441.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos permite con tanta apertura y",
            "start": 2445.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tranquilidad poder regresar a las clases",
            "start": 2447.77,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "presenciales tener ciertas precauciones",
            "start": 2451.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es la nueva normalidad siempre vamos a",
            "start": 2454.87,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tener que tener estas precauciones el",
            "start": 2458.21,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "filtro familiar que que se trabaj\u00f3 con",
            "start": 2461.93,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 2466.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el secretario moctezuma en su momento en",
            "start": 2468.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la secreta de educaci\u00f3n p\u00fablica es de",
            "start": 2472.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuevo hablar de una corresponsabilidad",
            "start": 2475.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "social nosotros que somos padres de",
            "start": 2478.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "familia yo soy padre de un adolescente",
            "start": 2481.97,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "de 13 a\u00f1os y de un preescolar de 4 a\u00f1os",
            "start": 2486.35,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "ricardo y jose miguel hola hijos seguro",
            "start": 2492.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n viendo",
            "start": 2496.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ellos son mi responsabilidad y de mi",
            "start": 2499.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esposa y si yo veo que mis hijos est\u00e1n",
            "start": 2503.21,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tosiendo tienen el escurrimiento nasal",
            "start": 2506.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2510.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tienen fiebre etc\u00e9tera eso yo lo puedo",
            "start": 2511.81,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "observar todos los d\u00edas en casa mi",
            "start": 2516.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad es decir no van a clases",
            "start": 2518.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no se presentan y entonces ah\u00ed empieza a",
            "start": 2521.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "romper las cadenas de transmisi\u00f3n porque",
            "start": 2525.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si yo lo que hago es",
            "start": 2527.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "darles un medicamento y mandarlos hacia",
            "start": 2530.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "clases como seguramente se hac\u00eda antes",
            "start": 2533.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de esta epidemia que nos ha venido a",
            "start": 2537.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reforzar nuestro sentido de",
            "start": 2541.21,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "responsabilidad social pues entonces ah\u00ed",
            "start": 2544.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empezamos a cortar las cadenas de",
            "start": 2548.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n si hay una necesidad",
            "start": 2549.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante de retomar las clases",
            "start": 2553.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presenciales y si las hay hay una",
            "start": 2556.85,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "necesidad de que la ni\u00f1ez tome sus",
            "start": 2559.4,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "clases presenciales porque el no hacerlo",
            "start": 2565.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "va mermando su capacidad de interacci\u00f3n",
            "start": 2569.18,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "social que es important\u00edsima s\u00ed para mi",
            "start": 2572.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o de cuatro a\u00f1os es important\u00edsima",
            "start": 2577.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esa interacci\u00f3n para el adolescente",
            "start": 2580.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n definitivamente es parte de su",
            "start": 2582.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desarrollo entonces s\u00ed en general adem\u00e1s",
            "start": 2585.89,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tenemos un d\u00e9ficit educativo",
            "start": 2589.74,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "esta pandemia vino a agudizar lo me",
            "start": 2596.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parece que a\u00fan m\u00e1s entonces si debemos",
            "start": 2600.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "buscar este equilibrio entre la salud",
            "start": 2602.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la salud econ\u00f3mica y en este",
            "start": 2607.03,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "caso el bienestar de ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 2609.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adolescentes que tienen todo el derecho",
            "start": 2612.369,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de ejercer las clases presenciales para",
            "start": 2614.74,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "una buena educaci\u00f3n y preparaci\u00f3n y",
            "start": 2618.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "finalmente esto tambi\u00e9n me han tirado de",
            "start": 2622.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "muchos casos que desafortunadamente",
            "start": 2625.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llegando al hospital con saturaci\u00f3n por",
            "start": 2627.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "debajo de los 50 con saturaci\u00f3n de",
            "start": 2630.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pronto inmediatamente requieren de la",
            "start": 2633.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intubaci\u00f3n para evitar un paro paro",
            "start": 2635.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cardiopulmonar y muchos expositores como",
            "start": 2638.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "han compartido",
            "start": 2642.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en los g\u00e9neros de punto saludable y los",
            "start": 2644.29,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "centros tuvo m\u00e1s radios es que fueron",
            "start": 2647.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "atendidos en est\u00e1 fue previamente con",
            "start": 2650.349,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno suplementario como un derivado",
            "start": 2653.46,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "si no se alcanzase el suelo el otro es",
            "start": 2658.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el que hace existiendo",
            "start": 2662.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el otro aparato juntos igual momento",
            "start": 2665.81,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "todo este aparato ya no tiene la",
            "start": 2669.69,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "efectividad que requiere el paciente es",
            "start": 2675.14,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "entonces cuando decid\u00ed dejar legal al",
            "start": 2678.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospital y de pronto yo no hay mucho",
            "start": 2680.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces este momento el familiar o el",
            "start": 2682.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mismo paciente debe de buscar la",
            "start": 2686.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del del especialista fuera del",
            "start": 2689.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caso y no esperarse con la falsa idea de",
            "start": 2692.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que esto pudiera resolverse en casa todo",
            "start": 2695.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 2697.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno suplementario tiene un nivel",
            "start": 2699.8,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "bajo y no s\u00e9 si tiene la potencia que",
            "start": 2702.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tuviera tener un euro y mezquital para",
            "start": 2705.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que nos lleguen en tard\u00edamente de los",
            "start": 2707.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitales de la regi\u00f3n es muy",
            "start": 2710.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante hemos hablado en esta",
            "start": 2712.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa sobre todo",
            "start": 2715.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y los signos de alarma los signos de",
            "start": 2718.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "alerta que hay que tener en mente cuando",
            "start": 2720.54,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se presenta la enfermedad la fiebre",
            "start": 2725.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "persistente esta fiebre que no se que no",
            "start": 2728.85,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "se quita con los medicamentos que se les",
            "start": 2732.81,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se les haya indicado a las personas como",
            "start": 2737.22,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tratamiento ambulatorio en casa la",
            "start": 2742.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "desorientaci\u00f3n es un signo de reducci\u00f3n",
            "start": 2745.41,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "probable de reducci\u00f3n de niveles de",
            "start": 2750.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno que ya est\u00e9n afectando a nivel",
            "start": 2753.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cerebral en la falta de ox\u00edgeno y las",
            "start": 2755.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personas se desorientan definitivamente",
            "start": 2758.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la medici\u00f3n la propia medici\u00f3n con un",
            "start": 2761.73,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ox\u00edmetro de pulso y que este nivel est\u00e1",
            "start": 2765.3,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "por debajo de 93",
            "start": 2771.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "regresando a la pregunta si estas",
            "start": 2775.609,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "personas tienen un concentrador de",
            "start": 2779.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno o un tanque de ox\u00edgeno y a pesar",
            "start": 2782.369,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de este concentrador o este tanque de",
            "start": 2786.059,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno con puntas nasales la",
            "start": 2789.15,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n",
            "start": 2792.38,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "de que se toma con el pulsiox\u00edmetro",
            "start": 2794.779,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sigue bajando o se mantiene por debajo",
            "start": 2797.229,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del 93 definitivamente esa cantidad de",
            "start": 2799.819,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno no est\u00e1 funcionando le a la",
            "start": 2803.449,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "persona si contin\u00faa desorientada si",
            "start": 2806.689,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "vamos todos estos signos de alarma que",
            "start": 2812.469,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "queremos transmitirle a las personas es",
            "start": 2816.069,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el momento en el que hay que buscar la",
            "start": 2819.769,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica definitivamente si una",
            "start": 2822.769,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "persona llega a una unidad hospitalaria",
            "start": 2826.4,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "con una oxigenaci\u00f3n del 40 por ciento no",
            "start": 2829.449,
            "duration": 12.91
        },
        {
            "text": "fue de un instante a otro y tuvo una",
            "start": 2834.859,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "historia natural esa enfermedad puede",
            "start": 2842.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "haber disminuciones importantes en poco",
            "start": 2845.809,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tiempo s\u00ed pero definitivamente tr\u00e1nsito",
            "start": 2848.9,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "95 al 93 al 89 si en ese momento vamos y",
            "start": 2854.579,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "solicitamos la atenci\u00f3n",
            "start": 2861.549,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "con ox\u00edgeno suplementario",
            "start": 2864.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y esa oxigenaci\u00f3n se incrementa s\u00f3lo con",
            "start": 2866.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ese ox\u00edgeno",
            "start": 2870.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces se puede dar un seguimiento as\u00ed",
            "start": 2871.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero el chiste es no llegar con tan poco",
            "start": 2874.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "nivel de ox\u00edgeno o ya con m\u00faltiples",
            "start": 2878.15,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de los signos de alarma o de",
            "start": 2881.71,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "alerta de un cuadro ya muy ya muy grave",
            "start": 2886.79,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "contra el futuro",
            "start": 2891.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches un par de",
            "start": 2896.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "preguntas r\u00e1pidas sobre los municipios",
            "start": 2900.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en los que se van a aplicar las vacunas",
            "start": 2902.76,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "con el garb\u00ed se dijeron los estados nos",
            "start": 2904.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntan desde las personas que desde",
            "start": 2905.97,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "los doctores si se sabe qu\u00e9 municipios",
            "start": 2908.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hoy la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 2912.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "salud les aconsejo fuertemente el uso de",
            "start": 2914.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "videos y cloro quina como un remedio",
            "start": 2916.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contra ccoo 19 entonces saber si tiene",
            "start": 2918.18,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "como alg\u00fan mensaje al respecto y otra",
            "start": 2920.88,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "pregunta igual desde las personas que se",
            "start": 2922.799,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "han ido a vacunar a algunos les",
            "start": 2924.569,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "preguntes preocupa que no les dan un",
            "start": 2926.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "papelito en el que diga que vacuna le",
            "start": 2928.049,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pusieron o ni siquiera les llegan a",
            "start": 2929.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mostrar digamos el frasquito no con la",
            "start": 2931.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacuna no saben si los pasajeros y les",
            "start": 2934.829,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pusieron aires y si que no es hay gente",
            "start": 2937.29,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como con esa inquietud entonces",
            "start": 2938.97,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "preguntar si es deber y si deben",
            "start": 2940.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "demostrar que vacuna se est\u00e1 poniendo en",
            "start": 2942.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 2944.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es una es una buena pr\u00e1ctica mostrarle a",
            "start": 2946.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la persona qu\u00e9 producto se le est\u00e1",
            "start": 2950.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aplicando es una buena pr\u00e1ctica y",
            "start": 2953.67,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "deber\u00eda que la persona vacunador a",
            "start": 2956.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decirle a quien est\u00e1 recibiendo la",
            "start": 2959.609,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2962.52,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "usted recibiendo una dosis de tantos",
            "start": 2963.269,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "mililitros 0.5 mililitros la dosis que",
            "start": 2969.049,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corresponda de la vacuna de tal",
            "start": 2973.049,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "laboratorio y es una buena pr\u00e1ctica en",
            "start": 2976.529,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esta materia",
            "start": 2981.359,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo de \u00e9l",
            "start": 2983.309,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el comprobante de vacunaci\u00f3n si la gente",
            "start": 2986.779,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lleva su cartilla nacional de salud se",
            "start": 2990.769,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "le puede registrar ah\u00ed la dosis que se",
            "start": 2993.499,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando la fecha el laboratorio",
            "start": 2996.679,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "del que se trata el lote de el lote de",
            "start": 3000.699,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la vacuna que se le est\u00e1 aplicando para",
            "start": 3005.409,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder dar un seguimiento y de cualquier",
            "start": 3008.019,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "forma estos datos que se recaban en el",
            "start": 3010.689,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n se est\u00e1n cargando",
            "start": 3014.709,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en el sistema de informaci\u00f3n en donde no",
            "start": 3017.979,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "hay una internet disponible se realiza y",
            "start": 3022.539,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "se realiza en un sistema que",
            "start": 3028.539,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posteriormente se puede conectar a",
            "start": 3032.099,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "internet y ya se env\u00edan los datos al",
            "start": 3034.239,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "servidor que tiene definido el gobierno",
            "start": 3038.529,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para para esto sobre la hidroxi",
            "start": 3042.909,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "cloroquina",
            "start": 3045.669,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que puedo mencionar",
            "start": 3047.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no hay un tratamiento",
            "start": 3052.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "punto no hay tratamiento contra el sars",
            "start": 3055.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gov 2 hay diferentes ensayos cl\u00ednicos en",
            "start": 3060.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todo el mundo intentando buscar",
            "start": 3064.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "intentando si buscar un tratamiento",
            "start": 3067.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico todos quisi\u00e9ramos que hubiera",
            "start": 3069.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un tratamiento espec\u00edfico as\u00ed como lo",
            "start": 3071.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay para la influenza no es el",
            "start": 3074.41,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "oseltamivir para poder decir bueno",
            "start": 3077.71,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n m\u00e1s un",
            "start": 3083.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tratamiento m\u00e1s una vacuna esto nos",
            "start": 3086.9,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "dar\u00eda como resultado una disminuci\u00f3n",
            "start": 3092.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante del riesgo de mayores de",
            "start": 3095.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayores picos y porque algo algo de lo",
            "start": 3098.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que estamos seguros es que el sas co2",
            "start": 3102.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "me parece que lleg\u00f3 para quedarse y no",
            "start": 3104.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "usar hidroxi cloroquina no automedicarse",
            "start": 3109.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "si requieren si su cuadro requiere de un",
            "start": 3112.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n por parte de una persona",
            "start": 3117.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "profesional de la salud acuda a los",
            "start": 3120.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "servicios de salud que tenga disponible",
            "start": 3123.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para poder recibir la atenci\u00f3n que",
            "start": 3126.7,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "requiere no se automedique usted en casa",
            "start": 3130.91,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y bueno a m\u00e9dicas y m\u00e9dicos pues estar",
            "start": 3134.57,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "pendientes de la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 3139.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejor evidencia cient\u00edfica disponible a",
            "start": 3144.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nivel internacional para poder tomar",
            "start": 3147.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "decisiones la medicina basada en",
            "start": 3150.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evidencias es b\u00e1sica la salud p\u00fablica",
            "start": 3151.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "basada en evidencia es b\u00e1sica entonces",
            "start": 3154.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por lo pronto como bien dice la pregunta",
            "start": 3157.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hace arturo no utilizar la hidroxi",
            "start": 3161.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cloroquina y si a usted le ofrecen",
            "start": 3164.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "participar en alg\u00fan ensayo cl\u00ednico para",
            "start": 3167.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el tratamiento de esta enfermedad pues",
            "start": 3171.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con toda confianza pueda aceptar porque",
            "start": 3173.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esta participaci\u00f3n de su parte de en",
            "start": 3177.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alg\u00fan ensayo cl\u00ednico ser\u00e1 de utilidad",
            "start": 3180.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para descartar que exista ese",
            "start": 3182.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tratamiento sea \u00fatil para el coronavirus",
            "start": 3186.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "o para generar la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 3188.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de que el tratamiento que le est\u00e1n",
            "start": 3191.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ofreciendo si puede servir contra el",
            "start": 3193.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coronavirus y con esto podemos tener",
            "start": 3195.97,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "podemos tener disponibilidad de opciones",
            "start": 3199.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3204.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para tratar esta enfermedad que tantos",
            "start": 3205.56,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "estragos sociales ha hecho",
            "start": 3208.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los municipios a los municipios estoy",
            "start": 3217.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ahorita coordinando con la secretaria de",
            "start": 3219.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "bienestar con todo lo que estamos",
            "start": 3223.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "participando para poder actualizar el",
            "start": 3224.819,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mapa que tenemos en la p\u00e1gina vacuna",
            "start": 3228.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cobit punto punto mx en d\u00f3nde est\u00e1 este",
            "start": 3233.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mapa con los puntitos de los municipios",
            "start": 3237.119,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "que en donde est\u00e1 activa la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3240.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "1 y 2 nos quedan 10 minutos",
            "start": 3246.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buenas noches es \u00fatil ya carvajal del",
            "start": 3250.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico la raz\u00f3n tambi\u00e9n una pregunta",
            "start": 3252.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relacionada con estos municipios la",
            "start": 3254.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacuna de facer est\u00e1 dirigida al",
            "start": 3257.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personal de salud que todav\u00eda no ha sido",
            "start": 3259.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunado o ya va a iniciarse con adultos",
            "start": 3261.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3263.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estas decisiones se est\u00e1n tomando en el",
            "start": 3265.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "seno del grupo operativo pero me parece",
            "start": 3269.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que va a haber ya diferentes incluyendo",
            "start": 3273.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a las personas adultas mayores a las que",
            "start": 3276.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se les va a aplicar la vacuna de facer",
            "start": 3278.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bien tec y tambi\u00e9n con estos cargamentos",
            "start": 3281.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de face s vacunar al personal que no",
            "start": 3284.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesariamente est\u00e1 en \u00e1rea cobit pero",
            "start": 3286.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n estaba contemplada en el",
            "start": 3288.96,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "plan de vacunaci\u00f3n como est\u00e1 contemplado",
            "start": 3290.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en la en la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 3292.35,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esta etapa estaremos cubriendo otros",
            "start": 3295.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otro tipo de personal de de salud para",
            "start": 3298.49,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "poder tambi\u00e9n retomar las actividades en",
            "start": 3302.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "materia de atenci\u00f3n a la salud las",
            "start": 3305.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas que trabajan en diferentes",
            "start": 3308.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "unidades de salud y que tienen o que",
            "start": 3312.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "viven perd\u00f3n con alguna condici\u00f3n que",
            "start": 3315.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les hacen mayormente susceptibles a",
            "start": 3318.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presentar un cuadro grave se pueden",
            "start": 3321.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "beneficiar de la vacunaci\u00f3n y retornar a",
            "start": 3324.17,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "sus labores de atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 3327.93,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener m\u00faltiples",
            "start": 3331.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples formas de regresar poco a poco",
            "start": 3336.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a la normalidad y de este personal ya",
            "start": 3339.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tienen un aproximada de cu\u00e1ntos",
            "start": 3341.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "trabajadores son",
            "start": 3343.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estimada el total de personal de salud",
            "start": 3347.19,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "en 1.1 millones de personas entonces",
            "start": 3352.57,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "estamos ahorita hablando de 700 mil un",
            "start": 3358.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 700 mil que ya han recibido",
            "start": 3363.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "su primera dosis y que poco a poco el",
            "start": 3365.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "resto de personal de salud estar\u00e1 siendo",
            "start": 3368.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "incluida en esta estrategia operativa de",
            "start": 3372.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n gracias \u00faltima pregunta",
            "start": 3375.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "miguel",
            "start": 3378.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches doctor",
            "start": 3383.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esquerdo cort\u00e9s saludamos al presidente",
            "start": 3385.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3387.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se han realizado varias manifestaciones",
            "start": 3390.319,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "a lo largo de este tiempo de personal",
            "start": 3392.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico en las diferentes semanas y el",
            "start": 3395.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se realizaron tambi\u00e9n varias",
            "start": 3399.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la ciudad y pues me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 3401.43,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que por ejemplo se trabaje para el",
            "start": 3405.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico se anuncia en en redes en este",
            "start": 3408.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en las noticias tambi\u00e9n en radio y",
            "start": 3412.77,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de estas manifestaciones",
            "start": 3415.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucha gente resulta afectada cuando",
            "start": 3416.45,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "pasamos bueno las personas que ya le",
            "start": 3419.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llevamos dando seguimiento a estas",
            "start": 3422.279,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa desde el inicio",
            "start": 3423.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues estamos enterados de las",
            "start": 3425.97,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "circunstancias pero me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 3427.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3429.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el canal de comunicaci\u00f3n con el personal",
            "start": 3431.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de salud de esas instituciones como c\u00f3mo",
            "start": 3434.42,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "va c\u00f3mo es podr\u00eda haber la posibilidad",
            "start": 3437.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que no est\u00e9n enterados de estas",
            "start": 3442.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "circunstancias de que todav\u00eda tienen que",
            "start": 3444.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esperarse algunos el 70 por ciento m\u00e1s",
            "start": 3445.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "zonas de personas de salud y ha sido",
            "start": 3450.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunados faltan todav\u00eda m\u00e1s personas",
            "start": 3451.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero parece que ese mensaje no les ha",
            "start": 3454.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llegado el d\u00eda de hoy se vio una noticia",
            "start": 3456.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y al sudor acci\u00f3n de gm\u00e9xico por la",
            "start": 3459.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de hospitales el instituto",
            "start": 3460.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional de rehabilitaci\u00f3n donde tambi\u00e9n",
            "start": 3462.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mencionaba en una entrevista a la",
            "start": 3465.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "doctora verdejo me parece que maneja una",
            "start": 3467.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de esa instituci\u00f3n pero pues",
            "start": 3471.29,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se quejaban de alguna manera de los",
            "start": 3475.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protocolos de vacunaci\u00f3n que todav\u00eda no",
            "start": 3478.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se les estaba administrando la vacuna",
            "start": 3480.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces pues sabemos sabemos que hay",
            "start": 3482.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que esperar se le damos seguimiento aqu\u00ed",
            "start": 3485.33,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "a estas a estas conferencias de prensa",
            "start": 3487.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 pasa con este canal de",
            "start": 3488.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque ellos no tienen esta",
            "start": 3490.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y pues terminan",
            "start": 3493.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndose qu\u00e9 sucede ah\u00ed porque",
            "start": 3495.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mucha gente tambi\u00e9n pues",
            "start": 3497.33,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "afectada por el tr\u00e1fico y por estas",
            "start": 3498.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "situaciones pasa y si no est\u00e1n enterados",
            "start": 3500.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de esto pues tambi\u00e9n dicen que no hay",
            "start": 3502.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alg\u00fan problema ah\u00ed pero sabemos que la",
            "start": 3505.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n alguna manda una manera no",
            "start": 3507.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando qu\u00e9 sucede y claro miguel",
            "start": 3510.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 3513.17,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "afortunadamente todos tenemos el derecho",
            "start": 3516.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a manifestar nuestro nuestro malestar",
            "start": 3520.119,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3524.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sentir por tener esa necesidad de",
            "start": 3526.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna y muchas de las",
            "start": 3529.75,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "personas que trabajan en hospitales han",
            "start": 3534.34,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "han sido puestas en como personal que no",
            "start": 3538.23,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "atiende personas afectadas con kobe 19",
            "start": 3543.91,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "sin embargo si en algunas ocasiones",
            "start": 3548.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hab\u00edan atendido o han estado trabajando",
            "start": 3552.99,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "o a veces se rotan en este tipo de",
            "start": 3555.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "actividades y estas personas",
            "start": 3560.7,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "evidentemente sienten y creo que est\u00e1n",
            "start": 3563.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en todo su derecho de poder solicitar",
            "start": 3565.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como profesionales de la salud que son",
            "start": 3568.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n me parece que el mensaje",
            "start": 3571.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda que dar definitivamente",
            "start": 3574.42,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mejorar la comunicaci\u00f3n interna en los",
            "start": 3577.15,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hospitales en las unidades de salud y",
            "start": 3581.91,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "dependiendo de la instituci\u00f3n de la que",
            "start": 3585.51,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se trata la unidad de salud tambi\u00e9n que",
            "start": 3588.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vaya fluyendo",
            "start": 3591.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de c\u00f3mo se va a ir",
            "start": 3592.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacunando poco a poco al resto de",
            "start": 3595.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personal de salud para que todas las",
            "start": 3598.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas en nuestro pa\u00eds como ya lo",
            "start": 3602.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemos comentado que sean susceptibles de",
            "start": 3604.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna la reciban la",
            "start": 3607.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "recibamos y podamos estar protegidas",
            "start": 3610.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todas las personas en nuestro pa\u00eds me",
            "start": 3613.089,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "parece que hay que ver en cada unidad",
            "start": 3615.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hospitalaria cu\u00e1les son las condiciones",
            "start": 3619.809,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en las que se ha dado la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 3623.14,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "poder si hay alguna necesidad de vacunar",
            "start": 3626.109,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a otro tipo de personal que no haya sido",
            "start": 3631.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "en su momento considerado en esta",
            "start": 3634.75,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "primera lista o en esta primera en este",
            "start": 3640.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "primer saque poderles decir en qu\u00e9",
            "start": 3644.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "momento se les va a vacunar tienen todo",
            "start": 3646.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el derecho del mundo a manifestarse ya",
            "start": 3649.54,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "exigir de la informaci\u00f3n de cu\u00e1ndo se",
            "start": 3653.2,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "les va a aplicar su vacuna much\u00edsimas",
            "start": 3656.829,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gracias por la pregunta miguel",
            "start": 3659.049,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "son las 1957 de este martes 2 de marzo",
            "start": 3663.46,
            "duration": 13.11
        },
        {
            "text": "espere su turno vamos a vacunarnos todas",
            "start": 3672.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las personas en nuestro pa\u00eds que seamos",
            "start": 3676.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "susceptibles de vacunaci\u00f3n esperar",
            "start": 3678.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro turno tener orden nos va a",
            "start": 3681.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rendir frutos frutos para tener a todas",
            "start": 3684.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestras personas adultas mayores",
            "start": 3688.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacunadas en el momento en el que la",
            "start": 3689.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacuna est\u00e9 disponible en el municipio",
            "start": 3692.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el que usted vive much\u00edsimas gracias",
            "start": 3695.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muy buenas noches a todas",
            "start": 3697.66,
            "duration": 3.41
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] estamos [M\u00fasica] muy buenas tardes tengan todas y todos aqu\u00ed en palacio nacional en el sal\u00f3n tesorer\u00eda de nuestro palacio nacional en la ciudad de mexico son las 19 horas con un minuto de el martes 2 de marzo del 2021 muchas gracias a todas las personas que nos acompa\u00f1an de forma virtual a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n o cualquier otro medio virtual a trav\u00e9s de sus dispositivos electr\u00f3nicos y de comunicaci\u00f3n hoy vamos a presentar voy a presentar el panorama que guarda la epidemia de kobe 19 esta enfermedad causada por el virus sars co2 en nuestro pa\u00eds como se presenta la curva epid\u00e9mica como ha ido disminuyendo la ocupaci\u00f3n hospitalaria etc\u00e9tera y tambi\u00e9n sobre sobre el estado que guardias que guarda la estrategia operativa de vacunaci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars gov 2 para la prevenci\u00f3n de lakovic 19 en mexico vamos a ver la primera diapositiva en donde observamos como la curva epid\u00e9mica sigue en una disminuci\u00f3n no diferente ya que hoy martes despu\u00e9s de que inicia la semana el domingo hay un descenso de menos 11% de la semana 7 con respecto a lo que con respecto a lo que se observ\u00f3 en la semana inmediata anterior la semana 6 del presente a\u00f1o una disminuci\u00f3n del 11% un total de 2 millones 291 mil 883 casos estimados de los cuales el 2% est\u00e1n activos el 2% est\u00e1n activos que representan a 47 mil 671 personas que actualmente estar\u00edan teniendo una infecci\u00f3n activa con el virus sars co2 de acuerdo a los datos el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica un descenso del -21% de la curva de esta curva que es un reflejo o un espejo de las personas se van recuperando que tenemos en total un mill\u00f3n 645 mil 312 personas que de las que han tenido un contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y un total de 187 mil 187 defunciones lamentables defunciones que han ocurrido en total y con un resultado positivo al virus sars co2 que como siempre recordamos aqu\u00ed hay un an\u00e1lisis tambi\u00e9n del exceso de mortalidad al igual que en otros pa\u00edses se hacen estos ejercicios para saber cu\u00e1l ha sido el impacto en materia de mortalidad y sobre de la pandemia sobre lo que se ven\u00eda se observaba en a\u00f1os anteriores antes de la introducci\u00f3n del virus a nuestro ecosistema un total de 587 mil 995 personas tienen un esquema completo de vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 en nuestro pa\u00eds la ocupaci\u00f3n hospitalaria de a nivel nacional de la red irak no tiene no muestra un cambio en este momento contin\u00faa en el 30 por ciento a nivel nacional y observamos como la curva epid\u00e9mica de personas hospitalizadas va descendiendo al igual que la de personas que reportan alguna sintomatolog\u00eda y han tenido alg\u00fan resultado de laboratorio el total de personas hospitalizadas de camas generales y de camas con respirador mec\u00e1nico va disminuyendo y actualmente como podemos observar ya llegando a los niveles en donde va y va concluyendo tambi\u00e9n la primera ola que tuvimos de esta epidemia sobre la disponibilidad u ocupaci\u00f3n de camas de hospitalizaci\u00f3n general recordando como siempre lo que significan las camas de hospitalizaci\u00f3n general para infecci\u00f3n respiratoria aguda grave \u00e9sta se refiere a la atenci\u00f3n de personas que presentan este cuadro grave de infecci\u00f3n respiratoria aguda pero que no requieren de un de un respirador mec\u00e1nico no tenemos ya al momento ninguna entidad federativa con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n hospitalaria general la ciudad de m\u00e9xico se mantiene con un 53 por ciento y poco a poco va descendiendo lo m\u00e1s probable es que en pr\u00f3ximos d\u00edas probablemente la siguiente semana pudiera estar ya 32 de los estados de nuestra rep\u00fablica en esta en esta zona en donde estar\u00edan todos con menos del 50% en su ocupaci\u00f3n este indicador de ocupaci\u00f3n nacional de camas de hospitalizaci\u00f3n general se mantiene en 29% distribuido en todo el territorio nacional lo que representa un total de 9 mil 440 camas ocupadas de un total de 32 mil 226 que est\u00e1n reportadas en la red irak en este sistema de informaci\u00f3n de red hospitalaria para la atenci\u00f3n de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave sobre las camas que tienen un respirador mec\u00e1nico que tienen un ventilador que sirve para las personas que no tienen una capacidad de mantener su respiraci\u00f3n y que requiere de niveles de ox\u00edgeno suplementario a trav\u00e9s de un tubo que se pone en la garganta o en la nariz y la garganta para que este respirador mec\u00e1nico haga el trabajo de los pulmones y los m\u00fasculos respiratorios para que pueda oxigenarse el cuerpo todos sus \u00f3rganos y y mantenga la vida las personas tambi\u00e9n ya no hay ninguno de nuestros estados con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n de los respiradores mec\u00e1nicos la ciudad de mexico se mantiene en un 60% y 31 entidades federativas tienen menos del 50% de la ocupaci\u00f3n de los respiradores mec\u00e1nicos este 32 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional representa a 3 mil 632 camas con un respirador mec\u00e1nico que est\u00e1n ocupadas en este momento con tres mil 632 personas que requieren de cuidados cr\u00edticos en este momento y que tenemos un total de camas disponibles de siete mil 841 que tienen tambi\u00e9n un respirador mec\u00e1nico en caso de que alguien as\u00ed lo necesitara el total de camas disponibles con respirador mec\u00e1nico en la red irak es de 11 mil 473 sobre el avance de la estrategia operativa de vacunaci\u00f3n de esta pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 las dosis que se aplicaron al d\u00eda de hoy al corte de las 16 horas para este informe diario es de 47 mil 731 dosis aplicadas tenemos un r\u00e9cord de este de este d\u00eda 1618 perd\u00f3n de febrero del 2021 con 326 mil 386 dosis registradas en una en un d\u00eda y se va manejando diferentes ritmos de acuerdo a c\u00f3mo se van distribuyendo las dosis en todo el territorio nacional tenemos un total de 2 millones 2 millones 583 mil 435 dosis aplicadas en todo el territorio nacional y que es el acumulado este n\u00famero que nunca va a descender son las dosis aplicadas en todo el pa\u00eds con una p\u00e9rdida del de menos menos del 1 por ciento en 1937 dosis perdidas que representan el 0.07 por ciento del total de dosis que sean aplicado el 75% del personal de salud y ha recibido su segunda dosis de un total de 759 mil 786 personas que trabajan en el sistema nacional de salud en la atenci\u00f3n de lakovic 19 570 mil 582 ya recibieron su segunda dosis esto representa al 75 por ciento del total de personas que han recibido una dosis el personal educativo de el estado de campeche que representa 17 mil 463 personas ya se tiene un 99 por ciento de avance en esta aplicaci\u00f3n de la segunda dosis que corresponde en este intervalo que nos recomend\u00f3 se puede aplicar la segunda dosis nos recomend\u00f3 el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas va del d\u00eda 21 hasta el d\u00eda 42 de despu\u00e9s de haberse aplicado la primera dosis un total de un mill\u00f3n 218 mil 191 personas adultas mayores han recibido una dosis contra el virus sars gov 2 un mill\u00f3n 218 mil 191 personas adultas mayores representa alrededor de el 9% del total de personas adultas mayores de este grupo de personas que han cumplido al menos 60 a\u00f1os del total de dosis que se han aplicado estas dos millones 585 mil se han reportado nueve mil 988 casos de alg\u00fan evento supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n siglas de xavi representa menos del 1 por ciento el 0.4 por ciento de estos eventos adversos que se pudieran atribuir a la propia vacunaci\u00f3n del total de dosis aplicadas en general la vacuna de facer viente que ha sido la que mayormente ha representado y ha notificado las personas que han recibido una dosis de facer biotech no 9.676 dosis esta marca de vacuna han dado alg\u00fan caso o alguna manifestaci\u00f3n de xavi sobre hasta z\u00e9nica 303 personas han reportado alg\u00fan es xavi y sobre sputnik de 9 personas de cualquier forma de todos estos casos que se han reportado menos del 1 por ciento 59 casos han tenido un cuadro grave esto es importante no s\u00f3lo saber no solo mencionar que el n\u00famero de personas que han notificado o que se les ha detectado alg\u00fan evento que puede ser secundario o que se asocia supuestamente con la vacunaci\u00f3n menos del 1% han notificado un alg\u00fan evento de este tipo y de estos menos del 1 por ciento han sido graves esto de lo que nos habla es de la seguridad de la vacuna las vacunas que estamos aplicando son vacunas seguras y si adem\u00e1s tenemos un buen protocolo como lo estamos operando en los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n o si si sus respectivas c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n en donde se establece un punto un tiempo espec\u00edfico de observaci\u00f3n de las personas que han recibido una dosis para ver si se refieren a alguna sintomatolog\u00eda inmediata en los 30 minutos inmediatos despu\u00e9s de la de la aplicaci\u00f3n se vigila y si se requiere de una atenci\u00f3n por alguna reacci\u00f3n al\u00e9rgica por alguna sintomatolog\u00eda se atiende en ese momento y es por esto que se tienen tambi\u00e9n esos m\u00f3dulos para atender sin embargo aqu\u00ed esto lo que nos dice es que las vacunas que estamos aplicando en mexico y que se est\u00e1n aplicando en todo el mundo son vacunas seguras recibimos en mexico 852 mil ciento cincuenta dosis un nuevo embarque de la vacuna fai serpiente que hoy 2 de marzo en el transcurso de la ma\u00f1ana se recibieron un total de 381 mil 225 dosis en el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico 156 mil dosis en el estado de jalisco 208 mil 650 dosis en el estado de quer\u00e9taro y 106 mil 275 dosis recibidas en el aeropuerto en el estado de nuevo l\u00e9on de las vacunas disponibles las vacunas que estamos recibiendo actualmente tenemos un total de 2 millones 621 mil 775 dosis recibidas de la vacuna de facer biotech 870 mil de astraz\u00e9neca un mill\u00f3n de sinovac y 200.000 de sputnik de lo cual nos da un total de 4 millones 691 mil 775 dosis recibidas en nuestro pa\u00eds de las diferentes marcas que tenemos disponibles y de las cuales ya este coment\u00e9 que se han aplicado hasta el d\u00eda de hoy 2 millones 585 mil y b\u00e1sicamente finalmente como todos los d\u00edas hacemos ahora [Aplausos] comentado hay que esperar nuestro turno espera tu turno y te vacuno y hay que esperar nuestro turno de acuerdo a nuestro grupo de edad que estamos vacunando actualmente las personas adultas mayores algunas personas adultas mayores requieren del apoyo de alg\u00fan familiar a veces viven con alguna persona con su familia con sus hijas con sus hijos apoyen les apoyen les para poder acudir a la vacunaci\u00f3n de cualquier forma tambi\u00e9n muchas personas adultas mayores no requieren de apoyos son personas totalmente independientes y ellas podr\u00e1n acudir a los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n para poder recibir su vacuna espec\u00edficamente en este momento que les toca a las personas adultas mayores y por favor lo que dice de espera tu turno es hay que esperar al lugar no s\u00f3lo es el turno del grupo de edad que nos est\u00e1 correspondiendo en este momento que son las personas adultas mayores sino tambi\u00e9n en lo que se refiere a los municipios en donde se est\u00e1n aplicando las vacunas ya la estrategia operativa est\u00e1 en todo el pa\u00eds en los 32 estados de nuestro amplio bello y poblado pa\u00eds 128 millones de personas que habitamos en este pa\u00eds aproximadamente ya est\u00e1n en todos los estados ya estamos vacunando entonces hay que esperar hay que ser pacientes todos queremos ser vacunados todos seremos vacunados de acuerdo a la disponibilidad de las vacunas que habr\u00e1 y se estar\u00e1n distribuyendo de acuerdo a los criterios que se han establecido y que pueden definitivamente ser flexibles tambi\u00e9n algunos de estos criterios dada la operatividad la red de fr\u00edo disponible los diferentes tipos de vacunas que tenemos disponibles pero al final de cuentas lo m\u00e1s importante creo que el mensaje que nos tenemos que llevar todos todos los d\u00edas todas las personas que estamos aqu\u00ed como comunicadoras y comunicadores o usted que est\u00e1 en casa el mensaje que debe de llevarse es que las vacunas que nos estamos aplicando en nuestro pa\u00eds son vacunas que han mostrado eficacia para protegernos contra la enfermedad esto significa que la vacuna que le est\u00e1n aplicando le va a proteger contra la enfermedad sobre todo le va a proteger much\u00edsimo contra la enfermedad grave y para reducir para reducir lo suficiente la mortalidad ya todos sabemos c\u00f3mo ha pegado a nivel internacional la mortalidad de este virus evidentemente en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n ha sido golpeado por este resultado que es el \u00faltimo resultado de la enfermedad y lo que requerimos es ser vacunados para ser protegidos reducir nuestro riesgo de complicar de morir y adem\u00e1s que est\u00e9 usted segura este seguro en su casa de que la vacuna que le est\u00e1n aplicando la vacuna que le est\u00e1n ofreciendo y aplicando en los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n del operativo correcaminos son vacunas seguras y que si usted presenta alguna sintomatolog\u00eda tendr\u00e1 a su disposici\u00f3n ah\u00ed en el m\u00f3dulo m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n equipo de salud que le puede brindar el auxilio necesario los primeros auxilios y en caso de que as\u00ed requiriera su cuadro alg\u00fan traslado a una unidad de segundo nivel para hacer una revisi\u00f3n m\u00e1s profunda regularmente esto es importante tambi\u00e9n regularmente la mayor\u00eda como ya lo vimos de estos eventos supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n o inmunizaci\u00f3n son eventos pasajeros que despu\u00e9s de 24 48 72 horas es decir despu\u00e9s de tres d\u00edas se resuelven no tienen mayor problema pero lo que s\u00ed va a tener es usted un sistema inmunol\u00f3gico con las copias de esta fotograf\u00eda del virus para que su cuerpo lo reconozca y cuando lo quiera atacar ese sistema inmunol\u00f3gico lo proteja y evitemos que usted que recibi\u00f3 su vacuna vaya a presentar un cuadro grave de un cuadro grave de kobe y pueda recuperar su salud que fue afectada por este virus son las 1922 son las 19 y 22 de la tarde y entonces vamos a pasar a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas por favor gracias gesti\u00f3n muy buenas noches este juan hern\u00e1ndez del proyecto basta de grupo con dos preguntas r\u00e1pidas la primera y como bueno estamos adelante sola pr\u00e1cticamente de la llegada de la semana santa y de estas famosas vacaciones c\u00f3mo se va a estar preparando ahorita precisamente pues juego como est\u00e1n cuidado con los estados precisamente porque se vienen siete bien y algunos ya est\u00e1n hablando de sem\u00e1foro amarillo y est\u00e1n hablando algunos de verde pero todav\u00eda hay algunas entidades que es que pues \u00e9sta puede haber el riesgo de bajar la guardia y que las mejores que haya una situaci\u00f3n de agua la dieta que hay una situaci\u00f3n de un brote o reportaje como se ha venido manejando en algunos este algunas cuestiones aqu\u00ed de internet es sea la primera y la segunda bueno son el cuerno c\u00f3mo est\u00e1 el estado de salud del doctor de este gato este 4 lo pelat el cuando lo podemos \u00e9ste ya vez en nuestra menci\u00f3n lo que pr\u00e1cticamente en unos dos o tres d\u00edas ya estar\u00eda por lo menos deb\u00eda a v\u00eda digital y habitual est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros pues muchas gracias.juan las curvas epid\u00e9micas tienen siempre el riesgo o de mantenerse o de subir o de bajar esto porque porque lo comento ahorita que estamos en una situaci\u00f3n digamos afortunada de disminuir el riesgo epid\u00e9mico a nivel a nivel nacional se observa en la ocupaci\u00f3n hospitalaria se observa en la curva epid\u00e9mica se observa en los 10 indicadores que componen el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico evidentemente va a haber un incremento en las actividades sociales y econ\u00f3micas de acuerdo a lo que se ha establecido de cu\u00e1les ser\u00edan las recomendaciones de c\u00f3mo ir abriendo en las actividades socioecon\u00f3micas y de acuerdo al nivel de riesgo que se tenga en cada entidad los y gobiernos estatales las personas titulares de los gobiernos estatales tienen la plena autoridad sanitaria para ir viendo c\u00f3mo abrir digamos como si fuera un asunto de abrir y cerrar algunas llaves cu\u00e1les son las actividades que m\u00e1s se requieren en el estado en el que cada uno de nosotros vivamos de acuerdo al riesgo epid\u00e9mico definitivamente un momento de esparcimiento de vacaciones durante estos d\u00edas en donde pues habr\u00e1 suspensi\u00f3n de actividades escolares virtuales y habr\u00e1 un per\u00edodo de descanso existe el riesgo siempre de que las personas tomemos la decisi\u00f3n de ir a vacacionar a alg\u00fan lado que de recomendaci\u00f3n podemos hacer me parece que es un asunto como lo hemos comentado en diversas ocasiones con responsabilidad social con responsabilidad en el cuidado de nuestra salud ya sabemos cu\u00e1les son los medios no farmacol\u00f3gicos para cuidarnos de esta enfermedad es el lavado de manos constante la etiqueta respiratoria el uso correcto del cubrebocas y la etiqueta respiratoria a pesar de traer el cubrebocas de cualquier forma se debe de ejecutar la vigilancia de nuestros s\u00edntomas la vigilancia de nuestra salud y la revisi\u00f3n por parte de alg\u00fan profesional de la salud en caso de que se as\u00ed se requiera y de largo de personas pero tambi\u00e9n estamos hablando de un problema muy grave que en este caso es la basura la basura este pues de covite estamos hablando de cubrebocas estamos hablando de envases o sea hay como como como uno se van a preparar personalmente para los buenos se van llegan se cuidan pero dejan esto deja los cubrebocas dejan los extras guantes dejan cosas que definitivamente van a presentarse la va ser un riesgo para el personal sanitario que va a estar ah\u00ed laboran lo que desde los hoteles de las playas todo estos lugares est\u00e9 c\u00f3modo como est\u00e1n capacitados precisamente a los estados para el manejo de precisamente estos residuos vaya h\u00edjole no no puedo no podr\u00eda dejar de volver a comentar la responsabilidad que tenemos cada uno de nosotros 1 los guantes no son \u00fatiles la higiene de manos es mejor el uso de cubrebocas que sean que no sean desechables que sean reutilizables es un asunto tambi\u00e9n es un tema de responsabilidad de cada uno de nosotros para no estar utilizando este cubre boca desechable que genera que genera basura e innecesariamente cuando sabemos que los cubrebocas que utilizamos que se pueden lavar que se pueden reutilizar son \u00fatiles como barrera de para evitar la expulsi\u00f3n de gotas micro gotas e inclusive algunos aerosoles que seguramente se evita un poco el sacar los aerosoles entonces me parece que usar lo menos posible este tipo de de cubrebocas desechable no usar guantes cuando no es necesario hay algunas labores que requieren del uso de guantes inclusive a veces las personas que preparan alimentos o que son personas trabajadoras de algunos hoteles que pueden utilizar guantes para su trabajo pero en general la poblaci\u00f3n general no tendr\u00eda porqu\u00e9 utilizar guantes para sus actividades diarias entonces de cualquier forma reiter\u00f3 la corresponsabilidad la corresponsabilidad en donde que podemos recomendarle a los gobiernos locales que tengan disponibles en las playas en los parques p\u00fablicos cestos de basura basureros si uno no ve un basurero cercano tiende a cometer el error de querer tirar la basura en la calle esto se minimiza si tenemos disponibilidad de basureros cercanos pero y si tenemos la corresponsabilidad o la responsabilidad social del cuidado de nuestra ciudad de nuestra comunidad de nuestro planeta pues entonces si no veo un basurero cercano guardo mi basura me la llevo a mi casa y llegando a mi casa oa mi hotel si estoy est\u00e9 de vacaciones en este caso que estamos hablando del periodo de vacaciones de primavera la llev\u00f3 al lugar en donde me estoy quedando y ah\u00ed la tiro eso es cultural eso es b\u00e1sico deber\u00eda de ser de una poblaci\u00f3n que comprende que el cuidado del planeta es importante y que est\u00e1 emergencia me parece que tambi\u00e9n ha volteado hemos volteado como sociedad a ver esta estas necesidades hwan es todo lo que es la tele est\u00e1 en casa contin\u00faa su recuperaci\u00f3n la \u00faltima vez que yo estuve en contacto con \u00e9l estaba como como lo hemos descrito en otras ocasiones de muy buen \u00e1nimo sin necesidad de de ox\u00edgeno suplementario en recuperaci\u00f3n en su casa gracias liliana noble arturo saludables y hacer los cortes patricio segura medina sin decir la vera del instituto nacional y enfermedad respiratoria es \u00e9l y ella en conferencia de prensa a seguir a que probablemente la tercera del eclipse justamente p\u00fablico el prototipo de mi cooperaci\u00f3n con esta \u00faltima semana de marzo en las dos primeras de abril que pudiera ser el momento de los contagios por el tema de las vacaciones a nivel mundial algunos de ellos este de este tema de semana santa con su d\u00eda la retorno naci\u00f3n entiende que es muy dif\u00edcil o muy complejo poder incidir en la conciencia de la gente y que se entienda con \u00e9l sin momento de poder a cocinar porque se considera que si podr\u00eda llevarse a trav\u00e9s de tercera edad y si es as\u00ed por estas caracter\u00edsticas que tendr\u00edamos que hacer desde leerlos y veganos pero eviten una tercera de europa de la que puede sobre la vida de muchos mes los internos y tengo productos muchas gracias liliana el cubreboca este que est\u00e1s realizando es muy efectivo le cuesta un poco de trabajo entender pero s\u00ed entend\u00ed sienten si bien definitivamente la doctora patricia experta del instituto nacional de enfermedades respiratorias pues al igual que en este momento lo preguntaba tambi\u00e9n juan existe una probabilidad de que haya una tercera ola definitivamente que s\u00ed afortunadamente esta segunda ola pues se ve en franco descenso inclusive mucho m\u00e1s franco y m\u00e1s r\u00e1pido que el descenso que hubo en la en la primera ola de que tuvimos el a\u00f1o pasado y pues existe este riesgo evidentemente el riesgo se incrementa conforme tambi\u00e9n el propio riesgo va disminuyendo a qu\u00e9 me refiero a menor riesgo mayores probabilidades de poder salir y ejecutar acciones y hacer actividades sociales y econ\u00f3micas inclusive de esparcimiento no el campeche chiapas en en verde lo m\u00e1s seguro es que est\u00e9n con muchas de las actividades socioecon\u00f3micas ya abiertas pero con esta nueva normalidad este cuidado en el que hay que utilizar el cubrebocas en el que hay que mantener nuestras manos limpias y mantener lo m\u00e1s posible el distanciamiento entre personas o grupos de personas a las que no digamos conocemos existe el riesgo siempre sem\u00e1foro verde no significa riesgo cero sem\u00e1foro verde significa el menor el menor de los riesgos que pudiera haber de acuerdo a los de acuerdo con los indicadores de este de este sem\u00e1foro si hay m\u00e1s contacto f\u00edsico entre personas existe se incrementa el riesgo de que haya contagios en ese grupo de personas y entonces haya una cadena se inicie una cadena de contagios cual es la recomendaci\u00f3n adem\u00e1s de las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n el tomar tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de que si yo empiezo con alg\u00fan cuadro yo tengo la posibilidad de cortar la cadena de transmisi\u00f3n en ese momento si me quedo en casa si dejo de estar en contacto con otras personas y sobre todo si les aviso a mis contactos de los \u00faltimos dos d\u00edas a esas personas que estuve en contacto para que busquen que as\u00ed se hace el rastreo de contactos para que estas personas tambi\u00e9n se a\u00edslen pensando en que pudieran haber sido contagiadas por mi persona entonces as\u00ed es c\u00f3mo rompemos las las cadenas de contagio y a una segunda pregunta me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n entiendo que el momento despu\u00e9s descentralizar a la futboler\u00eda de salud pero no todas hay que saber un poquito si entiendo el cuento de todo el mundo elige a la secretaria de salud pues bueno que hab\u00eda estado en el salto el momento m\u00e1s sus decisiones pero sigue siendo un tema complejo y que hace pensar a los padres de familia sobre todo en un guadalajara que ya est\u00e1n aunque sean nuevas ni\u00f1as por agua sigue siendo un factor de riesgo tal vez los los peque\u00f1os entre ellos se pudieran infectar y de pronto llevar esta infecci\u00f3n a la casa y contaminar a los m\u00e1s grandes y \u00e9stos eventualmente puede sufrir una enfermedad grave cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al respecto a\u00fan cuando est\u00e1n de alguna manera ya acondicionadas estas situaciones para que los peque\u00f1os vayan a clases presenciales claro en l\u00ednea media definitivamente lo que acabas de explicar es la raz\u00f3n por la cual se suspendieron las actividades escolares presenciales la din\u00e1mica social de nuestro pa\u00eds es diferente a la din\u00e1mica social de otros pa\u00edses que dicen es que en tal lugar nunca se suspendieron las clases pues s\u00ed pero la din\u00e1mica social es distinta las familias en nuestro pa\u00eds tienden a ser complejas no por ser complicadas sino porque se vive con los padres a veces los padres los abuelas y abuelos fungen en muchas ocasiones como las personas cuidadoras de los de los peque\u00f1os de la casa y por eso esta din\u00e1mica social no nos permite con tanta apertura y tranquilidad poder regresar a las clases presenciales tener ciertas precauciones es la nueva normalidad siempre vamos a tener que tener estas precauciones el filtro familiar que que se trabaj\u00f3 con l el secretario moctezuma en su momento en la secreta de educaci\u00f3n p\u00fablica es de nuevo hablar de una corresponsabilidad social nosotros que somos padres de familia yo soy padre de un adolescente de 13 a\u00f1os y de un preescolar de 4 a\u00f1os ricardo y jose miguel hola hijos seguro me est\u00e1n viendo ellos son mi responsabilidad y de mi esposa y si yo veo que mis hijos est\u00e1n tosiendo tienen el escurrimiento nasal [Aplausos] tienen fiebre etc\u00e9tera eso yo lo puedo observar todos los d\u00edas en casa mi responsabilidad es decir no van a clases no se presentan y entonces ah\u00ed empieza a romper las cadenas de transmisi\u00f3n porque si yo lo que hago es darles un medicamento y mandarlos hacia clases como seguramente se hac\u00eda antes de esta epidemia que nos ha venido a reforzar nuestro sentido de responsabilidad social pues entonces ah\u00ed empezamos a cortar las cadenas de transmisi\u00f3n si hay una necesidad importante de retomar las clases presenciales y si las hay hay una necesidad de que la ni\u00f1ez tome sus clases presenciales porque el no hacerlo va mermando su capacidad de interacci\u00f3n social que es important\u00edsima s\u00ed para mi peque\u00f1o de cuatro a\u00f1os es important\u00edsima esa interacci\u00f3n para el adolescente tambi\u00e9n definitivamente es parte de su desarrollo entonces s\u00ed en general adem\u00e1s en m\u00e9xico tenemos un d\u00e9ficit educativo esta pandemia vino a agudizar lo me parece que a\u00fan m\u00e1s entonces si debemos buscar este equilibrio entre la salud p\u00fablica la salud econ\u00f3mica y en este caso el bienestar de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes que tienen todo el derecho de ejercer las clases presenciales para una buena educaci\u00f3n y preparaci\u00f3n y finalmente esto tambi\u00e9n me han tirado de muchos casos que desafortunadamente llegando al hospital con saturaci\u00f3n por debajo de los 50 con saturaci\u00f3n de pronto inmediatamente requieren de la intubaci\u00f3n para evitar un paro paro cardiopulmonar y muchos expositores como han compartido en los g\u00e9neros de punto saludable y los centros tuvo m\u00e1s radios es que fueron atendidos en est\u00e1 fue previamente con ox\u00edgeno suplementario como un derivado si no se alcanzase el suelo el otro es el que hace existiendo el otro aparato juntos igual momento todo este aparato ya no tiene la efectividad que requiere el paciente es entonces cuando decid\u00ed dejar legal al hospital y de pronto yo no hay mucho entonces este momento el familiar o el mismo paciente debe de buscar la atenci\u00f3n del del especialista fuera del caso y no esperarse con la falsa idea de que esto pudiera resolverse en casa todo el mundo ox\u00edgeno suplementario tiene un nivel bajo y no s\u00e9 si tiene la potencia que tuviera tener un euro y mezquital para que nos lleguen en tard\u00edamente de los hospitales de la regi\u00f3n es muy importante hemos hablado en esta conferencia de prensa sobre todo y los signos de alarma los signos de alerta que hay que tener en mente cuando se presenta la enfermedad la fiebre persistente esta fiebre que no se que no se quita con los medicamentos que se les se les haya indicado a las personas como tratamiento ambulatorio en casa la desorientaci\u00f3n es un signo de reducci\u00f3n probable de reducci\u00f3n de niveles de ox\u00edgeno que ya est\u00e9n afectando a nivel cerebral en la falta de ox\u00edgeno y las personas se desorientan definitivamente la medici\u00f3n la propia medici\u00f3n con un ox\u00edmetro de pulso y que este nivel est\u00e1 por debajo de 93 regresando a la pregunta si estas personas tienen un concentrador de ox\u00edgeno o un tanque de ox\u00edgeno y a pesar de este concentrador o este tanque de ox\u00edgeno con puntas nasales la oxigenaci\u00f3n de que se toma con el pulsiox\u00edmetro sigue bajando o se mantiene por debajo del 93 definitivamente esa cantidad de ox\u00edgeno no est\u00e1 funcionando le a la persona si contin\u00faa desorientada si vamos todos estos signos de alarma que queremos transmitirle a las personas es el momento en el que hay que buscar la atenci\u00f3n m\u00e9dica definitivamente si una persona llega a una unidad hospitalaria con una oxigenaci\u00f3n del 40 por ciento no fue de un instante a otro y tuvo una historia natural esa enfermedad puede haber disminuciones importantes en poco tiempo s\u00ed pero definitivamente tr\u00e1nsito 95 al 93 al 89 si en ese momento vamos y solicitamos la atenci\u00f3n con ox\u00edgeno suplementario y esa oxigenaci\u00f3n se incrementa s\u00f3lo con ese ox\u00edgeno entonces se puede dar un seguimiento as\u00ed pero el chiste es no llegar con tan poco nivel de ox\u00edgeno o ya con m\u00faltiples s\u00edntomas de los signos de alarma o de alerta de un cuadro ya muy ya muy grave contra el futuro gracias buenas noches un par de preguntas r\u00e1pidas sobre los municipios en los que se van a aplicar las vacunas con el garb\u00ed se dijeron los estados nos preguntan desde las personas que desde los doctores si se sabe qu\u00e9 municipios y hoy la organizaci\u00f3n mundial de la salud les aconsejo fuertemente el uso de videos y cloro quina como un remedio contra ccoo 19 entonces saber si tiene como alg\u00fan mensaje al respecto y otra pregunta igual desde las personas que se han ido a vacunar a algunos les preguntes preocupa que no les dan un papelito en el que diga que vacuna le pusieron o ni siquiera les llegan a mostrar digamos el frasquito no con la vacuna no saben si los pasajeros y les pusieron aires y si que no es hay gente como con esa inquietud entonces preguntar si es deber y si deben demostrar que vacuna se est\u00e1 poniendo en vivo es una es una buena pr\u00e1ctica mostrarle a la persona qu\u00e9 producto se le est\u00e1 aplicando es una buena pr\u00e1ctica y deber\u00eda que la persona vacunador a decirle a quien est\u00e1 recibiendo la vacuna usted recibiendo una dosis de tantos mililitros 0.5 mililitros la dosis que corresponda de la vacuna de tal laboratorio y es una buena pr\u00e1ctica en esta materia vamos a ver lo de \u00e9l el comprobante de vacunaci\u00f3n si la gente lleva su cartilla nacional de salud se le puede registrar ah\u00ed la dosis que se est\u00e1 aplicando la fecha el laboratorio del que se trata el lote de el lote de la vacuna que se le est\u00e1 aplicando para poder dar un seguimiento y de cualquier forma estos datos que se recaban en el m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n se est\u00e1n cargando en el sistema de informaci\u00f3n en donde no hay una internet disponible se realiza y se realiza en un sistema que posteriormente se puede conectar a internet y ya se env\u00edan los datos al servidor que tiene definido el gobierno para para esto sobre la hidroxi cloroquina que puedo mencionar no hay un tratamiento punto no hay tratamiento contra el sars gov 2 hay diferentes ensayos cl\u00ednicos en todo el mundo intentando buscar intentando si buscar un tratamiento espec\u00edfico todos quisi\u00e9ramos que hubiera un tratamiento espec\u00edfico as\u00ed como lo hay para la influenza no es el oseltamivir para poder decir bueno las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n m\u00e1s un tratamiento m\u00e1s una vacuna esto nos dar\u00eda como resultado una disminuci\u00f3n importante del riesgo de mayores de mayores picos y porque algo algo de lo que estamos seguros es que el sas co2 me parece que lleg\u00f3 para quedarse y no usar hidroxi cloroquina no automedicarse si requieren si su cuadro requiere de un una revisi\u00f3n por parte de una persona profesional de la salud acuda a los servicios de salud que tenga disponible para poder recibir la atenci\u00f3n que requiere no se automedique usted en casa y bueno a m\u00e9dicas y m\u00e9dicos pues estar pendientes de la evidencia cient\u00edfica mejor evidencia cient\u00edfica disponible a nivel internacional para poder tomar decisiones la medicina basada en evidencias es b\u00e1sica la salud p\u00fablica basada en evidencia es b\u00e1sica entonces por lo pronto como bien dice la pregunta que hace arturo no utilizar la hidroxi cloroquina y si a usted le ofrecen participar en alg\u00fan ensayo cl\u00ednico para el tratamiento de esta enfermedad pues con toda confianza pueda aceptar porque esta participaci\u00f3n de su parte de en alg\u00fan ensayo cl\u00ednico ser\u00e1 de utilidad para descartar que exista ese tratamiento sea \u00fatil para el coronavirus o para generar la evidencia cient\u00edfica de que el tratamiento que le est\u00e1n ofreciendo si puede servir contra el coronavirus y con esto podemos tener podemos tener disponibilidad de opciones para para tratar esta enfermedad que tantos estragos sociales ha hecho los municipios a los municipios estoy ahorita coordinando con la secretaria de bienestar con todo lo que estamos participando para poder actualizar el mapa que tenemos en la p\u00e1gina vacuna cobit punto punto mx en d\u00f3nde est\u00e1 este mapa con los puntitos de los municipios que en donde est\u00e1 activa la vacunaci\u00f3n 1 y 2 nos quedan 10 minutos buenas noches es \u00fatil ya carvajal del peri\u00f3dico la raz\u00f3n tambi\u00e9n una pregunta relacionada con estos municipios la vacuna de facer est\u00e1 dirigida al personal de salud que todav\u00eda no ha sido vacunado o ya va a iniciarse con adultos mayores estas decisiones se est\u00e1n tomando en el seno del grupo operativo pero me parece que va a haber ya diferentes incluyendo a las personas adultas mayores a las que se les va a aplicar la vacuna de facer bien tec y tambi\u00e9n con estos cargamentos de face s vacunar al personal que no necesariamente est\u00e1 en \u00e1rea cobit pero que tambi\u00e9n estaba contemplada en el plan de vacunaci\u00f3n como est\u00e1 contemplado en la en la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en esta etapa estaremos cubriendo otros otro tipo de personal de de salud para poder tambi\u00e9n retomar las actividades en materia de atenci\u00f3n a la salud las personas que trabajan en diferentes unidades de salud y que tienen o que viven perd\u00f3n con alguna condici\u00f3n que les hacen mayormente susceptibles a presentar un cuadro grave se pueden beneficiar de la vacunaci\u00f3n y retornar a sus labores de atenci\u00f3n a la salud entonces vamos a tener m\u00faltiples m\u00faltiples formas de regresar poco a poco a la normalidad y de este personal ya tienen un aproximada de cu\u00e1ntos trabajadores son estimada el total de personal de salud en 1.1 millones de personas entonces estamos ahorita hablando de 700 mil un poco m\u00e1s de 700 mil que ya han recibido su primera dosis y que poco a poco el resto de personal de salud estar\u00e1 siendo incluida en esta estrategia operativa de vacunaci\u00f3n gracias \u00faltima pregunta miguel muchas gracias buenas noches doctor esquerdo cort\u00e9s saludamos al presidente manuel l\u00f3pez obrador se han realizado varias manifestaciones a lo largo de este tiempo de personal m\u00e9dico en las diferentes semanas y el d\u00eda de hoy se realizaron tambi\u00e9n varias en la ciudad y pues me llama la atenci\u00f3n que por ejemplo se trabaje para el tr\u00e1fico se anuncia en en redes en este en las noticias tambi\u00e9n en radio y televisi\u00f3n de estas manifestaciones mucha gente resulta afectada cuando pasamos bueno las personas que ya le llevamos dando seguimiento a estas conferencias de prensa desde el inicio pues estamos enterados de las circunstancias pero me llama la atenci\u00f3n qu\u00e9 el canal de comunicaci\u00f3n con el personal de salud de esas instituciones como c\u00f3mo va c\u00f3mo es podr\u00eda haber la posibilidad de que no est\u00e9n enterados de estas circunstancias de que todav\u00eda tienen que esperarse algunos el 70 por ciento m\u00e1s zonas de personas de salud y ha sido vacunados faltan todav\u00eda m\u00e1s personas pero parece que ese mensaje no les ha llegado el d\u00eda de hoy se vio una noticia y al sudor acci\u00f3n de gm\u00e9xico por la secci\u00f3n de hospitales el instituto nacional de rehabilitaci\u00f3n donde tambi\u00e9n mencionaba en una entrevista a la doctora verdejo me parece que maneja una direcci\u00f3n de esa instituci\u00f3n pero pues se quejaban de alguna manera de los protocolos de vacunaci\u00f3n que todav\u00eda no se les estaba administrando la vacuna entonces pues sabemos sabemos que hay que esperar se le damos seguimiento aqu\u00ed a estas a estas conferencias de prensa pero qu\u00e9 pasa con este canal de comunicaci\u00f3n porque ellos no tienen esta informaci\u00f3n y pues terminan manifest\u00e1ndose qu\u00e9 sucede ah\u00ed porque mucha gente tambi\u00e9n pues afectada por el tr\u00e1fico y por estas situaciones pasa y si no est\u00e1n enterados de esto pues tambi\u00e9n dicen que no hay alg\u00fan problema ah\u00ed pero sabemos que la comunicaci\u00f3n alguna manda una manera no est\u00e1 llegando qu\u00e9 sucede y claro miguel mira afortunadamente todos tenemos el derecho a manifestar nuestro nuestro malestar por sentir por tener esa necesidad de recibir la vacuna y muchas de las personas que trabajan en hospitales han han sido puestas en como personal que no atiende personas afectadas con kobe 19 sin embargo si en algunas ocasiones hab\u00edan atendido o han estado trabajando o a veces se rotan en este tipo de actividades y estas personas evidentemente sienten y creo que est\u00e1n en todo su derecho de poder solicitar como profesionales de la salud que son la vacunaci\u00f3n me parece que el mensaje que habr\u00eda que dar definitivamente mejorar la comunicaci\u00f3n interna en los hospitales en las unidades de salud y dependiendo de la instituci\u00f3n de la que se trata la unidad de salud tambi\u00e9n que vaya fluyendo la informaci\u00f3n de c\u00f3mo se va a ir vacunando poco a poco al resto de personal de salud para que todas las personas en nuestro pa\u00eds como ya lo hemos comentado que sean susceptibles de recibir la vacuna la reciban la recibamos y podamos estar protegidas todas las personas en nuestro pa\u00eds me parece que hay que ver en cada unidad hospitalaria cu\u00e1les son las condiciones en las que se ha dado la vacunaci\u00f3n y poder si hay alguna necesidad de vacunar a otro tipo de personal que no haya sido en su momento considerado en esta primera lista o en esta primera en este primer saque poderles decir en qu\u00e9 momento se les va a vacunar tienen todo el derecho del mundo a manifestarse ya exigir de la informaci\u00f3n de cu\u00e1ndo se les va a aplicar su vacuna much\u00edsimas gracias por la pregunta miguel son las 1957 de este martes 2 de marzo espere su turno vamos a vacunarnos todas las personas en nuestro pa\u00eds que seamos susceptibles de vacunaci\u00f3n esperar nuestro turno tener orden nos va a rendir frutos frutos para tener a todas nuestras personas adultas mayores vacunadas en el momento en el que la vacuna est\u00e9 disponible en el municipio en el que usted vive much\u00edsimas gracias muy buenas noches a todas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:20.005012"
}