{
    "video_id": "gZS9lQff_HE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gZS9lQff_HE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIFooOzAP&rs=AOn4CLDga6sYblLQfM4ukIO-7AtJaR3thw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gZS9lQff_HE",
    "video_title": "Juicio Genaro Garc\u00eda Luna | D\u00eda 5",
    "video_length_seconds": 320,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer 31 de enero concluy\u00f3 la",
            "start": 3.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "quinta audiencia del juicio contra",
            "start": 6.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna en la corte del",
            "start": 7.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "distrito este de Brooklyn Nueva York en",
            "start": 9.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n el primer testigo fue",
            "start": 11.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Adri\u00e1n Ib\u00e1\u00f1ez agente de inteligencia de",
            "start": 13.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la DEA interrogado por la fiscal Erwin",
            "start": 16.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ib\u00e1\u00f1ez narr\u00f3 que en 2007 mientras",
            "start": 18.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajaba en M\u00e9xico como agente de la",
            "start": 20.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "DEA recibi\u00f3 el aviso de un cargamento de",
            "start": 22.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "23 toneladas de coca\u00edna que llegar\u00eda al",
            "start": 24.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "puerto de Manzanillo en Colima y",
            "start": 27.06,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 esta informaci\u00f3n sensible con",
            "start": 29.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal durante el decomiso",
            "start": 30.779,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en el que participaron la Marina y",
            "start": 32.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agentes del puerto se descubrieron",
            "start": 34.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 36.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "23.5 toneladas de coca\u00edna que fueron",
            "start": 37.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "posteriormente quemadas por la marina",
            "start": 40.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ib\u00e1\u00f1ez afirm\u00f3 que este cargamento ha",
            "start": 41.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sido el m\u00e1s grande de la historia",
            "start": 44.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mediante este testimonio la fiscal\u00eda",
            "start": 45.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 corroborar las declaraciones que",
            "start": 48.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el lobo Valencia emiti\u00f3 sobre este",
            "start": 50.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "decomiso durante la audiencia anterior",
            "start": 52.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el contrainterrogatorio la abogada",
            "start": 53.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "defensora Valery pregunt\u00f3 a Ib\u00e1\u00f1ez si",
            "start": 56.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda compartido la informaci\u00f3n con",
            "start": 59.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "alguna otra agencia adem\u00e1s de la polic\u00eda",
            "start": 61.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federal y si la DEA hab\u00eda participado en",
            "start": 63.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el decomiso el testigo respondi\u00f3 que",
            "start": 66.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente hab\u00eda informado del",
            "start": 68.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cargamento a la polic\u00eda federal y que la",
            "start": 69.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la DEA hab\u00eda sido",
            "start": 71.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "solamente la de compartir informaci\u00f3n",
            "start": 73.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dejando que la marina con presencia de",
            "start": 74.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agentes de la AFI realizar el decomiso",
            "start": 77.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el siguiente testigo fue Ra\u00fal Arellano",
            "start": 79.32,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Aguilera ex Polic\u00eda Federal del",
            "start": 81.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 83.759,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "interrogado por la fiscal Marie cube",
            "start": 84.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Arellano describi\u00f3 las irregularidades",
            "start": 87.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que vio en el aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 89.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entre 2007 y 2010 declar\u00f3 que una",
            "start": 90.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o dos veces por semana recib\u00edan una",
            "start": 94.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "orden v\u00eda radio en las que les dec\u00edan",
            "start": 97.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos en 35 hasta 45 lo que significaba",
            "start": 99.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que deb\u00edan dejar de inspeccionar el",
            "start": 102.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "equipaje que llegaba al aeropuerto hasta",
            "start": 104.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nueva orden y estar pendientes Arellano",
            "start": 106.079,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que entre sus compa\u00f1eros hab\u00eda un",
            "start": 108.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "grupo de unos 20 elementos que era",
            "start": 110.939,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "conocido como el grupo especial este",
            "start": 112.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "grupo que gozaba de privilegios como",
            "start": 114.84,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "llegar tarde o faltar al trabajo se",
            "start": 116.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "retiraba de la vigilancia cuando se la",
            "start": 118.979,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "orden y regresaba una o dos horas",
            "start": 121.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s entre ellos se encontraba el",
            "start": 123.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comandante Israel Espinoza los oficiales",
            "start": 125.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez y Mario nieto y el",
            "start": 127.2,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "comandante Bail\u00f3n el testigo agreg\u00f3 que",
            "start": 129.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "durante la hora de comida estas personas",
            "start": 131.459,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hablaban sin ninguna discreci\u00f3n y dec\u00edan",
            "start": 133.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que la maleta hab\u00eda pasado Sin problema",
            "start": 135.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Arellano relat\u00f3 las visitas de los jefes",
            "start": 138.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de varios aeropuertos como Tijuana",
            "start": 140.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Toluca Guadalajara y Canc\u00fan en ocasiones",
            "start": 141.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con maletines a la oficina de \u00d3scar",
            "start": 144.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Moreno Villatoro entonces director",
            "start": 146.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general de aeropuertos el testigo narr\u00f3",
            "start": 148.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que en una ocasi\u00f3n el jefe del",
            "start": 150.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Toluca tropez\u00f3 con otro",
            "start": 152.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y al abrirse su malet\u00edn",
            "start": 154.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cayeron al piso paquetes de d\u00f3lares",
            "start": 156.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que los miembros del grupo",
            "start": 158.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "especial a veces comentaban que los",
            "start": 159.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jefes estaban contentos porque recib\u00edan",
            "start": 161.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su parte refiri\u00e9ndose a Garc\u00eda Luna",
            "start": 164.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Palomino y Ram\u00f3n peque\u00f1o",
            "start": 166.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "durante el contrainterrogatorio el",
            "start": 168.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "abogado defensor C\u00e9sar de Castro",
            "start": 171.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 al testigo sobre las visitas",
            "start": 172.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que tuvo de parte de la fiscal\u00eda para",
            "start": 174.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prepararse para este juicio y pregunt\u00f3 a",
            "start": 176.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "arellanos si sent\u00eda ce el coro envidia",
            "start": 178.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacia Garc\u00eda Luna y C\u00e1rdenas Palomino",
            "start": 181.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ser personas muy j\u00f3venes para",
            "start": 183.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "ostentar sus cargos y no haber sido",
            "start": 185.4,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "formados por una instituci\u00f3n policial",
            "start": 187.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como el testigo insinuando que estos son",
            "start": 188.879,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "los motivos de Arellano para declarar en",
            "start": 191.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este juicio el siguiente testigo fue",
            "start": 193.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Israel \u00c1vila testigo protegido que",
            "start": 196.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fungi\u00f3 como contador de los hermanos",
            "start": 198.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pineda Villa interrogado por la fiscal",
            "start": 199.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Erwin el testigo narr\u00f3 que en 2005 \u00e9l",
            "start": 202.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "era un agente de bienes ra\u00edces en el",
            "start": 205.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Estado de Morelos y que entre sus",
            "start": 207.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clientes se encontraban Los Hermanos",
            "start": 209.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Mario y Alberto Pineda quienes",
            "start": 210.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "identificaban como agentes de la afirm\u00f3",
            "start": 212.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que en 2006 frente una casa a los",
            "start": 215.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hermanos Pineda que le fue decomisada",
            "start": 217.62,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "pues se cometi\u00f3 un asesinato en su",
            "start": 219.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "interior al reunirse con ellos para",
            "start": 221.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hablar de este asunto Los Hermanos le",
            "start": 223.319,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "revelaron que eran miembros del Cartel",
            "start": 225.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "De Sinaloa y afirmaron que no trabajaban",
            "start": 227.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para Genaro Garc\u00eda Luna sino que \u00c9l",
            "start": 229.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "trabajaba para ellos el testigo asegur\u00f3",
            "start": 231.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haber visto en este libro los apodos con",
            "start": 233.94,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "los que el cartel de Sinaloa",
            "start": 235.799,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "identificaba a Genaro Garc\u00eda Luna as\u00ed",
            "start": 236.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como el entonces de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 239.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Morelos Luis \u00c1ngel Cabeza de Vaca \u00c1vila",
            "start": 241.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 algunas de las declaraciones",
            "start": 244.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "emitidas por el grande en una audiencia",
            "start": 246.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "previa particularmente El secuestro de",
            "start": 248.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna orquestado por Arturo",
            "start": 250.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Beltr\u00e1n y el arresto del Rey sambada",
            "start": 252.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realizado por el mismo grande disfrazado",
            "start": 255.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de agente federal agreg\u00f3 que en dicha",
            "start": 257.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n el gobierno quer\u00eda cambiar a",
            "start": 259.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Zambada por lo que Arturo Beltr\u00e1n orden\u00f3",
            "start": 261.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a \u00c1vila que le hablara a un periodista",
            "start": 263.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cuyo nombre no quiso mencionar para que",
            "start": 265.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "difundiera lo que estaba pasando y las",
            "start": 267.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "autoridades no lo pudieran cambiar",
            "start": 269.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "finalmente el testigo declar\u00f3 que fue",
            "start": 271.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "arrestado en Texas en 2012 y que ha",
            "start": 274.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cumplido diez a\u00f1os de una sentencia de",
            "start": 276.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "15 afirm\u00f3 que espera recibir un",
            "start": 278.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "beneficio por este juicio pero se\u00f1al\u00f3",
            "start": 280.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda solicitado su traslado a una",
            "start": 282.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel en M\u00e9xico y se lo hab\u00edan",
            "start": 284.759,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "concedido pero se retract\u00f3 para",
            "start": 286.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "colaborar en este juicio la defensa",
            "start": 288.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 su contra interrogatorio hoy",
            "start": 291.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles primero de febrero durante la",
            "start": 293.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "audiencia El juez Bryan kugan recombino",
            "start": 295.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de nuevo a la fiscal\u00eda indicando que no",
            "start": 298.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "deben hacer m\u00e1s preguntas sobre los",
            "start": 300.18,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "lujos de los narcotraficantes o sobre la",
            "start": 301.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ropa que vest\u00edan pues estos datos son",
            "start": 304.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "irrelevantes al final de la audiencia El",
            "start": 306.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juez tambi\u00e9n pidi\u00f3 al dibujante de la",
            "start": 308.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "corte Borrar el rostro del testigo",
            "start": 310.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Israel \u00c1vila en el dibujo que estaba",
            "start": 312.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "haciendo pues su identidad est\u00e1",
            "start": 314.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 316.139,
            "duration": 2.481
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de ayer 31 de enero concluy\u00f3 la quinta audiencia del juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna en la corte del distrito este de Brooklyn Nueva York en esta ocasi\u00f3n el primer testigo fue Adri\u00e1n Ib\u00e1\u00f1ez agente de inteligencia de la DEA interrogado por la fiscal Erwin Ib\u00e1\u00f1ez narr\u00f3 que en 2007 mientras trabajaba en M\u00e9xico como agente de la DEA recibi\u00f3 el aviso de un cargamento de 23 toneladas de coca\u00edna que llegar\u00eda al puerto de Manzanillo en Colima y comparti\u00f3 esta informaci\u00f3n sensible con la polic\u00eda federal durante el decomiso en el que participaron la Marina y agentes del puerto se descubrieron exactamente 23.5 toneladas de coca\u00edna que fueron posteriormente quemadas por la marina Ib\u00e1\u00f1ez afirm\u00f3 que este cargamento ha sido el m\u00e1s grande de la historia mediante este testimonio la fiscal\u00eda busc\u00f3 corroborar las declaraciones que el lobo Valencia emiti\u00f3 sobre este decomiso durante la audiencia anterior en el contrainterrogatorio la abogada defensora Valery pregunt\u00f3 a Ib\u00e1\u00f1ez si hab\u00eda compartido la informaci\u00f3n con alguna otra agencia adem\u00e1s de la polic\u00eda federal y si la DEA hab\u00eda participado en el decomiso el testigo respondi\u00f3 que \u00fanicamente hab\u00eda informado del cargamento a la polic\u00eda federal y que la participaci\u00f3n de la DEA hab\u00eda sido solamente la de compartir informaci\u00f3n dejando que la marina con presencia de agentes de la AFI realizar el decomiso el siguiente testigo fue Ra\u00fal Arellano Aguilera ex Polic\u00eda Federal del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico interrogado por la fiscal Marie cube Arellano describi\u00f3 las irregularidades que vio en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico entre 2007 y 2010 declar\u00f3 que una o dos veces por semana recib\u00edan una orden v\u00eda radio en las que les dec\u00edan todos en 35 hasta 45 lo que significaba que deb\u00edan dejar de inspeccionar el equipaje que llegaba al aeropuerto hasta nueva orden y estar pendientes Arellano afirm\u00f3 que entre sus compa\u00f1eros hab\u00eda un grupo de unos 20 elementos que era conocido como el grupo especial este grupo que gozaba de privilegios como llegar tarde o faltar al trabajo se retiraba de la vigilancia cuando se la orden y regresaba una o dos horas despu\u00e9s entre ellos se encontraba el comandante Israel Espinoza los oficiales Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez y Mario nieto y el comandante Bail\u00f3n el testigo agreg\u00f3 que durante la hora de comida estas personas hablaban sin ninguna discreci\u00f3n y dec\u00edan que la maleta hab\u00eda pasado Sin problema Arellano relat\u00f3 las visitas de los jefes de varios aeropuertos como Tijuana Toluca Guadalajara y Canc\u00fan en ocasiones con maletines a la oficina de \u00d3scar Moreno Villatoro entonces director general de aeropuertos el testigo narr\u00f3 que en una ocasi\u00f3n el jefe del aeropuerto de Toluca tropez\u00f3 con otro compa\u00f1ero y al abrirse su malet\u00edn cayeron al piso paquetes de d\u00f3lares mencion\u00f3 que los miembros del grupo especial a veces comentaban que los jefes estaban contentos porque recib\u00edan su parte refiri\u00e9ndose a Garc\u00eda Luna C\u00e1rdenas Palomino y Ram\u00f3n peque\u00f1o durante el contrainterrogatorio el abogado defensor C\u00e9sar de Castro cuestion\u00f3 al testigo sobre las visitas que tuvo de parte de la fiscal\u00eda para prepararse para este juicio y pregunt\u00f3 a arellanos si sent\u00eda ce el coro envidia hacia Garc\u00eda Luna y C\u00e1rdenas Palomino por ser personas muy j\u00f3venes para ostentar sus cargos y no haber sido formados por una instituci\u00f3n policial como el testigo insinuando que estos son los motivos de Arellano para declarar en este juicio el siguiente testigo fue Israel \u00c1vila testigo protegido que fungi\u00f3 como contador de los hermanos Pineda Villa interrogado por la fiscal Erwin el testigo narr\u00f3 que en 2005 \u00e9l era un agente de bienes ra\u00edces en el Estado de Morelos y que entre sus clientes se encontraban Los Hermanos Mario y Alberto Pineda quienes identificaban como agentes de la afirm\u00f3 que en 2006 frente una casa a los hermanos Pineda que le fue decomisada pues se cometi\u00f3 un asesinato en su interior al reunirse con ellos para hablar de este asunto Los Hermanos le revelaron que eran miembros del Cartel De Sinaloa y afirmaron que no trabajaban para Genaro Garc\u00eda Luna sino que \u00c9l trabajaba para ellos el testigo asegur\u00f3 haber visto en este libro los apodos con los que el cartel de Sinaloa identificaba a Genaro Garc\u00eda Luna as\u00ed como el entonces de seguridad p\u00fablica de Morelos Luis \u00c1ngel Cabeza de Vaca \u00c1vila confirm\u00f3 algunas de las declaraciones emitidas por el grande en una audiencia previa particularmente El secuestro de Garc\u00eda Luna orquestado por Arturo Beltr\u00e1n y el arresto del Rey sambada realizado por el mismo grande disfrazado de agente federal agreg\u00f3 que en dicha detenci\u00f3n el gobierno quer\u00eda cambiar a Zambada por lo que Arturo Beltr\u00e1n orden\u00f3 a \u00c1vila que le hablara a un periodista cuyo nombre no quiso mencionar para que difundiera lo que estaba pasando y las autoridades no lo pudieran cambiar finalmente el testigo declar\u00f3 que fue arrestado en Texas en 2012 y que ha cumplido diez a\u00f1os de una sentencia de 15 afirm\u00f3 que espera recibir un beneficio por este juicio pero se\u00f1al\u00f3 que hab\u00eda solicitado su traslado a una c\u00e1rcel en M\u00e9xico y se lo hab\u00edan concedido pero se retract\u00f3 para colaborar en este juicio la defensa empezar\u00e1 su contra interrogatorio hoy mi\u00e9rcoles primero de febrero durante la audiencia El juez Bryan kugan recombino de nuevo a la fiscal\u00eda indicando que no deben hacer m\u00e1s preguntas sobre los lujos de los narcotraficantes o sobre la ropa que vest\u00edan pues estos datos son irrelevantes al final de la audiencia El juez tambi\u00e9n pidi\u00f3 al dibujante de la corte Borrar el rostro del testigo Israel \u00c1vila en el dibujo que estaba haciendo pues su identidad est\u00e1 protegida",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Do843RqFeqdtY6fGY2rQW",
    "playlist_title": "Juicio Genaro Garc\u00eda Luna",
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:56:01.104314"
}