{
    "video_id": "GzsCoaCCVcA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GzsCoaCCVcA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCV_UuecI2EJKOBmeEBodTslgR7yA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GzsCoaCCVcA",
    "video_title": "Plan de vacunaci\u00f3n a maestros de Campeche. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7820,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 829.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la distribuci\u00f3n",
            "start": 839.86,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "de las vacunas",
            "start": 846.279,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 849.889,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 851.66,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "avance que se tiene en la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 854.14,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 858.82,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "co beats tanto del sector p\u00fablico como",
            "start": 860.79,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del sector privado",
            "start": 863.43,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n informar sobre la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 866.83,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "maestros en campeche a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 873.55,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "vamos a presentar esos dos informes c\u00f3mo",
            "start": 877.59,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "vamos en la vacunaci\u00f3n general en el",
            "start": 882.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plan d",
            "start": 885.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aplicar vacunas en hospitales",
            "start": 888.54,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 893.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e9dicos enfermeras trabajadores de",
            "start": 896.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la salud atendiendo salvando vidas",
            "start": 899.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos",
            "start": 905.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y protegi\u00e9ndolos",
            "start": 907.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que avance se lleva",
            "start": 909.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al sector p\u00fablico",
            "start": 912.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "privado y",
            "start": 915.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre esta vacunaci\u00f3n que se va",
            "start": 920.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo a partir de ma\u00f1ana en",
            "start": 924.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "campeche para maestros",
            "start": 927.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito no solo es informarles a",
            "start": 931.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ustedes como siempre lo hacemos sino",
            "start": 935.18,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ven muchos",
            "start": 938.57,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por el internet y por distintos medios",
            "start": 941.769,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 946.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el caso de campeche todos los m\u00e9dicos",
            "start": 950.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tengan la informaci\u00f3n los trabajadores",
            "start": 953.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 955.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ese es un prop\u00f3sito principal",
            "start": 959.61,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "o uno de los prop\u00f3sitos principales",
            "start": 965.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de estas conferencias",
            "start": 969.12,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 972.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son muchos mexicanos los que",
            "start": 976.01,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pendientes",
            "start": 979.92,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que se transmite",
            "start": 982.529,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "y eso ayuda mucho porque",
            "start": 988.47,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "vamos a vacunar ma\u00f1ana en calakmul",
            "start": 991.27,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 998.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es posible que es la cabecera municipal",
            "start": 1000.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de calakmul",
            "start": 1003.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que",
            "start": 1005.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 1008.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "calakmul",
            "start": 1013.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este es uno de los municipios m\u00e1s",
            "start": 1016.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "apartados de campeche y nos importa",
            "start": 1018.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mucho que haya llegue la informaci\u00f3n",
            "start": 1023.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 1025.69,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "todos est\u00e9n enterados e informados",
            "start": 1029.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a informar",
            "start": 1037.329,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "empezamos con la vacunaci\u00f3n en general y",
            "start": 1040.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "luego lo de",
            "start": 1044.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 1046.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre la informaci\u00f3n en general de",
            "start": 1048.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues va a ser el doctor hugo",
            "start": 1052.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell y",
            "start": 1055.85,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sobre el plan d",
            "start": 1059.33,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en campeche el general",
            "start": 1062.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sandoval entonces vamos a escuchar a un",
            "start": 1066.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1068.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con gusto presidente gracias muy buenos",
            "start": 1076.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas secretarios muy buenos d\u00edas muy",
            "start": 1078.36,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 1080.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a presentar con gr\u00e1ficos en el",
            "start": 1083.18,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico del 22",
            "start": 1085.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nos vamos directamente a la parte de",
            "start": 1087.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1089.61,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "esta es una actualizaci\u00f3n con respecto a",
            "start": 1091.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "lo que presentamos ayer por la tarde a",
            "start": 1092.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las 19 horas en la conferencia",
            "start": 1094.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vespertina como comentamos todos los",
            "start": 1096.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d\u00edas durante las horas posteriores a las",
            "start": 1099.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuatro de la tarde siguen abiertas las",
            "start": 1102.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "unidades de vacunaci\u00f3n entonces tenemos",
            "start": 1105.18,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el informe de el corte de la noche",
            "start": 1106.98,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "ayer hab\u00edamos anunciado 43.000 dosis se",
            "start": 1110.029,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "completaron hasta 64 24.000 20 mil m\u00e1s",
            "start": 1114.409,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fueron aplicadas durante la noche 64 mil",
            "start": 1118.009,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "797 aqu\u00ed quiero destacar que como se",
            "start": 1121.419,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "puede ver en",
            "start": 1127.129,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica tuvimos la fase de",
            "start": 1128.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n desde el 24 de diciembre",
            "start": 1131.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hasta el 12 de enero",
            "start": 1134.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y posteriormente una cantidad mucho",
            "start": 1137.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mayor de dosis y en la medida en que",
            "start": 1139.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tuvimos embarques m\u00e1s grandes la",
            "start": 1141.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1144.19,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "las dosis acumuladas son 500 67 mil 379",
            "start": 1145.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y se puede ver tambi\u00e9n el cambio de",
            "start": 1151.01,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "velocidad de aplicaci\u00f3n ahora aqu\u00ed e",
            "start": 1154.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "insistimos en que quede claro que el",
            "start": 1156.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano est\u00e1 listo para",
            "start": 1159.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recibir y poner y esto es inusual la",
            "start": 1161.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los pa\u00edses se enfrentan retos",
            "start": 1165.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n de log\u00edstica de",
            "start": 1166.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n incluso a nivel",
            "start": 1169.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "comunitario a nivel local y esto a veces",
            "start": 1171.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representa el elemento principal del",
            "start": 1173.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reto de poder poner las vacunas",
            "start": 1176.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inmediatamente no es el caso de m\u00e9xico",
            "start": 1178.26,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico conforme recibimos vacunas",
            "start": 1181.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estamos en capacidad de ponerlas la",
            "start": 1184.169,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "misma semana esto es una ventaja",
            "start": 1186.419,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "importante recordar\u00e1n que al inicio de",
            "start": 1188.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la preparaci\u00f3n en m\u00e9xico en el mundo",
            "start": 1192.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la duda de si se necesitaba una",
            "start": 1195.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "red de ultracongelaci\u00f3n como elemento",
            "start": 1198.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "indispensable para poder utilizar la",
            "start": 1200.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacuna de facer",
            "start": 1202.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sin embargo afortunadamente pzifer lleg\u00f3",
            "start": 1204.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a esta innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 1208.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "relativamente simple pero muy poderosa",
            "start": 1209.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que son unas cajas de ultracongelaci\u00f3n",
            "start": 1211.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con el uso de hielo seco permiten tener",
            "start": 1215.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la vacuna todav\u00eda en conservaci\u00f3n de",
            "start": 1218.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n y esto extiende la",
            "start": 1220.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "disponibilidad de la vacuna hasta los",
            "start": 1223.73,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "puntos casi cercanos a donde se aplica",
            "start": 1225.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una vez que se trasladan estas cajas con",
            "start": 1228.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la modalidad y que dise\u00f1an las fuerzas",
            "start": 1231.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "armadas el general sandoval presentar\u00e1 a",
            "start": 1236.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hoy el caso de la distribuci\u00f3n a",
            "start": 1238.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "campeche pero es exactamente lo que se",
            "start": 1240.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ha estado utilizando ya sede se",
            "start": 1242.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "empaquetan estas vacunas de las cajas de",
            "start": 1244.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n y se ponen en las",
            "start": 1248.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hieleras convencionales porque pasan a",
            "start": 1250.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "temperatura de refrigeraci\u00f3n y tenemos",
            "start": 1253.56,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y un tiempo de uso que es mayor a la",
            "start": 1257.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "velocidad las que las ponemos es decir",
            "start": 1262.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nosotros programamos para ponerlas en",
            "start": 1264.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas aunque en realidad podemos",
            "start": 1266.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extendernos hasta seis d\u00edas y todav\u00eda",
            "start": 1269.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos una buena conservaci\u00f3n del",
            "start": 1271.54,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 1273.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n esto es importante porque en",
            "start": 1274.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la medida en que los pa\u00edses empecemos a",
            "start": 1278.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "recibir m\u00e1s vacunas tendremos \u00e9xito pero",
            "start": 1280.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si la vacuna se queda estacionada en",
            "start": 1284.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ultra congeladores en algunos pa\u00edses",
            "start": 1287.74,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "desde luego representa una p\u00e9rdida de",
            "start": 1290.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "oportunidad para otros que s\u00ed estar\u00edamos",
            "start": 1292.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en posibilidad de ponerla la siguiente",
            "start": 1294.5,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esta es una distribuci\u00f3n general de las",
            "start": 1297.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas entre las distintas",
            "start": 1300.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instituciones al momento el sector",
            "start": 1303.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "privado tiene s\u00f3lo 1% porque arrancamos",
            "start": 1306.51,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esta semana con el sector privado",
            "start": 1309.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que en los embarques previos",
            "start": 1311.669,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido enviados a los hospitales",
            "start": 1314.22,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico pero esta semana ya",
            "start": 1317.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se incorporaron una veintena de",
            "start": 1320.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hospitales privados y en estos ya se",
            "start": 1323.34,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "est\u00e1 poniendo la vacuna y vamos a en",
            "start": 1326.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este embarque tambi\u00e9n a completar ese",
            "start": 1328.169,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "segmento la siguiente por favor y estos",
            "start": 1330.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "son los esquemas de primera y segunda",
            "start": 1333.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "dosis la segunda dosis se est\u00e1 poniendo",
            "start": 1336.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y esta duraci\u00f3n entre la primera y la",
            "start": 1339.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "segunda es de 21 d\u00edas aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1342.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "recalcamos hubo un poquito de confusi\u00f3n",
            "start": 1345.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y en algunos medios de comunicaci\u00f3n a lo",
            "start": 1347.279,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "largo de la semana que comentaron que se",
            "start": 1349.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cancelado la segunda dosis",
            "start": 1352.409,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la confusi\u00f3n aparentemente fue a partir",
            "start": 1354.57,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de un comunicado local en el hospital de",
            "start": 1357.149,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "torre\u00f3n sin embargo y hemos aclarado lo",
            "start": 1359.399,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "seguimos aclarando no",
            "start": 1362.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ninguna cancelaci\u00f3n es importante que se",
            "start": 1363.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ponga la segunda dosis la organizaci\u00f3n",
            "start": 1366.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mundial de la salud ha recomendado que",
            "start": 1369.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda en caso necesario extender ese",
            "start": 1371.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "periodo originalmente en diciembre se",
            "start": 1374.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de 28 d\u00edas en vez de 21 y en la",
            "start": 1377.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n m\u00e1s reciente que emitieron",
            "start": 1379.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a principios de enero el 8 de enero",
            "start": 1381.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hablan de que podr\u00eda extenderse hasta 42",
            "start": 1383.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d\u00edas el grupo t\u00e9cnico asesor de",
            "start": 1387.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de m\u00e9xico est\u00e1 por darnos",
            "start": 1389.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "formalmente el comunicado pero considera",
            "start": 1392.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que esto es factible ellos sugieren que",
            "start": 1395.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser hasta de 35 d\u00edas el intervalo",
            "start": 1398.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que permite expandir desde luego la",
            "start": 1400.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cobertura con primeras dosis pero",
            "start": 1404.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "garantizando que haya la segunda dosis",
            "start": 1407.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "puntos indiscutiblemente va a haber",
            "start": 1409.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segunda dosis hasta el momento con las",
            "start": 1412.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunas que llegaron y estamos teniendo",
            "start": 1414.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la posibilidad de poner la la segunda",
            "start": 1417.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dosis en 21 d\u00edas y conforme se vayan",
            "start": 1419.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llegando a los calendarios se seguir\u00e1",
            "start": 1422.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "poniendo como tenemos pendiente que nos",
            "start": 1424.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 1427.679,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "para ser la atenta petici\u00f3n que le hizo",
            "start": 1428.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de que logremos",
            "start": 1431.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tener alguna dotaci\u00f3n durante las tres",
            "start": 1434.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "semanas del intervalo en donde se",
            "start": 1436.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "temporalmente se pospone la entrega",
            "start": 1440.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed estar\u00edamos viendo si",
            "start": 1442.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesitamos expandir a 35 d\u00edas si",
            "start": 1445.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llegaba con una suficiente antes no",
            "start": 1448.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "habr\u00eda necesidad si no llega en esas",
            "start": 1450.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tres semanas podr\u00edamos con toda",
            "start": 1452.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tranquilidad y seguridad expandir a 35",
            "start": 1454.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "d\u00edas y una vez que se restituya los",
            "start": 1457.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "env\u00edos convencionales que ser\u00e1 del 15 de",
            "start": 1460.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "febrero adelante ya volvemos al esquema",
            "start": 1463.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de 21 d\u00edas",
            "start": 1466.05,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor por las entidades",
            "start": 1468.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "federativas aqu\u00ed se puede ver la",
            "start": 1471.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de lo que se complet\u00f3 ayer",
            "start": 1472.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este 29 por ciento es del embarque de",
            "start": 1474.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "219 mil trescientos setenta y cinco",
            "start": 1477.99,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "dosis que recientemente llegaron el",
            "start": 1480.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "martes pr\u00f3ximo pasado y as\u00ed es como se",
            "start": 1483.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 distribuyendo en las entidades",
            "start": 1486.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federativas aqu\u00ed tener presente que",
            "start": 1487.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando decimos entidades federativas es",
            "start": 1490.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente las entidades federativas",
            "start": 1492.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero este es un operativo del gobierno",
            "start": 1493.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de mexico y la diferencia entre los",
            "start": 1496.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiempos de aplicaci\u00f3n no guarda relaci\u00f3n",
            "start": 1499.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alguna con la capacidad instalada local",
            "start": 1501.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la distribuci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 1504.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los hospitales el personal y cu\u00e1les",
            "start": 1507.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "son los elementos de este personal que",
            "start": 1510.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se vacuna ahora quiero destacar tambi\u00e9n",
            "start": 1511.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que aunque se trata de un operativo del",
            "start": 1514.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico hemos tenido",
            "start": 1516.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "excelente actitud de cooperaci\u00f3n de las",
            "start": 1517.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas y esto es muy",
            "start": 1520.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "positivo en los sistemas de salud de los",
            "start": 1522.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estados existe gente con mucho talento",
            "start": 1525.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mucha capacidad y desde luego una",
            "start": 1528.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "historia de trabajo en el programa de",
            "start": 1530.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n universal",
            "start": 1533.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces trabajamos de manera muy",
            "start": 1534.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "colegiala muy conjunta y est\u00e1n",
            "start": 1537.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "incorporados los miembros del personal",
            "start": 1539.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de salud de los sistemas locales la",
            "start": 1541.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1544.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y para el paquete reciente aqu\u00ed los",
            "start": 1546.39,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sumamos a 241 mil 475 dosis son las que",
            "start": 1549.3,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "llegaron el martes reciente y las que",
            "start": 1555.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos dejado a prop\u00f3sito",
            "start": 1558.63,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "deliberadamente guardadas en el incan",
            "start": 1560.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para proteger la segunda",
            "start": 1562.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "dosis precisamente para proteger esa",
            "start": 1565.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "segunda dosis y que se pueda poner en",
            "start": 1567.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiempo y forma suman 241 mil 475 y las",
            "start": 1569.64,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "distribuimos de esta manera 130 mil 125",
            "start": 1574.8,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "son primeras dosis y 91 mil 350 son las",
            "start": 1578.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "segundas dosis de quienes ir\u00e1n llegando",
            "start": 1583.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a los 21 d\u00edas desde que se pusieron la",
            "start": 1586.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primera calle bueno se enviaron a nuevo",
            "start": 1589.05,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "leon 6825 a coahuila 15 mil 335 y se",
            "start": 1592.38,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "quedaron en la ciudad de mexico 69 mil",
            "start": 1597.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "190 20.000 son para el personal",
            "start": 1600.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "educativo en campeche que es lo que",
            "start": 1604.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "explicara el general sandoval secretario",
            "start": 1606.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional sobre c\u00f3mo se",
            "start": 1608.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "distribuyeron ya est\u00e1n",
            "start": 1611.33,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la pen\u00ednsula pero va haber una",
            "start": 1612.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ronda de distribuci\u00f3n local y se estar\u00e1",
            "start": 1614.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "programando durante el fin de semana la",
            "start": 1617.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llamada al personal educativo para que",
            "start": 1620.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se pueda llegar a los planteles donde va",
            "start": 1623.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a ser aplicada esta vacuna aqu\u00ed desde",
            "start": 1627.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "luego en el caso de campeche como es un",
            "start": 1629.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operativo que entra a otro de los",
            "start": 1631.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "componentes en este caso por el eje de",
            "start": 1634.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n 3 que es las necesidades",
            "start": 1637.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del control epid\u00e9mico en un sentido",
            "start": 1639.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "positivo que es lograr activar o",
            "start": 1641.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "restituir el funcionamiento del sistema",
            "start": 1645.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "educativo en la oportunidad de un estado",
            "start": 1648.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que ha tenido muy baja transmisi\u00f3n y",
            "start": 1651.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde luego la cooperaci\u00f3n ah\u00ed y el",
            "start": 1653.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "compromiso del gobernador",
            "start": 1656.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aisha del secretario de salud del estado",
            "start": 1657.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds gonz\u00e1lez y de todo el equipo",
            "start": 1660.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es formidable y nos da estas",
            "start": 1662.31,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "oportunidades la siguiente",
            "start": 1664.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "finalmente los eventos supuestamente",
            "start": 1667.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atribuible esa vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1670.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico acu\u00f1ado por",
            "start": 1673.049,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 1675.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y se refiere a las reacciones",
            "start": 1676.83,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secundarias aqu\u00ed destacamos para que",
            "start": 1678.69,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "haya total claridad al respecto que",
            "start": 1681.509,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estamos sumando una enorme cantidad de",
            "start": 1683.909,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "eventos que son en su mayor\u00eda los",
            "start": 1686.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas esperados de quien se pone una",
            "start": 1689.809,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "vacuna esta o cualquier otra para que",
            "start": 1692.22,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "tengan una idea clara de ello es por",
            "start": 1694.499,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ejemplo dolor en el sitio donde se",
            "start": 1696.509,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "inyecta que es en la parte superior del",
            "start": 1699.389,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "brazo puede haber mareo puede haber a",
            "start": 1702.24,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "veces dolor de cabeza puede haber n\u00e1usea",
            "start": 1705.419,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "estos s\u00edntomas generalmente son del",
            "start": 1708.649,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda algunos otros como fiebre",
            "start": 1711.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pueden estar presentes incluso durante",
            "start": 1714.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los primeros tres o cuatro d\u00edas y son",
            "start": 1717.059,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "parte de la respuesta inmune de como el",
            "start": 1719.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "organismo est\u00e1 precisamente reaccionando",
            "start": 1722.249,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ante la vacuna en forma positiva creando",
            "start": 1724.559,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inmunidad no se requiere tampoco tener",
            "start": 1727.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "fiebre para que necesariamente",
            "start": 1730.769,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "una prueba de inmunidad hay quien no",
            "start": 1733.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene fiebre la gran mayor\u00eda de personas",
            "start": 1735.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pero para que sepamos que esto existe",
            "start": 1737.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahora porque vigilamos estos eventos",
            "start": 1740.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sabiendo que son parte de la reacci\u00f3n",
            "start": 1742.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "natural porque tambi\u00e9n interesa saber",
            "start": 1744.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los casos excepcionales de personas que",
            "start": 1748.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pod\u00edan tener otro tipo de respuesta que",
            "start": 1751.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pudiera ser m\u00e1s delicada hasta el",
            "start": 1753.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "momento afortunadamente solo tuvimos un",
            "start": 1755.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "caso significativo que fue lo anunciamos",
            "start": 1757.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en su momento en tiempo real que fue",
            "start": 1760.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta colega nuestra doctora de coahuila",
            "start": 1762.62,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que tuvo un problema mayor estuvo",
            "start": 1765.77,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hospitalizada recibi\u00f3 tratamiento en",
            "start": 1768.169,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on en el seguro social y ya fue",
            "start": 1769.789,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dada de alta y est\u00e1 en recuperaci\u00f3n",
            "start": 1772.429,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin secuelas esto es muy importante",
            "start": 1775.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "destacarlo sin secuelas y los otros",
            "start": 1777.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eventos que est\u00e1n aqu\u00ed sumados en estos",
            "start": 1780.249,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "34 han sido distintas intensidades de",
            "start": 1782.679,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "algunas reacciones como alergia y",
            "start": 1786.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n solo quedan 6 recientemente",
            "start": 1788.409,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hospitalizados todos los dem\u00e1s",
            "start": 1791.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estuvieron un periodo de uno o dos d\u00edas",
            "start": 1792.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en sus casas ya sin secuela",
            "start": 1795.039,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 1798.159,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "creo que esta es la \u00faltima perfecto pues",
            "start": 1799.879,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este es el informe presidente",
            "start": 1801.979,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los otros mismos en el presente",
            "start": 1807.33,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "si ponen la l\u00e1mina por favor adelante",
            "start": 1810.419,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este es el plan para el traslado y",
            "start": 1812.809,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas en el estado",
            "start": 1815.519,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de campeche para los maestros",
            "start": 1817.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dentro de la planeaci\u00f3n a las 5 de la",
            "start": 1822.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del d\u00eda s\u00e1bado estaremos",
            "start": 1824.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "extrayendo las vacunas del centro de",
            "start": 1827.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "investigaciones regionales en m\u00e9rida",
            "start": 1830.07,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para poder iniciar el movimiento a los",
            "start": 1833.57,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "cinco puntos de redistribuci\u00f3n de",
            "start": 1837.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vacunas que ser\u00e1n campeche champot\u00f3n",
            "start": 1839.669,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "ciudad del carne esc\u00e1rcega xpujil de",
            "start": 1842.63,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "este punto se disgregan hacia los 81",
            "start": 1846.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n estos paquetes que",
            "start": 1850.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "igual que en las ocasiones anteriores",
            "start": 1854.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado con vacunas los insumos",
            "start": 1856.559,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n y brazaletes",
            "start": 1859.559,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 1862.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dentro de la distribuci\u00f3n de vacunas",
            "start": 1866.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los 81 centros de vacunaci\u00f3n donde",
            "start": 1868.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las brigadas correcaminos que se",
            "start": 1872.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quedan las que se les entregar\u00e1n los",
            "start": 1874.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "paquetes las 17 rutas terrestres desde",
            "start": 1877.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se integraron para dar seguridad al",
            "start": 1881.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "movimiento de estos de estas vacunas las",
            "start": 1884.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "brigadas igual que en las ocasiones",
            "start": 1888.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "anteriores est\u00e1n integradas por los dos",
            "start": 1890.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n dos promotores",
            "start": 1893.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de programas sociales cuatro elementos",
            "start": 1895.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de sedena semar y guardia nacional en un",
            "start": 1897.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enfermero un m\u00e9dico y dos voluntarios",
            "start": 1900.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son las 81 brigadas que atienden estos",
            "start": 1902.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n las dosis que se",
            "start": 1905.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "van a distribuir 12.157 estas se tendr\u00e1n",
            "start": 1908.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas para aplicarse en s\u00e1bado y",
            "start": 1913.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "domingo a los maestros del nivel b\u00e1sico",
            "start": 1916.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y el lunes iniciaremos la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1919.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para este maestros de nivel medio o",
            "start": 1922.24,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "medio superior y superior",
            "start": 1926.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n dar\u00e1 inicio a las 10 de la",
            "start": 1929.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del d\u00eda s\u00e1bado adelante estas son",
            "start": 1931.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las rutas activista de m\u00e9rida vamos a",
            "start": 1936.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "campeche champot\u00f3n esc\u00e1rcega ciudad del",
            "start": 1938.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "carmen y es p\u00fagil y de aqu\u00ed se salen",
            "start": 1942.06,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hacia los 81 puntos que se establecieron",
            "start": 1945.57,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estos si pasamos a la siguiente aqu\u00ed son",
            "start": 1949.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los lugares donde est\u00e1n establecidos",
            "start": 1953.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esos centros de vacunaci\u00f3n donde est\u00e1n",
            "start": 1955.94,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las brigadas correcaminos est\u00e1n estos",
            "start": 1958.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puntos son bryant logical calakmul est\u00e1n",
            "start": 1962.61,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en escuelas en unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1965.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ejemplo en karting y est\u00e1",
            "start": 1969.89,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el este en campeche que son",
            "start": 1973.74,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "escuelas tambi\u00e9n hay en el links en una",
            "start": 1977.58,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de nuestras instalaciones",
            "start": 1982.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en campeche son 14 puntos",
            "start": 1985.34,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1989.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todas las en candelaria aqu\u00ed tenemos",
            "start": 1993.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tres puntos una escuela y 22 unidades",
            "start": 1996.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales en ciudad del carmen",
            "start": 1999.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n las escuelas la escuela",
            "start": 2002.05,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "secundaria general n\u00famero 5 en la",
            "start": 2004.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuela secundaria sea n\u00famero 17 la",
            "start": 2006.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica n\u00famero 40 el hospital y el",
            "start": 2009.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hospital regional de mamantel en el link",
            "start": 2013.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en la gu\u00eda m\u00e9dica familiar en el",
            "start": 2016.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hospital general de zona en el link se",
            "start": 2020.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asisten todos todos los puntos son 6",
            "start": 2022.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "puntos a 10 ciudad del carmen",
            "start": 2025.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en champot\u00f3n tenemos la",
            "start": 2028.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "siguiente por favor tenemos 14 puntos",
            "start": 2032.5,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entre el insiste unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2035.039,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "en esc\u00e1rcega 8 puntos de qu\u00e9 sirve por",
            "start": 2039.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2043.91,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "8 puntos tambi\u00e9n en escuelas dos",
            "start": 2045.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "escuelas en una instalaci\u00f3n de links en",
            "start": 2047.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una de lista y cuatro unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2049.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rurales y palizada dos que son la unidad",
            "start": 2053.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de medicina familiar del inss y la",
            "start": 2057.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica de este regional de ribera",
            "start": 2060.95,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "santa cruz de esta manera son los 81",
            "start": 2065.0,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "puntos donde se llevar\u00e1 la vacuna y se",
            "start": 2070.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 para su inicio a las 10 de la",
            "start": 2073.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del d\u00eda s\u00e1bado y repito ser\u00e1",
            "start": 2077.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo en que se aplicar\u00e1n",
            "start": 2080.33,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "estas 12 mil 157 dosis",
            "start": 2082.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "bueno como complemento a la informaci\u00f3n",
            "start": 2092.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el caso de campeche",
            "start": 2095.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 2099.46,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el general son 81 centros de",
            "start": 2101.72,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en todo el estado",
            "start": 2107.33,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2114.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "bien identificados son escuelas unidades",
            "start": 2117.05,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales del programa y bienestar",
            "start": 2122.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas del seguro social del r\u00e9gimen",
            "start": 2132.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 2135.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2137.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este listado con esta informaci\u00f3n",
            "start": 2139.5,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "va a permanecer en las redes",
            "start": 2144.47,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2150.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda de hoy se consulte",
            "start": 2153.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ya los maestros",
            "start": 2159.099,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2161.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n de estas escuelas que",
            "start": 2165.17,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "aceptan",
            "start": 2167.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2169.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y les queda m\u00e1s cerca el centro de",
            "start": 2170.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2173.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se aclara que estos centros de",
            "start": 2181.46,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n son 81 centros en campeche",
            "start": 2185.0,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "van a permanecer",
            "start": 2190.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hasta el martes",
            "start": 2193.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2199.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00e1bado y domingo",
            "start": 2203.579,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "corresponde a la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2207.61,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2213.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica que es la",
            "start": 2216.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica o qu\u00e9 niveles de",
            "start": 2219.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "escolaridad comprende",
            "start": 2222.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es preescolar",
            "start": 2225.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 2227.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y secundaria",
            "start": 2229.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica p\u00fablica",
            "start": 2233.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo",
            "start": 2238.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y lunes y martes",
            "start": 2244.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es educaci\u00f3n media superior",
            "start": 2247.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los colegios de bachilleres",
            "start": 2252.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n media superior y superior",
            "start": 2257.609,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 2262.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2267.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lunes y martes toda la",
            "start": 2272.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada",
            "start": 2275.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de escuelas privadas",
            "start": 2280.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver repito",
            "start": 2286.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo",
            "start": 2288.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2291.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del nivel b\u00e1sico preescolar",
            "start": 2293.58,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria en estos sitios",
            "start": 2297.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y lunes y martes",
            "start": 2305.86,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica de nivel medio",
            "start": 2310.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "superior y superior",
            "start": 2314.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en los mismos",
            "start": 2318.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lugares de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2320.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y lunes y martes tambi\u00e9n",
            "start": 2325.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2328.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los que trabajan son maestros",
            "start": 2329.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de escuelas privadas",
            "start": 2334.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de campeche en los mismos sitios",
            "start": 2338.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que todos lleven",
            "start": 2346.63,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "su credencial su identificaci\u00f3n",
            "start": 2349.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hay desde luego padrones",
            "start": 2354.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se va a buscar en el padr\u00f3n",
            "start": 2359.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s lleven una",
            "start": 2362.91,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n",
            "start": 2367.319,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se va a repetir esta informaci\u00f3n hoy por",
            "start": 2374.309,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la tarde",
            "start": 2377.219,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2379.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 2381.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2384.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este va a quedar",
            "start": 2385.86,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n en las redes no cambian",
            "start": 2388.65,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "los sitios de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2391.859,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desde ma\u00f1ana hasta el martes y el",
            "start": 2394.789,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es vacunar",
            "start": 2398.569,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 2404.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "maestros y trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2407.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en campeche",
            "start": 2409.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pedir a los maestros que asistan",
            "start": 2413.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que en 21 d\u00edas se repita",
            "start": 2418.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya queden con",
            "start": 2424.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n completa su segunda dosis y",
            "start": 2427.99,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "podamos comenzar",
            "start": 2431.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con las clases presenciales en campeche",
            "start": 2435.099,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 2440.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a partir de este fin de semana ya vamos",
            "start": 2442.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a las clases es hasta que tengan",
            "start": 2445.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "las dos",
            "start": 2450.05,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 2451.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9n protegidos",
            "start": 2455.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces pedirles que",
            "start": 2459.41,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "existen que nos ayuden qu\u00e9",
            "start": 2464.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 2468.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2470.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siempre hemos contado con el apoyo del",
            "start": 2471.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobernador aisha de campeche y de todas",
            "start": 2474.78,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "las autoridades presidentes municipales",
            "start": 2478.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y comisariados ejidales",
            "start": 2481.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "delegados o agentes municipales que",
            "start": 2489.0,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ayuden para que avancemos es por el bien",
            "start": 2492.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 2497.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "antes de concluir sobre esta informaci\u00f3n",
            "start": 2500.38,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2504.869,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "adelantar que he dado instrucciones",
            "start": 2507.71,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "al secretario de salud al doctor jorge",
            "start": 2511.95,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "kosher para que hoy mismo se emita",
            "start": 2514.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un comunicado",
            "start": 2520.46,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "estableciendo de qu\u00e9",
            "start": 2523.93,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "cualquier empresa o gobierno local",
            "start": 2527.41,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que quiera",
            "start": 2532.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adquirir vacunas",
            "start": 2535.31,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para aplicarlas en m\u00e9jico",
            "start": 2537.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2543.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n",
            "start": 2547.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2554.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que deben de",
            "start": 2556.89,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y anexar a la solicitud",
            "start": 2559.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el contrato",
            "start": 2564.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de adquisici\u00f3n",
            "start": 2566.77,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "de las vacunas",
            "start": 2569.65,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "la cantidad",
            "start": 2575.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2582.609,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2586.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico",
            "start": 2588.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a todos en general",
            "start": 2591.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privado",
            "start": 2595.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s",
            "start": 2597.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos requisitos del contrato de",
            "start": 2600.4,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que ya adquirieron",
            "start": 2604.029,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 2607.29,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando va a llegar",
            "start": 2610.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 2615.089,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y que sea de una farmac\u00e9utica autorizada",
            "start": 2617.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por ejemplo facer",
            "start": 2623.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hasta la t\u00e9cnica",
            "start": 2629.029,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las que ya est\u00e1n autorizadas que se",
            "start": 2632.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando en el mundo y que se han",
            "start": 2635.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autorizado en m\u00e9jico o est\u00e1n por",
            "start": 2638.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "autorizarse",
            "start": 2640.07,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2645.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en donde las van a aplicar esto \u00faltimo",
            "start": 2648.75,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para que no haya duplicidades",
            "start": 2652.04,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "porque existe un plan nacional de",
            "start": 2656.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2660.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a cumplir con el",
            "start": 2661.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "compromiso de vacunar a todos los",
            "start": 2665.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2668.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es universal y gratuita",
            "start": 2672.61,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ese es nuestro compromiso",
            "start": 2677.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y estamos aplicando ese plan y",
            "start": 2683.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "adquiriendo las vacunas",
            "start": 2687.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ya",
            "start": 2689.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se tienen los contratos",
            "start": 2692.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya tenemos el presupuesto",
            "start": 2694.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y hemos decidido",
            "start": 2701.72,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 2706.34,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "primero a los m\u00e9dicos enfermeras de",
            "start": 2709.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hospitales cobit",
            "start": 2712.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el segundo grupo prioritario adultos",
            "start": 2714.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2718.359,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "queremos vacunar los a los adultos",
            "start": 2719.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mayores lo m\u00e1s pronto posible tenerlos",
            "start": 2722.769,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vacunados a todos",
            "start": 2726.67,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "antes de que termine marzo",
            "start": 2730.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 2733.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 2736.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tenemos ya compromisos",
            "start": 2738.52,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "de env\u00edos de dosis suficientes entonces",
            "start": 2742.34,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed seguimos",
            "start": 2748.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 2751.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quienes tienen menos de 60 a\u00f1os con",
            "start": 2753.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 2756.13,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas",
            "start": 2758.37,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con maestros donde lo vaya",
            "start": 2760.349,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "permitiendo el sem\u00e1foro",
            "start": 2763.859,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "hasta vacunar a todos",
            "start": 2766.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero hay un orden",
            "start": 2771.3,
            "duration": 3.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2773.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es un plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2774.309,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "por eso nada m\u00e1s que nos digan a d\u00f3nde",
            "start": 2781.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "van a aplicar",
            "start": 2784.97,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2786.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a quienes van a aplicar las vacunas para",
            "start": 2789.09,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que no haya duplicidades",
            "start": 2792.66,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "y tener orden",
            "start": 2795.67,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "porque estoy dando esta instrucci\u00f3n",
            "start": 2799.369,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "porque no quiero que se malinterprete",
            "start": 2803.109,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de que hay est\u00e1 empresas",
            "start": 2807.25,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 2812.52,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "comprar vacunas",
            "start": 2814.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y no se les permite",
            "start": 2817.609,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque el gobierno ejerce un monopolio",
            "start": 2820.25,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n de las vacunas no",
            "start": 2824.059,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de los gobiernos",
            "start": 2828.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estatales quieren",
            "start": 2830.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "adquirise vacunas",
            "start": 2833.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en libertad",
            "start": 2837.119,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 2839.35,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 2841.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2843.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se preste a la politiquer\u00eda",
            "start": 2846.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este es un asunto muy serio entonces es",
            "start": 2850.43,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2854.39,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y definir las reglas",
            "start": 2856.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2860.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "va a ver",
            "start": 2862.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este retrasos en las autorizaciones nada",
            "start": 2864.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo \u00fanico es la solicitud",
            "start": 2867.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y anexo el contrato de compra tambi\u00e9n",
            "start": 2871.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para que no anden enga\u00f1ando diciendo voy",
            "start": 2874.48,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a comprar",
            "start": 2879.1,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y este y resulta que no hay",
            "start": 2881.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 2886.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada real que es pura demagogia",
            "start": 2889.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 claro ahora",
            "start": 2898.119,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "muy bien vamos",
            "start": 2901.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente me llame le da",
            "start": 2906.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico news y sin censura de este tema",
            "start": 2908.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "particularmente algo que hab\u00eda detenido",
            "start": 2910.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "era pues que iba a haber alguna",
            "start": 2912.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desorganizaci\u00f3n con que los gobiernos",
            "start": 2915.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "locales o empresas comenzar\u00e1n con la",
            "start": 2918.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n pues el tema",
            "start": 2920.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "electoral que no se usar\u00e1 la vacuna",
            "start": 2922.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justamente por estas particularidades",
            "start": 2924.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a evitar va a haber alg\u00fan",
            "start": 2926.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tipo de sanci\u00f3n o alg\u00fan tipo de control",
            "start": 2928.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para evitar que esto se use",
            "start": 2932.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "electoralmente particularmente en los",
            "start": 2934.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobiernos locales municipales o incluso",
            "start": 2936.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que veamos que algunas empresas quieran",
            "start": 2940.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vender esto la vacuna mucho m\u00e1s cara o",
            "start": 2943.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sacarse provecho como se va a controlar",
            "start": 2945.55,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "esta parte no hay este problema porque",
            "start": 2947.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil conseguir la vacuna es",
            "start": 2955.03,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "grecia da mente",
            "start": 2958.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no alcanza la producci\u00f3n",
            "start": 2960.059,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2964.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estamos obteniendo la vacuna porque",
            "start": 2968.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2971.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ocho meses",
            "start": 2975.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y negociaciones",
            "start": 2977.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y porque tenemos muy buenas relaciones",
            "start": 2980.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con los gobiernos extranjeros",
            "start": 2983.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y tiene",
            "start": 2987.63,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mucha autoridad moral el gobierno de",
            "start": 2990.02,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2994.61,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "entonces nos est\u00e1n ayudando las",
            "start": 2995.869,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 2999.499,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y los gobiernos",
            "start": 3002.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero no es f\u00e1cil",
            "start": 3004.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y conseguir la vacuna",
            "start": 3007.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "he escuchado a quienes y si voy a",
            "start": 3012.1,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "comprar vacunas",
            "start": 3014.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nos tratan f\u00e1cil entonces",
            "start": 3017.45,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es cuesti\u00f3n nada m\u00e1s de poner orden",
            "start": 3022.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "saber a d\u00f3nde las van a aplicar",
            "start": 3027.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que una empresa quiere poner la vacuna",
            "start": 3030.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para proteger a sus trabajadores desde",
            "start": 3033.92,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "luego que si adelante nada m\u00e1s saber qu\u00e9",
            "start": 3038.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "empresa es y que aplique este la vacuna",
            "start": 3042.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores ya",
            "start": 3046.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con esa informaci\u00f3n nosotros al momento",
            "start": 3050.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que corresponda as\u00ed es",
            "start": 3053.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que la pueden aplicar antes pero yo lo",
            "start": 3057.16,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "dudo y esto es muy interesante tambi\u00e9n",
            "start": 3060.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 3064.849,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "vamos con pasos de gigante vacunando",
            "start": 3067.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3075.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar",
            "start": 3077.809,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo les comentaba",
            "start": 3080.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "yo que cuando habl\u00e9 con el ciego",
            "start": 3083.079,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "diferente global the fighter",
            "start": 3087.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3",
            "start": 3093.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de que no hay en el mundo",
            "start": 3095.51,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "un ejemplo claro en estos primeros d\u00edas",
            "start": 3099.45,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n de 150.000 dosis en un d\u00eda",
            "start": 3103.62,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "como lo hicimos hace 10 d\u00edas aqu\u00ed",
            "start": 3109.25,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda se aplicaron",
            "start": 3114.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "149 mil casi 150 minutos",
            "start": 3117.549,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "hay lugares donde tienen la vacuna se la",
            "start": 3121.98,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "tienen congelada",
            "start": 3125.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos capacidad",
            "start": 3128.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n tus im\u00e1genes es lo que",
            "start": 3131.43,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "hacen las fuerzas armadas que un d\u00eda",
            "start": 3135.079,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "moviendo aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 3140.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y en camiones por carretera es un d\u00eda",
            "start": 3143.81,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3149.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "distribuimos toda la vacuna en todo el",
            "start": 3150.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3153.01,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3154.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica que se est\u00e1 utilizando",
            "start": 3156.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y con las brigadas que se tienen que",
            "start": 3160.04,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "apenas son mil pero ya",
            "start": 3162.98,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3167.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 3169.509,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s vacunas tenemos mil brigadas",
            "start": 3171.92,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "vamos a tener capacidad de vacunar a 3",
            "start": 3176.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos por semana",
            "start": 3181.069,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "cuando tengamos",
            "start": 3184.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las vacunas entonces no hay ning\u00fan",
            "start": 3186.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3188.74,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3191.79,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "debe de haber",
            "start": 3193.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y desorden no hay motivo para eso y",
            "start": 3197.329,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "tampoco para uso",
            "start": 3202.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "politiquero electoral de la vacuna por",
            "start": 3204.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 3208.73,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s la gente",
            "start": 3210.57,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1 muy despierta los mexicanos",
            "start": 3213.4,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n muy conscientes muy avispados",
            "start": 3218.59,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces todo el mundo sabe",
            "start": 3223.46,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "si nosotros decimos no se puede",
            "start": 3227.23,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese el reforma",
            "start": 3232.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que estar\u00eda diciendo",
            "start": 3236.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los empresarios quieren comprar la",
            "start": 3240.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna para ponerla los trabajadores",
            "start": 3242.839,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "pero el gobierno no se los permite no",
            "start": 3245.299,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "en un asunto que tiene que ver con",
            "start": 3249.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "salvar vidas con proteger a la gente",
            "start": 3252.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y como ellos andan eso piloteando",
            "start": 3257.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 3262.799,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es decir hay permiso para que no nos",
            "start": 3265.039,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "echen la culpa",
            "start": 3268.819,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y cuentas claras sin chocolate espeso y",
            "start": 3275.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre la log\u00edstica no particularmente si",
            "start": 3279.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entendemos que los gobiernos y las",
            "start": 3282.22,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "empresas tendr\u00e1n que asumir tanto la",
            "start": 3284.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "compra como su propia log\u00edstica ellos si",
            "start": 3286.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los gobiernos hasta les piden el apoyo",
            "start": 3289.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del gobierno federal o de la sedena lo",
            "start": 3291.92,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n s\u00ed siempre y cuando",
            "start": 3294.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "o sea a partir del plan nuestro de macul",
            "start": 3297.329,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n lo que ya estamos llevando a cabo",
            "start": 3299.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pero si ellos quieren llevar a cabo un",
            "start": 3302.94,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 3305.489,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "paralelo",
            "start": 3307.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y el plan nacional no hay ning\u00fan",
            "start": 3309.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "problema solo es que informen d\u00f3nde van",
            "start": 3313.15,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a vacunar y a qui\u00e9n van a vacunar",
            "start": 3316.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y si van a tener las vacunas y si las",
            "start": 3318.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vacunas son buenas",
            "start": 3321.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque no pueden decir",
            "start": 3324.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya conseguimos esta vacuna",
            "start": 3327.95,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y si no se est\u00e1 aplicando en otras",
            "start": 3331.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 3334.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "o no tiene la calidad suficiente pues no",
            "start": 3336.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se va a poner en riesgo a la gente en un",
            "start": 3341.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente el desabasto de",
            "start": 3344.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tanques de ox\u00edgeno ha preocupado mucho",
            "start": 3347.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ya el doctor hugo l\u00f3pez gatell ya habr\u00eda",
            "start": 3349.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pedido pues son quienes quieren que no",
            "start": 3352.619,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "se acapara esta participaci\u00f3n que nos",
            "start": 3354.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ata para la compra ni ni mucho menos que",
            "start": 3357.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se abuse ya hemos visto un",
            "start": 3359.609,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "encarecimiento importante hasta fraudes",
            "start": 3361.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con los tanques de ox\u00edgeno y tambi\u00e9n con",
            "start": 3363.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciertos medicamentos y al respecto de su",
            "start": 3366.839,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "bueno dos preguntas del mismo tema uno",
            "start": 3369.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las m\u00e9dicas la de las medicinas y si ya",
            "start": 3371.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 con estos contratos de compra",
            "start": 3374.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con la organizaci\u00f3n de las naciones",
            "start": 3376.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "unidas ten\u00edamos entendido que ser\u00eda en",
            "start": 3378.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enero que se dar\u00edan estos estos",
            "start": 3379.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contratos y dos en cuanto a los tanques",
            "start": 3382.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se buscar\u00e1 comprar ox\u00edgeno con otras",
            "start": 3384.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empresas se ha visto la posibilidad del",
            "start": 3387.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "extranjero se va a ser \u00e9ste quien es",
            "start": 3389.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "quien como se va a controlar esta pasa",
            "start": 3391.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 adquiriendo este ox\u00edgeno suficiente",
            "start": 3393.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ya hay un plan con ese prop\u00f3sito hoy en",
            "start": 3396.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la tarde lo puede informe",
            "start": 3400.5,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y quienes est\u00e1n adquiriendo",
            "start": 3404.69,
            "duration": 13.159
        },
        {
            "text": "el ox\u00edgeno y tambi\u00e9n ya se adquiri\u00f3",
            "start": 3408.13,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "la medicina que se necesita para \u00e9l",
            "start": 3418.27,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n enfermos como beats hay",
            "start": 3423.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 3426.73,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la anestesia que se aplican y",
            "start": 3429.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el acuerdo con la onu de compra de",
            "start": 3435.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "medicamentos ya tambi\u00e9n hay muy buenos",
            "start": 3439.01,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 3441.68,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el lunes voy a recibir",
            "start": 3444.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "funcionarios de la onu que me van a",
            "start": 3447.28,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "informar sobre las primeras licitaciones",
            "start": 3450.46,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "de compras ya de medicamentos en el",
            "start": 3456.15,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "extranjero a trav\u00e9s de la onu y hemos",
            "start": 3460.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "avanzado mucho el lunes me informan y la",
            "start": 3463.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima yo voy aqu\u00ed a pedirle",
            "start": 3467.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 3471.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que ese informe de c\u00f3mo vamos en la",
            "start": 3473.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de los medicamentos para que",
            "start": 3476.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no haya desabasto",
            "start": 3478.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gracias preguntarle pero tambi\u00e9n del",
            "start": 3484.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tema de vacunas y bueno en general",
            "start": 3488.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de salud saber si la iniciativa",
            "start": 3489.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "privada ha mostrado inter\u00e9s en",
            "start": 3491.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "participar en este plan nacional de",
            "start": 3493.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si podr\u00edan participar y c\u00f3mo",
            "start": 3495.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ser\u00eda pues es lo que estoy diciendo",
            "start": 3498.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora es repito",
            "start": 3501.5,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3503.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desean participar en el plan de",
            "start": 3505.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3507.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "jon",
            "start": 3509.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 3511.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y se les agradece de manera sincera",
            "start": 3513.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer",
            "start": 3519.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enviar un oficio el secretario de salud",
            "start": 3525.17,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "explicando de qu\u00e9 quieren participar",
            "start": 3532.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3536.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ayudando en este prop\u00f3sito",
            "start": 3541.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que tenemos todos los mexicanos de",
            "start": 3545.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 3548.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "frente al cob it",
            "start": 3550.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3553.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3555.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "han adquirido",
            "start": 3557.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "una cantidad de dosis que van a",
            "start": 3561.6,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "especificar en el oficio suficiente de",
            "start": 3564.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la farmac\u00e9utica",
            "start": 3569.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 3572.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y que van a aplicar estas vacunas como",
            "start": 3575.47,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ya dije a sus trabajadores o los van a",
            "start": 3580.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "distribuir por",
            "start": 3583.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los medios que ellos consideren pero yo",
            "start": 3587.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "me refer\u00eda a un tanto no a que ellos",
            "start": 3591.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "adquieran por su cuenta sino ya en el",
            "start": 3592.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "plan que existe con la adquisici\u00f3n que",
            "start": 3594.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene el propio gobierno y est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 3597.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed esa posibilidad",
            "start": 3599.99,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "hay una fundaci\u00f3n",
            "start": 3602.57,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 3606.099,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en eficiencia p\u00fablica",
            "start": 3609.019,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3611.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quieren aportar para el plan para la",
            "start": 3613.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de vacunas",
            "start": 3616.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pueden hacer a trav\u00e9s de la",
            "start": 3620.069,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "beneficiencia p\u00fablica",
            "start": 3623.449,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "para vacunas",
            "start": 3626.28,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3628.66,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 3630.099,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "a que \u00e9ste se",
            "start": 3632.829,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3637.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3639.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tengan las vacunas de todas maneras",
            "start": 3641.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos el presupuesto pero se puede",
            "start": 3643.47,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usar para",
            "start": 3645.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y otras necesidades de salud",
            "start": 3647.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces esa es otra forma tambi\u00e9n de",
            "start": 3651.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "participar de ayudar de acuerdo con el",
            "start": 3653.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "plan nacional de vacunaci\u00f3n pero como ha",
            "start": 3657.049,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "habido quienes \u00e9ste",
            "start": 3660.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "plantean de que nosotros no permitimos",
            "start": 3663.79,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3666.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3668.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se compren vacunas y se distribuyan y se",
            "start": 3669.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "apliquen pues es mejor decir tambi\u00e9n",
            "start": 3672.56,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hay permiso",
            "start": 3676.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3680.53,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay ninguna",
            "start": 3683.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3685.56,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n",
            "start": 3687.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el que quiera usted comprar las vacunas",
            "start": 3690.779,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "solo pues que nos presente el contrato",
            "start": 3694.819,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de la compra",
            "start": 3698.459,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y que la vacuna sea de calidad",
            "start": 3700.33,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y que nos diga para",
            "start": 3704.049,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ordenar entonces las van a aplicar",
            "start": 3708.059,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "para este en bonn a ensamblar con el",
            "start": 3712.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "plano nacional y ya no volver a vacunar",
            "start": 3716.61,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a quienes ya est\u00e9n vacunados esto s\u00ed",
            "start": 3720.18,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 3724.4,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que estas empresas o los gobiernos",
            "start": 3727.069,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "necesarios consigan la vacuna antes de",
            "start": 3729.769,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 3732.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "este vacunemos",
            "start": 3736.13,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de todas maneras si en mayo",
            "start": 3739.52,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "en junio es consiguen la vacuna",
            "start": 3745.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "agosto y quieren hacerlo lo mismo este",
            "start": 3750.589,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ya nosotros para entonces pues ya vamos",
            "start": 3755.059,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "a estar casi por terminar",
            "start": 3758.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque lo que buscamos repito es que a",
            "start": 3763.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "finales de marzo est\u00e9n todos los adultos",
            "start": 3766.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayores porque eso nos va a permitir",
            "start": 3768.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 3771.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mortalidad por kobe en un 80 por ciento",
            "start": 3774.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3780.45,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "vamos a que todos participen lo mismo en",
            "start": 3783.81,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el caso de los gobiernos estatales",
            "start": 3787.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 3792.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a conseguir las lagunas adelante y lo",
            "start": 3794.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueden hacer nada m\u00e1s",
            "start": 3797.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3800.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "comprueben que tienen este",
            "start": 3801.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el contrato porque no es f\u00e1cil tambi\u00e9n",
            "start": 3807.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no es imag\u00ednense",
            "start": 3813.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3817.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3818.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "fuese f\u00e1cil adquirirlas ya tendr\u00edamos",
            "start": 3820.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vemos el dinero",
            "start": 3825.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "disponible",
            "start": 3827.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya tendr\u00edamos",
            "start": 3830.33,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "20 millones",
            "start": 3832.65,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3836.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "apenas hay un programa estamos todos los",
            "start": 3838.05,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3842.37,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "reafirmando de que se cumplan los",
            "start": 3844.269,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "acuerdos que tenemos",
            "start": 3846.619,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "con las farmac\u00e9uticas pero es que a lo",
            "start": 3849.66,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mejor esto no se sabe",
            "start": 3853.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de que no hay la producci\u00f3n suficiente",
            "start": 3857.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el mundo que est\u00e1 empezando dir\u00eda yo",
            "start": 3859.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que hasta",
            "start": 3863.87,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bastante r\u00e1pido",
            "start": 3866.53,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "porque en otros casos con otras vacunas",
            "start": 3869.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "descubrirlas",
            "start": 3875.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lleva m\u00e1s tiempo",
            "start": 3878.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y luego la distribuci\u00f3n lo mismo ahora",
            "start": 3880.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "vamos este hasta la prisa pero de todas",
            "start": 3883.94,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "maneras es una pandemia esto est\u00e1",
            "start": 3889.52,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "afectando a todo el mundo a millones",
            "start": 3892.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seres humanos en todo el planeta",
            "start": 3897.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3899.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la capacidad de producci\u00f3n pues no es",
            "start": 3902.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "suficiente y por ejemplo tambi\u00e9n lo",
            "start": 3907.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntaba por la utilizaci\u00f3n de algunas",
            "start": 3909.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instalaciones que pudieran ser que a la",
            "start": 3911.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mejor y tal vez por ejemplo en lugares",
            "start": 3913.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como la ciudad de mexico en otros",
            "start": 3916.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lugares si el gobierno no tuviera",
            "start": 3917.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "espacio para que se pueda llevar a cabo",
            "start": 3920.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n si puede participar",
            "start": 3922.66,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esa manera por eso le",
            "start": 3924.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "preguntaba un poco como en conjunto",
            "start": 3925.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tengo claro que si todo el apoyo pero",
            "start": 3927.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora no tenemos problemas",
            "start": 3930.67,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de campeche",
            "start": 3933.13,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las escuelas",
            "start": 3937.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3940.89,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "rurales de l'infant stars",
            "start": 3943.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3947.5,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "80 hospitales de links bienestar",
            "start": 3949.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cada hospital",
            "start": 3958.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ubicado",
            "start": 3961.509,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de manera estrat\u00e9gica",
            "start": 3964.239,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene a su alrededor",
            "start": 3969.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y 40 a 50 unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3974.24,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "con comunidades peque\u00f1as",
            "start": 3979.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces en estas unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3981.57,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "rurales hay un m\u00e9dico",
            "start": 3983.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3987.569,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "dos auxiliares de salud enfermeras",
            "start": 3989.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estos son los sitios de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3996.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s \u00e9l",
            "start": 4001.349,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "james bienestar",
            "start": 4003.52,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "tiene como 3500 unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 4006.109,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese plantas cl\u00ednicas familiares",
            "start": 4012.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiene el seguro el lista los centros de",
            "start": 4015.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4019.63,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "ya hay instalaciones pues suficientes de",
            "start": 4021.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todas maneras si faltaran",
            "start": 4024.569,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "se recurre",
            "start": 4028.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a empresas",
            "start": 4030.2,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "o donde est\u00e9n",
            "start": 4035.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los sitios pues para bascular gracias en",
            "start": 4038.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este mismo tema preguntar bueno se ha",
            "start": 4040.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "visto en los \u00faltimos d\u00edas m\u00e1ximos en",
            "start": 4042.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cifras de contagios y de fallecimientos",
            "start": 4045.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y ya han explicado que los reportes que",
            "start": 4047.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se dan de diferencia de 24 horas no es",
            "start": 4050.26,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que quiera decir que necesariamente los",
            "start": 4053.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fallecimientos o los contagios se dieron",
            "start": 4055.569,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en esas 24 horas se confirman pero se ha",
            "start": 4057.579,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "visto un incremento y preguntarle al",
            "start": 4061.39,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell sobre este",
            "start": 4063.279,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "asunto que han observado ustedes en",
            "start": 4065.829,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "torno a las posibles causas de estas de",
            "start": 4067.539,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este incremento de casos y de",
            "start": 4070.48,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "fallecimientos que se ha dado despu\u00e9s de",
            "start": 4071.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 este a\u00f1o si puede ser aunque",
            "start": 4074.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "tenga que ver con fiestas con vacaciones",
            "start": 4077.619,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que pudiera estar detonando",
            "start": 4080.14,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estas cantidades que se han dado",
            "start": 4082.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pues exponencialmente que han preocupado",
            "start": 4084.849,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 4086.559,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "con gusto gracias por la pregunta",
            "start": 4096.12,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "a preocupar no s\u00f3lo al pa\u00eds sigue",
            "start": 4099.19,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "preocupando a todo el mundo cuando vemos",
            "start": 4101.859,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las curvas epid\u00e9micas de los distintos",
            "start": 4104.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de todo el mundo particular en",
            "start": 4106.719,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este momento en la regi\u00f3n europea",
            "start": 4109.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos varios pa\u00edses que tienen un",
            "start": 4111.989,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "incremento vertical una l\u00ednea vertical",
            "start": 4115.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de ascenso en la cantidad de casos l\u00ednea",
            "start": 4117.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vertical para referencia general me",
            "start": 4120.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "refiero a que cuando uno pone en estas",
            "start": 4122.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas en las curvas epid\u00e9micas el",
            "start": 4124.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aumento de casos d\u00eda por d\u00eda se va",
            "start": 4126.58,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "viendo que aumentan de una manera",
            "start": 4129.43,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "sumamente acelerada en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4130.989,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 podemos y son tratables por la",
            "start": 4133.719,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica de casos estimados que",
            "start": 4136.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es el punto de partida",
            "start": 4138.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "podemos ver como tuvimos hasta el",
            "start": 4141.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "momento dos ciclos epid\u00e9micos el primero",
            "start": 4145.5,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 en febrero el 28 de febrero y",
            "start": 4149.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo m\u00e1ximo en que el",
            "start": 4153.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cada semana ten\u00edamos m\u00e1s casos",
            "start": 4156.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comparados con la semana previa hasta la",
            "start": 4158.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "semana 39 de 2020 la semana 39 es la",
            "start": 4162.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana del mes de julio y eso es",
            "start": 4166.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "exactamente si me prestan un micr\u00f3fono",
            "start": 4169.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para referencia de general de cualquiera",
            "start": 4177.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que no haya visto todav\u00eda una curva",
            "start": 4180.63,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica una curva epid\u00e9mica es la",
            "start": 4182.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de la suma de casos de",
            "start": 4185.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una enfermedad de inter\u00e9s en este caso",
            "start": 4188.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "kobe 19 por el tiempo a que a lo largo",
            "start": 4190.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del tiempo entonces aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4193.529,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "identificadas las semanas del a\u00f1o",
            "start": 4195.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "empieza en la primera semana de 2020 del",
            "start": 4197.15,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado y esta curva termina en la",
            "start": 4200.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "semana 1 de 2021 en este momento estamos",
            "start": 4203.429,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en la semana 3 de 2021 y aqu\u00ed se ve que",
            "start": 4207.3,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "en el inicio del a\u00f1o no ten\u00edamos casos",
            "start": 4211.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de kobe 19m\u00e9xico y despu\u00e9s llegamos",
            "start": 4213.389,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hasta la semana 11 y est\u00e1 hecho donde ya",
            "start": 4217.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuvimos el primer caso",
            "start": 4221.219,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "y en esta gr\u00e1fica se puede ver aqu\u00ed los",
            "start": 4223.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distintos n\u00fameros que es el n\u00famero de",
            "start": 4226.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "casos para esta gr\u00e1fica son casos",
            "start": 4228.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estimados de las personas que han sido",
            "start": 4231.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "confirmadas con infecci\u00f3n por el virus",
            "start": 4234.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sars co2 y que tienen los s\u00edntomas m\u00e1s",
            "start": 4236.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las personas que tienen los s\u00edntomas y",
            "start": 4239.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aunque todav\u00eda no han sido confirmadas o",
            "start": 4241.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incluso pudieran no haber sido nunca",
            "start": 4243.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "confirmadas por laboratorio las",
            "start": 4245.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agregamos a aquellas personas que",
            "start": 4247.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "determinamos tienen comida porque est\u00e1n",
            "start": 4249.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "relacionadas con alguien que tiene",
            "start": 4252.42,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "comida en los \u00faltimos 15 d\u00edas",
            "start": 4254.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entonces cuando se ve esta gr\u00e1fica de",
            "start": 4257.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estilo monta\u00f1a que va subiendo lo que",
            "start": 4260.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quiere decir es que hay m\u00e1s casos y m\u00e1s",
            "start": 4262.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "casos y m\u00e1s casos en una semana",
            "start": 4264.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comparada con la semana anterior todo",
            "start": 4266.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esto yo s\u00e9 que ustedes lo saben pero si",
            "start": 4268.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "alguien est\u00e1 por primera vez viendo",
            "start": 4270.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estas curvas epid\u00e9micas y llegamos a",
            "start": 4271.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este punto m\u00e1ximo que es la semana 29",
            "start": 4274.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n dije 39 hace rato es 29 es la",
            "start": 4278.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana del mes de julio y a",
            "start": 4281.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "partir de agosto el 3 de agosto",
            "start": 4284.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empezamos a tener menos casos durante el",
            "start": 4285.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mes de agosto y menos casos durante el",
            "start": 4288.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mes de septiembre cuando llegamos a la",
            "start": 4290.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "semana 40 del a\u00f1o 40 y empezamos a tener",
            "start": 4292.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un aumento en el n\u00famero de casos",
            "start": 4296.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos dicho desde el mes de marzo",
            "start": 4299.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 la epidemia dos cosas",
            "start": 4301.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prepar\u00e9monos para una epidemia larga",
            "start": 4304.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo el tiempo tuvimos la perspectiva de",
            "start": 4306.15,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "una epidemia larga en m\u00e9xico y en el",
            "start": 4308.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo ya se puede ver que esto es as\u00ed la",
            "start": 4310.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "epidemia sigue activa en todo el mundo y",
            "start": 4313.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos en el caso concreto de mexico y",
            "start": 4316.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses del hemisferio norte",
            "start": 4318.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuando llegara el oto\u00f1o que empieza",
            "start": 4320.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "precisamente en octubre y empezar\u00edamos a",
            "start": 4322.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tener un aumento en el n\u00famero de casos",
            "start": 4326.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esta predicci\u00f3n se basa en el",
            "start": 4328.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conocimiento t\u00e9cnico cient\u00edfico de c\u00f3mo",
            "start": 4330.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se comportan las infecciones",
            "start": 4333.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "respiratorias que durante oto\u00f1o e",
            "start": 4334.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "invierno empiezan a aumentar los",
            "start": 4337.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contagios ocurri\u00f3 tal como se esperaba",
            "start": 4340.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un peque\u00f1o elemento",
            "start": 4344.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "interesantemente en todo el hemisferio",
            "start": 4345.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "norte la influenza que pensamos que se",
            "start": 4347.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "iba a sumar al cob y 19no se present\u00f3 de",
            "start": 4350.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hecho tenemos cifras m\u00ednimas de",
            "start": 4355.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "influenza en m\u00e9xico y en el mundo en",
            "start": 4356.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "particular en el hemisferio norte",
            "start": 4359.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces empez\u00f3 a subir a subir a subir",
            "start": 4360.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a subir y en este momento est\u00e1 en esta",
            "start": 4363.1,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "fase de incremento",
            "start": 4364.99,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4365.949,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "de modo que tenemos un primer ciclo",
            "start": 4367.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico no hab\u00eda llegado a una",
            "start": 4369.29,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n absoluta como lo hemos",
            "start": 4372.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comentado todos los d\u00edas cuando empez\u00f3 a",
            "start": 4373.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "volver a subir cada estado de nuestro",
            "start": 4376.19,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cada entidad federativa en los",
            "start": 4378.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estados y la ciudad de mexico como",
            "start": 4380.449,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "mostramos el martes reciente y lo",
            "start": 4382.31,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "mostramos todos los martes tiene un",
            "start": 4384.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comportamiento diferente algunas suben",
            "start": 4386.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "una vez bajan vuelven a subir otras",
            "start": 4388.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "suben varias veces y bajan otras suben y",
            "start": 4391.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se mantienen estables esto regresando a",
            "start": 4393.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "su pregunta que lo explica no hay una",
            "start": 4395.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sola raz\u00f3n no hay una sola raz\u00f3n y en",
            "start": 4398.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "general dado que el contagio es por la",
            "start": 4401.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "v\u00eda respiratoria aunque tambi\u00e9n puede",
            "start": 4405.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser por objetos inertes o las manos h",
            "start": 4407.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doy la mano paso el virus la otra",
            "start": 4410.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "persona se talla los ojos y le contagia",
            "start": 4413.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "orce talla la nariz y la boca dado que",
            "start": 4416.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ese es el mecanismo en general si hay",
            "start": 4418.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas conviviendo estrechamente",
            "start": 4421.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con otras y no se mantienen a dos metros",
            "start": 4423.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de distancia hay mayor probabilidad de",
            "start": 4425.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contagio si estamos en un espacio f\u00edsico",
            "start": 4428.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cerrado y por ejemplo el transporte",
            "start": 4430.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4433.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la proximidad entre personas hace",
            "start": 4434.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inviable que haya esa distancia entonces",
            "start": 4436.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el uso de cubrebocas ayuda a impedir",
            "start": 4439.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esos contagios desde la persona que lo",
            "start": 4442.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "emite porque tienen cubrebocas que le",
            "start": 4445.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "refrendan si estamos a esta distancia el",
            "start": 4447.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cubrebocas no es en ese sentido el",
            "start": 4450.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "elemento principal sino el elemento",
            "start": 4453.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "principal es la distancia el lavado de",
            "start": 4455.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manos etc\u00e9tera por eso es que en todo el",
            "start": 4457.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mundo las medidas de salud p\u00fablica son",
            "start": 4459.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las mismas las mismas que tenemos en",
            "start": 4463.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son las mismas que hay en eeuu en",
            "start": 4465.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alemania en francia en italia en espa\u00f1a",
            "start": 4468.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el reino unido en australia nueva",
            "start": 4470.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "zelanda son las mismas porque hasta que",
            "start": 4472.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la vacuna no exist\u00eda un mecanismo",
            "start": 4476.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n espec\u00edfica y ahorita el",
            "start": 4478.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elemento fundamental de la prevenci\u00f3n es",
            "start": 4481.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 y",
            "start": 4484.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos que tener conciencia como lo ha",
            "start": 4487.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dicho varias veces el secretario al",
            "start": 4489.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocer que la vacunaci\u00f3n va a llevar un",
            "start": 4490.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo hasta que se est\u00e9 poniendo y",
            "start": 4493.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mientras tanto todos los pa\u00edses debemos",
            "start": 4495.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguir con las mismas medidas de",
            "start": 4498.23,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 4500.09,
            "duration": 2.609
        },
        {
            "text": "vamos a seguir viendo entonces cifras en",
            "start": 4500.78,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ascenso hasta que no se logre pues este",
            "start": 4502.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta el momento est\u00e1 ocurriendo y las",
            "start": 4505.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "predicciones generales tampoco tiene",
            "start": 4508.699,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucho sentido se puede ver presionante",
            "start": 4510.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por esta variaci\u00f3n varios pa\u00edses",
            "start": 4513.079,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "europeos tuvieron un pico este es el",
            "start": 4515.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pico epid\u00e9mico un ascenso durante el mes",
            "start": 4517.55,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de abril y mayo y despu\u00e9s baj\u00f3 y todos",
            "start": 4520.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos muy contentos de que ya ten\u00edan",
            "start": 4524.389,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una transmisi\u00f3n m\u00ednima y lleg\u00f3 el oto\u00f1o",
            "start": 4526.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y volvieron a tener hay pa\u00edses que han",
            "start": 4529.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenido tres curvas epid\u00e9micos algunos",
            "start": 4531.679,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hasta cuatro curvas epid\u00e9micas como pasa",
            "start": 4534.199,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "con nuestras entidades federativas",
            "start": 4536.989,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "entonces no hay una predicci\u00f3n general y",
            "start": 4538.25,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la epidemia sigue activa y hay que",
            "start": 4541.61,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "monitorear la todos los d\u00edas gracias ya",
            "start": 4543.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en un segundo tema sin \u00e1nimo de",
            "start": 4546.889,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hablar del proceso electoral que est\u00e1",
            "start": 4549.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "actualmente y ni tampoco de candidatos",
            "start": 4552.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ni partidos ni nada pero s\u00ed por la",
            "start": 4555.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del presidente que se sienta",
            "start": 4557.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "recordar ya hemos planteado en alg\u00fan",
            "start": 4560.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "momento el tema del que se busca una",
            "start": 4562.03,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "segunda reelecci\u00f3n en el caso de",
            "start": 4563.92,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "alcaldes en coahuila el instituto el",
            "start": 4565.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tribunal electoral el local hab\u00eda dado",
            "start": 4567.909,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "luz verde y el tribunal electoral del",
            "start": 4571.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "poder judicial la federaci\u00f3n pues le",
            "start": 4573.19,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 para atr\u00e1s preguntar pues",
            "start": 4574.75,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "precisamente este asunto de que se",
            "start": 4575.98,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "siente ese tipo de precedentes o como lo",
            "start": 4577.51,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 tambi\u00e9n en baja california",
            "start": 4579.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace tiempo si esto bueno pues de alguna",
            "start": 4580.719,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "manera y sin tocar el tema de cuesti\u00f3n",
            "start": 4584.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "electoral pero s\u00ed por la cuesti\u00f3n del",
            "start": 4587.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente que se sienta supongo que se",
            "start": 4590.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ve como algo favorable pero como de",
            "start": 4593.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alguna manera pudiera presentarse",
            "start": 4595.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en los tribunales locales se les da luz",
            "start": 4599.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "verde a este tipo de solicitudes pues no",
            "start": 4601.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "voy a \u00e9ste",
            "start": 4605.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "opinar sobre el tema porque andan los",
            "start": 4607.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del ine",
            "start": 4612.22,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "con ganas de",
            "start": 4613.69,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "censurarme",
            "start": 4615.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 4617.99,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "no hay maneras o que est\u00e9 est\u00e9 limitada",
            "start": 4620.199,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "mi participaci\u00f3n",
            "start": 4628.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que solamente hable yo de algunos temas",
            "start": 4630.67,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que yo no hable de la democracia",
            "start": 4634.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4637.239,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "la democracia es sin\u00f3nimo de libertad",
            "start": 4639.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces no quieren que yo hable de eso",
            "start": 4648.22,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "nos vamos a esperar a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 4651.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tribunal electoral",
            "start": 4656.09,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4660.05,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "lo que creo",
            "start": 4661.84,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 4664.479,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se debe de hablar de la democracia de",
            "start": 4666.869,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las elecciones que sean limpias que sean",
            "start": 4670.709,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "libres que no haya compra de votos",
            "start": 4673.559,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "que no se utilice el presupuesto para",
            "start": 4676.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan",
            "start": 4678.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "candidato que no se repartan despensas",
            "start": 4680.33,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo para adquirir los",
            "start": 4683.08,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "votos que no se obligue a nadie",
            "start": 4688.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este a votar por",
            "start": 4692.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un candidato por un partido",
            "start": 4696.5,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que no se rellene en las urnas que no se",
            "start": 4699.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "embaracen en las urnas como era antes",
            "start": 4703.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que no se falsifiquen las actas que no",
            "start": 4706.5,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "haya fraude",
            "start": 4711.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "electoral en pocas palabras",
            "start": 4712.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4715.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo quiero seguir diciendo",
            "start": 4717.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiero seguir diciendo",
            "start": 4721.12,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "no que voten por el partido o por tal",
            "start": 4724.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 4729.179,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "no eso ser\u00eda inmoral",
            "start": 4732.01,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "es antidemocr\u00e1tico lo que quiero",
            "start": 4736.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es de seguir transmitiendo es que todos",
            "start": 4741.65,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "debemos de ser guardianes de la",
            "start": 4745.909,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4749.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y que todos tenemos qu\u00e9",
            "start": 4751.41,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "procurar que las elecciones sean limpias",
            "start": 4754.07,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y libres",
            "start": 4756.11,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "eso es lo que no quieren los del ine",
            "start": 4761.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "van de s\u00ed s\u00ed ya es te presentamos un",
            "start": 4766.25,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 4771.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de inconformidad al tribunal",
            "start": 4773.369,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4777.659,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "es una censura",
            "start": 4779.6,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 4783.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "descarada",
            "start": 4786.079,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4789.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4792.83,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es un atentado a la libertad",
            "start": 4795.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero a ver qu\u00e9 resuelve el el tribunal",
            "start": 4801.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 4804.07,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4808.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed y si hablamos de todo pues este",
            "start": 4810.12,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "perro",
            "start": 4814.23,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "quiero que se termine este tema que el",
            "start": 4815.989,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "tribunal resuelva",
            "start": 4820.219,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "sobre que podemos",
            "start": 4823.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es decir que no podemos decir",
            "start": 4825.41,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 en su resoluci\u00f3n si van a sostener",
            "start": 4829.599,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "la censura",
            "start": 4835.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que especifiquen",
            "start": 4837.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no puedo decir",
            "start": 4840.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 4846.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "yo tengo aqu\u00ed",
            "start": 4848.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una tarjeta es",
            "start": 4851.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto no puedes decirlo",
            "start": 4854.09,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "no puedes decir",
            "start": 4858.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que las elecciones sean limpias",
            "start": 4861.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no puedes decir",
            "start": 4864.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4867.46,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "debe evitarse el fraude electoral",
            "start": 4868.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 4876.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "le tienen miedo a la democracia",
            "start": 4878.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe que estar\u00e1n pensando",
            "start": 4886.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "aunque andan",
            "start": 4892.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de santos porque",
            "start": 4894.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4897.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si no se infringe la ley",
            "start": 4899.86,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "si no se llama a votar si no se hace",
            "start": 4903.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 4906.59,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a favor de un partido desde el gobierno",
            "start": 4909.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues no hay",
            "start": 4914.829,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 4917.77,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "impedimento",
            "start": 4919.84,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ning\u00fan delito",
            "start": 4921.71,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que porque la constituci\u00f3n establece en",
            "start": 4926.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el tipo de 41 eso tiene que ver con la",
            "start": 4928.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 4930.47,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero esto no es propaganda",
            "start": 4933.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y esto es",
            "start": 4937.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "e informar al pueblo",
            "start": 4939.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a la",
            "start": 4942.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n deje el cerdo de libertad",
            "start": 4943.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y tenemos todos",
            "start": 4948.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y no debe haber censura",
            "start": 4950.969,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ahora resulta que",
            "start": 4954.03,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este el ine va a censurar",
            "start": 4956.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esa no es sur",
            "start": 4963.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 4965.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero en fin vamos a esperar a ver qu\u00e9",
            "start": 4969.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resulta la compa\u00f1era gracias presidente",
            "start": 4971.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reina y de ram\u00edrez reportera",
            "start": 4973.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independiente y para pie de p\u00e1gina bueno",
            "start": 4975.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora que lleg\u00f3 el nuevo presidente de",
            "start": 4978.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eeuu sobre el protocolo de protecci\u00f3n a",
            "start": 4981.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "migrantes ya habl\u00e1bamos en diciembre se",
            "start": 4984.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablaba de esto que una ong hab\u00eda hecho",
            "start": 4987.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un estudio para pues bien exhibir las",
            "start": 4990.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las condiciones en que estaban tambi\u00e9n",
            "start": 4994.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un grupo de reporteros de pie de p\u00e1gina",
            "start": 4996.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hizo un recorrido por algunos centros",
            "start": 4999.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n estos migrantes",
            "start": 5002.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "centroamericanos y pues para constatar",
            "start": 5005.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la las condiciones deplorables inhumanas",
            "start": 5008.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en que se encuentra el presidente",
            "start": 5011.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle ahora que el",
            "start": 5012.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "presidente va a tener",
            "start": 5015.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cancelado este protocolo que va a pasar",
            "start": 5018.719,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico s\u00ed que se va a",
            "start": 5021.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacer con estas personas de con este",
            "start": 5024.219,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "programa de qu\u00e9date en m\u00e9xico s\u00ed como va",
            "start": 5026.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a garantizar ustedes las condiciones en",
            "start": 5029.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ellos o si va a pedir",
            "start": 5031.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si recuerdes de que antes del",
            "start": 5034.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente de trump y las personas que",
            "start": 5038.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solicitaban asilo en eeuu se quedaban en",
            "start": 5041.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eeuu a la espera",
            "start": 5043.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces si usted pedir\u00eda al nuevo",
            "start": 5045.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "presidente que se retomar\u00e1 a este este",
            "start": 5048.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda antes o que como va a",
            "start": 5052.5,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "garantizar usted que estas personas que",
            "start": 5055.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en m\u00e9xico tengan buenas",
            "start": 5057.969,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "condiciones porque en el caso de",
            "start": 5060.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "matamoros por ejemplo presidente hay",
            "start": 5061.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alrededor de tres mil personas en un",
            "start": 5063.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "campamento asignados y sufriendo pues",
            "start": 5065.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "condiciones terribles que",
            "start": 5069.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impronunciables ya apareci\u00f3 incluso",
            "start": 5071.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "muerto viven en carpas no tienen acceso",
            "start": 5074.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a la salud s\u00f3lo las organizaciones",
            "start": 5077.11,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no gubernamentales que vienen solidarias",
            "start": 5080.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que bien de eeuu a otros lugares les",
            "start": 5084.27,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llevan alimentos les llevan medicamentos",
            "start": 5086.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero sus condiciones son inhumanas",
            "start": 5088.469,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces no era parte del proyecto que",
            "start": 5091.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda de qu\u00e9date en mexico y c\u00f3mo lo",
            "start": 5093.989,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "va a resolver usted y si se presentar\u00eda",
            "start": 5096.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un informe tambi\u00e9n sobre este programa",
            "start": 5099.119,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "sobre lo que se ha hecho en estos dos",
            "start": 5101.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la canciller\u00eda o quien est\u00e9 a cargo",
            "start": 5103.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de este programa para ver qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5106.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "han hecho y por qu\u00e9 se deriv\u00f3 en tantas",
            "start": 5109.05,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "condiciones tan inhumanas para estas",
            "start": 5111.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "personas bueno vamos a informar",
            "start": 5113.219,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "sobre nuestra pol\u00edtica migratoria",
            "start": 5118.1,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "le voy a pedir al",
            "start": 5123.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "decretaron las acciones exteriores que",
            "start": 5126.13,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 5128.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5129.469,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "yo tengo otros datos",
            "start": 5131.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo respeto tu punto de vista pero no lo",
            "start": 5134.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comparto",
            "start": 5138.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros hemos procurado atender",
            "start": 5140.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5145.679,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 5147.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se han respetado los derechos humanos",
            "start": 5151.67,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "incluso hemos invertido",
            "start": 5155.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "que se mantengan los refugios",
            "start": 5159.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "dos albergues",
            "start": 5167.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos estado atendiendo",
            "start": 5169.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 5172.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hemos cuidado de que no",
            "start": 5175.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 5181.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5183.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "afectados sus derechos humanos",
            "start": 5185.72,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "nada que ver con lo que suced\u00eda antes",
            "start": 5190.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de que los secuestraban y los",
            "start": 5194.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan",
            "start": 5198.13,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hemos estado pendientes",
            "start": 5200.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y los hemos protegido",
            "start": 5203.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por eso vamos a esperar el informe",
            "start": 5206.92,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "cuando ser\u00eda la semana pr\u00f3xima porque es",
            "start": 5210.51,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "muy importante para nosotros informar",
            "start": 5215.219,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo porque no los est\u00e1s preguntando",
            "start": 5219.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es tu derecho y existen este",
            "start": 5221.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dudas a nosotros nos ayuda mucho",
            "start": 5224.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5228.35,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque hay no s\u00f3lo medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5230.989,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 5234.94,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "que les molesta la transformaci\u00f3n",
            "start": 5240.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que quisieran que regresar\u00e1 el r\u00e9gimen",
            "start": 5245.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y de privilegios no s\u00f3lo",
            "start": 5248.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es eso tambi\u00e9n muchas organizaciones no",
            "start": 5250.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 5253.28,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan del presupuesto",
            "start": 5255.19,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la paradoja organizaciones no",
            "start": 5259.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 5264.24,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan",
            "start": 5266.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 5268.88,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y este tambi\u00e9n",
            "start": 5272.57,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y organizaciones vinculadas con grupos",
            "start": 5276.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 5280.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tanto de m\u00e9xico como del extranjero",
            "start": 5282.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5287.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya cambiaron las cosas es como esto de",
            "start": 5290.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 5294.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cienfuegos",
            "start": 5296.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se consideraba infalible a la dea",
            "start": 5300.789,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "incluso mucha informaci\u00f3n filtrada por",
            "start": 5309.54,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 5313.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a periodistas de m\u00e9xico",
            "start": 5315.37,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "por eso cuando la fiscal\u00eda decide en un",
            "start": 5319.92,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ejercicio de la acci\u00f3n penal",
            "start": 5324.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no pues hasta simpatizantes de nosotros",
            "start": 5329.82,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este que nos tiene en confianza",
            "start": 5334.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "dudaron",
            "start": 5341.67,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque durante a\u00f1os",
            "start": 5346.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5351.39,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "afianz\u00f3 el criterio de que los de afuera",
            "start": 5353.28,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 5360.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la encarnaci\u00f3n de la justicia y los de",
            "start": 5364.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adentro",
            "start": 5368.52,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la encarnaci\u00f3n",
            "start": 5371.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5374.65,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5376.18,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y de la impunidad y de todo lo m\u00e1s que",
            "start": 5378.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se les olvido",
            "start": 5381.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de que hubo un cambio",
            "start": 5384.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 5387.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bajo los efectos",
            "start": 5389.54,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de lo que era el r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 5393.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 5395.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tengo que mandar este telegramas",
            "start": 5399.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "avis\u00e1ndoles",
            "start": 5402.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no presidente son yo estoy de granos",
            "start": 5406.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero am\u00e9n am\u00e9n de que ya hay",
            "start": 5409.18,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "este un cambio ayer hablaba yo de un",
            "start": 5412.67,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or vigil ex agente de la dea",
            "start": 5416.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "inmediatamente diciendo les vamos a",
            "start": 5420.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "volver a mandar a nadie este porque",
            "start": 5422.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ustedes lo sueltan se\u00f1or seguramente el",
            "start": 5426.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 5429.08,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no conoc\u00eda el expediente no esperaban",
            "start": 5432.77,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed vamos a dar a conocer el",
            "start": 5437.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 5439.86,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no contaban con eso",
            "start": 5442.35,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces ahora yo quiero escuchar la",
            "start": 5446.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n del se\u00f1or vigil",
            "start": 5448.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si ya ley\u00f3 el expediente que me diga",
            "start": 5451.86,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "se act\u00faa bien la dea",
            "start": 5455.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "yo no voy",
            "start": 5458.829,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "a ir a ning\u00fan organismo internacional",
            "start": 5461.3,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pero si con todo respeto creo",
            "start": 5466.34,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "que ese organismo esa agencia deber\u00eda de",
            "start": 5470.739,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "hacer una investigaci\u00f3n en su interior",
            "start": 5474.249,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "y aclarar qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3",
            "start": 5478.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "quien fabric\u00f3 este expediente",
            "start": 5482.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "quien dio la orden",
            "start": 5487.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de aplicarlo",
            "start": 5491.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presidencia porque est\u00e1 de por medio la",
            "start": 5496.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "credibilidad bueno regresando cierro el",
            "start": 5498.61,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis es lo mismo",
            "start": 5501.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5504.889,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "nosotros estamos obligados a informar",
            "start": 5506.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de los migrantes y",
            "start": 5512.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los hemos cuidado y los hemos protegido",
            "start": 5514.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y vamos a que informar de c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 5518.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 5521.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los migrantes que ir en presi\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 5523.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y adem\u00e1s de informar tambi\u00e9n",
            "start": 5527.22,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 5532.32,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de las nuevas pol\u00edticas",
            "start": 5533.989,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "migratorias del gobierno de eeuu si nada",
            "start": 5536.03,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 2-1 puntualizar presidente que es yo",
            "start": 5540.92,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "entiendo que que las ong se en lo que yo",
            "start": 5545.03,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "he sido reportera he visto que algunas",
            "start": 5548.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "han vivido del viv\u00edan del presupuesto y",
            "start": 5550.789,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que no necesariamente eran las mejores",
            "start": 5553.429,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pero en el caso particular hubo una",
            "start": 5555.409,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de pie de p\u00e1gina de los",
            "start": 5557.9,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "reporteros rodrigo soberanes y el",
            "start": 5562.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo duilio rodr\u00edguez que fueron a",
            "start": 5564.769,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estos centros y constataron lo que yo le",
            "start": 5567.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estoy diciendo no es una opini\u00f3n m\u00eda es",
            "start": 5569.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un trabajo period\u00edstico que hizo pie de",
            "start": 5572.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina y que est\u00e1 ah\u00ed y que pues es",
            "start": 5574.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lamentable ver como las condiciones como",
            "start": 5577.73,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la no s\u00e9 qu\u00e9 dependencia usted hab\u00eda",
            "start": 5579.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "encargado esto pero las condiciones de",
            "start": 5581.869,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estas personas de verdad son inhumanas y",
            "start": 5584.42,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no es lo que se ofreci\u00f3 en el programa y",
            "start": 5586.999,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "por eso lo estoy planteamos a informar",
            "start": 5589.999,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vamos a informar y es muy bueno este",
            "start": 5593.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 5596.849,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque ayuda a que por ejemplo si",
            "start": 5599.06,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "este grupo que hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 5606.13,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n aqu\u00ed mismo",
            "start": 5610.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo vamos a reconocer gracias y si no",
            "start": 5617.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n pues tambi\u00e9n moj\u00f3 sesi\u00f3n en",
            "start": 5621.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fin no fue as\u00ed no es as\u00ed o sea t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 5623.11,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hablando por ejemplo de 3000 si este",
            "start": 5626.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "migrantes alrededor en en matamoros",
            "start": 5631.47,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "vamos a ver cu\u00e1ntos son d\u00f3nde est\u00e1n o",
            "start": 5634.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sea que nos informe pero que no pase",
            "start": 5637.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 5640.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a ver si se puede hacer la semana",
            "start": 5643.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima como el mi\u00e9rcoles le preguntaba",
            "start": 5646.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si iba a pedir a bail\u00e9n que se retomar\u00e1",
            "start": 5649.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el proceso que exist\u00eda antes con los",
            "start": 5652.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "migrantes que ped\u00edan asilo o va usted a",
            "start": 5655.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguir ayudan a bueno con este programa",
            "start": 5657.84,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9date en casa con los que est\u00e1n",
            "start": 5661.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ahorita en la frontera",
            "start": 5663.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a ver que est\u00e9",
            "start": 5664.87,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas se aplica el hizo un",
            "start": 5668.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "compromiso de apoyar a los migrantes",
            "start": 5672.429,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este entiendo que tiene que haber un",
            "start": 5676.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "plan y tiene que",
            "start": 5680.469,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pues saber definirse un procedimiento",
            "start": 5684.91,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lo que a lo que t\u00fa te refieres es que",
            "start": 5690.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 5694.889,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "se ped\u00eda asilo y se quedaban y se",
            "start": 5697.84,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "quedaban all\u00e1 y el gobierno de eeuu \u00e9ste",
            "start": 5701.62,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "argumentaba de que como se ten\u00eda que",
            "start": 5707.449,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "seguir un juicio para ver si era",
            "start": 5712.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "viable en la fiable el asilo",
            "start": 5718.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "este ya no",
            "start": 5721.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asist\u00edan a audiencias",
            "start": 5725.73,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y ya se internaban a eeuu",
            "start": 5728.4,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5734.55,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "deciden a ver el procedimiento se lleva",
            "start": 5738.27,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "a cabo pero esperas",
            "start": 5743.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no en eeuu sino en m\u00e9xico o en guatemala",
            "start": 5748.05,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "o en honduras o en el salvador",
            "start": 5752.099,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "eso es lo que tienen ellos que definir",
            "start": 5756.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5760.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "van a mantener",
            "start": 5762.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el procedimiento de que el que solicita",
            "start": 5768.0,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "asilo estando all\u00e1 se queda",
            "start": 5770.97,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "eso es todo pero vamos a esperar a ver",
            "start": 5776.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no me faltar\u00eda ver lo que va a pasar",
            "start": 5779.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con los que ya est\u00e1n aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 5781.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n est\u00e9 cu\u00e1nto son y d\u00f3nde",
            "start": 5783.68,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya los nosotros lo que nos importa",
            "start": 5789.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es que si est\u00e1n en nuestro territorio",
            "start": 5791.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cualquier persona tiene que ser",
            "start": 5793.19,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "protegida as\u00ed",
            "start": 5796.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se presente en un segundo tema",
            "start": 5798.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente y nada m\u00e1s para precisar lo",
            "start": 5800.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del general cienfuegos sobre el",
            "start": 5804.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "expediente en las \u00faltimas semanas y en",
            "start": 5806.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo que yo he tratado de leer ah\u00ed por ah\u00ed",
            "start": 5809.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 un documento de que ese general",
            "start": 5813.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sin fuego sera",
            "start": 5815.92,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "empleado del gobierno de mexico es as\u00ed",
            "start": 5818.17,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "es la pregunta es si \u00e9l es asesor del",
            "start": 5820.699,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico si hay un contrato y",
            "start": 5823.429,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si se le est\u00e1 pagando y le contin\u00faa",
            "start": 5826.429,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "siendo asesor no es cierto de acuerdo al",
            "start": 5828.469,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "los ordenamientos legales la secretaria",
            "start": 5832.54,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de prensa los secretarios pasan a formar",
            "start": 5836.8,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "parte de un equipo de asesor\u00eda del",
            "start": 5840.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa en turno creo",
            "start": 5844.99,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que as\u00ed es entonces este",
            "start": 5848.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de sus tardes",
            "start": 5852.59,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo",
            "start": 5854.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces es verdad si fue en su momento",
            "start": 5857.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n el era asesor si \u00e9l es",
            "start": 5860.55,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "asesor todav\u00eda \u00e9l forma parte d",
            "start": 5865.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todos los que fueron secretarios de la",
            "start": 5869.31,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "defensa y que forman parte de un consejo",
            "start": 5873.63,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "asesor del secretario de la defensa si",
            "start": 5878.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa lo considera",
            "start": 5882.68,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "los puede consultar",
            "start": 5886.97,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "inclusive este pueden reunirse en",
            "start": 5890.699,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "determinado tiempo pero eso tiene que",
            "start": 5895.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ver con la instituci\u00f3n",
            "start": 5898.019,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5900.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5902.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n molestos",
            "start": 5904.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5908.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se descubri\u00f3",
            "start": 5910.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de que hay mucha ineficiencia",
            "start": 5914.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en el manejo de estos asuntos",
            "start": 5919.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pues ahora est\u00e1n inventando cosas pero",
            "start": 5923.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es usted en el reglamento est\u00e1",
            "start": 5925.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "establecido a ver porque no lo explica",
            "start": 5929.04,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s",
            "start": 5932.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y entonces nuestras leyes y reglamentos",
            "start": 5935.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tenemos en la instituci\u00f3n se",
            "start": 5938.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "establece que los secretarios de defensa",
            "start": 5941.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ellos pasan a conformar o hacer parte",
            "start": 5944.51,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "del grupo de asesores del secretario en",
            "start": 5948.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "turno no quiere decir que se tenga que",
            "start": 5952.59,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "consultar siempre que est\u00e9n en las",
            "start": 5955.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas sino como lo cita el se\u00f1or",
            "start": 5957.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presidente en caso de que se requiera en",
            "start": 5959.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caso de que el secretario en turno lo",
            "start": 5962.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 5965.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentar con ellos algo o pedir su",
            "start": 5966.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre alguna circunstancia que",
            "start": 5969.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 presentando en el pa\u00eds se puede",
            "start": 5971.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "uno reunir desde los secretarios y",
            "start": 5974.219,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "secretarios pues se ganan igual que \u00e9l",
            "start": 5978.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los retirados todos nuestra",
            "start": 5981.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestra gente que cumple con su con su",
            "start": 5983.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiempo de servicios de acuerdo al grado",
            "start": 5986.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y a la edad se van al retiro y siguen el",
            "start": 5988.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "percibiendo su sueldo como retirado si",
            "start": 5992.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguen ganando dentro de lo que es el",
            "start": 5995.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "erario federal pero pero el \u00fanico o los",
            "start": 5997.38,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "\u00fanicos que s\u00e9",
            "start": 6000.77,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "o tienen esa caracter\u00edstica de",
            "start": 6001.849,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "designarse como asesores que son los ex",
            "start": 6006.909,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "secretarios que a la fecha tenemos",
            "start": 6011.059,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6014.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "344 ex secretarios que a\u00fan viven y eso",
            "start": 6016.6,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "es hasta hasta que fallece y en este",
            "start": 6020.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre este caso que hay del general no",
            "start": 6024.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un impedimento para que contin\u00fae en",
            "start": 6027.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esta labor como no de ninguna manera",
            "start": 6031.01,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porque este el expediente",
            "start": 6034.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6039.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ha quedado",
            "start": 6041.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de mostrar lo fabricaron",
            "start": 6043.36,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "esto les molesta mucho",
            "start": 6047.77,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 6051.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este pero es la realidad",
            "start": 6053.969,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "la verdad nos har\u00e1 libres",
            "start": 6057.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero fue un lo que hizo la pgr fue un",
            "start": 6061.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algo fast track as\u00ed como la palabra que",
            "start": 6064.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usted utiliz\u00f3 el otro d\u00eda y una",
            "start": 6066.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muy r\u00e1pida es que no hace",
            "start": 6068.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "falta yo te ya le\u00edste es el expediente",
            "start": 6071.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "he le\u00eddo partes y l\u00e9elo y vas a \u00e9l justo",
            "start": 6074.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a m\u00ed otra pregunta si viene sesi\u00f3n de lo",
            "start": 6077.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que he le\u00eddo si hay ah\u00ed elementos",
            "start": 6079.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que prueben",
            "start": 6084.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 6087.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es responsable de los delitos qu\u00e9",
            "start": 6089.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "le fabricaron",
            "start": 6093.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gracias es muy importante que se lee el",
            "start": 6096.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expediente hay una llamada presidente",
            "start": 6099.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mencionan una conversaci\u00f3n",
            "start": 6102.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si no es \u00e9l a quien se refieren entonces",
            "start": 6105.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "es una llamada real qui\u00e9n es \u00e9l en la",
            "start": 6108.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sedena qui\u00e9n es ese personaje a que se",
            "start": 6111.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "refiere la de a quienes es a los que hay",
            "start": 6114.56,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que preguntarle a ellos este por qu\u00e9",
            "start": 6117.38,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 6121.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue como un timo",
            "start": 6127.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 6132.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "miembro de esa organizaci\u00f3n delictiva",
            "start": 6134.62,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de mejor y m\u00e1s bajo nivel",
            "start": 6139.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 6143.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es un amerita una investigaci\u00f3n",
            "start": 6147.22,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presidente o sea usted descarta",
            "start": 6149.14,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la en la sedena o en estos",
            "start": 6151.91,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cuerpos en el caso y no ameritar\u00eda una",
            "start": 6156.59,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n real sobre no s\u00e9 no no no",
            "start": 6160.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6164.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6167.119,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6170.039,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "expediente plagado",
            "start": 6173.61,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de inconsistencias",
            "start": 6176.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue fabricado",
            "start": 6178.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "solamente porque",
            "start": 6182.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "durante el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de",
            "start": 6185.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 6188.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la fama del gobierno de mexico",
            "start": 6190.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se fue al oso al suelo",
            "start": 6193.65,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y esto se aprovecharon",
            "start": 6197.19,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "convertirse en jueces a\u00fan no teniendo",
            "start": 6204.639,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6211.389,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya nos cuesta trabajo",
            "start": 6215.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "lo hacen mejor",
            "start": 6221.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los investigadores nuestros",
            "start": 6227.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense como",
            "start": 6232.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se va a aceptar",
            "start": 6236.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que una agencia internacional",
            "start": 6238.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "salen hasta",
            "start": 6241.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas",
            "start": 6244.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en las series",
            "start": 6247.969,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 6252.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed es",
            "start": 6256.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mini modo que nosotros vamos a inventar",
            "start": 6259.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "delitos a nada m\u00e1s porque se trata de la",
            "start": 6262.86,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "dea porque si no alguien si no se van a",
            "start": 6266.1,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "enojar los periodistas con nosotros",
            "start": 6269.969,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "no presidente lo que pasa es que el",
            "start": 6275.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ha tenido un bueno hoy es",
            "start": 6277.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preocupante que tiene much\u00edsima",
            "start": 6281.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en lo social como yo ya lo",
            "start": 6283.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "he comentado o sea sus acciones est\u00e1n",
            "start": 6285.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy cerca de los ciudadanos y ellos",
            "start": 6288.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tienen una instrucci\u00f3n militar que",
            "start": 6290.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pues es para soy precisa",
            "start": 6292.98,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "muy dicen tu visi\u00f3n y yo la respeto",
            "start": 6297.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "yo lo que creo que las fuerzas armadas",
            "start": 6301.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son instituciones fundamentales del",
            "start": 6303.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 6306.79,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito si la corrupci\u00f3n ha",
            "start": 6309.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "permeado en todas las corporaciones",
            "start": 6312.969,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no no pero todo el gobierno bueno y en",
            "start": 6315.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "todo el gobierno en todo el gobierno en",
            "start": 6318.099,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "todo el r\u00e9gimen que era un r\u00e9gimen",
            "start": 6319.989,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 6321.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de pies a cabeza entonces por qu\u00e9 no",
            "start": 6324.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigar se est\u00e1n investigando",
            "start": 6328.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cualquier nada en donde se presentan",
            "start": 6329.9,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "denuncias se investiga no hay impunidad",
            "start": 6332.87,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no existe impunidad no hay",
            "start": 6336.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el ejercicio de la novedad",
            "start": 6340.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "penal dict\u00f3 blanco",
            "start": 6343.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "presidente pero la fiscal\u00eda y dict\u00f3 un",
            "start": 6347.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ejercicio no ejercicio de la acci\u00f3n",
            "start": 6351.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "penal si en alg\u00fan momento usted",
            "start": 6353.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionaba que dictar el no ejercicio de",
            "start": 6355.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n penal era darle carpetazo a",
            "start": 6357.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los casos que se estaban impuestos",
            "start": 6360.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a este a mantener un expediente",
            "start": 6364.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que fue fabricado",
            "start": 6369.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 afecta",
            "start": 6372.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "primero a un mexicano soy aqu\u00ed hacer",
            "start": 6375.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "afecta a una instituci\u00f3n afecta el",
            "start": 6381.45,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "prestigio del gobierno de mexico",
            "start": 6385.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "afecta a nuestro pa\u00eds",
            "start": 6389.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso no se le permite a nadie eso era",
            "start": 6392.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6396.14,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 hac\u00edan lo que les daba la gana",
            "start": 6397.69,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y se violaba la soberan\u00eda",
            "start": 6405.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 6408.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y eso cambi\u00f3",
            "start": 6411.409,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "presidente es verdad que la uis no no",
            "start": 6414.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 entregar un reporte de los bienes",
            "start": 6416.91,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "del general antes de que el caso y va a",
            "start": 6419.52,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "haber mucho m\u00e1s tiempo",
            "start": 6426.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para que se siga aclarando las cosas",
            "start": 6429.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hemos dicho que si la dea tiene",
            "start": 6431.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n adicional",
            "start": 6435.63,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que la presente",
            "start": 6438.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dis quien sea",
            "start": 6442.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero la verdad",
            "start": 6447.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6451.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s defensores de la dea de los que yo",
            "start": 6454.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "imaginaba",
            "start": 6457.82,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "o sea si hay que defender la verdad pero",
            "start": 6459.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yo no soy uno de ellos hay que defender",
            "start": 6462.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la verdad exacto hay que defender la",
            "start": 6464.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "verdad es la que nos hace libres as\u00ed es",
            "start": 6469.11,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y no est\u00e9",
            "start": 6472.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "irnos",
            "start": 6477.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por versiones",
            "start": 6483.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no comprobables yo",
            "start": 6486.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estuve a\u00f1os de opositor",
            "start": 6490.38,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "y denuncie m\u00e1s que nadie",
            "start": 6494.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 6497.489,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "denuncia de traici\u00f3n a la patria",
            "start": 6499.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "contra las salinas",
            "start": 6503.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 6506.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "zedillo",
            "start": 6509.599,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "contra fox y calder\u00f3n contra pe\u00f1a contra",
            "start": 6512.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6516.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero el punto no es la idea presidente",
            "start": 6517.98,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es la fiscal\u00eda que en un par de cuantas",
            "start": 6522.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "semanas hizo la investigaci\u00f3n y por",
            "start": 6525.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso desaparecido solo",
            "start": 6527.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene 35 sentencias o sea no es hizo una",
            "start": 6529.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no es que para que si va a",
            "start": 6532.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "requerir m\u00e1s tiempo si el expediente que",
            "start": 6535.57,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enviaron deber\u00eda de viajar tanto",
            "start": 6538.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda ning\u00fan sustento",
            "start": 6541.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eran fotograf\u00edas lo son",
            "start": 6546.27,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de pantallas si es que",
            "start": 6549.59,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 6555.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este vamos a pasar aqu\u00ed",
            "start": 6558.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bueno la verdad est\u00e1 en las redes",
            "start": 6564.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6566.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se puede",
            "start": 6568.059,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 6571.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s incipiente que puede haber",
            "start": 6575.36,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "incipiente esto",
            "start": 6581.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "o demuestra",
            "start": 6586.99,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ineficiencia",
            "start": 6589.749,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "motivos pol\u00edticos",
            "start": 6596.31,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 6599.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6607.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "mala fe",
            "start": 6610.99,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n que la idea tiene que",
            "start": 6612.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "explicar as\u00ed",
            "start": 6617.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quien hizo",
            "start": 6620.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el expediente quien lo fabric\u00f3",
            "start": 6623.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6626.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos dan a conocer y porque tienen al",
            "start": 6628.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "head diez d\u00edas antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 6630.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando la investigaci\u00f3n supuestamente la",
            "start": 6634.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "inicia el 2013",
            "start": 6637.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso es interesante entonces pero por el",
            "start": 6642.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bien de la misma agencia en vez de estar",
            "start": 6646.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "molestos deber\u00edan de estar",
            "start": 6649.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "est\u00e9 haciendo una autocr\u00edtica",
            "start": 6653.17,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "para reformarse lo digo con todo respeto",
            "start": 6658.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1 de por medio es la",
            "start": 6662.77,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 6664.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si no se tiene autoridad moral",
            "start": 6667.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no se puede tener autoridad pol\u00edtica",
            "start": 6672.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00ed considero",
            "start": 6677.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6681.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "muy grave",
            "start": 6683.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para cualquier instituci\u00f3n en el mundo",
            "start": 6686.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se mienta",
            "start": 6691.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y que se fabriquen",
            "start": 6694.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 6697.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es un asunto \u00e9tico",
            "start": 6699.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y esto aplica",
            "start": 6702.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para todos los pa\u00edses es un asunto",
            "start": 6706.09,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 6708.639,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6712.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este ya que ellos",
            "start": 6714.63,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "expliquen y que todos los mexicanos",
            "start": 6718.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "podamos leer el expediente por eso",
            "start": 6722.14,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "cuando me dijeron yo ni hab\u00eda escuchado",
            "start": 6725.96,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "nunca la palabra de estar",
            "start": 6730.43,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las escarchas como",
            "start": 6736.699,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "45 d\u00edas de estado",
            "start": 6739.3,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "el de la fiscal\u00eda de la citaci\u00f3n f\u00e1cil",
            "start": 6744.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque ellos tienen que cuidar por el",
            "start": 6748.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "debido proceso pero yo di la instrucci\u00f3n",
            "start": 6751.55,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "conociendo a la oposici\u00f3n conservadora",
            "start": 6754.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reaccionaria",
            "start": 6759.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el d\u00eda que aqu\u00ed en la",
            "start": 6762.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de que se diera a conocer el",
            "start": 6766.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 6767.69,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este le habl\u00e9 al sector de las",
            "start": 6770.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asociaciones que si ya hab\u00edan terminado",
            "start": 6772.67,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de copiarlo para subirlo a la red",
            "start": 6775.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y pasaba el tiempo",
            "start": 6782.44,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "yo sab\u00eda lo que",
            "start": 6786.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este ivana",
            "start": 6789.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esgrimir los conservadores",
            "start": 6793.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6798.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y sus voces",
            "start": 6800.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 6802.699,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "no entrega vamos el expediente entonces",
            "start": 6806.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de al final",
            "start": 6810.83,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "estoy hablando a ver publ\u00edquese ya",
            "start": 6813.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "me dice el secreto de relaci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 6819.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya los fotos copiamos pues no lo podemos",
            "start": 6822.34,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "subir",
            "start": 6824.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6826.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay la opini\u00f3n",
            "start": 6828.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de que tenemos que de estar",
            "start": 6830.68,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "los nombres no les dije",
            "start": 6834.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate la reforma",
            "start": 6839.01,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "y los paladines y las paladines de la",
            "start": 6842.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "libertad de la radio",
            "start": 6846.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y de la televisi\u00f3n im\u00e1genes",
            "start": 6850.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "si nosotros borramos",
            "start": 6854.81,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "que hubiese dicho c\u00f3mo se llama es el",
            "start": 6860.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que es italiano estadounidense",
            "start": 6862.829,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6865.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buscar s\u00ed",
            "start": 6869.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es una farsa",
            "start": 6872.84,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 6875.06,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6877.14,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y le dije ah",
            "start": 6879.349,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6880.54,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "marcelo no sin testar",
            "start": 6882.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "completito",
            "start": 6887.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y cuida",
            "start": 6890.37,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6893.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "este como lo enviaron",
            "start": 6895.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno f\u00edjense sale",
            "start": 6899.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 6904.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "creo que la tarde noche o al d\u00eda",
            "start": 6906.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 6910.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda lo da a conocer pero testado",
            "start": 6911.61,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "porque ellos tienen que a",
            "start": 6915.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estos mismos",
            "start": 6918.949,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "haciendose",
            "start": 6922.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comisos",
            "start": 6925.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "occisos",
            "start": 6927.349,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya no hablan del expediente de nosotros",
            "start": 6932.26,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "los que decimos sino del de la fiscal\u00eda",
            "start": 6934.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pon\u00edan",
            "start": 6941.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "todos los tachones de los nombres",
            "start": 6944.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 6947.87,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no son muy deshonestos",
            "start": 6950.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de corruptos",
            "start": 6954.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "son muy deshonestos intelectualmente",
            "start": 6956.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed son estas cosas presiente ya",
            "start": 6962.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada es una cuesti\u00f3n de la sobre la el",
            "start": 6964.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "acceso a usted cuando ahora que ha",
            "start": 6968.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estado hablando de los organismos",
            "start": 6970.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos usted mencionaba que que pues",
            "start": 6972.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en proceso de plantear un",
            "start": 6975.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proyecto para que desaparezcan algunos y",
            "start": 6977.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en el caso del inai ni usted mencionaba",
            "start": 6980.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo iba explicaba c\u00f3mo iba a ser la",
            "start": 6982.81,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entrega de documentos o de peticiones",
            "start": 6985.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del gobierno a los a los periodistas por",
            "start": 6988.989,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ejemplo oa la gente que pidiera",
            "start": 6991.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n bueno usted dijo que iba a",
            "start": 6993.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed como pues fast-track algo r\u00e1pido",
            "start": 6995.59,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero yo solicite tres documentos que",
            "start": 6999.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hasta ahorita la uno a la sep otros le",
            "start": 7003.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solicite relaciones exteriores y otros",
            "start": 7005.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se los solicite a la secretar\u00eda de",
            "start": 7007.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica son documentos que han",
            "start": 7009.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "venido a exponer aqu\u00ed y no me los han",
            "start": 7012.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "querido dar que porque no son p\u00fablicos",
            "start": 7014.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces usted puede ser diferente",
            "start": 7016.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente pero sus funcionarios no son",
            "start": 7018.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diferentes no te los van a entregar el",
            "start": 7021.51,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lunes 30 23",
            "start": 7023.67,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "por eso es muy bueno tener este di\u00e1logo",
            "start": 7026.869,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 mal que quieran censurarnos",
            "start": 7031.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los del ine pues s\u00ed y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 7033.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "posibilidad de atender muchas cosas o",
            "start": 7035.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sea el lunes te entrega ingresos",
            "start": 7039.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "momentos y lauryn es si adelante no",
            "start": 7042.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presidente este y nada m\u00e1s decirle que",
            "start": 7046.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya veo que en arizona est\u00e1n aplicando",
            "start": 7048.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la vacuna sin bajarse del carro no",
            "start": 7052.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "habr\u00eda qu\u00e9 opina de eso no si no podr\u00eda",
            "start": 7054.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ser aqu\u00ed una medida para m\u00e1s r\u00e1pido pues",
            "start": 7057.61,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cada quien tiene su gran lo importante",
            "start": 7060.43,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es que se avance la vacunaci\u00f3n no s\u00f3lo",
            "start": 7065.05,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en el mundo para qu\u00e9",
            "start": 7069.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ya no siga sufriendo la gente no haya",
            "start": 7073.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tanto dolor fallecimientos porque es muy",
            "start": 7076.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lamentable lo que est\u00e1 pasando osea",
            "start": 7081.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "duele mucho",
            "start": 7084.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces este vamos a",
            "start": 7085.64,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a ponernos de acuerdo que como siempre",
            "start": 7089.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay muy buena relaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 7093.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n es muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 7095.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirte de lo de la",
            "start": 7099.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transparencia y hoy estamos viendo",
            "start": 7101.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los de uno de estos reclusorios",
            "start": 7105.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7110.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el de papantla",
            "start": 7112.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 todav\u00eda entregado",
            "start": 7115.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "siete mil millones de pesos de llevar",
            "start": 7119.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por el reclusorio",
            "start": 7123.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7125.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a lo que voy",
            "start": 7128.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es de que est\u00e1 resguardado la",
            "start": 7130.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7134.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por 15 a\u00f1os",
            "start": 7136.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "usted puede desbloquear la claro que la",
            "start": 7141.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a desbloquear pero lo que quiero",
            "start": 7143.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es este que hizo",
            "start": 7145.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 7147.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 7153.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fue una especie",
            "start": 7155.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de organismo",
            "start": 7158.07,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no lo es s\u00ed pero que se hac\u00edan de la",
            "start": 7161.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vista gorda",
            "start": 7164.23,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es verdad presente en sonora",
            "start": 7164.83,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bueno yo el que conozco es el de sonora",
            "start": 7167.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y son afines y hacen lo que dice la",
            "start": 7169.389,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "gobernadora o el gobernante en turno",
            "start": 7172.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entonces y adem\u00e1s tienen exceso de",
            "start": 7174.04,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "gastos o sea de verdad son es un insulto",
            "start": 7177.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a la gente porque s\u00ed o sea no hacen lo",
            "start": 7180.429,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que tienen que hacer y lo hacen conforme",
            "start": 7184.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "a le dicten los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 7186.969,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "son ahora por ejemplo tiene un cada",
            "start": 7189.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana se re\u00fane un grupo del gobierno",
            "start": 7192.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para decir que contestar y que no",
            "start": 7194.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contestar lo sea como bloquear la",
            "start": 7196.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene raz\u00f3n quiz\u00e1 que",
            "start": 7199.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "necesita una reestructuraci\u00f3n pero as\u00ed",
            "start": 7201.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como desaparecerlo y quitarles el",
            "start": 7204.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alverca a los edificios los carros del",
            "start": 7206.67,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1o los guaruras los los los ch\u00f3feres o",
            "start": 7209.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sea alguien del acero lo podemos hacer",
            "start": 7214.33,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "si hay voluntad pero no la transparencia",
            "start": 7216.55,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "precisamente y hace con transparencia no",
            "start": 7219.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con transparencia es que",
            "start": 7221.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "garantizar las transparencias no",
            "start": 7224.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "significa tener un aparato para eso",
            "start": 7226.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7229.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esos aparatos los crearon para simular o",
            "start": 7231.41,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sea son organismos alcahuetes",
            "start": 7236.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tan fuerte que estoy diciendo pero",
            "start": 7240.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir paleros",
            "start": 7242.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 7249.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7252.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "acabar con la simulaci\u00f3n pero usted",
            "start": 7254.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puede ser diferente pero es los",
            "start": 7257.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "funcionarios pero lo vamos a dejar y",
            "start": 7258.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "neoliberales gobierno est\u00e9 establecido",
            "start": 7260.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por ley no tenemos por qu\u00e9 estar pagando",
            "start": 7264.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por un organismo que simula",
            "start": 7267.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sirve",
            "start": 7273.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para este esconder",
            "start": 7275.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas corruptas porque para eso",
            "start": 7278.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sirven no podemos estar destinando mil",
            "start": 7281.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7283.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y que los consejeros de ese organismo",
            "start": 7286.67,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "dan en 300 mil pesos mensuales",
            "start": 7289.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y se ve la gran vida",
            "start": 7293.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dinero del presupuesto que es",
            "start": 7297.13,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 7299.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s porque los que crearon esos",
            "start": 7301.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "organismos para simular que forman parte",
            "start": 7304.85,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "de la banda",
            "start": 7309.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de saqueadores",
            "start": 7312.69,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque este ellos no les gusta",
            "start": 7315.659,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este nos vamos a quedar callado no vamos",
            "start": 7320.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a debatirlo",
            "start": 7324.039,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "esto es la transformaci\u00f3n",
            "start": 7326.59,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como es posible",
            "start": 7330.469,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "que se paguen por 8",
            "start": 7333.409,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 7337.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7340.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n",
            "start": 7347.09,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de 3 mil 500 pesos por recluso",
            "start": 7349.74,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 7354.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en donde suceden estas cosas",
            "start": 7359.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde estaba el instituto la",
            "start": 7366.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 7368.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 7373.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 7377.71,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1 haciendo un ejercicio",
            "start": 7380.78,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de transparencia todos los d\u00edas",
            "start": 7383.539,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7388.11,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "no todos hacemos lo mismo",
            "start": 7390.31,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l ser\u00eda el contrapeso del estado",
            "start": 7393.849,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como el poder legislativo pero eso es",
            "start": 7396.429,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contrapeso de usted de legislativo y del",
            "start": 7399.699,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "judicial y del ejecutivo pero del estado",
            "start": 7401.949,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en su conjunto del estado en su conjunto",
            "start": 7404.409,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el inah ya ha logrado esto hay muchos",
            "start": 7406.09,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "trabajos period\u00edsticos que han logrado",
            "start": 7409.689,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esclarecer muchas el poder no yo que no",
            "start": 7411.219,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "conozco nada disc\u00falpame o sea tenemos",
            "start": 7414.909,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "otros datos",
            "start": 7418.479,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7422.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "o sea al contrario ellos fueron los que",
            "start": 7423.75,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "ocultaron los odebrecht y lo de la",
            "start": 7427.23,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "tranza ese dios de brecht",
            "start": 7434.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ellos ocultaron",
            "start": 7437.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la lista de las grandes corporaciones",
            "start": 7440.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que fueron beneficiadas con con",
            "start": 7443.94,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "donaciones de impuestos",
            "start": 7446.1,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ahora d\u00edgame",
            "start": 7449.269,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 este el aporte",
            "start": 7451.829,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a ver que me digan que asunto han",
            "start": 7458.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "resuelto",
            "start": 7461.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s bien en el trabajo ha sido de",
            "start": 7464.719,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchos periodistas que han logrado sacar",
            "start": 7466.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero eso lo pueden seguir",
            "start": 7468.999,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "sacando y m\u00e1s mucho m\u00e1s",
            "start": 7471.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sin necesidad de que nos cueste tanto",
            "start": 7475.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 7480.489,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "organismo por organismo para que",
            "start": 7482.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7487.13,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "si resolvemos que en vez de mil millones",
            "start": 7489.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7496.96,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "mejore el sistema y que haya una",
            "start": 7498.699,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica transparencia",
            "start": 7501.389,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que todo el ciudadano que solicita",
            "start": 7505.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se le entregue",
            "start": 7507.489,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 7509.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en 72 horas",
            "start": 7513.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 7516.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este en vez de 1000 millones",
            "start": 7518.68,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "no podemos resolver con 300 y nos",
            "start": 7521.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ahorramos 700 millones",
            "start": 7526.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque porque ya no vamos a tener esos",
            "start": 7528.83,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sueltos de 300 mil",
            "start": 7530.99,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y asesores",
            "start": 7536.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y toda una",
            "start": 7540.23,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "esta estructura administrativa",
            "start": 7543.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y costos\u00edsima onerosa",
            "start": 7547.489,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "esos organigramas",
            "start": 7551.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7556.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ahorramos por qu\u00e9 no",
            "start": 7558.42,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tuvimos que solicitar cr\u00e9ditos ahora con",
            "start": 7562.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 7566.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por la austeridad saben cu\u00e1nto nos",
            "start": 7568.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahorramos con lo de los fideicomisos que",
            "start": 7570.42,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "tampoco quer\u00edan 75 mil millones de pesos",
            "start": 7573.449,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pero de ah\u00ed sali\u00f3 para dar los cr\u00e9ditos",
            "start": 7579.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a las peque\u00f1as empresas",
            "start": 7584.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed sale para",
            "start": 7586.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los apoyos a la gente",
            "start": 7589.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sin endeudarnos",
            "start": 7593.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos sin gasolinazos",
            "start": 7596.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si tenemos que ahorrar sin desaparecer",
            "start": 7604.219,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n",
            "start": 7608.239,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "el salto obligado a informar",
            "start": 7610.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "actuar con transparencia pero el poder",
            "start": 7616.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 7620.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados aprueba el",
            "start": 7622.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presupuesto la facultad exclusiva",
            "start": 7624.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 7627.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior",
            "start": 7630.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de la fed era eso",
            "start": 7634.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 7637.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hay que ver cu\u00e1ntos miembros est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 7639.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos contadores p\u00fablicos la auditar\u00eda",
            "start": 7643.26,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a veces es comparsa presidente y",
            "start": 7646.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por eso que funcione y es un poder",
            "start": 7648.989,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 7652.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 en la fiscal\u00eda",
            "start": 7653.949,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n que tampoco",
            "start": 7658.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en sonora no sirve para nada por eso",
            "start": 7661.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a que funcione luego est\u00e1 la",
            "start": 7665.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica del",
            "start": 7668.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 7671.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para lo mismo que tambi\u00e9n presidente",
            "start": 7673.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cuestionada m\u00e1s",
            "start": 7677.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el inai no",
            "start": 7680.35,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 7683.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "este es mucho",
            "start": 7689.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado y sigue",
            "start": 7694.87,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estando",
            "start": 7698.71,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto se queda en el mismo",
            "start": 7700.409,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7702.539,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y no le llega al pueblo",
            "start": 7703.909,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s hacer esta reforma",
            "start": 7709.11,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "administrativa no implica",
            "start": 7712.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "despedir a trabajadores no",
            "start": 7715.019,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 7721.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7723.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "reacomodan",
            "start": 7728.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en otras \u00e1reas",
            "start": 7731.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo les comentaba que desaparece la",
            "start": 7734.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de presidencia",
            "start": 7737.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaba nuestro amigo alfonso romo",
            "start": 7740.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 mucho y que lo respetamos",
            "start": 7743.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucho y esa coordinaci\u00f3n ven\u00eda desde la",
            "start": 7745.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de salinas y la ten\u00eda c\u00f3rdoba",
            "start": 7749.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "montoya",
            "start": 7751.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces ya desaparece",
            "start": 7753.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero hay trabajadores que vienen desde",
            "start": 7758.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces trabajadores de base",
            "start": 7760.8,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "oficinistas",
            "start": 7765.69,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "pues no los podemos despedir",
            "start": 7768.489,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tienen 25 27 a\u00f1os",
            "start": 7772.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "entonces que se hacen van a pasar a la",
            "start": 7776.62,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda a otras \u00e1reas a",
            "start": 7781.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 7785.29,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en lo mismo",
            "start": 7787.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin despedirlos",
            "start": 7789.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero si nos ahorramos",
            "start": 7792.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 7794.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este recurso es eso es todo y vamos a",
            "start": 7798.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seguir hablando me tengo que ir porque",
            "start": 7802.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gracias precisa no hay avi\u00f3n",
            "start": 7803.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 7805.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el lunes el lunes el lunes est\u00e1 bueno",
            "start": 7809.14,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "quedan a lety puntos",
            "start": 7813.94,
            "duration": 4.95
        }
    ],
    "transcription_text": "los d\u00edas vamos a informar sobre la distribuci\u00f3n de las vacunas sobre \u00e9l avance que se tiene en la vacunaci\u00f3n en hospitales co beats tanto del sector p\u00fablico como del sector privado y tambi\u00e9n informar sobre la vacunaci\u00f3n a maestros en campeche a partir de ma\u00f1ana vamos a presentar esos dos informes c\u00f3mo vamos en la vacunaci\u00f3n general en el plan d aplicar vacunas en hospitales d\u00f3nde est\u00e1n m\u00e9dicos enfermeras trabajadores de la salud atendiendo salvando vidas y c\u00f3mo vamos y protegi\u00e9ndolos que avance se lleva en lo que corresponde al sector p\u00fablico privado y tambi\u00e9n sobre esta vacunaci\u00f3n que se va a llevar a cabo a partir de ma\u00f1ana en campeche para maestros el prop\u00f3sito no solo es informarles a ustedes como siempre lo hacemos sino tambi\u00e9n nos ven muchos por el internet y por distintos medios para que est\u00e9 en el caso de campeche todos los m\u00e9dicos tengan la informaci\u00f3n los trabajadores de la educaci\u00f3n ese es un prop\u00f3sito principal o uno de los prop\u00f3sitos principales de estas conferencias por qu\u00e9 son muchos mexicanos los que que est\u00e1n pendientes de la informaci\u00f3n que se transmite y eso ayuda mucho porque vamos a vacunar ma\u00f1ana en calakmul d es posible que es la cabecera municipal de calakmul y estoy seguro que nos est\u00e1n viendo nos est\u00e1n escuchando calakmul este es uno de los municipios m\u00e1s apartados de campeche y nos importa mucho que haya llegue la informaci\u00f3n para que est\u00e9 todos est\u00e9n enterados e informados de modo que vamos a informar empezamos con la vacunaci\u00f3n en general y luego lo de campeche sobre la informaci\u00f3n en general de vacunaci\u00f3n pues va a ser el doctor hugo l\u00f3pez gatell y sobre el plan d vacunaci\u00f3n en campeche el general sandoval entonces vamos a escuchar a un primero con gusto presidente gracias muy buenos d\u00edas secretarios muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a presentar con gr\u00e1ficos en el informe t\u00e9cnico del 22 nos vamos directamente a la parte de vacunaci\u00f3n esta es una actualizaci\u00f3n con respecto a lo que presentamos ayer por la tarde a las 19 horas en la conferencia vespertina como comentamos todos los d\u00edas durante las horas posteriores a las cuatro de la tarde siguen abiertas las unidades de vacunaci\u00f3n entonces tenemos el informe de el corte de la noche ayer hab\u00edamos anunciado 43.000 dosis se completaron hasta 64 24.000 20 mil m\u00e1s fueron aplicadas durante la noche 64 mil 797 aqu\u00ed quiero destacar que como se puede ver en la gr\u00e1fica tuvimos la fase de calibraci\u00f3n desde el 24 de diciembre hasta el 12 de enero y posteriormente una cantidad mucho mayor de dosis y en la medida en que tuvimos embarques m\u00e1s grandes la siguiente las dosis acumuladas son 500 67 mil 379 y se puede ver tambi\u00e9n el cambio de velocidad de aplicaci\u00f3n ahora aqu\u00ed e insistimos en que quede claro que el gobierno mexicano est\u00e1 listo para recibir y poner y esto es inusual la mayor\u00eda de los pa\u00edses se enfrentan retos de organizaci\u00f3n de log\u00edstica de participaci\u00f3n incluso a nivel comunitario a nivel local y esto a veces representa el elemento principal del reto de poder poner las vacunas inmediatamente no es el caso de m\u00e9xico en m\u00e9xico conforme recibimos vacunas estamos en capacidad de ponerlas la misma semana esto es una ventaja importante recordar\u00e1n que al inicio de la preparaci\u00f3n en m\u00e9xico en el mundo exist\u00eda la duda de si se necesitaba una red de ultracongelaci\u00f3n como elemento indispensable para poder utilizar la vacuna de facer sin embargo afortunadamente pzifer lleg\u00f3 a esta innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica relativamente simple pero muy poderosa que son unas cajas de ultracongelaci\u00f3n con el uso de hielo seco permiten tener la vacuna todav\u00eda en conservaci\u00f3n de ultracongelaci\u00f3n y esto extiende la disponibilidad de la vacuna hasta los puntos casi cercanos a donde se aplica una vez que se trasladan estas cajas con la modalidad y que dise\u00f1an las fuerzas armadas el general sandoval presentar\u00e1 a hoy el caso de la distribuci\u00f3n a campeche pero es exactamente lo que se ha estado utilizando ya sede se empaquetan estas vacunas de las cajas de ultracongelaci\u00f3n y se ponen en las hieleras convencionales porque pasan a temperatura de refrigeraci\u00f3n y tenemos y un tiempo de uso que es mayor a la velocidad las que las ponemos es decir nosotros programamos para ponerlas en cuatro d\u00edas aunque en realidad podemos extendernos hasta seis d\u00edas y todav\u00eda tenemos una buena conservaci\u00f3n del producto y tambi\u00e9n esto es importante porque en la medida en que los pa\u00edses empecemos a recibir m\u00e1s vacunas tendremos \u00e9xito pero si la vacuna se queda estacionada en ultra congeladores en algunos pa\u00edses desde luego representa una p\u00e9rdida de oportunidad para otros que s\u00ed estar\u00edamos en posibilidad de ponerla la siguiente esta es una distribuci\u00f3n general de las dosis aplicadas entre las distintas instituciones al momento el sector privado tiene s\u00f3lo 1% porque arrancamos esta semana con el sector privado recordar\u00e1n que en los embarques previos hab\u00edan sido enviados a los hospitales del sector p\u00fablico pero esta semana ya se incorporaron una veintena de hospitales privados y en estos ya se est\u00e1 poniendo la vacuna y vamos a en este embarque tambi\u00e9n a completar ese segmento la siguiente por favor y estos son los esquemas de primera y segunda dosis la segunda dosis se est\u00e1 poniendo y esta duraci\u00f3n entre la primera y la segunda es de 21 d\u00edas aqu\u00ed tambi\u00e9n recalcamos hubo un poquito de confusi\u00f3n y en algunos medios de comunicaci\u00f3n a lo largo de la semana que comentaron que se hab\u00eda cancelado la segunda dosis la confusi\u00f3n aparentemente fue a partir de un comunicado local en el hospital de torre\u00f3n sin embargo y hemos aclarado lo seguimos aclarando no ninguna cancelaci\u00f3n es importante que se ponga la segunda dosis la organizaci\u00f3n mundial de la salud ha recomendado que se podr\u00eda en caso necesario extender ese periodo originalmente en diciembre se habl\u00f3 de 28 d\u00edas en vez de 21 y en la recomendaci\u00f3n m\u00e1s reciente que emitieron a principios de enero el 8 de enero hablan de que podr\u00eda extenderse hasta 42 d\u00edas el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n de m\u00e9xico est\u00e1 por darnos formalmente el comunicado pero considera que esto es factible ellos sugieren que podr\u00eda ser hasta de 35 d\u00edas el intervalo lo que permite expandir desde luego la cobertura con primeras dosis pero garantizando que haya la segunda dosis puntos indiscutiblemente va a haber segunda dosis hasta el momento con las vacunas que llegaron y estamos teniendo la posibilidad de poner la la segunda dosis en 21 d\u00edas y conforme se vayan llegando a los calendarios se seguir\u00e1 poniendo como tenemos pendiente que nos resuelva para ser la atenta petici\u00f3n que le hizo el se\u00f1or presidente de que logremos tener alguna dotaci\u00f3n durante las tres semanas del intervalo en donde se temporalmente se pospone la entrega entonces ah\u00ed estar\u00edamos viendo si necesitamos expandir a 35 d\u00edas si llegaba con una suficiente antes no habr\u00eda necesidad si no llega en esas tres semanas podr\u00edamos con toda tranquilidad y seguridad expandir a 35 d\u00edas y una vez que se restituya los env\u00edos convencionales que ser\u00e1 del 15 de febrero adelante ya volvemos al esquema de 21 d\u00edas la siguiente por favor por las entidades federativas aqu\u00ed se puede ver la distribuci\u00f3n de lo que se complet\u00f3 ayer este 29 por ciento es del embarque de 219 mil trescientos setenta y cinco dosis que recientemente llegaron el martes pr\u00f3ximo pasado y as\u00ed es como se est\u00e1 distribuyendo en las entidades federativas aqu\u00ed tener presente que cuando decimos entidades federativas es f\u00edsicamente las entidades federativas pero este es un operativo del gobierno de mexico y la diferencia entre los tiempos de aplicaci\u00f3n no guarda relaci\u00f3n alguna con la capacidad instalada local tiene que ver con la distribuci\u00f3n f\u00edsica de los hospitales el personal y cu\u00e1les son los elementos de este personal que se vacuna ahora quiero destacar tambi\u00e9n que aunque se trata de un operativo del gobierno de mexico hemos tenido excelente actitud de cooperaci\u00f3n de las 32 entidades federativas y esto es muy positivo en los sistemas de salud de los estados existe gente con mucho talento mucha capacidad y desde luego una historia de trabajo en el programa de vacunaci\u00f3n universal entonces trabajamos de manera muy colegiala muy conjunta y est\u00e1n incorporados los miembros del personal de salud de los sistemas locales la siguiente y para el paquete reciente aqu\u00ed los sumamos a 241 mil 475 dosis son las que llegaron el martes reciente y las que hab\u00edamos dejado a prop\u00f3sito deliberadamente guardadas en el incan espec\u00edficamente para proteger la segunda dosis precisamente para proteger esa segunda dosis y que se pueda poner en tiempo y forma suman 241 mil 475 y las distribuimos de esta manera 130 mil 125 son primeras dosis y 91 mil 350 son las segundas dosis de quienes ir\u00e1n llegando a los 21 d\u00edas desde que se pusieron la primera calle bueno se enviaron a nuevo leon 6825 a coahuila 15 mil 335 y se quedaron en la ciudad de mexico 69 mil 190 20.000 son para el personal educativo en campeche que es lo que explicara el general sandoval secretario de la defensa nacional sobre c\u00f3mo se distribuyeron ya est\u00e1n all\u00ed en la pen\u00ednsula pero va haber una ronda de distribuci\u00f3n local y se estar\u00e1 programando durante el fin de semana la llamada al personal educativo para que se pueda llegar a los planteles donde va a ser aplicada esta vacuna aqu\u00ed desde luego en el caso de campeche como es un operativo que entra a otro de los componentes en este caso por el eje de priorizaci\u00f3n 3 que es las necesidades del control epid\u00e9mico en un sentido positivo que es lograr activar o restituir el funcionamiento del sistema educativo en la oportunidad de un estado que ha tenido muy baja transmisi\u00f3n y desde luego la cooperaci\u00f3n ah\u00ed y el compromiso del gobernador aisha del secretario de salud del estado jos\u00e9 lu\u00eds gonz\u00e1lez y de todo el equipo es formidable y nos da estas oportunidades la siguiente finalmente los eventos supuestamente atribuible esa vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n este es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico acu\u00f1ado por la organizaci\u00f3n panamericana de la salud y se refiere a las reacciones secundarias aqu\u00ed destacamos para que haya total claridad al respecto que estamos sumando una enorme cantidad de eventos que son en su mayor\u00eda los s\u00edntomas esperados de quien se pone una vacuna esta o cualquier otra para que tengan una idea clara de ello es por ejemplo dolor en el sitio donde se inyecta que es en la parte superior del brazo puede haber mareo puede haber a veces dolor de cabeza puede haber n\u00e1usea estos s\u00edntomas generalmente son del mismo d\u00eda algunos otros como fiebre pueden estar presentes incluso durante los primeros tres o cuatro d\u00edas y son parte de la respuesta inmune de como el organismo est\u00e1 precisamente reaccionando ante la vacuna en forma positiva creando inmunidad no se requiere tampoco tener fiebre para que necesariamente una prueba de inmunidad hay quien no tiene fiebre la gran mayor\u00eda de personas pero para que sepamos que esto existe ahora porque vigilamos estos eventos sabiendo que son parte de la reacci\u00f3n natural porque tambi\u00e9n interesa saber los casos excepcionales de personas que pod\u00edan tener otro tipo de respuesta que pudiera ser m\u00e1s delicada hasta el momento afortunadamente solo tuvimos un caso significativo que fue lo anunciamos en su momento en tiempo real que fue esta colega nuestra doctora de coahuila que tuvo un problema mayor estuvo hospitalizada recibi\u00f3 tratamiento en nuevo l\u00e9on en el seguro social y ya fue dada de alta y est\u00e1 en recuperaci\u00f3n sin secuelas esto es muy importante destacarlo sin secuelas y los otros eventos que est\u00e1n aqu\u00ed sumados en estos 34 han sido distintas intensidades de algunas reacciones como alergia y tambi\u00e9n solo quedan 6 recientemente hospitalizados todos los dem\u00e1s estuvieron un periodo de uno o dos d\u00edas y est\u00e1n en sus casas ya sin secuela alguna creo que esta es la \u00faltima perfecto pues este es el informe presidente los otros mismos en el presente si ponen la l\u00e1mina por favor adelante este es el plan para el traslado y distribuci\u00f3n de las vacunas en el estado de campeche para los maestros dentro de la planeaci\u00f3n a las 5 de la ma\u00f1ana del d\u00eda s\u00e1bado estaremos extrayendo las vacunas del centro de investigaciones regionales en m\u00e9rida para poder iniciar el movimiento a los cinco puntos de redistribuci\u00f3n de vacunas que ser\u00e1n campeche champot\u00f3n ciudad del carne esc\u00e1rcega xpujil de este punto se disgregan hacia los 81 centros de vacunaci\u00f3n estos paquetes que igual que en las ocasiones anteriores est\u00e1 integrado con vacunas los insumos para la aplicaci\u00f3n y brazaletes que sigue por favor dentro de la distribuci\u00f3n de vacunas est\u00e1n los 81 centros de vacunaci\u00f3n donde est\u00e1n las brigadas correcaminos que se quedan las que se les entregar\u00e1n los paquetes las 17 rutas terrestres desde que se integraron para dar seguridad al movimiento de estos de estas vacunas las brigadas igual que en las ocasiones anteriores est\u00e1n integradas por los dos servidores de la naci\u00f3n dos promotores de programas sociales cuatro elementos de sedena semar y guardia nacional en un enfermero un m\u00e9dico y dos voluntarios son las 81 brigadas que atienden estos centros de vacunaci\u00f3n las dosis que se van a distribuir 12.157 estas se tendr\u00e1n dos d\u00edas para aplicarse en s\u00e1bado y domingo a los maestros del nivel b\u00e1sico y el lunes iniciaremos la vacunaci\u00f3n para este maestros de nivel medio o medio superior y superior la vacunaci\u00f3n dar\u00e1 inicio a las 10 de la ma\u00f1ana del d\u00eda s\u00e1bado adelante estas son las rutas activista de m\u00e9rida vamos a campeche champot\u00f3n esc\u00e1rcega ciudad del carmen y es p\u00fagil y de aqu\u00ed se salen hacia los 81 puntos que se establecieron estos si pasamos a la siguiente aqu\u00ed son los lugares donde est\u00e1n establecidos esos centros de vacunaci\u00f3n donde est\u00e1n las brigadas correcaminos est\u00e1n estos puntos son bryant logical calakmul est\u00e1n en escuelas en unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n en ejemplo en karting y est\u00e1 tambi\u00e9n en el este en campeche que son escuelas tambi\u00e9n hay en el links en una de nuestras instalaciones aqu\u00ed en campeche son 14 puntos adelante por favor todas las en candelaria aqu\u00ed tenemos tres puntos una escuela y 22 unidades m\u00e9dicas rurales en ciudad del carmen aqu\u00ed est\u00e1n las escuelas la escuela secundaria general n\u00famero 5 en la escuela secundaria sea n\u00famero 17 la t\u00e9cnica n\u00famero 40 el hospital y el hospital regional de mamantel en el link en la gu\u00eda m\u00e9dica familiar en el hospital general de zona en el link se asisten todos todos los puntos son 6 puntos a 10 ciudad del carmen tambi\u00e9n en champot\u00f3n tenemos la siguiente por favor tenemos 14 puntos entre el insiste unidades m\u00e9dicas en esc\u00e1rcega 8 puntos de qu\u00e9 sirve por favor 8 puntos tambi\u00e9n en escuelas dos escuelas en una instalaci\u00f3n de links en una de lista y cuatro unidades m\u00e9dicas rurales y palizada dos que son la unidad de medicina familiar del inss y la unidad m\u00e9dica de este regional de ribera santa cruz de esta manera son los 81 puntos donde se llevar\u00e1 la vacuna y se entregar\u00e1 para su inicio a las 10 de la ma\u00f1ana del d\u00eda s\u00e1bado y repito ser\u00e1 s\u00e1bado y domingo en que se aplicar\u00e1n estas 12 mil 157 dosis bueno como complemento a la informaci\u00f3n en el caso de campeche como lo inform\u00f3 el general son 81 centros de vacunaci\u00f3n en todo el estado est\u00e1n bien identificados son escuelas unidades m\u00e9dicas rurales del programa y bienestar cl\u00ednicas del seguro social del r\u00e9gimen ordinario entonces este listado con esta informaci\u00f3n va a permanecer en las redes para qu\u00e9 todo el d\u00eda de hoy se consulte y ya los maestros los trabajadores de la educaci\u00f3n de estas escuelas que aceptan d\u00f3nde y les queda m\u00e1s cerca el centro de vacunaci\u00f3n se aclara que estos centros de vacunaci\u00f3n son 81 centros en campeche van a permanecer hasta el martes sin embargo ma\u00f1ana s\u00e1bado y domingo corresponde a la educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica que es la educaci\u00f3n b\u00e1sica o qu\u00e9 niveles de escolaridad comprende es preescolar primaria y secundaria b\u00e1sica p\u00fablica s\u00e1bado y domingo y lunes y martes es educaci\u00f3n media superior los colegios de bachilleres la educaci\u00f3n media superior y superior universidad p\u00fablica y tambi\u00e9n lunes y martes toda la educaci\u00f3n privada de escuelas privadas a ver repito s\u00e1bado y domingo educaci\u00f3n p\u00fablica del nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria en estos sitios y lunes y martes educaci\u00f3n p\u00fablica de nivel medio superior y superior en los mismos lugares de vacunaci\u00f3n y lunes y martes tambi\u00e9n todos los que trabajan son maestros de escuelas privadas de campeche en los mismos sitios que todos lleven su credencial su identificaci\u00f3n hay desde luego padrones se va a buscar en el padr\u00f3n pero que adem\u00e1s lleven una identificaci\u00f3n se va a repetir esta informaci\u00f3n hoy por la tarde noche conmigo y este va a quedar la informaci\u00f3n en las redes no cambian los sitios de vacunaci\u00f3n desde ma\u00f1ana hasta el martes y el prop\u00f3sito es vacunar 20.000 maestros y trabajadores de la educaci\u00f3n en campeche pedir a los maestros que asistan para que en 21 d\u00edas se repita ya queden con vacunaci\u00f3n completa su segunda dosis y podamos comenzar con las clases presenciales en campeche no es que a partir de este fin de semana ya vamos a las clases es hasta que tengan las dos dosis ya est\u00e9n protegidos entonces pedirles que existen que nos ayuden qu\u00e9 participen desde luego siempre hemos contado con el apoyo del gobernador aisha de campeche y de todas las autoridades presidentes municipales y comisariados ejidales delegados o agentes municipales que ayuden para que avancemos es por el bien de todos antes de concluir sobre esta informaci\u00f3n quiero adelantar que he dado instrucciones al secretario de salud al doctor jorge kosher para que hoy mismo se emita un comunicado estableciendo de qu\u00e9 cualquier empresa o gobierno local que quiera adquirir vacunas para aplicarlas en m\u00e9jico tiene autorizaci\u00f3n solo que deben de y anexar a la solicitud el contrato de adquisici\u00f3n de las vacunas la cantidad y la farmac\u00e9utico a todos en general p\u00fablico-privado la m\u00e1s los \u00fanicos requisitos del contrato de que ya adquirieron la vacuna cuando va a llegar la vacuna y que sea de una farmac\u00e9utica autorizada por ejemplo facer hasta la t\u00e9cnica las que ya est\u00e1n autorizadas que se est\u00e1n aplicando en el mundo y que se han autorizado en m\u00e9jico o est\u00e1n por autorizarse tambi\u00e9n en donde las van a aplicar esto \u00faltimo para que no haya duplicidades porque existe un plan nacional de vacunaci\u00f3n nosotros vamos a cumplir con el compromiso de vacunar a todos los mexicanos es universal y gratuita ese es nuestro compromiso y estamos aplicando ese plan y adquiriendo las vacunas es m\u00e1s ya se tienen los contratos ya tenemos el presupuesto y hemos decidido vacunar primero a los m\u00e9dicos enfermeras de hospitales cobit el segundo grupo prioritario adultos mayores queremos vacunar los a los adultos mayores lo m\u00e1s pronto posible tenerlos vacunados a todos antes de que termine marzo dos meses para eso tenemos ya compromisos de env\u00edos de dosis suficientes entonces y de ah\u00ed seguimos com quienes tienen menos de 60 a\u00f1os con enfermedades cr\u00f3nicas y tambi\u00e9n con maestros donde lo vaya permitiendo el sem\u00e1foro hasta vacunar a todos pero hay un orden [M\u00fasica] es un plan de vacunaci\u00f3n por eso nada m\u00e1s que nos digan a d\u00f3nde van a aplicar este a quienes van a aplicar las vacunas para que no haya duplicidades y tener orden porque estoy dando esta instrucci\u00f3n porque no quiero que se malinterprete de que hay est\u00e1 empresas qu\u00e9 quieren comprar vacunas y no se les permite porque el gobierno ejerce un monopolio de la aplicaci\u00f3n de las vacunas no lo mismo en el caso de los gobiernos estatales quieren adquirise vacunas est\u00e1n en libertad para hacer no quiero qu\u00e9 se preste a la politiquer\u00eda este es un asunto muy serio entonces es mejor y definir las reglas no va a ver este retrasos en las autorizaciones nada m\u00e1s lo \u00fanico es la solicitud y anexo el contrato de compra tambi\u00e9n para que no anden enga\u00f1ando diciendo voy a comprar y este y resulta que no hay en los hechos nada real que es pura demagogia si est\u00e1 claro ahora muy bien vamos buenos d\u00edas presidente me llame le da m\u00e9xico news y sin censura de este tema particularmente algo que hab\u00eda detenido era pues que iba a haber alguna desorganizaci\u00f3n con que los gobiernos locales o empresas comenzar\u00e1n con la vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n pues el tema electoral que no se usar\u00e1 la vacuna justamente por estas particularidades c\u00f3mo se va a evitar va a haber alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n o alg\u00fan tipo de control para evitar que esto se use electoralmente particularmente en los gobiernos locales municipales o incluso que veamos que algunas empresas quieran vender esto la vacuna mucho m\u00e1s cara o sacarse provecho como se va a controlar esta parte no hay este problema porque no es f\u00e1cil conseguir la vacuna es grecia da mente no alcanza la producci\u00f3n nosotros estamos obteniendo la vacuna porque vamos ocho meses y negociaciones y porque tenemos muy buenas relaciones con los gobiernos extranjeros y tiene mucha autoridad moral el gobierno de mexico entonces nos est\u00e1n ayudando las farmac\u00e9uticas y los gobiernos pero no es f\u00e1cil y conseguir la vacuna he escuchado a quienes y si voy a comprar vacunas nos tratan f\u00e1cil entonces es cuesti\u00f3n nada m\u00e1s de poner orden saber a d\u00f3nde las van a aplicar que una empresa quiere poner la vacuna para proteger a sus trabajadores desde luego que si adelante nada m\u00e1s saber qu\u00e9 empresa es y que aplique este la vacuna a sus trabajadores ya con esa informaci\u00f3n nosotros al momento que corresponda as\u00ed es que la pueden aplicar antes pero yo lo dudo y esto es muy interesante tambi\u00e9n porque nosotros vamos con pasos de gigante vacunando ya vamos a avanzar como lo estamos haciendo les comentaba yo que cuando habl\u00e9 con el ciego diferente global the fighter reconoci\u00f3 de que no hay en el mundo un ejemplo claro en estos primeros d\u00edas de aplicaci\u00f3n de 150.000 dosis en un d\u00eda como lo hicimos hace 10 d\u00edas aqu\u00ed en un d\u00eda se aplicaron 149 mil casi 150 minutos hay lugares donde tienen la vacuna se la tienen congelada nosotros tenemos capacidad de distribuci\u00f3n tus im\u00e1genes es lo que hacen las fuerzas armadas que un d\u00eda moviendo aviones y helic\u00f3pteros y en camiones por carretera es un d\u00eda [M\u00fasica] distribuimos toda la vacuna en todo el pa\u00eds x la log\u00edstica que se est\u00e1 utilizando y con las brigadas que se tienen que apenas son mil pero ya tenemos esperando tener m\u00e1s vacunas tenemos mil brigadas vamos a tener capacidad de vacunar a 3 millones de mexicanos por semana cuando tengamos las vacunas entonces no hay ning\u00fan problema no debe de haber y desorden no hay motivo para eso y tampoco para uso politiquero electoral de la vacuna por qu\u00e9 raz\u00f3n porque adem\u00e1s la gente pues ya est\u00e1 muy despierta los mexicanos ya est\u00e1n muy conscientes muy avispados entonces todo el mundo sabe si nosotros decimos no se puede imag\u00ednese el reforma lo que estar\u00eda diciendo los empresarios quieren comprar la vacuna para ponerla los trabajadores pero el gobierno no se los permite no en un asunto que tiene que ver con salvar vidas con proteger a la gente y como ellos andan eso piloteando entonces tenemos que es decir hay permiso para que no nos echen la culpa y cuentas claras sin chocolate espeso y sobre la log\u00edstica no particularmente si entendemos que los gobiernos y las empresas tendr\u00e1n que asumir tanto la compra como su propia log\u00edstica ellos si los gobiernos hasta les piden el apoyo del gobierno federal o de la sedena lo tendr\u00e1n s\u00ed siempre y cuando o sea a partir del plan nuestro de macul acci\u00f3n lo que ya estamos llevando a cabo pero si ellos quieren llevar a cabo un plan paralelo y el plan nacional no hay ning\u00fan problema solo es que informen d\u00f3nde van a vacunar y a qui\u00e9n van a vacunar y si van a tener las vacunas y si las vacunas son buenas porque no pueden decir ya conseguimos esta vacuna y si no se est\u00e1 aplicando en otras partes o no tiene la calidad suficiente pues no se va a poner en riesgo a la gente en un segundo tema presidente el desabasto de tanques de ox\u00edgeno ha preocupado mucho ya el doctor hugo l\u00f3pez gatell ya habr\u00eda pedido pues son quienes quieren que no se acapara esta participaci\u00f3n que nos ata para la compra ni ni mucho menos que se abuse ya hemos visto un encarecimiento importante hasta fraudes con los tanques de ox\u00edgeno y tambi\u00e9n con ciertos medicamentos y al respecto de su bueno dos preguntas del mismo tema uno las m\u00e9dicas la de las medicinas y si ya se avanz\u00f3 con estos contratos de compra con la organizaci\u00f3n de las naciones unidas ten\u00edamos entendido que ser\u00eda en enero que se dar\u00edan estos estos contratos y dos en cuanto a los tanques se buscar\u00e1 comprar ox\u00edgeno con otras empresas se ha visto la posibilidad del extranjero se va a ser \u00e9ste quien es quien como se va a controlar esta pasa est\u00e1 adquiriendo este ox\u00edgeno suficiente ya hay un plan con ese prop\u00f3sito hoy en la tarde lo puede informe y quienes est\u00e1n adquiriendo el ox\u00edgeno y tambi\u00e9n ya se adquiri\u00f3 la medicina que se necesita para \u00e9l la atenci\u00f3n enfermos como beats hay suficiente la anestesia que se aplican y el acuerdo con la onu de compra de medicamentos ya tambi\u00e9n hay muy buenos resultados el lunes voy a recibir funcionarios de la onu que me van a informar sobre las primeras licitaciones de compras ya de medicamentos en el extranjero a trav\u00e9s de la onu y hemos avanzado mucho el lunes me informan y la semana pr\u00f3xima yo voy aqu\u00ed a pedirle el martes que ese informe de c\u00f3mo vamos en la adquisici\u00f3n de los medicamentos para que no haya desabasto gracias preguntarle pero tambi\u00e9n del tema de vacunas y bueno en general tambi\u00e9n de salud saber si la iniciativa privada ha mostrado inter\u00e9s en participar en este plan nacional de vacunaci\u00f3n si podr\u00edan participar y c\u00f3mo ser\u00eda pues es lo que estoy diciendo ahora es repito s\u00ed desean participar en el plan de vacunaci\u00f3n jon bienvenidos y se les agradece de manera sincera qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer enviar un oficio el secretario de salud explicando de qu\u00e9 quieren participar en la vacunaci\u00f3n ayudando en este prop\u00f3sito que tenemos todos los mexicanos de prevenir frente al cob it qu\u00e9 ya han adquirido una cantidad de dosis que van a especificar en el oficio suficiente de la farmac\u00e9utica de qu\u00e9 se trata y que van a aplicar estas vacunas como ya dije a sus trabajadores o los van a distribuir por los medios que ellos consideren pero yo me refer\u00eda a un tanto no a que ellos adquieran por su cuenta sino ya en el plan que existe con la adquisici\u00f3n que tiene el propio gobierno y est\u00e1 tambi\u00e9n ah\u00ed esa posibilidad hay una fundaci\u00f3n que se llama en eficiencia p\u00fablica s\u00ed quieren aportar para el plan para la adquisici\u00f3n de vacunas pueden hacer a trav\u00e9s de la beneficiencia p\u00fablica para vacunas y ayudan a que \u00e9ste se y pues tengan las vacunas de todas maneras tenemos el presupuesto pero se puede usar para y otras necesidades de salud entonces esa es otra forma tambi\u00e9n de participar de ayudar de acuerdo con el plan nacional de vacunaci\u00f3n pero como ha habido quienes \u00e9ste plantean de que nosotros no permitimos [M\u00fasica] qu\u00e9 se compren vacunas y se distribuyan y se apliquen pues es mejor decir tambi\u00e9n hay permiso no hay ninguna [Aplausos] prohibici\u00f3n el que quiera usted comprar las vacunas solo pues que nos presente el contrato de la compra y que la vacuna sea de calidad y que nos diga para ordenar entonces las van a aplicar para este en bonn a ensamblar con el plano nacional y ya no volver a vacunar a quienes ya est\u00e9n vacunados esto s\u00ed sucede que estas empresas o los gobiernos necesarios consigan la vacuna antes de que nosotros este vacunemos de todas maneras si en mayo en junio es consiguen la vacuna agosto y quieren hacerlo lo mismo este ya nosotros para entonces pues ya vamos a estar casi por terminar porque lo que buscamos repito es que a finales de marzo est\u00e9n todos los adultos mayores porque eso nos va a permitir reducir mortalidad por kobe en un 80 por ciento entonces vamos a que todos participen lo mismo en el caso de los gobiernos estatales vana a conseguir las lagunas adelante y lo pueden hacer nada m\u00e1s que comprueben que tienen este el contrato porque no es f\u00e1cil tambi\u00e9n no es imag\u00ednense s\u00ed [M\u00fasica] fuese f\u00e1cil adquirirlas ya tendr\u00edamos vemos el dinero disponible ya tendr\u00edamos 20 millones y apenas hay un programa estamos todos los d\u00edas reafirmando de que se cumplan los acuerdos que tenemos con las farmac\u00e9uticas pero es que a lo mejor esto no se sabe de que no hay la producci\u00f3n suficiente en el mundo que est\u00e1 empezando dir\u00eda yo que hasta bastante r\u00e1pido porque en otros casos con otras vacunas descubrirlas lleva m\u00e1s tiempo y luego la distribuci\u00f3n lo mismo ahora vamos este hasta la prisa pero de todas maneras es una pandemia esto est\u00e1 afectando a todo el mundo a millones seres humanos en todo el planeta entonces la capacidad de producci\u00f3n pues no es suficiente y por ejemplo tambi\u00e9n lo preguntaba por la utilizaci\u00f3n de algunas instalaciones que pudieran ser que a la mejor y tal vez por ejemplo en lugares como la ciudad de mexico en otros lugares si el gobierno no tuviera espacio para que se pueda llevar a cabo la vacunaci\u00f3n si puede participar tambi\u00e9n de esa manera por eso le preguntaba un poco como en conjunto tengo claro que si todo el apoyo pero ahora no tenemos problemas por ejemplo en el caso de campeche est\u00e1n las escuelas pero tambi\u00e9n las unidades m\u00e9dicas rurales de l'infant stars ay 80 hospitales de links bienestar cada hospital que est\u00e1 ubicado de manera estrat\u00e9gica tiene a su alrededor y 40 a 50 unidades m\u00e9dicas rurales con comunidades peque\u00f1as entonces en estas unidades m\u00e9dicas rurales hay un m\u00e9dico ay dos auxiliares de salud enfermeras estos son los sitios de vacunaci\u00f3n nada m\u00e1s \u00e9l james bienestar tiene como 3500 unidades m\u00e9dicas rurales imag\u00ednese plantas cl\u00ednicas familiares tiene el seguro el lista los centros de salud ya hay instalaciones pues suficientes de todas maneras si faltaran se recurre a empresas o donde est\u00e9n los sitios pues para bascular gracias en este mismo tema preguntar bueno se ha visto en los \u00faltimos d\u00edas m\u00e1ximos en cifras de contagios y de fallecimientos y ya han explicado que los reportes que se dan de diferencia de 24 horas no es que quiera decir que necesariamente los fallecimientos o los contagios se dieron en esas 24 horas se confirman pero se ha visto un incremento y preguntarle al doctor hugo l\u00f3pez gatell sobre este asunto que han observado ustedes en torno a las posibles causas de estas de este incremento de casos y de fallecimientos que se ha dado despu\u00e9s de que inici\u00f3 este a\u00f1o si puede ser aunque tenga que ver con fiestas con vacaciones qu\u00e9 es lo que pudiera estar detonando est\u00e1 estas cantidades que se han dado pues exponencialmente que han preocupado al pa\u00eds con gusto gracias por la pregunta a preocupar no s\u00f3lo al pa\u00eds sigue preocupando a todo el mundo cuando vemos las curvas epid\u00e9micas de los distintos pa\u00edses de todo el mundo particular en este momento en la regi\u00f3n europea tenemos varios pa\u00edses que tienen un incremento vertical una l\u00ednea vertical de ascenso en la cantidad de casos l\u00ednea vertical para referencia general me refiero a que cuando uno pone en estas gr\u00e1ficas en las curvas epid\u00e9micas el aumento de casos d\u00eda por d\u00eda se va viendo que aumentan de una manera sumamente acelerada en nuestro pa\u00eds quiz\u00e1 podemos y son tratables por la curva epid\u00e9mica de casos estimados que es el punto de partida podemos ver como tuvimos hasta el momento dos ciclos epid\u00e9micos el primero que empez\u00f3 en febrero el 28 de febrero y lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo m\u00e1ximo en que el cada semana ten\u00edamos m\u00e1s casos comparados con la semana previa hasta la semana 39 de 2020 la semana 39 es la \u00faltima semana del mes de julio y eso es exactamente si me prestan un micr\u00f3fono para referencia de general de cualquiera que no haya visto todav\u00eda una curva epid\u00e9mica una curva epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n de la suma de casos de una enfermedad de inter\u00e9s en este caso kobe 19 por el tiempo a que a lo largo del tiempo entonces aqu\u00ed est\u00e1n identificadas las semanas del a\u00f1o empieza en la primera semana de 2020 del a\u00f1o pasado y esta curva termina en la semana 1 de 2021 en este momento estamos en la semana 3 de 2021 y aqu\u00ed se ve que en el inicio del a\u00f1o no ten\u00edamos casos de kobe 19m\u00e9xico y despu\u00e9s llegamos hasta la semana 11 y est\u00e1 hecho donde ya tuvimos el primer caso y en esta gr\u00e1fica se puede ver aqu\u00ed los distintos n\u00fameros que es el n\u00famero de casos para esta gr\u00e1fica son casos estimados de las personas que han sido confirmadas con infecci\u00f3n por el virus sars co2 y que tienen los s\u00edntomas m\u00e1s las personas que tienen los s\u00edntomas y aunque todav\u00eda no han sido confirmadas o incluso pudieran no haber sido nunca confirmadas por laboratorio las agregamos a aquellas personas que determinamos tienen comida porque est\u00e1n relacionadas con alguien que tiene comida en los \u00faltimos 15 d\u00edas entonces cuando se ve esta gr\u00e1fica de estilo monta\u00f1a que va subiendo lo que quiere decir es que hay m\u00e1s casos y m\u00e1s casos y m\u00e1s casos en una semana comparada con la semana anterior todo esto yo s\u00e9 que ustedes lo saben pero si alguien est\u00e1 por primera vez viendo estas curvas epid\u00e9micas y llegamos a este punto m\u00e1ximo que es la semana 29 perd\u00f3n dije 39 hace rato es 29 es la \u00faltima semana del mes de julio y a partir de agosto el 3 de agosto empezamos a tener menos casos durante el mes de agosto y menos casos durante el mes de septiembre cuando llegamos a la semana 40 del a\u00f1o 40 y empezamos a tener un aumento en el n\u00famero de casos hab\u00edamos dicho desde el mes de marzo cuando empez\u00f3 la epidemia dos cosas prepar\u00e9monos para una epidemia larga todo el tiempo tuvimos la perspectiva de una epidemia larga en m\u00e9xico y en el mundo ya se puede ver que esto es as\u00ed la epidemia sigue activa en todo el mundo y dos en el caso concreto de mexico y todos los pa\u00edses del hemisferio norte cuando llegara el oto\u00f1o que empieza precisamente en octubre y empezar\u00edamos a tener un aumento en el n\u00famero de casos esta predicci\u00f3n se basa en el conocimiento t\u00e9cnico cient\u00edfico de c\u00f3mo se comportan las infecciones respiratorias que durante oto\u00f1o e invierno empiezan a aumentar los contagios ocurri\u00f3 tal como se esperaba aqu\u00ed un peque\u00f1o elemento interesantemente en todo el hemisferio norte la influenza que pensamos que se iba a sumar al cob y 19no se present\u00f3 de hecho tenemos cifras m\u00ednimas de influenza en m\u00e9xico y en el mundo en particular en el hemisferio norte entonces empez\u00f3 a subir a subir a subir a subir y en este momento est\u00e1 en esta fase de incremento en m\u00e9xico de modo que tenemos un primer ciclo epid\u00e9mico no hab\u00eda llegado a una reducci\u00f3n absoluta como lo hemos comentado todos los d\u00edas cuando empez\u00f3 a volver a subir cada estado de nuestro pa\u00eds cada entidad federativa en los estados y la ciudad de mexico como mostramos el martes reciente y lo mostramos todos los martes tiene un comportamiento diferente algunas suben una vez bajan vuelven a subir otras suben varias veces y bajan otras suben y se mantienen estables esto regresando a su pregunta que lo explica no hay una sola raz\u00f3n no hay una sola raz\u00f3n y en general dado que el contagio es por la v\u00eda respiratoria aunque tambi\u00e9n puede ser por objetos inertes o las manos h doy la mano paso el virus la otra persona se talla los ojos y le contagia orce talla la nariz y la boca dado que ese es el mecanismo en general si hay m\u00e1s personas conviviendo estrechamente con otras y no se mantienen a dos metros de distancia hay mayor probabilidad de contagio si estamos en un espacio f\u00edsico cerrado y por ejemplo el transporte p\u00fablico la proximidad entre personas hace inviable que haya esa distancia entonces el uso de cubrebocas ayuda a impedir esos contagios desde la persona que lo emite porque tienen cubrebocas que le refrendan si estamos a esta distancia el cubrebocas no es en ese sentido el elemento principal sino el elemento principal es la distancia el lavado de manos etc\u00e9tera por eso es que en todo el mundo las medidas de salud p\u00fablica son las mismas las mismas que tenemos en m\u00e9xico son las mismas que hay en eeuu en alemania en francia en italia en espa\u00f1a el reino unido en australia nueva zelanda son las mismas porque hasta que lleg\u00f3 la vacuna no exist\u00eda un mecanismo de protecci\u00f3n espec\u00edfica y ahorita el elemento fundamental de la prevenci\u00f3n es la vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 y tenemos que tener conciencia como lo ha dicho varias veces el secretario al conocer que la vacunaci\u00f3n va a llevar un tiempo hasta que se est\u00e9 poniendo y mientras tanto todos los pa\u00edses debemos seguir con las mismas medidas de protecci\u00f3n vamos a seguir viendo entonces cifras en ascenso hasta que no se logre pues este hasta el momento est\u00e1 ocurriendo y las predicciones generales tampoco tiene mucho sentido se puede ver presionante por esta variaci\u00f3n varios pa\u00edses europeos tuvieron un pico este es el pico epid\u00e9mico un ascenso durante el mes de abril y mayo y despu\u00e9s baj\u00f3 y todos est\u00e1bamos muy contentos de que ya ten\u00edan una transmisi\u00f3n m\u00ednima y lleg\u00f3 el oto\u00f1o y volvieron a tener hay pa\u00edses que han tenido tres curvas epid\u00e9micos algunos hasta cuatro curvas epid\u00e9micas como pasa con nuestras entidades federativas entonces no hay una predicci\u00f3n general y la epidemia sigue activa y hay que monitorear la todos los d\u00edas gracias ya nada m\u00e1s en un segundo tema sin \u00e1nimo de hablar del proceso electoral que est\u00e1 actualmente y ni tampoco de candidatos ni partidos ni nada pero s\u00ed por la cuesti\u00f3n del presidente que se sienta recordar ya hemos planteado en alg\u00fan momento el tema del que se busca una segunda reelecci\u00f3n en el caso de alcaldes en coahuila el instituto el tribunal electoral el local hab\u00eda dado luz verde y el tribunal electoral del poder judicial la federaci\u00f3n pues le ech\u00f3 para atr\u00e1s preguntar pues precisamente este asunto de que se siente ese tipo de precedentes o como lo que sucedi\u00f3 tambi\u00e9n en baja california hace tiempo si esto bueno pues de alguna manera y sin tocar el tema de cuesti\u00f3n electoral pero s\u00ed por la cuesti\u00f3n del presidente que se sienta supongo que se ve como algo favorable pero como de alguna manera pudiera presentarse en los tribunales locales se les da luz verde a este tipo de solicitudes pues no voy a \u00e9ste opinar sobre el tema porque andan los del ine con ganas de censurarme quieren que no hay maneras o que est\u00e9 est\u00e9 limitada mi participaci\u00f3n que solamente hable yo de algunos temas que yo no hable de la democracia imag\u00ednense la democracia es sin\u00f3nimo de libertad entonces no quieren que yo hable de eso nos vamos a esperar a ver qu\u00e9 resuelve tribunal electoral yo lo que creo desde qu\u00e9 se debe de hablar de la democracia de las elecciones que sean limpias que sean libres que no haya compra de votos que no se utilice el presupuesto para favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato que no se repartan despensas frijol con gorgojo para adquirir los votos que no se obligue a nadie este a votar por un candidato por un partido que no se rellene en las urnas que no se embaracen en las urnas como era antes que no se falsifiquen las actas que no haya fraude electoral en pocas palabras entonces eso es lo que yo quiero seguir diciendo eso es lo que quiero seguir diciendo no que voten por el partido o por tal candidato no eso ser\u00eda inmoral es antidemocr\u00e1tico lo que quiero es de seguir transmitiendo es que todos debemos de ser guardianes de la democracia y que todos tenemos qu\u00e9 procurar que las elecciones sean limpias y libres eso es lo que no quieren los del ine van de s\u00ed s\u00ed ya es te presentamos un recurso de inconformidad al tribunal por qu\u00e9 es una censura abierta descarada entonces este adem\u00e1s es un atentado a la libertad pero a ver qu\u00e9 resuelve el el tribunal qued\u00f3 pendiente de la compa\u00f1\u00eda mande s\u00ed s\u00ed y si hablamos de todo pues este perro quiero que se termine este tema que el tribunal resuelva sobre que podemos es decir que no podemos decir ojal\u00e1 en su resoluci\u00f3n si van a sostener la censura que especifiquen que no puedo decir para que est\u00e9 yo tengo aqu\u00ed una tarjeta es esto no puedes decirlo no puedes decir que las elecciones sean limpias no puedes decir qu\u00e9 debe evitarse el fraude electoral yo no s\u00e9 por qu\u00e9 le tienen miedo a la democracia qui\u00e9n sabe que estar\u00e1n pensando aunque andan de santos porque este si no se infringe la ley si no se llama a votar si no se hace propaganda a favor de un partido desde el gobierno pues no hay ninguna impedimento ning\u00fan delito que porque la constituci\u00f3n establece en el tipo de 41 eso tiene que ver con la propaganda pero esto no es propaganda y esto es e informar al pueblo es garantizar el derecho a la informaci\u00f3n deje el cerdo de libertad y tenemos todos y no debe haber censura ahora resulta que este el ine va a censurar esa no es sur funci\u00f3n pero en fin vamos a esperar a ver qu\u00e9 resulta la compa\u00f1era gracias presidente reina y de ram\u00edrez reportera independiente y para pie de p\u00e1gina bueno ahora que lleg\u00f3 el nuevo presidente de eeuu sobre el protocolo de protecci\u00f3n a migrantes ya habl\u00e1bamos en diciembre se hablaba de esto que una ong hab\u00eda hecho un estudio para pues bien exhibir las las condiciones en que estaban tambi\u00e9n un grupo de reporteros de pie de p\u00e1gina hizo un recorrido por algunos centros donde est\u00e1n estos migrantes centroamericanos y pues para constatar la las condiciones deplorables inhumanas en que se encuentra el presidente entonces preguntarle ahora que el presidente va a tener cancelado este protocolo que va a pasar en el caso de m\u00e9xico s\u00ed que se va a hacer con estas personas de con este programa de qu\u00e9date en m\u00e9xico s\u00ed como va a garantizar ustedes las condiciones en que est\u00e1n ellos o si va a pedir no s\u00e9 si recuerdes de que antes del presidente de trump y las personas que solicitaban asilo en eeuu se quedaban en eeuu a la espera entonces si usted pedir\u00eda al nuevo presidente que se retomar\u00e1 a este este como se hac\u00eda antes o que como va a garantizar usted que estas personas que ya est\u00e1n en m\u00e9xico tengan buenas condiciones porque en el caso de matamoros por ejemplo presidente hay alrededor de tres mil personas en un campamento asignados y sufriendo pues condiciones terribles que impronunciables ya apareci\u00f3 incluso muerto viven en carpas no tienen acceso a la salud s\u00f3lo las organizaciones no gubernamentales que vienen solidarias que bien de eeuu a otros lugares les llevan alimentos les llevan medicamentos pero sus condiciones son inhumanas entonces no era parte del proyecto que se ten\u00eda de qu\u00e9date en mexico y c\u00f3mo lo va a resolver usted y si se presentar\u00eda un informe tambi\u00e9n sobre este programa sobre lo que se ha hecho en estos dos a\u00f1os la canciller\u00eda o quien est\u00e9 a cargo de este programa para ver qu\u00e9 es lo que han hecho y por qu\u00e9 se deriv\u00f3 en tantas condiciones tan inhumanas para estas personas bueno vamos a informar sobre nuestra pol\u00edtica migratoria le voy a pedir al decretaron las acciones exteriores que informe por qu\u00e9 yo tengo otros datos yo respeto tu punto de vista pero no lo comparto nosotros hemos procurado atender bien a los migrantes se han respetado los derechos humanos incluso hemos invertido que se mantengan los refugios dos albergues hemos estado atendiendo a los migrantes hemos cuidado de que no sean qu\u00e9 afectados sus derechos humanos nada que ver con lo que suced\u00eda antes de que los secuestraban y los desaparec\u00edan hemos estado pendientes y los hemos protegido por eso vamos a esperar el informe cuando ser\u00eda la semana pr\u00f3xima porque es muy importante para nosotros informar no s\u00f3lo porque no los est\u00e1s preguntando adem\u00e1s es tu derecho y existen este dudas a nosotros nos ayuda mucho informar porque hay no s\u00f3lo medios de informaci\u00f3n en contra nuestra que les molesta la transformaci\u00f3n que quisieran que regresar\u00e1 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios no s\u00f3lo es eso tambi\u00e9n muchas organizaciones no gubernamentales que viv\u00edan del presupuesto f\u00edjense la paradoja organizaciones no gubernamentales que recib\u00edan dinero del presupuesto p\u00fablico y este tambi\u00e9n y organizaciones vinculadas con grupos pol\u00edticos tanto de m\u00e9xico como del extranjero entonces ya cambiaron las cosas es como esto de el general cienfuegos se consideraba infalible a la dea incluso mucha informaci\u00f3n filtrada por ellos mismos a periodistas de m\u00e9xico por eso cuando la fiscal\u00eda decide en un ejercicio de la acci\u00f3n penal no pues hasta simpatizantes de nosotros este que nos tiene en confianza dudaron porque durante a\u00f1os s\u00ed afianz\u00f3 el criterio de que los de afuera eran la encarnaci\u00f3n de la justicia y los de adentro la encarnaci\u00f3n d la corrupci\u00f3n y de la impunidad y de todo lo m\u00e1s que se les olvido de que hubo un cambio y todav\u00eda est\u00e1n bajo los efectos de lo que era el r\u00e9gimen autoritario corrupto todav\u00eda tengo que mandar este telegramas avis\u00e1ndoles ya no presidente son yo estoy de granos pero am\u00e9n am\u00e9n de que ya hay este un cambio ayer hablaba yo de un se\u00f1or vigil ex agente de la dea inmediatamente diciendo les vamos a volver a mandar a nadie este porque ustedes lo sueltan se\u00f1or seguramente el se\u00f1or no conoc\u00eda el expediente no esperaban de aqu\u00ed vamos a dar a conocer el expediente no contaban con eso entonces ahora yo quiero escuchar la opini\u00f3n del se\u00f1or vigil si ya ley\u00f3 el expediente que me diga se act\u00faa bien la dea yo no voy a ir a ning\u00fan organismo internacional pero si con todo respeto creo que ese organismo esa agencia deber\u00eda de hacer una investigaci\u00f3n en su interior y aclarar qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 quien fabric\u00f3 este expediente quien dio la orden de aplicarlo presidencia porque est\u00e1 de por medio la credibilidad bueno regresando cierro el par\u00e9ntesis es lo mismo s\u00ed nosotros estamos obligados a informar sobre la situaci\u00f3n de los migrantes y los hemos cuidado y los hemos protegido y vamos a que informar de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de los migrantes que ir en presi\u00f3n est\u00e1n en m\u00e9xico y adem\u00e1s de informar tambi\u00e9n esperar la aplicaci\u00f3n de las nuevas pol\u00edticas migratorias del gobierno de eeuu si nada m\u00e1s 2-1 puntualizar presidente que es yo entiendo que que las ong se en lo que yo he sido reportera he visto que algunas han vivido del viv\u00edan del presupuesto y que no necesariamente eran las mejores pero en el caso particular hubo una investigaci\u00f3n de pie de p\u00e1gina de los reporteros rodrigo soberanes y el fot\u00f3grafo duilio rodr\u00edguez que fueron a estos centros y constataron lo que yo le estoy diciendo no es una opini\u00f3n m\u00eda es un trabajo period\u00edstico que hizo pie de p\u00e1gina y que est\u00e1 ah\u00ed y que pues es lamentable ver como las condiciones como la no s\u00e9 qu\u00e9 dependencia usted hab\u00eda encargado esto pero las condiciones de estas personas de verdad son inhumanas y no es lo que se ofreci\u00f3 en el programa y por eso lo estoy planteamos a informar vamos a informar y es muy bueno este di\u00e1logo s\u00ed porque ayuda a que por ejemplo si este grupo que hizo la investigaci\u00f3n tiene raz\u00f3n aqu\u00ed mismo lo vamos a reconocer gracias y si no tiene raz\u00f3n pues tambi\u00e9n moj\u00f3 sesi\u00f3n en fin no fue as\u00ed no es as\u00ed o sea t\u00fa est\u00e1s hablando por ejemplo de 3000 si este migrantes alrededor en en matamoros vamos a ver cu\u00e1ntos son d\u00f3nde est\u00e1n o sea que nos informe pero que no pase mucho tiempo a ver si se puede hacer la semana pr\u00f3xima como el mi\u00e9rcoles le preguntaba si iba a pedir a bail\u00e9n que se retomar\u00e1 el proceso que exist\u00eda antes con los migrantes que ped\u00edan asilo o va usted a seguir ayudan a bueno con este programa de qu\u00e9date en casa con los que est\u00e1n ahorita en la frontera vamos a esperar a ver que est\u00e9 pol\u00edticas se aplica el hizo un compromiso de apoyar a los migrantes este entiendo que tiene que haber un plan y tiene que pues saber definirse un procedimiento lo que a lo que t\u00fa te refieres es que anteriormente se ped\u00eda asilo y se quedaban y se quedaban all\u00e1 y el gobierno de eeuu \u00e9ste argumentaba de que como se ten\u00eda que seguir un juicio para ver si era viable en la fiable el asilo este ya no asist\u00edan a audiencias y ya se internaban a eeuu entonces por eso deciden a ver el procedimiento se lleva a cabo pero esperas no en eeuu sino en m\u00e9xico o en guatemala o en honduras o en el salvador eso es lo que tienen ellos que definir s\u00ed van a mantener el procedimiento de que el que solicita asilo estando all\u00e1 se queda eso es todo pero vamos a esperar a ver qu\u00e9 no me faltar\u00eda ver lo que va a pasar con los que ya est\u00e1n aqu\u00ed en m\u00e9xico tambi\u00e9n tambi\u00e9n est\u00e9 cu\u00e1nto son y d\u00f3nde est\u00e1n ya los nosotros lo que nos importa es que si est\u00e1n en nuestro territorio cualquier persona tiene que ser protegida as\u00ed se presente en un segundo tema presidente y nada m\u00e1s para precisar lo del general cienfuegos sobre el expediente en las \u00faltimas semanas y en lo que yo he tratado de leer ah\u00ed por ah\u00ed sali\u00f3 un documento de que ese general sin fuego sera empleado del gobierno de mexico es as\u00ed es la pregunta es si \u00e9l es asesor del gobierno de mexico si hay un contrato y si se le est\u00e1 pagando y le contin\u00faa siendo asesor no es cierto de acuerdo al los ordenamientos legales la secretaria de prensa los secretarios pasan a formar parte de un equipo de asesor\u00eda del secretario de la defensa en turno creo que as\u00ed es entonces este de sus tardes hace mucho tiempo entonces es verdad si fue en su momento de la atenci\u00f3n el era asesor si \u00e9l es asesor todav\u00eda \u00e9l forma parte d todos los que fueron secretarios de la defensa y que forman parte de un consejo asesor del secretario de la defensa si el secretario de la defensa lo considera los puede consultar inclusive este pueden reunirse en determinado tiempo pero eso tiene que ver con la instituci\u00f3n entonces los que est\u00e1n molestos por qu\u00e9 se descubri\u00f3 de que hay mucha ineficiencia en el manejo de estos asuntos pues ahora est\u00e1n inventando cosas pero es usted en el reglamento est\u00e1 establecido a ver porque no lo explica ingl\u00e9s y entonces nuestras leyes y reglamentos que tenemos en la instituci\u00f3n se establece que los secretarios de defensa ellos pasan a conformar o hacer parte del grupo de asesores del secretario en turno no quiere decir que se tenga que consultar siempre que est\u00e9n en las secretar\u00edas sino como lo cita el se\u00f1or presidente en caso de que se requiera en caso de que el secretario en turno lo quiera comentar con ellos algo o pedir su opini\u00f3n sobre alguna circunstancia que se est\u00e9 presentando en el pa\u00eds se puede uno reunir desde los secretarios y secretarios pues se ganan igual que \u00e9l todos los retirados todos nuestra nuestra gente que cumple con su con su tiempo de servicios de acuerdo al grado y a la edad se van al retiro y siguen el percibiendo su sueldo como retirado si siguen ganando dentro de lo que es el erario federal pero pero el \u00fanico o los \u00fanicos que s\u00e9 o tienen esa caracter\u00edstica de designarse como asesores que son los ex secretarios que a la fecha tenemos [M\u00fasica] 344 ex secretarios que a\u00fan viven y eso es hasta hasta que fallece y en este sobre este caso que hay del general no es un impedimento para que contin\u00fae en esta labor como no de ninguna manera porque este el expediente y ya ha quedado de mostrar lo fabricaron esto les molesta mucho nuestros adversarios este pero es la realidad la verdad nos har\u00e1 libres pero fue un lo que hizo la pgr fue un algo fast track as\u00ed como la palabra que usted utiliz\u00f3 el otro d\u00eda y una investigaci\u00f3n muy r\u00e1pida es que no hace falta yo te ya le\u00edste es el expediente he le\u00eddo partes y l\u00e9elo y vas a \u00e9l justo a m\u00ed otra pregunta si viene sesi\u00f3n de lo que he le\u00eddo si hay ah\u00ed elementos que prueben en general es responsable de los delitos qu\u00e9 le fabricaron gracias es muy importante que se lee el expediente hay una llamada presidente ah\u00ed mencionan una conversaci\u00f3n si no es \u00e9l a quien se refieren entonces es una llamada real qui\u00e9n es \u00e9l en la sedena qui\u00e9n es ese personaje a que se refiere la de a quienes es a los que hay que preguntarle a ellos este por qu\u00e9 al final fue como un timo de un miembro de esa organizaci\u00f3n delictiva de mejor y m\u00e1s bajo nivel a los de arriba es un amerita una investigaci\u00f3n presidente o sea usted descarta corrupci\u00f3n en la en la sedena o en estos cuerpos en el caso y no ameritar\u00eda una investigaci\u00f3n real sobre no s\u00e9 no no no este es 1 expediente plagado de inconsistencias fue fabricado solamente porque durante el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios la fama del gobierno de mexico se fue al oso al suelo y esto se aprovecharon convertirse en jueces a\u00fan no teniendo elementos pero ya nos cuesta trabajo lo hacen mejor los investigadores nuestros pero imag\u00ednense como se va a aceptar de que una agencia internacional salen hasta pel\u00edculas en las series es incre\u00edble pues as\u00ed es mini modo que nosotros vamos a inventar delitos a nada m\u00e1s porque se trata de la dea porque si no alguien si no se van a enojar los periodistas con nosotros no presidente lo que pasa es que el ej\u00e9rcito ha tenido un bueno hoy es preocupante que tiene much\u00edsima participaci\u00f3n en lo social como yo ya lo he comentado o sea sus acciones est\u00e1n muy cerca de los ciudadanos y ellos tienen una instrucci\u00f3n militar que pr\u00e1cticamente pues es para soy precisa muy dicen tu visi\u00f3n y yo la respeto yo lo que creo que las fuerzas armadas son instituciones fundamentales del estado mexicano con el ej\u00e9rcito si la corrupci\u00f3n ha permeado en todas las corporaciones no no pero todo el gobierno bueno y en todo el gobierno en todo el gobierno en todo el r\u00e9gimen que era un r\u00e9gimen corrupto de pies a cabeza entonces por qu\u00e9 no investigar se est\u00e1n investigando cualquier nada en donde se presentan denuncias se investiga no hay impunidad no existe impunidad no hay corrupci\u00f3n el ejercicio de la novedad penal dict\u00f3 blanco presidente pero la fiscal\u00eda y dict\u00f3 un ejercicio no ejercicio de la acci\u00f3n penal si en alg\u00fan momento usted mencionaba que dictar el no ejercicio de la acci\u00f3n penal era darle carpetazo a los casos que se estaban impuestos a este a mantener un expediente que fue fabricado qu\u00e9 afecta primero a un mexicano soy aqu\u00ed hacer afecta a una instituci\u00f3n afecta el prestigio del gobierno de mexico afecta a nuestro pa\u00eds eso no se le permite a nadie eso era antes que est\u00e9 hac\u00edan lo que les daba la gana y se violaba la soberan\u00eda ahora no y eso cambi\u00f3 presidente es verdad que la uis no no logr\u00f3 entregar un reporte de los bienes del general antes de que el caso y va a haber mucho m\u00e1s tiempo para que se siga aclarando las cosas hemos dicho que si la dea tiene informaci\u00f3n adicional que la presente dis quien sea pero la verdad ay m\u00e1s defensores de la dea de los que yo imaginaba o sea si hay que defender la verdad pero yo no soy uno de ellos hay que defender la verdad exacto hay que defender la verdad es la que nos hace libres as\u00ed es y no est\u00e9 irnos por versiones no comprobables yo estuve a\u00f1os de opositor y denuncie m\u00e1s que nadie presente denuncia de traici\u00f3n a la patria contra las salinas contra zedillo contra fox y calder\u00f3n contra pe\u00f1a contra todos pero el punto no es la idea presidente es la fiscal\u00eda que en un par de cuantas semanas hizo la investigaci\u00f3n y por ejemplo en el caso desaparecido solo tiene 35 sentencias o sea no es hizo una investigaci\u00f3n no es que para que si va a requerir m\u00e1s tiempo si el expediente que enviaron deber\u00eda de viajar tanto no ten\u00eda ning\u00fan sustento eran fotograf\u00edas lo son fotograf\u00edas de pantallas si es que alg\u00fan d\u00eda este vamos a pasar aqu\u00ed bueno la verdad est\u00e1 en las redes sociales y ah\u00ed se puede pero es de lo m\u00e1s incipiente que puede haber incipiente esto o demuestra ineficiencia motivos pol\u00edticos venganza o mala fe pues tambi\u00e9n que la idea tiene que explicar as\u00ed quien hizo el expediente quien lo fabric\u00f3 por qu\u00e9 nos dan a conocer y porque tienen al head diez d\u00edas antes de la elecci\u00f3n cuando la investigaci\u00f3n supuestamente la inicia el 2013 eso es interesante entonces pero por el bien de la misma agencia en vez de estar molestos deber\u00edan de estar est\u00e9 haciendo una autocr\u00edtica para reformarse lo digo con todo respeto porque lo que est\u00e1 de por medio es la credibilidad si no se tiene autoridad moral no se puede tener autoridad pol\u00edtica entonces yo s\u00ed considero qu\u00e9 es muy grave para cualquier instituci\u00f3n en el mundo que se mienta y que se fabriquen delitos es un asunto \u00e9tico y esto aplica para todos los pa\u00edses es un asunto universal entonces este ya que ellos expliquen y que todos los mexicanos podamos leer el expediente por eso cuando me dijeron yo ni hab\u00eda escuchado nunca la palabra de estar las escarchas como 45 d\u00edas de estado el de la fiscal\u00eda de la citaci\u00f3n f\u00e1cil porque ellos tienen que cuidar por el debido proceso pero yo di la instrucci\u00f3n conociendo a la oposici\u00f3n conservadora reaccionaria todav\u00eda el d\u00eda que aqu\u00ed en la instrucci\u00f3n de que se diera a conocer el expediente este le habl\u00e9 al sector de las asociaciones que si ya hab\u00edan terminado de copiarlo para subirlo a la red y pasaba el tiempo yo sab\u00eda lo que este ivana esgrimir los conservadores corruptos y sus voces de que est\u00e9 no entrega vamos el expediente entonces de al final estoy hablando a ver publ\u00edquese ya me dice el secreto de relaci\u00f3n ya est\u00e1 ya los fotos copiamos pues no lo podemos subir por qu\u00e9 hay la opini\u00f3n de que tenemos que de estar los nombres no les dije imag\u00ednate la reforma y los paladines y las paladines de la libertad de la radio y de la televisi\u00f3n im\u00e1genes si nosotros borramos que hubiese dicho c\u00f3mo se llama es el se\u00f1or que es italiano estadounidense mexicano buscar s\u00ed es una farsa qu\u00e9 barbaridad este y le dije ah [Aplausos] marcelo no sin testar completito y cuida qu\u00e9 este como lo enviaron bueno f\u00edjense sale el expediente creo que la tarde noche o al d\u00eda siguiente la fiscal\u00eda lo da a conocer pero testado porque ellos tienen que a estos mismos haciendose comisos occisos ya no hablan del expediente de nosotros los que decimos sino del de la fiscal\u00eda pon\u00edan todos los tachones de los nombres en las redes no son muy deshonestos adem\u00e1s de corruptos son muy deshonestos intelectualmente bueno as\u00ed son estas cosas presiente ya nada es una cuesti\u00f3n de la sobre la el acceso a usted cuando ahora que ha estado hablando de los organismos aut\u00f3nomos usted mencionaba que que pues que est\u00e1n en proceso de plantear un proyecto para que desaparezcan algunos y en el caso del inai ni usted mencionaba que c\u00f3mo iba explicaba c\u00f3mo iba a ser la entrega de documentos o de peticiones del gobierno a los a los periodistas por ejemplo oa la gente que pidiera informaci\u00f3n bueno usted dijo que iba a ser as\u00ed como pues fast-track algo r\u00e1pido pero yo solicite tres documentos que hasta ahorita la uno a la sep otros le solicite relaciones exteriores y otros se los solicite a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica son documentos que han venido a exponer aqu\u00ed y no me los han querido dar que porque no son p\u00fablicos entonces usted puede ser diferente presidente pero sus funcionarios no son diferentes no te los van a entregar el lunes 30 23 por eso es muy bueno tener este di\u00e1logo por eso est\u00e1 mal que quieran censurarnos los del ine pues s\u00ed y aqu\u00ed tenemos posibilidad de atender muchas cosas o sea el lunes te entrega ingresos momentos y lauryn es si adelante no presidente este y nada m\u00e1s decirle que s\u00ed ya veo que en arizona est\u00e1n aplicando la vacuna sin bajarse del carro no habr\u00eda qu\u00e9 opina de eso no si no podr\u00eda ser aqu\u00ed una medida para m\u00e1s r\u00e1pido pues cada quien tiene su gran lo importante es que se avance la vacunaci\u00f3n no s\u00f3lo en m\u00e9xico en el mundo para qu\u00e9 ya no siga sufriendo la gente no haya tanto dolor fallecimientos porque es muy lamentable lo que est\u00e1 pasando osea duele mucho entonces este vamos a a ponernos de acuerdo que como siempre hay muy buena relaci\u00f3n con el gobierno estaci\u00f3n es muy buena relaci\u00f3n nada m\u00e1s decirte de lo de la transparencia y hoy estamos viendo los de uno de estos reclusorios este el de papantla no s\u00e9 todav\u00eda entregado siete mil millones de pesos de llevar por el reclusorio pero a lo que voy es de que est\u00e1 resguardado la informaci\u00f3n por 15 a\u00f1os usted puede desbloquear la claro que la vamos a desbloquear pero lo que quiero es este que hizo el instituto de la transparencia despu\u00e9s fue una especie de organismo no lo es s\u00ed pero que se hac\u00edan de la vista gorda eso tambi\u00e9n es verdad presente en sonora bueno yo el que conozco es el de sonora y son afines y hacen lo que dice la gobernadora o el gobernante en turno entonces y adem\u00e1s tienen exceso de gastos o sea de verdad son es un insulto a la gente porque s\u00ed o sea no hacen lo que tienen que hacer y lo hacen conforme a le dicten los funcionarios p\u00fablicos son ahora por ejemplo tiene un cada semana se re\u00fane un grupo del gobierno para decir que contestar y que no contestar lo sea como bloquear la informaci\u00f3n tiene raz\u00f3n quiz\u00e1 que necesita una reestructuraci\u00f3n pero as\u00ed como desaparecerlo y quitarles el alverca a los edificios los carros del a\u00f1o los guaruras los los los ch\u00f3feres o sea alguien del acero lo podemos hacer si hay voluntad pero no la transparencia precisamente y hace con transparencia no con transparencia es que garantizar las transparencias no significa tener un aparato para eso incluso esos aparatos los crearon para simular o sea son organismos alcahuetes tan fuerte que estoy diciendo pero podr\u00eda decir paleros entonces ya este acabar con la simulaci\u00f3n pero usted puede ser diferente pero es los funcionarios pero lo vamos a dejar y neoliberales gobierno est\u00e9 establecido por ley no tenemos por qu\u00e9 estar pagando por un organismo que simula qu\u00e9 sirve para este esconder pr\u00e1cticas corruptas porque para eso sirven no podemos estar destinando mil millones de pesos al a\u00f1o y que los consejeros de ese organismo dan en 300 mil pesos mensuales y se ve la gran vida qu\u00e9 es dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y nada m\u00e1s porque los que crearon esos organismos para simular que forman parte de la banda de saqueadores nada m\u00e1s porque este ellos no les gusta este nos vamos a quedar callado no vamos a debatirlo esto es la transformaci\u00f3n como es posible que se paguen por 8 penales 16 mil millones de pesos al a\u00f1o la raz\u00f3n de 3 mil 500 pesos por recluso diario en donde suceden estas cosas y d\u00f3nde estaba el instituto la transparencia qu\u00e9 hac\u00edan entonces s\u00ed el gobierno est\u00e1 haciendo un ejercicio de transparencia todos los d\u00edas por qu\u00e9 no todos hacemos lo mismo pero cu\u00e1l ser\u00eda el contrapeso del estado como el poder legislativo pero eso es contrapeso de usted de legislativo y del judicial y del ejecutivo pero del estado en su conjunto del estado en su conjunto el inah ya ha logrado esto hay muchos trabajos period\u00edsticos que han logrado esclarecer muchas el poder no yo que no conozco nada disc\u00falpame o sea tenemos otros datos nada o sea al contrario ellos fueron los que ocultaron los odebrecht y lo de la tranza ese dios de brecht ellos ocultaron la lista de las grandes corporaciones que fueron beneficiadas con con donaciones de impuestos ahora d\u00edgame d\u00f3nde est\u00e1 este el aporte a ver que me digan que asunto han resuelto pues m\u00e1s bien en el trabajo ha sido de muchos periodistas que han logrado sacar informaci\u00f3n pero eso lo pueden seguir sacando y m\u00e1s mucho m\u00e1s sin necesidad de que nos cueste tanto y as\u00ed organismo por organismo para que imag\u00ednense si resolvemos que en vez de mil millones este mejore el sistema y que haya una aut\u00e9ntica transparencia que todo el ciudadano que solicita informaci\u00f3n se le entregue r\u00e1pido en 72 horas y qu\u00e9 este en vez de 1000 millones no podemos resolver con 300 y nos ahorramos 700 millones porque porque ya no vamos a tener esos sueltos de 300 mil y asesores y toda una esta estructura administrativa y costos\u00edsima onerosa esos organigramas entonces ahorramos por qu\u00e9 no tuvimos que solicitar cr\u00e9ditos ahora con la crisis por la austeridad saben cu\u00e1nto nos ahorramos con lo de los fideicomisos que tampoco quer\u00edan 75 mil millones de pesos pero de ah\u00ed sali\u00f3 para dar los cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as empresas de ah\u00ed sale para los apoyos a la gente sin endeudarnos sin aumentar impuestos sin gasolinazos si tenemos que ahorrar sin desaparecer la funci\u00f3n el salto obligado a informar actuar con transparencia pero el poder legislativo la c\u00e1mara de diputados aprueba el presupuesto la facultad exclusiva y tienen la auditor\u00eda superior de la fed era eso no est\u00e1 hay que ver cu\u00e1ntos miembros est\u00e1n ah\u00ed cu\u00e1ntos contadores p\u00fablicos la auditar\u00eda tambi\u00e9n a veces es comparsa presidente y por eso que funcione y es un poder independiente luego est\u00e1 en la fiscal\u00eda la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n que tampoco en sonora no sirve para nada por eso vamos a que funcione luego est\u00e1 la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica del ejecutivo para lo mismo que tambi\u00e9n presidente est\u00e1 cuestionada m\u00e1s el inai no 4 este es mucho el gobierno estaba ensimismado y sigue estando todo el presupuesto se queda en el mismo gobierno y no le llega al pueblo y adem\u00e1s hacer esta reforma administrativa no implica despedir a trabajadores no los trabajadores s\u00ed reacomodan en otras \u00e1reas yo les comentaba que desaparece la coordinaci\u00f3n de presidencia d\u00f3nde estaba nuestro amigo alfonso romo que nos ayud\u00f3 mucho y que lo respetamos mucho y esa coordinaci\u00f3n ven\u00eda desde la \u00e9poca de salinas y la ten\u00eda c\u00f3rdoba montoya entonces ya desaparece pero hay trabajadores que vienen desde entonces trabajadores de base oficinistas pues no los podemos despedir tienen 25 27 a\u00f1os entonces que se hacen van a pasar a la secretaria de econom\u00eda a otras \u00e1reas a ayudar en lo mismo sin despedirlos pero si nos ahorramos arriba este recurso es eso es todo y vamos a seguir hablando me tengo que ir porque gracias precisa no hay avi\u00f3n presidencial el lunes el lunes el lunes est\u00e1 bueno quedan a lety puntos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:54.438086"
}