{
    "video_id": "h00HR54GlUE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/h00HR54GlUE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAKsgn8Ot7afWYUmXAo8QSoDI-ZFg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=h00HR54GlUE",
    "video_title": "Testimonio sobre fraude en Estado de M\u00e9xico: Villa Victoria",
    "video_length_seconds": 615,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lo retiro",
            "start": 7.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "necesario contra el escenario el",
            "start": 11.19,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "convenio hasta la c\u00e1mara 9",
            "start": 13.549,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la comunidad que se sumar\u00eda villa",
            "start": 18.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "victoria estado de m\u00e9xico",
            "start": 20.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 23.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el partido del pri nos ofreci\u00f3 este",
            "start": 33.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pantallas plasma",
            "start": 36.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y becas y este",
            "start": 38.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "e incluso nos dieron una tarjeta que nos",
            "start": 43.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "iba a llegar un apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 47.079,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y el cual no nos ha llegado",
            "start": 50.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a menos de colores parece que est\u00e9 rosa",
            "start": 54.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "roja o verde algo as\u00ed",
            "start": 57.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "mina de colores",
            "start": 60.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "dijo que va a ser el apoyo",
            "start": 63.18,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con la con esta tarjeta hombres y",
            "start": 66.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 68.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque cuando nos entrevistaron llenamos",
            "start": 70.17,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "una hoja y este",
            "start": 73.32,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que solicitemos cada uno de nosotros la",
            "start": 76.659,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "necesidad que tengamos nosotros pues",
            "start": 79.299,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.75,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "varias becas para los ni\u00f1os este",
            "start": 88.75,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "es dinero en efectivo y pantallas de",
            "start": 93.89,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "despensas todo eso",
            "start": 98.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un cabecilla de aqu\u00ed de la comunidad",
            "start": 104.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "le puedo mostrar una tarjeta que me",
            "start": 114.32,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "dieron a m\u00ed",
            "start": 117.11,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "yo le puse dinero",
            "start": 125.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 127.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 130.61,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "me imagino que al cabecilla porque \u00e9l ya",
            "start": 134.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "iba a repartir para toda la gente que el",
            "start": 137.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que lo apoy\u00f3 para ir a votar por el",
            "start": 140.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "candidato pues",
            "start": 143.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 149.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este pueblo es pri\u00edsta",
            "start": 152.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "me imagino que con motivo de eso para",
            "start": 158.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que nosotros digamos nuestro voto para",
            "start": 161.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el candidato a la mejor para alfredo del",
            "start": 163.09,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mazo",
            "start": 166.84,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "me imagino no s\u00e9 si fue verdad o mentira",
            "start": 168.569,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya como t\u00fa est\u00e1s sentado el all\u00e1 de los",
            "start": 170.609,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "otros que ya le digo pura familia no",
            "start": 173.249,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s yo soy por la familia aqu\u00ed vive",
            "start": 176.579,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una hermana est\u00e9 pura familia pura",
            "start": 178.799,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "familia alrededor",
            "start": 180.719,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "como unos 15",
            "start": 186.38,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 191.91,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 193.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque dando \u00e9l",
            "start": 195.7,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ya una vez quedando \u00e9l",
            "start": 199.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya se iba a llegar el apoyo el cual me",
            "start": 202.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha llegado me quedara",
            "start": 205.13,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 207.86,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "porque no nos ha dicho nada el cabecilla",
            "start": 213.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de la manzana",
            "start": 215.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 220.54,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "siempre que hemos votado por el partido",
            "start": 226.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 229.28,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.61,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este",
            "start": 242.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "alrededor de aqu\u00ed pusieron al cabecilla",
            "start": 244.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a uno de mis cu\u00f1ados que vive aqu\u00ed",
            "start": 247.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alarmar al esposo de mi hermana",
            "start": 248.76,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces para si quieres saber una",
            "start": 251.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s segura",
            "start": 253.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 l\u00e1stima que est\u00e1 lloviendo y llega",
            "start": 256.15,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s tarde para que lo entrevistaran a",
            "start": 258.04,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 259.989,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus preguntas de ustedes oye",
            "start": 261.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 calle calla calla caiga yo",
            "start": 263.889,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "depende de ustedes",
            "start": 265.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "junto a la gente junto a la gente y el",
            "start": 268.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d\u00eda de las elecciones externos no sub\u00edan",
            "start": 271.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "su camioneta para ir a votar por \u00e9l",
            "start": 272.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "al pri",
            "start": 276.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como el virgen al cabeza",
            "start": 284.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pues seg\u00fan el comportamiento lo ponen a",
            "start": 291.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 294.34,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 297.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente nada m\u00e1s para apoyar al",
            "start": 300.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 302.68,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "hagamos en cuenta que yo estoy yo dios",
            "start": 311.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo soy el cabecilla no y ustedes es mi",
            "start": 313.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "familia todos saben que este",
            "start": 315.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de las votaciones quiero que me",
            "start": 319.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyen miren como jefe de manzana quiero",
            "start": 321.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n de mi lado para el partido del",
            "start": 324.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pri l\u00f3gico que ustedes pues van venir",
            "start": 326.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conmigo y con el partido",
            "start": 329.47,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 si en este cabecilla que pone",
            "start": 332.4,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en la manzana el recibo un dinero",
            "start": 335.85,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no s\u00e9 no s\u00e9 no s\u00e9 no s\u00e9 realmente",
            "start": 339.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en su camioneta de la carga con la gente",
            "start": 349.529,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para ir a votar el d\u00eda de las votaciones",
            "start": 353.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "toda mi familia casi si los vecinos de",
            "start": 357.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de por ah\u00ed hay unas tiendas de",
            "start": 361.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incluso los invitaron y que fueron a",
            "start": 363.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "votar ese de ese d\u00eda",
            "start": 366.06,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "y dieron alguna prueba",
            "start": 368.3,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "no nada de eso",
            "start": 372.54,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no \u00fanicamente para que nosotros nos",
            "start": 375.009,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inclinaremos con el partido y con el",
            "start": 378.939,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "candidato prometieron que nos iban a dar",
            "start": 380.589,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el apoyo l\u00f3gico que quedar\u00eda usted nos",
            "start": 382.479,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "tiene que ir",
            "start": 387.279,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "con tal de recibir un apoyo no s\u00e9 de qu\u00e9",
            "start": 389.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manera en el apoyo pantalla su dinero no",
            "start": 392.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s\u00e9 despensas no s\u00e9 no s\u00e9",
            "start": 394.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 402.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 408.49,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "porque no les muestro el folleto y mi",
            "start": 414.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tarjeta si si puedo irlo no le pasa nada",
            "start": 417.86,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el cable",
            "start": 421.79,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "o sea nos prometieron esto",
            "start": 427.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones",
            "start": 431.169,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y ya nosotros elegimos el apoyo aqu\u00ed el",
            "start": 433.49,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cual quisi\u00e9ramos",
            "start": 437.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed tiene que lentes y",
            "start": 440.19,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "zapatos y no s\u00e9 qu\u00e9 datos este",
            "start": 443.42,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "apoyos para que para adultos mayores de",
            "start": 451.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "edad apoyos para la salud",
            "start": 455.229,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "apoyos al campo",
            "start": 458.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "descuentos en descuentos en \u00e9l",
            "start": 462.449,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en el pasaje p\u00fablico pues",
            "start": 467.33,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mejoramiento el mejoramiento de la",
            "start": 472.129,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "vivienda y entre ellos nosotros qu\u00e9",
            "start": 474.11,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "no no \u00fanicamente llenamos una hoja que",
            "start": 483.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el cual es el componente que vino este",
            "start": 487.25,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nos dijo que ten\u00edamos varias opciones",
            "start": 490.8,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de todas estas unas 5 o 6",
            "start": 493.71,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que pusiera usted la que la que mejor",
            "start": 498.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "le convenga",
            "start": 500.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con la tarjeta pero siempre y cuando",
            "start": 506.009,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quedara en el candidato pero pues el",
            "start": 508.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cual nada de nada",
            "start": 511.349,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "antes se empiezan a mover para que jalen",
            "start": 515.289,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a la gente y apoye por el pa\u00eds que le",
            "start": 518.529,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "dir\u00e9 un mes antes",
            "start": 521.05,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para que cuando sean las elecciones ya",
            "start": 523.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 toda su gente organizada y vote por",
            "start": 524.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el partido pero los apoyos y nada por",
            "start": 527.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "eso muchas veces es ese se queman se si",
            "start": 530.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no la verdad no",
            "start": 533.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y mientras villa victoria no cambies de",
            "start": 535.81,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "este partido siempre vamos a estar en",
            "start": 537.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los mismos fundidos y todo hasta que no",
            "start": 538.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cambien de partido como otros municipios",
            "start": 541.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hicieron corredera desde",
            "start": 543.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidencias de todo",
            "start": 546.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por quedar mal",
            "start": 549.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero este pues ya vividores o como se",
            "start": 552.019,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 decir",
            "start": 555.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque se imaginen con esto que esto",
            "start": 557.889,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s los leones noches o como biblia",
            "start": 560.199,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 562.359,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 para qu\u00e9 me sirve",
            "start": 564.61,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "y aparte de esa persona",
            "start": 571.62,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de este amigo de la manzana aparte de mi",
            "start": 575.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado que lo pusieron hay otro arriba",
            "start": 579.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de \u00e9l y de esa persona me imagino que",
            "start": 581.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entrega todos los los requisitos o todo",
            "start": 585.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a otro m\u00e1s m\u00e1s arriba que \u00e9l si me",
            "start": 588.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entiende para que sepan que est\u00e1n todos",
            "start": 590.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reunidos con el partido",
            "start": 593.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 595.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no le digo que como entre 13 entre somos",
            "start": 596.91,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "varios entre hermanas y todo",
            "start": 599.46,
            "duration": 4.61
        }
    ],
    "transcription_text": "lo retiro necesario contra el escenario el convenio hasta la c\u00e1mara 9 la comunidad que se sumar\u00eda villa victoria estado de m\u00e9xico [M\u00fasica] en el partido del pri nos ofreci\u00f3 este pantallas plasma y becas y este e incluso nos dieron una tarjeta que nos iba a llegar un apoyo econ\u00f3mico y el cual no nos ha llegado a menos de colores parece que est\u00e9 rosa roja o verde algo as\u00ed mina de colores dijo que va a ser el apoyo con la con esta tarjeta hombres y mujeres porque cuando nos entrevistaron llenamos una hoja y este que solicitemos cada uno de nosotros la necesidad que tengamos nosotros pues [M\u00fasica] varias becas para los ni\u00f1os este es dinero en efectivo y pantallas de despensas todo eso un cabecilla de aqu\u00ed de la comunidad le puedo mostrar una tarjeta que me dieron a m\u00ed yo le puse dinero la mayor\u00eda [M\u00fasica] me imagino que al cabecilla porque \u00e9l ya iba a repartir para toda la gente que el que lo apoy\u00f3 para ir a votar por el candidato pues por qu\u00e9 este pueblo es pri\u00edsta me imagino que con motivo de eso para que nosotros digamos nuestro voto para el candidato a la mejor para alfredo del mazo me imagino no s\u00e9 si fue verdad o mentira ya como t\u00fa est\u00e1s sentado el all\u00e1 de los otros que ya le digo pura familia no nada m\u00e1s yo soy por la familia aqu\u00ed vive una hermana est\u00e9 pura familia pura familia alrededor como unos 15 [M\u00fasica] e porque dando \u00e9l ya una vez quedando \u00e9l ya se iba a llegar el apoyo el cual me ha llegado me quedara [M\u00fasica] porque no nos ha dicho nada el cabecilla de aqu\u00ed de la manzana la mayor\u00eda siempre que hemos votado por el partido [Aplausos] [M\u00fasica] aqu\u00ed este alrededor de aqu\u00ed pusieron al cabecilla a uno de mis cu\u00f1ados que vive aqu\u00ed alarmar al esposo de mi hermana entonces para si quieres saber una informaci\u00f3n m\u00e1s segura qu\u00e9 l\u00e1stima que est\u00e1 lloviendo y llega el m\u00e1s tarde para que lo entrevistaran a \u00e9l a trav\u00e9s de sus preguntas de ustedes oye c\u00f3mo est\u00e1 calle calla calla caiga yo depende de ustedes junto a la gente junto a la gente y el d\u00eda de las elecciones externos no sub\u00edan su camioneta para ir a votar por \u00e9l al pri como el virgen al cabeza pues seg\u00fan el comportamiento lo ponen a \u00e9l no no \u00fanicamente nada m\u00e1s para apoyar al partido hagamos en cuenta que yo estoy yo dios yo soy el cabecilla no y ustedes es mi familia todos saben que este el d\u00eda de las votaciones quiero que me apoyen miren como jefe de manzana quiero que est\u00e9n de mi lado para el partido del pri l\u00f3gico que ustedes pues van venir conmigo y con el partido pero no s\u00e9 si en este cabecilla que pone en la manzana el recibo un dinero no s\u00e9 no s\u00e9 no s\u00e9 no s\u00e9 no s\u00e9 realmente en su camioneta de la carga con la gente para ir a votar el d\u00eda de las votaciones toda mi familia casi si los vecinos de all\u00e1 de por ah\u00ed hay unas tiendas de incluso los invitaron y que fueron a votar ese de ese d\u00eda y dieron alguna prueba no nada de eso no \u00fanicamente para que nosotros nos inclinaremos con el partido y con el candidato prometieron que nos iban a dar el apoyo l\u00f3gico que quedar\u00eda usted nos tiene que ir con tal de recibir un apoyo no s\u00e9 de qu\u00e9 manera en el apoyo pantalla su dinero no s\u00e9 despensas no s\u00e9 no s\u00e9 s\u00ed tambi\u00e9n [Aplausos] porque no les muestro el folleto y mi tarjeta si si puedo irlo no le pasa nada el cable o sea nos prometieron esto antes de las elecciones y ya nosotros elegimos el apoyo aqu\u00ed el cual quisi\u00e9ramos por ejemplo aqu\u00ed tiene que lentes y zapatos y no s\u00e9 qu\u00e9 datos este apoyos para que para adultos mayores de edad apoyos para la salud apoyos al campo descuentos en descuentos en \u00e9l en el pasaje p\u00fablico pues mejoramiento el mejoramiento de la vivienda y entre ellos nosotros qu\u00e9 no no \u00fanicamente llenamos una hoja que el cual es el componente que vino este nos dijo que ten\u00edamos varias opciones aqu\u00ed de todas estas unas 5 o 6 y que pusiera usted la que la que mejor le convenga con la tarjeta pero siempre y cuando quedara en el candidato pero pues el cual nada de nada antes se empiezan a mover para que jalen a la gente y apoye por el pa\u00eds que le dir\u00e9 un mes antes para que cuando sean las elecciones ya est\u00e9 toda su gente organizada y vote por el partido pero los apoyos y nada por eso muchas veces es ese se queman se si no la verdad no y mientras villa victoria no cambies de este partido siempre vamos a estar en los mismos fundidos y todo hasta que no cambien de partido como otros municipios que hicieron corredera desde presidencias de todo por quedar mal pero este pues ya vividores o como se podr\u00e1 decir porque se imaginen con esto que esto nada m\u00e1s los leones noches o como biblia como no s\u00e9 para qu\u00e9 me sirve y aparte de esa persona de este amigo de la manzana aparte de mi cu\u00f1ado que lo pusieron hay otro arriba de \u00e9l y de esa persona me imagino que entrega todos los los requisitos o todo a otro m\u00e1s m\u00e1s arriba que \u00e9l si me entiende para que sepan que est\u00e1n todos reunidos con el partido [M\u00fasica] no le digo que como entre 13 entre somos varios entre hermanas y todo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:50:17.462092"
}