{
    "video_id": "h6n6RfhujtY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/h6n6RfhujtY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBgw3M3w2PW8LIChnkodL1FpgIBVw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=h6n6RfhujtY",
    "video_title": "Mensaje sabatino desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 580,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 0.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue dif\u00edcil porque",
            "start": 2.06,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no solo seguimos padeciendo por la",
            "start": 7.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pandemia que afortunadamente va bajando",
            "start": 10.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 14.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero va bajando",
            "start": 16.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sin embargo tambi\u00e9n del martes",
            "start": 19.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "enfrentamos el temblor el sismo",
            "start": 23.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se perdieron vidas humanas desde luego",
            "start": 29.24,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "no fueron tan graves los da\u00f1os",
            "start": 33.719,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "pero todo eso afecta y ayer Todav\u00eda",
            "start": 38.219,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "este atentado al secretario de seguridad",
            "start": 43.879,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del gobierno de la Ciudad de",
            "start": 47.539,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Omar Garc\u00eda",
            "start": 51.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 56.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lamentamos la p\u00e9rdida de dos",
            "start": 57.98,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "elementos de su escolta gente muy",
            "start": 62.18,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cercana a \u00e9l y tambi\u00e9n lamentamos el",
            "start": 66.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fallecimiento",
            "start": 69.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de una joven de jalatlaco que",
            "start": 70.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ven\u00eda a",
            "start": 76.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vender su comida a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 79.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con su familia",
            "start": 82.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 85.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "calatlaco",
            "start": 86.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se centracoyos y de eso vive mucha gente",
            "start": 89.18,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "siembran el ma\u00edz",
            "start": 94.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lava",
            "start": 98.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "le dan valor agregado a estos alimentos",
            "start": 100.46,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "tan nutritivos y vienen a venderlos a la",
            "start": 105.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 109.32,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y desgraciadamente pues",
            "start": 110.52,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida una joven de esta familia",
            "start": 113.899,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 120.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nos lleva a",
            "start": 122.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 125.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a que a\u00fan",
            "start": 127.64,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con la adversidad tenemos que seguir",
            "start": 130.7,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "luchando para que las cosas cambien para",
            "start": 136.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que las cosas mejoren desde luego lo que",
            "start": 139.739,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "depende de nosotros",
            "start": 143.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la naturaleza es muy",
            "start": 145.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "caprichosa y este no podemos",
            "start": 148.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hacer mucho",
            "start": 153.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es importante",
            "start": 156.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el prevenir",
            "start": 158.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 161.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "funcionen las alarmas en el caso de los",
            "start": 163.58,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "sismos que haya educaci\u00f3n de",
            "start": 167.22,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "c\u00edvica de Protecci\u00f3n Civil para que nos",
            "start": 172.16,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "protejamos todo esto tambi\u00e9n ayuda mucho",
            "start": 176.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos haciendo Y en el",
            "start": 180.959,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "caso de la violencia Pues estamos",
            "start": 184.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aplicados atendiendo las causas",
            "start": 186.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo primero es que",
            "start": 190.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la gente no se ve en la necesidad sobre",
            "start": 194.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todo los j\u00f3venes de tomar el camino de",
            "start": 197.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales",
            "start": 199.86,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 202.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tengan oportunidades de estudio de",
            "start": 204.319,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "trabajo A eso estamos dedicados para",
            "start": 207.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quitarle las bases",
            "start": 212.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de apoyo a los delincuentes que no",
            "start": 214.7,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puedan enganchar a los j\u00f3venes",
            "start": 219.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 222.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se fomente",
            "start": 225.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el sicariato es decir el que",
            "start": 228.739,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes o personas",
            "start": 234.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por dinero",
            "start": 237.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sean capaces de quitarle la vida",
            "start": 239.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a un ser humano al pr\u00f3jimo",
            "start": 244.86,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la otra persona Entonces esto se tiene",
            "start": 249.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 254.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mejorando",
            "start": 255.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Buscando el bienestar la paz y la",
            "start": 257.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tranquilidad siempre lo decimos son",
            "start": 260.759,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia estamos trabajando",
            "start": 263.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes como nunca",
            "start": 267.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antes se les daba la espalda lo \u00fanico",
            "start": 270.18,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 273.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda y fue lo que se acu\u00f1\u00f3 como",
            "start": 274.639,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "frase graciosa de que eran los ninis que",
            "start": 278.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni estudiaban y trabajaba y nunca se",
            "start": 282.72,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "hizo nada por ellos ahora Necesitamos",
            "start": 284.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dando la mano extendiendo la mano para",
            "start": 287.419,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que tengan posibilidades de trabajo y no",
            "start": 291.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se vean obligados a tomar el camino de",
            "start": 295.979,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la delincuencia eso se est\u00e1 haciendo",
            "start": 299.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 302.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos los d\u00edas como",
            "start": 304.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 308.34,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 310.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para que haya seguridad todos los d\u00edas",
            "start": 313.759,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nos reunimos y entre otras cosas adem\u00e1s",
            "start": 317.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n de la perseverancia",
            "start": 321.419,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "del profesionalismo ahora tambi\u00e9n",
            "start": 323.94,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "le hemos dado mucha importancia a la",
            "start": 328.759,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "inteligencia antes se utilizaba el cisen",
            "start": 332.66,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "para espiar a los opositores para estar",
            "start": 337.68,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "escuchando las llamadas telef\u00f3nicas para",
            "start": 341.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "despegar a quienes est\u00e1bamos en ese",
            "start": 348.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces en la oposici\u00f3n eso ya se",
            "start": 352.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ahora te tiene un centro de",
            "start": 356.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inteligencia pero para prevenir",
            "start": 359.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 362.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque se tiene inteligencia",
            "start": 365.24,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se han podido",
            "start": 368.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 372.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 375.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "atentados o los resultados m\u00e1s",
            "start": 377.12,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "lamentables y graves en estos atentados",
            "start": 381.5,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "estoy hablando de inteligencia que no de",
            "start": 386.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "espionaje",
            "start": 391.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hemos podido",
            "start": 394.819,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "actuar antes",
            "start": 397.759,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "en este caso de ayer como ya se dio a",
            "start": 401.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 406.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda que hab\u00eda esta intenci\u00f3n y se",
            "start": 408.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 se advirti\u00f3 al secretario de",
            "start": 414.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 417.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 420.8,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "tra\u00eda un veh\u00edculo",
            "start": 424.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s resistente",
            "start": 429.919,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "para enfrentar cualquier agresi\u00f3n y \u00e9l",
            "start": 433.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n andaba",
            "start": 438.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 440.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atento precavido",
            "start": 445.099,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 450.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tra\u00eda apoyo",
            "start": 451.58,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso la detenci\u00f3n de muchos",
            "start": 454.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este de Los que participaron en este",
            "start": 460.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Atentado",
            "start": 463.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y se va a seguir actuando de esta manera",
            "start": 465.56,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "no nos vamos a dejar intimidar",
            "start": 469.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es muy importante que",
            "start": 473.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "quede claro nosotros",
            "start": 476.78,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "no vamos a declararle la guerra a nadie",
            "start": 478.94,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a usar esas",
            "start": 484.919,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "balandronas",
            "start": 487.08,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 488.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vamos a violar derechos humanos no se",
            "start": 489.919,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "van a permitir masacres",
            "start": 493.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero si vamos",
            "start": 495.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a actuar y evitar que",
            "start": 498.86,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se cometan estos",
            "start": 503.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "atentados y",
            "start": 508.34,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "no vamos a hacer ning\u00fan acuerdo con la",
            "start": 512.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 516.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizada C\u00f3mo era antes",
            "start": 517.339,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "hay una frontera hay un l\u00edmite hay una",
            "start": 521.039,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "raya bien pintada una cosa es la",
            "start": 526.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "autoridad y otra cosa es la delincuencia",
            "start": 528.42,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y esto se entiendan y",
            "start": 531.98,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "tenemos miedo porque somos seres humanos",
            "start": 537.24,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tenemos miedo como",
            "start": 541.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tienen miedo todos los seres humanos",
            "start": 545.3,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que hay ah\u00ed una diferencia",
            "start": 548.339,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "importante no somos cobardes",
            "start": 551.959,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Entonces vamos hacia adelante",
            "start": 556.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 podamos conseguir la paz la",
            "start": 559.019,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 562.019,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 563.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con rectitud",
            "start": 565.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Llamando a todos a que nos portemos bien",
            "start": 568.2,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "para lograr una sociedad mejor un abrazo",
            "start": 571.82,
            "duration": 7.26
        }
    ],
    "transcription_text": " esta semana fue dif\u00edcil porque no solo seguimos padeciendo por la pandemia que afortunadamente va bajando poco pero va bajando sin embargo tambi\u00e9n del martes enfrentamos el temblor el sismo se perdieron vidas humanas desde luego no fueron tan graves los da\u00f1os pero todo eso afecta y ayer Todav\u00eda este atentado al secretario de seguridad p\u00fablica del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Omar Garc\u00eda tambi\u00e9n lamentamos la p\u00e9rdida de dos elementos de su escolta gente muy cercana a \u00e9l y tambi\u00e9n lamentamos el fallecimiento de una joven de jalatlaco que ven\u00eda a vender su comida a la Ciudad de M\u00e9xico con su familia en calatlaco se centracoyos y de eso vive mucha gente siembran el ma\u00edz lava le dan valor agregado a estos alimentos tan nutritivos y vienen a venderlos a la Ciudad de M\u00e9xico y desgraciadamente pues perdi\u00f3 la vida una joven de esta familia esto nos lleva a seguir adelante a que a\u00fan con la adversidad tenemos que seguir luchando para que las cosas cambien para que las cosas mejoren desde luego lo que depende de nosotros la naturaleza es muy caprichosa y este no podemos hacer mucho Tambi\u00e9n es importante el prevenir el que funcionen las alarmas en el caso de los sismos que haya educaci\u00f3n de c\u00edvica de Protecci\u00f3n Civil para que nos protejamos todo esto tambi\u00e9n ayuda mucho y es lo que estamos haciendo Y en el caso de la violencia Pues estamos aplicados atendiendo las causas lo primero es que la gente no se ve en la necesidad sobre todo los j\u00f3venes de tomar el camino de las conductas antisociales que tengan oportunidades de estudio de trabajo A eso estamos dedicados para quitarle las bases de apoyo a los delincuentes que no puedan enganchar a los j\u00f3venes que no se fomente el sicariato es decir el que j\u00f3venes o personas por dinero sean capaces de quitarle la vida a un ser humano al pr\u00f3jimo la otra persona Entonces esto se tiene que ir mejorando Buscando el bienestar la paz y la tranquilidad siempre lo decimos son frutos de la justicia estamos trabajando atendiendo a los j\u00f3venes como nunca antes se les daba la espalda lo \u00fanico que se dec\u00eda y fue lo que se acu\u00f1\u00f3 como frase graciosa de que eran los ninis que ni estudiaban y trabajaba y nunca se hizo nada por ellos ahora Necesitamos dando la mano extendiendo la mano para que tengan posibilidades de trabajo y no se vean obligados a tomar el camino de la delincuencia eso se est\u00e1 haciendo pero tambi\u00e9n estamos trabajando todos los d\u00edas como nunca para garantizar la paz y la tranquilidad para que haya seguridad todos los d\u00edas nos reunimos y entre otras cosas adem\u00e1s de la coordinaci\u00f3n de la perseverancia del profesionalismo ahora tambi\u00e9n le hemos dado mucha importancia a la inteligencia antes se utilizaba el cisen para espiar a los opositores para estar escuchando las llamadas telef\u00f3nicas para despegar a quienes est\u00e1bamos en ese entonces en la oposici\u00f3n eso ya se termin\u00f3 ahora te tiene un centro de inteligencia pero para prevenir y por eso porque se tiene inteligencia se han podido evitar estos atentados o los resultados m\u00e1s lamentables y graves en estos atentados estoy hablando de inteligencia que no de espionaje hemos podido actuar antes en este caso de ayer como ya se dio a conocer se sab\u00eda que hab\u00eda esta intenci\u00f3n y se inform\u00f3 se advirti\u00f3 al secretario de seguridad p\u00fablica de la Ciudad de M\u00e9xico y por eso tra\u00eda un veh\u00edculo m\u00e1s resistente para enfrentar cualquier agresi\u00f3n y \u00e9l tambi\u00e9n andaba m\u00e1s atento precavido y tra\u00eda apoyo tambi\u00e9n por eso la detenci\u00f3n de muchos este de Los que participaron en este Atentado y se va a seguir actuando de esta manera no nos vamos a dejar intimidar aqu\u00ed es muy importante que quede claro nosotros no vamos a declararle la guerra a nadie nosotros no vamos a usar esas balandronas tampoco vamos a violar derechos humanos no se van a permitir masacres pero si vamos a actuar y evitar que se cometan estos atentados y no vamos a hacer ning\u00fan acuerdo con la delincuencia organizada C\u00f3mo era antes hay una frontera hay un l\u00edmite hay una raya bien pintada una cosa es la autoridad y otra cosa es la delincuencia Ojal\u00e1 y esto se entiendan y tenemos miedo porque somos seres humanos tenemos miedo como tienen miedo todos los seres humanos nada m\u00e1s que hay ah\u00ed una diferencia importante no somos cobardes Entonces vamos hacia adelante A qu\u00e9 podamos conseguir la paz la tranquilidad con justicia con rectitud Llamando a todos a que nos portemos bien para lograr una sociedad mejor un abrazo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:33.239957"
}