{
    "video_id": "h7fXxAt3DqI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/h7fXxAt3DqI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCvV9DMEYHBVUIxN-PeBb2zJITm1A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=h7fXxAt3DqI",
    "video_title": "Modificaciones imprevistas en reforma electoral se corregir\u00e1n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9863,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 944.33,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 951.53,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 957.88,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 974.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 983.18,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1036.74,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Bueno pues este",
            "start": 1043.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hoy vamos a informar",
            "start": 1046.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1053.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la reforma electoral",
            "start": 1054.64,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si est\u00e9 el compa\u00f1ero",
            "start": 1057.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda raz\u00f3n",
            "start": 1062.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en lo que plante\u00f3 ayer s\u00ed hicieron",
            "start": 1065.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cambios a la iniciativa que enviamos",
            "start": 1069.14,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y ahora Ad\u00e1n va a explicar",
            "start": 1073.52,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consistieron esos cambios y c\u00f3mo",
            "start": 1079.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ya los mismos",
            "start": 1085.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "legisladores que han comprometido",
            "start": 1087.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 1092.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esos a\u00f1adidos",
            "start": 1094.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1097.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo llaman en el periodismo El duende",
            "start": 1099.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed El duende",
            "start": 1105.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este que hizo sus travesuras Pero bueno",
            "start": 1108.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se va a corregir",
            "start": 1112.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1115.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero",
            "start": 1118.6,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "va a dar una exposici\u00f3n sobre lo que",
            "start": 1121.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sucede en el f\u00fatbol",
            "start": 1126.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es un tema que tiene que ver m\u00e1s",
            "start": 1128.14,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con la sociedad",
            "start": 1133.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 1137.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "particulares con los equipos pero",
            "start": 1139.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se ha venido planteando",
            "start": 1145.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1151.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y hemos hecho ese compromiso de que se",
            "start": 1153.039,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "exponga",
            "start": 1156.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y vamos a a cumplir",
            "start": 1159.14,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar a a",
            "start": 1163.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a Ricardo Mej\u00eda",
            "start": 1168.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1171.799,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 1175.059,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "convocar",
            "start": 1178.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al sorteo",
            "start": 1180.039,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1184.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "son los lotes de Playa Esp\u00edritu",
            "start": 1189.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ahora que viene la temporada",
            "start": 1195.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de primavera y de verano",
            "start": 1198.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y seis departamentos en Huatulco",
            "start": 1202.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y todo esto pues es para la presa de",
            "start": 1206.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda",
            "start": 1210.38,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y para este Obras P\u00fablicas",
            "start": 1212.24,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "le tengo tambi\u00e9n una buena noticia",
            "start": 1222.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1225.919,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por respeto",
            "start": 1226.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 1229.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "guadalupana el doce no vamos",
            "start": 1233.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 1236.559,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "rueda de prensa no va a haber ma\u00f1ana el",
            "start": 1242.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "12 de modo que",
            "start": 1246.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este va a ser largo el fin de semana",
            "start": 1248.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1252.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en mi caso salgo para",
            "start": 1254.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para la laguna",
            "start": 1258.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 1261.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n de obras de agua",
            "start": 1264.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en la laguna",
            "start": 1268.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de Coahuila y Durango tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1275.299,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "visitar la presa del cuchillo tambi\u00e9n",
            "start": 1279.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1284.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el acueducto del cuchillo a Monterrey",
            "start": 1285.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que no vuelva a pasar lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1289.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1292.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que no se parezca de agua pero hay que",
            "start": 1294.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ver el avance de la obra que ya est\u00e1",
            "start": 1298.159,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "autorizada ya tiene presupuesto pero hay",
            "start": 1302.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que terminarla a tiempo y",
            "start": 1306.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1310.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a supervisar otra obra hidr\u00e1ulica",
            "start": 1312.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la presa del zapotillo en Jalisco",
            "start": 1316.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y el domingo",
            "start": 1320.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lo voy a dedicar a la supervisi\u00f3n del",
            "start": 1322.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 1326.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Toluca porque no",
            "start": 1328.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "queremos tambi\u00e9n que se nos vaya",
            "start": 1331.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "rezagando queremos terminarlo el a\u00f1o",
            "start": 1335.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1339.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1342.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 1344.14,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que no vamos a tener reuni\u00f3n",
            "start": 1347.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 1354.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed a las once de la ma\u00f1ana viene una",
            "start": 1355.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 1359.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a tener un encuentro",
            "start": 1361.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 1364.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conmemoran se",
            "start": 1366.82,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "van a cumplir doscientos a\u00f1os de nuestra",
            "start": 1368.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 1374.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 1377.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 1379.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vienen representantes de el presidente",
            "start": 1383.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s tarde",
            "start": 1387.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores va a informar Pero",
            "start": 1389.98,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "esto va a ser a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1393.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1399.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 12 de diciembre",
            "start": 1402.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del 1822",
            "start": 1406.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se iniciaron las relaciones",
            "start": 1410.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en componente",
            "start": 1414.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exactamente es embajador",
            "start": 1417.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tan famoso y tan influyente",
            "start": 1419.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que es parte de",
            "start": 1423.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de historia",
            "start": 1425.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1428.0,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "de los tiempos en que las logias",
            "start": 1429.58,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "mas\u00f3nicas eran como partidos",
            "start": 1436.419,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "la logia Georgina y la logia escocesa",
            "start": 1440.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero ese es otro asunto se van a cumplir",
            "start": 1447.919,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os y va a haber un encuentro",
            "start": 1451.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy bien entonces",
            "start": 1458.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "empezamos con Ad\u00e1n",
            "start": 1460.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 1466.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente pues",
            "start": 1468.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "efectivamente tal y como",
            "start": 1470.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 el d\u00eda de ayer si hubieron",
            "start": 1472.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "modificaciones en el dictamen que emiti\u00f3",
            "start": 1477.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1482.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en modificaciones a la iniciativa",
            "start": 1484.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "original b\u00e1sicamente son este tres",
            "start": 1487.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puntos el art\u00edculo 15 de la Ley General",
            "start": 1490.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de proceso electorales se le hizo un",
            "start": 1494.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agregar la fracci\u00f3n cuarta dice o dec\u00eda",
            "start": 1498.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la ley que para conservar el registro un",
            "start": 1502.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico nacional deb\u00eda de",
            "start": 1505.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obtener cuando menos el 3% de la",
            "start": 1507.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n Total emitida le agregaron un",
            "start": 1510.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo que",
            "start": 1513.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "me comentaron ayer el coordinador",
            "start": 1514.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente de la junta de coordinaci\u00f3n",
            "start": 1518.059,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que formaba parte de un",
            "start": 1519.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "documento de trabajo una propuesta que",
            "start": 1521.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed hab\u00edan presentado partidos pol\u00edticos",
            "start": 1524.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y por un error se les fue en el dictamen",
            "start": 1527.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "final as\u00ed fue aprobado el p\u00e1rrafo",
            "start": 1531.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "consiste en que adicionalmente u",
            "start": 1534.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "optativamente si no ten\u00edan el 3% de la",
            "start": 1537.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n total emitida pod\u00edan alegar",
            "start": 1541.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando menos que en 17 elecciones",
            "start": 1543.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 1546.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pudiesen obtener el registro esto es un",
            "start": 1548.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "texto en constitucional incluso hay un",
            "start": 1553.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fallo ya de la suprema corte de justicia",
            "start": 1555.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n el proceso electoral pasado",
            "start": 1559.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y ayer mismo reconocieron reconocieron",
            "start": 1561.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el error han hecho ellos el",
            "start": 1565.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "planteamiento a la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1568.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que se modifique el texto yo",
            "start": 1570.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "incluso platiqu\u00e9 anoche con el",
            "start": 1572.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente de la junta de coordinaci\u00f3n",
            "start": 1577.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del senado y con los",
            "start": 1578.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidentes de las comisiones y se va a",
            "start": 1580.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hacer la modificaci\u00f3n y regres la minuta",
            "start": 1584.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de diputados para que ellos",
            "start": 1587.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ratifiquen o rectifiquen este el error",
            "start": 1589.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se votar\u00e1 seguramente en la semana y lo",
            "start": 1592.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regresar\u00e1n el otro punto que tambi\u00e9n",
            "start": 1596.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este se le agreg\u00f3 es el hecho de que los",
            "start": 1599.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos puedan disponer de",
            "start": 1603.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sus excedentes para el siguiente",
            "start": 1607.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ejercicio fiscal la iniciativa del",
            "start": 1610.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ejecutivo tampoco conten\u00eda eso lo que s\u00ed",
            "start": 1614.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contiene la iniciativa es la",
            "start": 1616.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los fideicomisos",
            "start": 1618.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces se estar\u00eda a la devoluci\u00f3n del",
            "start": 1620.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recurso que no hubiese sido devengado",
            "start": 1625.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo comentamos ya con la c\u00e1mara",
            "start": 1626.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de senadores y son los ajustes que se",
            "start": 1629.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "van a proponer en comisiones el pr\u00f3ximo",
            "start": 1633.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lunes las comisiones est\u00e1n citadas para",
            "start": 1636.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sesionar a las diez de la ma\u00f1ana y",
            "start": 1638.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "circular\u00edan el dictamen entiendo que",
            "start": 1642.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "martes en la ma\u00f1ana para la primera",
            "start": 1644.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lectura y tratar\u00edan de votar los martes",
            "start": 1647.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en la tarde o mi\u00e9rcoles en la ma\u00f1ana",
            "start": 1651.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Pues b\u00e1sicamente Esas son las",
            "start": 1653.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adecuaciones Lo otro ya exist\u00eda el",
            "start": 1656.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "famoso trasvase de votos ya exist\u00eda la",
            "start": 1658.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "figura No exist\u00eda en la candidatura",
            "start": 1661.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "com\u00fan Entonces nada m\u00e1s est\u00e1 revisando",
            "start": 1663.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la constitucionalidad de ellos es",
            "start": 1666.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "probable que que se mantenga pero",
            "start": 1668.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "depende se hizo una consulta al tribunal",
            "start": 1671.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial de la",
            "start": 1674.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n es un asunto de",
            "start": 1676.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n porque ya exist\u00eda en este",
            "start": 1678.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en los convenios de coalici\u00f3n esta",
            "start": 1681.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "figura b\u00e1sicamente ser\u00eda",
            "start": 1683.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 1687.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1700.299,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Pues con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1707.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 1710.539,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gracias De antemano a todos los",
            "start": 1712.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presentes por su tiempo a todos los que",
            "start": 1713.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nos ven en redes sociales Gracias",
            "start": 1716.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el f\u00fatbol en M\u00e9xico es un tema",
            "start": 1717.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s nacional No por nada fuimos",
            "start": 1720.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds con la quinta mayor asistencia",
            "start": 1722.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el mundial de Qatar este deporte es",
            "start": 1725.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "motivo de reuni\u00f3n y de uni\u00f3n para amigos",
            "start": 1728.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para compa\u00f1eros de trabajo con",
            "start": 1729.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nacionales de todo extracto social y",
            "start": 1731.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "creencias pol\u00edticas al mismo tiempo el",
            "start": 1733.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol es un gran negocio estimaciones",
            "start": 1736.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que mueve en el pa\u00eds unos dos",
            "start": 1739.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mil ochocientos millones de d\u00f3lares al",
            "start": 1743.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de los cuales la Federaci\u00f3n Mexicana",
            "start": 1745.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de F\u00fatbol pudiera abarcar cerca de la",
            "start": 1748.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 1751.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desde hace alg\u00fan tiempo este enorme",
            "start": 1752.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "bot\u00edn ha tra\u00eddo a muchas personas con",
            "start": 1755.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambiciones desbordantes promotores y",
            "start": 1758.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "due\u00f1os que poco a poco han ido",
            "start": 1761.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desvirtuando el esp\u00edritu deportivo del",
            "start": 1763.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol nacional",
            "start": 1766.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "para darle prioridad a sus ganancias",
            "start": 1767.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este af\u00e1n por el dinero los ha llevado a",
            "start": 1770.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "romper las reglas de competencia a",
            "start": 1773.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cerrarle el paso a talentos e incluso a",
            "start": 1776.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incurrir en pr\u00e1cticas que son muy",
            "start": 1779.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de no verlas como corrupci\u00f3n y",
            "start": 1781.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n fiscal el f\u00fatbol profesional es",
            "start": 1784.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un negocio privado eso es cierto pero",
            "start": 1787.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es cierto que toca la Esfera",
            "start": 1790.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablica primero por ser un tema de",
            "start": 1792.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s nacional segundo por su amplio",
            "start": 1795.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manejo del dinero p\u00fablico procedente de",
            "start": 1798.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 1800.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y por gozar estos clubes de",
            "start": 1802.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "considerables condonaciones de impuestos",
            "start": 1805.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que les concesionan los",
            "start": 1807.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estadios que les pertenecen al pueblo",
            "start": 1811.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tercero por el inter\u00e9s colectivo de",
            "start": 1813.399,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "miles y miles de j\u00f3venes que depositan",
            "start": 1815.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en estas instituciones Su futuro y sus",
            "start": 1818.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esperanzas cuarto por las por los",
            "start": 1821.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "amplios indicios de defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 1825.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que lesionan las arcas p\u00fablicas",
            "start": 1826.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a estas razones y en vista de la",
            "start": 1831.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "coyuntura actual a\u00f1adir\u00eda una quinta",
            "start": 1833.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas pr\u00e1cticas retrasan el desarrollo",
            "start": 1836.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del cultivo del pa\u00eds",
            "start": 1839.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como acabamos de atestiguar todos M\u00e9xico",
            "start": 1842.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no puede permitir que estos grupos de",
            "start": 1845.059,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s contin\u00faen matando",
            "start": 1847.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s generaciones de j\u00f3venes de j\u00f3venes",
            "start": 1849.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con talento este reportaje tiene la",
            "start": 1852.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de mejorar corregir y no de",
            "start": 1855.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perseguir la intenci\u00f3n es que nuestros",
            "start": 1857.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan mejores oportunidades",
            "start": 1859.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "calle igualdad entre hombres y mujeres y",
            "start": 1861.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que tengamos un mejor nivel deportivo no",
            "start": 1864.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de m\u00e1s decir que cualquiera de los",
            "start": 1868.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mencionados en este reportaje tiene",
            "start": 1870.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "garantizado su derecho de r\u00e9plica en el",
            "start": 1872.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "portal el Quintana Roo MX doy inicio a",
            "start": 1874.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mi presentaci\u00f3n se\u00f1or presidente no sin",
            "start": 1876.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "antes agradecer esta oportunidad",
            "start": 1879.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1885.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1889.899,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "la compraventa de jugadores a",
            "start": 1892.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobreprecio ha sido uno de las formas en",
            "start": 1895.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde se generan m\u00e1s ganancias en el",
            "start": 1898.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol",
            "start": 1901.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un promotor coloca un director t\u00e9cnico",
            "start": 1902.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en un club deportivo de primera divisi\u00f3n",
            "start": 1905.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo \u00e9l mismo representa",
            "start": 1907.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "o mantiene relaciones con directivos en",
            "start": 1911.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el club para luego Buscar en el",
            "start": 1914.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1916.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jugadores con un precio econ\u00f3mico",
            "start": 1918.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y revenderlos a equipos mexicanos en un",
            "start": 1922.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobreprecio de cien del cien por ciento",
            "start": 1925.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "200 300 y hasta quinientos por ciento el",
            "start": 1928.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobreprecio generalmente se reparte",
            "start": 1931.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entre involucrados y hay moches para",
            "start": 1934.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poder aceptar este tipo de de precios",
            "start": 1938.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las operaciones de compraventa de",
            "start": 1940.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "jugadores no son vistas por el SAT y",
            "start": 1942.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pongo algunos ejemplos de una",
            "start": 1946.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n de un correo electr\u00f3nico",
            "start": 1949.279,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 1951.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "promotores en donde Pues b\u00e1sicamente",
            "start": 1952.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo este correo del 2012",
            "start": 1955.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que",
            "start": 1958.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues el precio del jugador real que por",
            "start": 1960.94,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso del jugador Funes",
            "start": 1965.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Mori en ese momento su precio real era",
            "start": 1966.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de dos punto cinco millones de euros y",
            "start": 1969.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo quer\u00edan vender en 4.5 millones de",
            "start": 1973.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares o el de vilchis",
            "start": 1976.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s vilchis que es un goleador copa",
            "start": 1980.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y pues bueno",
            "start": 1983.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensaban sacarlo entre uno punto cinco y",
            "start": 1986.2,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "uno punto ocho para revenderlo en cuatro",
            "start": 1988.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en M\u00e9xico Bueno",
            "start": 1992.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un correo electr\u00f3nico en",
            "start": 1995.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "donde precisamente los promotores mandan",
            "start": 1997.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un correo electr\u00f3nico a un club",
            "start": 2000.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "deportivo de Colombia en donde presumen",
            "start": 2002.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n son",
            "start": 2006.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son representantes de varios",
            "start": 2009.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "directores t\u00e9cnicos en M\u00e9xico y ah\u00ed",
            "start": 2011.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mencionan a muchos directores t\u00e9cnicos",
            "start": 2015.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que pues bueno juegan todav\u00eda y est\u00e1n",
            "start": 2016.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son muy prestigiados en M\u00e9xico este este",
            "start": 2020.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apartado lo document\u00e9 muy bien en un",
            "start": 2023.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reportaje que escrib\u00ed en el Quintana rmx",
            "start": 2026.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que se llama el cartel del gol est\u00e1n hay",
            "start": 2028.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejemplos muy este claros ah\u00ed y pues",
            "start": 2030.88,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "bueno pues va a pasar a la siguiente",
            "start": 2033.22,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina",
            "start": 2034.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "luego los contratos privados para evadir",
            "start": 2035.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impuestos el cap\u00edtulo cinco",
            "start": 2038.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del reglamento de transferencias y",
            "start": 2041.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "contrataciones de la FIFA Establece que",
            "start": 2043.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en su apartado quinto en el art\u00edculo 51",
            "start": 2046.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que todos los pagos de las operaciones",
            "start": 2050.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "celebradas tanto de contado como a plazo",
            "start": 2052.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se efect\u00faan obligatoriamente a trav\u00e9s de",
            "start": 2055.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una c\u00e1mara de compensaci\u00f3n esa c\u00e1mara de",
            "start": 2058.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n tampoco est\u00e1 regulada por",
            "start": 2060.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el SAT tampoco tiene",
            "start": 2062.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "digamos una vista y ah\u00ed pongo un ejemplo",
            "start": 2064.02,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de un correo en donde precisamente el",
            "start": 2066.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Club Atlas en una negociaci\u00f3n con un",
            "start": 2068.859,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "promotor le dec\u00eda que al momento de",
            "start": 2071.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "documentar esto ustedes me solicitaron",
            "start": 2074.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hacerlo en dos contratos uno oficial",
            "start": 2076.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para registrar frente a la federaci\u00f3n y",
            "start": 2078.76,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "otro complementario donde se",
            "start": 2081.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "complementan los salarios y todos y",
            "start": 2083.379,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estos contratos Pues bueno pues tambi\u00e9n",
            "start": 2085.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vimos aqu\u00ed la compra del Club Pachuca",
            "start": 2088.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que realiz\u00f3 con una operaci\u00f3n con un",
            "start": 2090.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jugador de siete punto cinco millones de",
            "start": 2092.74,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2094.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una empresa que se llama colarca sasb",
            "start": 2095.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que en Fuentes abiertas pues pudimos ver",
            "start": 2097.839,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "que es una importadora y pues bueno este",
            "start": 2103.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es el uso digamos de los contratos",
            "start": 2106.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dobles y para dejar m\u00e1s asentado este",
            "start": 2108.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tema voy a presentar una grabaci\u00f3n entre",
            "start": 2111.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un presidente de la federaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2114.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de f\u00fatbol en activo con un presidente de",
            "start": 2118.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Club en donde precisamente Ellos hablan",
            "start": 2121.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de los contratos por fuera y por dentro",
            "start": 2124.0,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "contratos por dentro es peculiarmente",
            "start": 2128.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "interesante porque est\u00e1 hablando el",
            "start": 2131.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente de la federaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 2134.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol",
            "start": 2136.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y pues est\u00e1 violando su propio",
            "start": 2138.24,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "reglamento no pero se supone que deber\u00eda",
            "start": 2140.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de pasar todo por la c\u00e1mara de",
            "start": 2142.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n pero pues \u00e9l mismo est\u00e1",
            "start": 2144.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diciendo entonces no s\u00e9 si lo podamos",
            "start": 2147.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 2148.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para que lo meta controversia",
            "start": 2205.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "exactamente pero lo que s\u00ed me da o sea a",
            "start": 2239.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "uno le exigen mi gordito [\u00a0__\u00a0] madre",
            "start": 2243.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cabr\u00f3n",
            "start": 2253.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "peculiarmente es interesante porque",
            "start": 2297.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hablan de los contratos por fuera y por",
            "start": 2299.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dentro y est\u00e1 hablando decio de Mar\u00eda",
            "start": 2301.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "quien era el presidente de la federaci\u00f3n",
            "start": 2303.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicana de f\u00fatbol con un director de",
            "start": 2305.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con un presidente de club y este y Bueno",
            "start": 2308.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues complementando la informaci\u00f3n",
            "start": 2312.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de Ciudad de Mar\u00eda le marca",
            "start": 2313.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "precisamente a Jorge y le pide que le",
            "start": 2316.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pague por favor a este Jes\u00fas Mart\u00ednez",
            "start": 2321.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos esa grabaci\u00f3n que no la",
            "start": 2324.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inclu\u00ed Entonces este pues voy a pasar a",
            "start": 2326.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la siguiente este",
            "start": 2329.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la compra la presunta compra regular de",
            "start": 2331.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un club la franquicia delfines",
            "start": 2333.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quien era el ex propietario amado \u00f1a\u00f1ez",
            "start": 2336.839,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "eso no el de ozonograf\u00eda que fue",
            "start": 2339.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incautada por el SAE",
            "start": 2342.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n mexicana La Desbloquea y",
            "start": 2345.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se la vende en el 2016 o la vende m\u00e1s",
            "start": 2348.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bien dicho en el 2016 la",
            "start": 2352.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comercializadora e innovadora de",
            "start": 2354.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Monterrey s asb es la instalaci\u00f3n de",
            "start": 2356.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "redes y sistemas tecnol\u00f3gicos y esta es",
            "start": 2359.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la que vende la franquicia Club defines",
            "start": 2362.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a la una empresa que era propiedad de",
            "start": 2364.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Alejandro y la gorri en dos doce",
            "start": 2366.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "millones ochocientos doce millones",
            "start": 2369.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ochocientos mil pesos se la vende a una",
            "start": 2371.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresa que se llama tm Sports club sapi",
            "start": 2374.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de cb propiedad de Alejandro y de la",
            "start": 2376.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familia San Rom\u00e1n",
            "start": 2380.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "luego de esta transacci\u00f3n ellos le",
            "start": 2381.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cambian el nombre y le ponen La Jaiba",
            "start": 2384.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Brava",
            "start": 2387.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de Tampico",
            "start": 2389.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para luego la siguiente por favor para",
            "start": 2392.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "luego desde el gobierno de Cabeza de",
            "start": 2394.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Vaca empezar a bajar dinero p\u00fablico del",
            "start": 2397.119,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "estado de Tamaulipas en las cantidades",
            "start": 2400.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que le dio esta informaci\u00f3n es de",
            "start": 2403.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elefante blanco",
            "start": 2406.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde le dio a tama le dio Tamaulipas 58",
            "start": 2408.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales",
            "start": 2411.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a este Club",
            "start": 2414.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo sacaron desde varias secretar\u00edas no",
            "start": 2416.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sacaron desde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 2419.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de desarrollo econ\u00f3mico la",
            "start": 2421.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del bienestar la del",
            "start": 2423.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instituto del deporte la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 2425.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social la secretar\u00eda de",
            "start": 2427.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano la secretar\u00eda de",
            "start": 2429.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico la secretar\u00eda de",
            "start": 2430.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "bienestar social la de Educaci\u00f3n y la",
            "start": 2433.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica en estas",
            "start": 2435.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cantidades el gobierno de Tamaulipas",
            "start": 2438.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pues dio esta cantidad de dinero y para",
            "start": 2440.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n de esos recursos",
            "start": 2443.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presuntamente Alejandro y lagadori",
            "start": 2445.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "present\u00f3 y presuntamente abri\u00f3 una",
            "start": 2448.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuenta bancaria espaldas la familia San",
            "start": 2450.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n",
            "start": 2452.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "o as\u00ed lo confirma la informaci\u00f3n que",
            "start": 2454.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tenemos en las manos y teniendo con los",
            "start": 2456.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y la familia San Rom\u00e1n se entera de",
            "start": 2460.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos contratos luego de que fueran",
            "start": 2462.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "publicados por el reportaje que se llam\u00f3",
            "start": 2465.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se llama jaiba brava del periodista",
            "start": 2468.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Carlos Manuel Su\u00e1rez del portal elefante",
            "start": 2471.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 2473.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pasar\u00e9 a la otro ejemplo otro ejemplo de",
            "start": 2476.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico en el f\u00fatbol el llamado",
            "start": 2480.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "modelo Pachuca",
            "start": 2484.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Murillo cara le vende a Jes\u00fas Mart\u00ednez",
            "start": 2487.079,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "la el equipo del Pachuca en cerca de un",
            "start": 2491.46,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos cuando val\u00eda casi diez",
            "start": 2496.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "luego otro gobernador N\u00fa\u00f1ez Soto le dona",
            "start": 2498.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "dos terrenos en la hacienda de la",
            "start": 2502.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n propiedad del estado y parte",
            "start": 2504.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de la zona plateada en donde hacen una",
            "start": 2508.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "universidad de f\u00fatbol privada que hay",
            "start": 2510.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que decir que es car\u00edsima que no es nada",
            "start": 2512.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil estudiar nada barato estudiar en",
            "start": 2515.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa Universidad y hacen un hotel un",
            "start": 2517.3,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "centro de convenciones estacionamientos",
            "start": 2519.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el regalito aproximadamente fue de dos",
            "start": 2521.579,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos pertenecientes a",
            "start": 2526.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los hidalguenses luego Osorio Chong",
            "start": 2528.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como gobernador de Hidalgo",
            "start": 2530.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2534.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "da dinero para hacer el dinero lo que se",
            "start": 2534.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 el Sal\u00f3n de la Fama",
            "start": 2539.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2542.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estas son condonaciones de impuestos que",
            "start": 2543.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "se le han hecho a clubes Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 2546.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y Enrique Pe\u00f1a Nieto le condonaron dos",
            "start": 2548.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mil seiscientos veinte millones de pesos",
            "start": 2551.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de impuestos a doce clubes entre 2007 y",
            "start": 2553.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "2018 tenemos que al Cruz Azul le",
            "start": 2556.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "condonado cerca los trescientos treinta",
            "start": 2560.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones al Toluca 28 al Atlante 61 al",
            "start": 2563.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Guadalajara nueve al Templo mayor de",
            "start": 2566.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Chivas cuatro a la promotora deportiva",
            "start": 2568.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de Guadalajara",
            "start": 2571.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "468 millones al Club Atlas 348 a Pumas",
            "start": 2572.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "14 a Pachuca siete a impulsora f\u00fatbol de",
            "start": 2577.44,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Aguascalientes siete al Veracruz 253",
            "start": 2582.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "millones y al club Monterrey",
            "start": 2585.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "1084 millones s\u00ed quiero decir que esta",
            "start": 2587.579,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no es toda la informaci\u00f3n hay m\u00e1s",
            "start": 2591.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "condonaciones pero no pudimos accesar a",
            "start": 2593.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estas informaciones fue fue de hecho",
            "start": 2596.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n fue relevante porque",
            "start": 2600.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se tuvo que entablar un juicio para",
            "start": 2603.66,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "poder este que se hiciera p\u00fablica y y",
            "start": 2605.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Bueno luego viene este pues la violaci\u00f3n",
            "start": 2608.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo cuatro de nuestra",
            "start": 2612.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que habla de la mujer y el",
            "start": 2614.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hombre son iguales ante la ley",
            "start": 2616.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 protegida esta proteger\u00e1 la",
            "start": 2619.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n del desarrollo de la",
            "start": 2623.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "familia tambi\u00e9n el mismo art\u00edculo habla",
            "start": 2624.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que toda persona tiene derecho a la",
            "start": 2627.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cultura f\u00edsica y a la pr\u00e1ctica del",
            "start": 2629.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "deporte sin embargo las jugadores",
            "start": 2631.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "profesionales de f\u00fatbol en M\u00e9xico",
            "start": 2634.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pues no tienen los mismos",
            "start": 2637.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "oportunidades de salario que tiene un",
            "start": 2640.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "var\u00f3n y esto pues las mujeres ganan",
            "start": 2642.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entre seis mil y sesenta mil pesos",
            "start": 2646.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mientras un hombre puede ganar desde",
            "start": 2649.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cien mil hasta cinco millones de pesos",
            "start": 2652.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mensuales cuando investigu\u00e9 sobre este",
            "start": 2654.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tema me dec\u00edan es que no es negocio el",
            "start": 2657.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tema del f\u00fatbol femenil o no llenan los",
            "start": 2659.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estadios",
            "start": 2661.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay que decirles que pues",
            "start": 2662.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tampoco hacen la misma publicidad que",
            "start": 2665.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tampoco hacen la misma mercadotecnia que",
            "start": 2667.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tampoco impulsan al al f\u00fatbol",
            "start": 2670.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "profesional femenil como impulsan el",
            "start": 2672.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "varonil Y esto es una desigualdad que",
            "start": 2675.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hay en el f\u00fatbol entre los hombres y las",
            "start": 2678.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mujeres ah\u00ed puse dos contratos que",
            "start": 2681.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tienen ejemplos de salarios de una mujer",
            "start": 2683.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y un hombre la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 2686.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed pongo actos inmorales",
            "start": 2689.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "antideportivos que se dan en el f\u00fatbol",
            "start": 2692.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ejemplo el cobro a padres de familia",
            "start": 2694.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para que sus hijos debuten o tengan m\u00e1s",
            "start": 2697.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "minutos de juego tenemos documentados",
            "start": 2699.88,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 casos de padres de familias",
            "start": 2702.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "quienes por miedo de represarias contra",
            "start": 2704.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ellos o sus hijos pues han pedido",
            "start": 2707.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "anonimatos en donde les piden dinero",
            "start": 2709.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "precisamente para debutar a sus hijos",
            "start": 2712.839,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "para poder este debutar",
            "start": 2714.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacerlos jugar como ejemplo tenemos el",
            "start": 2717.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "caso de Jes\u00fas quien se\u00f1ala al profesor",
            "start": 2720.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Gonzalo",
            "start": 2722.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Bola\u00f1os de haberle pedido cuatrocientos",
            "start": 2723.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mil pesos en concepto de patrocinio para",
            "start": 2725.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "debutar a su hijo en el alebrijes de",
            "start": 2727.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Oaxaca es tambi\u00e9n en este caso hay otro",
            "start": 2729.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que ya tiene una denuncia penal contra",
            "start": 2732.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otro promotor que le cobr\u00f3 otro dinero",
            "start": 2736.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para poderlo debutar en otros clubes",
            "start": 2738.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s venimos con la preferencia de lo",
            "start": 2742.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y no por lo deportivo el af\u00e1n",
            "start": 2744.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de priorizar los beneficios econ\u00f3micos",
            "start": 2747.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para los due\u00f1os de los clubes estos",
            "start": 2748.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "toman la decisi\u00f3n de eliminar el ascenso",
            "start": 2751.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y el descenso lo que ha perjudicado el",
            "start": 2753.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nivel de competitividad en la Liga MX y",
            "start": 2755.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues bueno lo hacen para que sus clubes",
            "start": 2758.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no bajen y porque cuando Baja un club a",
            "start": 2760.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "primera a la liga de expansi\u00f3n pues baja",
            "start": 2764.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "considerablemente el precio de la",
            "start": 2767.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "franquicia y las ganancias que tienen de",
            "start": 2769.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n hoy en d\u00eda cada Club puede",
            "start": 2771.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener hasta ocho extranjeros jugando en",
            "start": 2775.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la cancha lo que limita el espacio a los",
            "start": 2777.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes talentos mexicanos y fomenta el",
            "start": 2780.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "negocio de la compraventa de jugadores a",
            "start": 2782.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sobreprecio y el presunto fraude fiscal",
            "start": 2784.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del que hab\u00edamos hablado en la primera",
            "start": 2787.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la primera l\u00e1mina",
            "start": 2789.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antes no era as\u00ed Antes hab\u00eda nada m\u00e1s",
            "start": 2792.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cinco y la multipropiedad que est\u00e1",
            "start": 2794.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prohibida por la FIFA la cual ha",
            "start": 2797.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aumentado en los \u00faltimos a\u00f1os en M\u00e9xico",
            "start": 2799.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y que causa un grave conflicto de",
            "start": 2802.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "intereses en el f\u00fatbol mexicano",
            "start": 2804.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2806.16,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "esta me trajo mucha la atenci\u00f3n porque",
            "start": 2807.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los ciudadanos creemos que",
            "start": 2810.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los Pumas son de la Universidad Aut\u00f3noma",
            "start": 2813.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico pero no en realidad",
            "start": 2816.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "son del club Universidad Nacional hace",
            "start": 2820.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n civil con una",
            "start": 2825.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personalidad jur\u00eddica propia ajena la",
            "start": 2828.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "universidad a la cual est\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 2832.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "integrados empresarios periodistas",
            "start": 2834.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos exfuncionarios de la",
            "start": 2836.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "universidad y funcionarios activos que",
            "start": 2838.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "necesitan tener en esa asociaci\u00f3n y pues",
            "start": 2841.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "uno de los que es due\u00f1o aparece como",
            "start": 2844.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "socios en la parte de Los Pumas pues",
            "start": 2847.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense es Ciro murayama Rend\u00f3n",
            "start": 2850.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consejero del INE Jorge Espinoza de los",
            "start": 2852.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "monteros quien es promotor y vende",
            "start": 2856.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "jugadores tambi\u00e9n de hecho a \u00e9l se le",
            "start": 2859.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "achaca ahorita a \u00e9l se le se le da que",
            "start": 2863.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hayan contratado a Dani Alves ah\u00ed en en",
            "start": 2865.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los Pumas o sea un grave conflicto de",
            "start": 2868.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "intereses ha vendido muchos jugadores en",
            "start": 2870.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es perteneciente al al al",
            "start": 2872.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "reportaje que escrib\u00ed del Cartel del gol",
            "start": 2875.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como uno de los operadores promotores",
            "start": 2877.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s transacciones que lo hacen a",
            "start": 2879.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de prestanombres que esto es",
            "start": 2882.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante llegar a ellos es muy muy",
            "start": 2883.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "complicado porque usan a otro a otro a",
            "start": 2885.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "otro para llegar a ese a esa transacci\u00f3n",
            "start": 2887.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n este Alejandro miramora el",
            "start": 2890.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "candidato del abogado tambi\u00e9n este",
            "start": 2892.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Eduardo Medina este Eduardo hijo de",
            "start": 2895.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Eduardo media Mora Ra\u00fal Medina Mora",
            "start": 2898.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Alonso Carvajal villacienso de que es",
            "start": 2901.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comentarista de Televisa y bueno esta",
            "start": 2904.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este reportaje fue publicado por",
            "start": 2906.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Mauricio Romero en el portal Aristegui",
            "start": 2908.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "noticias y pues bueno Es bien",
            "start": 2912.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "interesante porque la universidad le da",
            "start": 2914.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "50 millones de pesos anuales y le presta",
            "start": 2918.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el estadio a esta para que para que",
            "start": 2920.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puedan este llevar a cabo sus",
            "start": 2923.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actividades y me llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 2925.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "porque antes de hacer esta separaci\u00f3n",
            "start": 2927.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos los jugadores que sal\u00edan de la",
            "start": 2931.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "UNAM pues ten\u00edan que estudiar y tener",
            "start": 2933.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una profesi\u00f3n para poder seguir jugando",
            "start": 2936.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y por eso vimos la generaci\u00f3n de Hugo",
            "start": 2939.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez y por eso el m\u00e1ximo goleador de",
            "start": 2941.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pues tambi\u00e9n es odont\u00f3logo",
            "start": 2943.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y dentro de sus compa\u00f1eros pues hab\u00eda",
            "start": 2945.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "veterinarios y otro tipo de",
            "start": 2948.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "profesionistas hoy en d\u00eda ya no",
            "start": 2950.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "necesitan estudiar los j\u00f3venes y muchos",
            "start": 2953.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ponen su esperanza en el f\u00fatbol y",
            "start": 2955.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no los debutan y despu\u00e9s los",
            "start": 2958.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an les cobran Y qu\u00e9 pasa pues se",
            "start": 2961.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quedan sin una carrera sin una",
            "start": 2965.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n o con una preparaci\u00f3n",
            "start": 2967.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica y los frustran y tengo",
            "start": 2969.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "documentados varios",
            "start": 2973.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "casos de j\u00f3venes que han sido que tienen",
            "start": 2975.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "24 a\u00f1os no los debutaron son excelentes",
            "start": 2978.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jugadores han jugado en la selecci\u00f3n en",
            "start": 2981.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la selecci\u00f3n nacional este Club quince",
            "start": 2984.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sub-17 y despu\u00e9s no los debutan en",
            "start": 2986.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primera divisi\u00f3n y se quedan ya sin sin",
            "start": 2989.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la esperanza y le rompen la esperanza y",
            "start": 2992.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "luego no saben ni qu\u00e9 hacer porque no",
            "start": 2994.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estudiaron Y eso no pasaba en la",
            "start": 2996.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma y hoy s\u00ed pasa no",
            "start": 2998.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y bueno pues el f\u00fatbol se le quit\u00f3 a la",
            "start": 3002.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "universidad tengo una serie de",
            "start": 3005.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conclusiones que me gustar\u00eda decir que",
            "start": 3007.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hay una falta de regulaci\u00f3n por parte",
            "start": 3009.78,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 3011.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy muy grande en el f\u00fatbol y esto",
            "start": 3013.819,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "complica la recaudaci\u00f3n y fomenta el",
            "start": 3017.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lavado de dinero y la evasi\u00f3n de",
            "start": 3020.579,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3021.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se debe fortalecer a la comisi\u00f3n de",
            "start": 3023.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n y arbitraje al deporte la",
            "start": 3025.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conocida como el cat y se debe prohibir",
            "start": 3027.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que cualquier persona vinculada a un",
            "start": 3030.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "club deportivo sea presidente o",
            "start": 3032.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consejero de esta asociaci\u00f3n de esta",
            "start": 3035.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n perd\u00f3n",
            "start": 3037.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el cat debe de abrir carpetas de oficio",
            "start": 3038.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando un hecho p\u00fablico notorio denuncia",
            "start": 3040.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alguna irregularidad en el f\u00fatbol y debe",
            "start": 3043.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de tener car\u00e1cter coercitivo porque en",
            "start": 3045.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "este momento no lo tiene",
            "start": 3047.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una tercera recomendaci\u00f3n es",
            "start": 3048.8,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "quitar del control de la Federaci\u00f3n",
            "start": 3051.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Mexicana a las televisoras hoy en d\u00eda",
            "start": 3053.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "las televisoras tienen el control de la",
            "start": 3056.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y de la selecci\u00f3n mexicana y",
            "start": 3059.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues yo al modo de sugerencia Pues a la",
            "start": 3062.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mejor Estar\u00eda muy bien nombrar un",
            "start": 3066.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "comisionado un comit\u00e9 regulador",
            "start": 3068.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conformado por especialistas",
            "start": 3070.099,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "independientes en f\u00fatbol que vigila el",
            "start": 3071.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buen funcionamiento de la selecci\u00f3n y de",
            "start": 3074.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "los jugadores y el cuerpo t\u00e9cnico la",
            "start": 3076.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de ellos la Selecci\u00f3n Mexicana",
            "start": 3078.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "debe de ser de los mexicanos",
            "start": 3080.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y no de los negocios de pocos y los",
            "start": 3082.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "intereses de pocos lleva nuestro nombre",
            "start": 3085.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nos representan y hoy en",
            "start": 3087.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "d\u00eda yo la verdad no me siento",
            "start": 3090.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representado por la Selecci\u00f3n Mexicana",
            "start": 3092.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que Pues b\u00e1sicamente representa el",
            "start": 3095.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de dos televisoras y que de unos",
            "start": 3097.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuantos personas que pues bueno han",
            "start": 3102.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encontrado un gran negocio ah\u00ed yo no me",
            "start": 3105.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "siento representado por ello",
            "start": 3107.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuatro fomentar la creaci\u00f3n de escuelas",
            "start": 3109.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de f\u00fatbol p\u00fablicas y privadas la [\u00a0__\u00a0]",
            "start": 3111.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "corregir la desigualdad entre hombres y",
            "start": 3114.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mujeres y debe ser sancionado esa parte",
            "start": 3116.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y corregirla de manera inmediata y seis",
            "start": 3119.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las compras de ventas de jugadores",
            "start": 3122.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "deben regularse en un marco legal que",
            "start": 3124.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cierre el paso al al sobreprecio a la",
            "start": 3126.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n de impuestos y al lavado de",
            "start": 3130.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dinero y siete pues reducir la cantidad",
            "start": 3133.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de extranjeros autorizados para jugar en",
            "start": 3135.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la cancha Y para que tenga cada Club",
            "start": 3138.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para que tenga m\u00e1s oportunidades",
            "start": 3139.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque aparte en los extranjeros est\u00e1 el",
            "start": 3142.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "negocio No en los mexicanos o sea cuando",
            "start": 3145.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacen una compra venta de un jugador",
            "start": 3147.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues Generalmente pues son extranjeros y",
            "start": 3149.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el tema es muy amplio hay muchas cosas",
            "start": 3152.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que decir del f\u00fatbol me hubiese gustado",
            "start": 3154.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "abarcar m\u00e1s temas pero pues est\u00e1 el tema",
            "start": 3157.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Cruz Azul est\u00e1 el tema de",
            "start": 3160.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las Chivas que es interesante el tema de",
            "start": 3162.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las Chivas porque hay una una sentencia",
            "start": 3165.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que se tiene que ejecutar en la corte",
            "start": 3167.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para regresarle el equipo a un este a",
            "start": 3169.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n civil que le vendieron de",
            "start": 3173.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "manera irregular al fallecido Vergara y",
            "start": 3176.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que este pues bueno no han podido",
            "start": 3179.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ejecutar su sentencia y regresar el",
            "start": 3182.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "equipo a la asociaci\u00f3n civil y ese caso",
            "start": 3184.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Es bien interesante porque la Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 3186.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n civil de un plumazo y por",
            "start": 3188.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "palancas la convirtieron en una empresa",
            "start": 3191.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "privada es como si convirti\u00e9ramos la",
            "start": 3196.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cruz Roja de repente en un hospital",
            "start": 3199.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "privado y entonces",
            "start": 3200.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este pues bueno pues le quitaron el",
            "start": 3203.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "patrimonio a muchos este asociados de la",
            "start": 3205.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la Club Chivas hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 3208.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "veinte a\u00f1os despu\u00e9s no han podido",
            "start": 3210.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ejecutar su sentencia Aunque es un",
            "start": 3211.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Amparo que ha dictado la Corte y no le",
            "start": 3214.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "han regresado el club a la asociaci\u00f3n",
            "start": 3217.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que le pertenec\u00eda Pues eso ser\u00eda todo y",
            "start": 3219.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pues bueno pues muchas gracias por por",
            "start": 3222.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 3225.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "me permiso",
            "start": 3227.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3244.74,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente muy muy breve",
            "start": 3258.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a exponer acciones que hemos",
            "start": 3260.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "llevado a cabo",
            "start": 3263.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la federaci\u00f3n",
            "start": 3265.16,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mexicana de f\u00fatbol y la Liga MX a partir",
            "start": 3268.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de diferentes temas ustedes recordar\u00e1n",
            "start": 3273.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el caso del Estadio Corregidora cuando",
            "start": 3275.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hubo ese incidente de violencia en marzo",
            "start": 3279.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasado y tambi\u00e9n a partir de lo que aqu\u00ed",
            "start": 3282.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "expuso el compa\u00f1ero abrahim tambi\u00e9n",
            "start": 3286.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos tenido alguna reuniones para ver",
            "start": 3290.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este tipo de situaciones siempre",
            "start": 3292.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respetuosos de las actividades de",
            "start": 3295.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter privado pero s\u00ed en la parte que",
            "start": 3297.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "corresponde a un inter\u00e9s p\u00fablico hemos",
            "start": 3299.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenido",
            "start": 3303.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "reuniones con la federaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 3304.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol y la Liga MX precisamente para",
            "start": 3307.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "establecer algunas acciones primero el",
            "start": 3310.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tema de La regulaci\u00f3n de agentes de",
            "start": 3313.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "jugadores",
            "start": 3315.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantener la vigencia de un convenio de",
            "start": 3317.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la unidad de",
            "start": 3320.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera que se puso en",
            "start": 3323.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "marcha a partir de este gobierno desde",
            "start": 3325.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2019 precisamente para evitar esquemas",
            "start": 3327.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de defraudaci\u00f3n fiscal de simulaci\u00f3n de",
            "start": 3331.619,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "operaciones o de lavado de dinero",
            "start": 3334.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han llevado a cabo medidas de",
            "start": 3336.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "seguridad en estadios con instituciones",
            "start": 3339.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica y empresas de",
            "start": 3341.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguridad privada autorizadas tambi\u00e9n",
            "start": 3344.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 esto por parte de estas",
            "start": 3347.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instituciones el programa fan ID que",
            "start": 3351.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene como objeto identificar a los",
            "start": 3354.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aficionados para evitar que haya",
            "start": 3356.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "situaciones de violencia Y por \u00faltimo un",
            "start": 3359.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protocolo contra la desigualdad de",
            "start": 3362.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero el racismo y la falta de",
            "start": 3365.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n en el f\u00fatbol siguiente",
            "start": 3368.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el primer punto de regulaci\u00f3n de",
            "start": 3372.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "agentes de jugadores a partir de las",
            "start": 3373.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas y tambi\u00e9n por acciones que",
            "start": 3376.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ellos mismos emprendieron la asamblea de",
            "start": 3378.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la liga orden\u00f3 el endurecimiento del",
            "start": 3381.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "marco normativo y su alineaci\u00f3n con las",
            "start": 3384.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "disposiciones de la FIFA entre otras",
            "start": 3387.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "prohibir la representaci\u00f3n Dual que aqu\u00ed",
            "start": 3391.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan modo Se expuso es decir que",
            "start": 3394.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "haya un mismo representante entre",
            "start": 3397.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jugadores y equipos generando un",
            "start": 3400.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "conflicto de inter\u00e9s entre ambos y que",
            "start": 3403.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se generan operaciones simuladas",
            "start": 3407.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precisamente para que haya transparencia",
            "start": 3410.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en los contratos segundo punto",
            "start": 3413.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transparentar las relaciones",
            "start": 3416.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "contractuales entre los agentes",
            "start": 3418.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deportivos y quien sea su cliente",
            "start": 3420.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tercero como aqu\u00ed se expuso proteger los",
            "start": 3423.74,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "derechos de los menores de edad es decir",
            "start": 3427.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 3429.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mal utilizados o haya abusos en sus",
            "start": 3432.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "actividades deportivas porque se va a",
            "start": 3435.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tratar u obligar Mejor dicho que siempre",
            "start": 3438.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se involucre a sus padres o tutores",
            "start": 3441.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "cuatro limitar las comisiones que se",
            "start": 3445.099,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "pagan entre jugadores y clubes a",
            "start": 3448.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "intermediarios con base en las nuevas",
            "start": 3452.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reglas de la federaci\u00f3n internacional de",
            "start": 3454.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol donde se tiene contemplado que no",
            "start": 3456.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser m\u00e1s de entre el dos y cinco",
            "start": 3459.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por ciento de la operaci\u00f3n lo cual",
            "start": 3463.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "evidentemente est\u00e1 sujeto a cuestiones",
            "start": 3466.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter fiscal y tendr\u00e1 que",
            "start": 3469.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "declararse Y como aqu\u00ed se se\u00f1al\u00f3 en los",
            "start": 3471.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ejemplos que se expusieron pues no hab\u00eda",
            "start": 3474.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tope este tipo de operaciones",
            "start": 3476.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los clubes aceptan sujetarse a",
            "start": 3479.42,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "controles econ\u00f3micos de acuerdo a",
            "start": 3484.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disposiciones y normas de anticorrupci\u00f3n",
            "start": 3487.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en cuanto al convenio de colaboraci\u00f3n",
            "start": 3490.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con la uif esto se estableci\u00f3 con la",
            "start": 3492.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "finalidad de contar con la informaci\u00f3n",
            "start": 3496.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesaria para detectar irregularidades",
            "start": 3498.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y ejercer oportunamente atribuciones",
            "start": 3502.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "legales con la colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 3505.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol en tal",
            "start": 3508.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "virtud se han establecido mecanismos que",
            "start": 3511.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se tiene que revisar precisamente como",
            "start": 3513.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "presentar estados financieros auditados",
            "start": 3516.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cumplimiento y de obligaciones ante la",
            "start": 3519.559,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "autoridad hacendaria como las",
            "start": 3522.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "declaraciones anuales justificaci\u00f3n de",
            "start": 3524.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "partidas de los presupuestos de ingresos",
            "start": 3526.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y egresos de los clubes reportes de",
            "start": 3529.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comportamientos legales y Fiscales de",
            "start": 3532.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Los Socios de los mismos y se va a",
            "start": 3535.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continuar con los trabajos para",
            "start": 3539.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "garantizar la transparencia en la",
            "start": 3540.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de jugadores y t\u00e9cnicos",
            "start": 3543.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "como se hace desde 2019 siguiente",
            "start": 3546.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en cuanto a medidas de seguridad que",
            "start": 3550.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "surgieron a partir de establecer una",
            "start": 3553.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mesa",
            "start": 3557.04,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del evento de Corregidora del",
            "start": 3557.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estadio corregidor en marzo de dos se",
            "start": 3561.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "establecieron una serie de mecanismos",
            "start": 3564.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que corresponden a estas instituciones",
            "start": 3565.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pero desde luego nosotros participamos",
            "start": 3568.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "como como coadyuvantes como es el caso",
            "start": 3571.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de que todos los clubes cerraron zonas",
            "start": 3574.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ocupaban grupos de animaci\u00f3n",
            "start": 3577.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "visitantes las barras que era donde se",
            "start": 3579.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "daban los conatos de bronca o los",
            "start": 3581.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pleitos segundo la credencializaci\u00f3n de",
            "start": 3583.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los grupos de animaci\u00f3n para que solo",
            "start": 3587.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puedan ubicarse en zonas designadas en",
            "start": 3589.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cada estadio la prohibici\u00f3n absoluta a",
            "start": 3592.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que los menores de edad accedan a los a",
            "start": 3595.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las zonas destinados a los grupos de",
            "start": 3599.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "animaci\u00f3n y se han incrementado y",
            "start": 3601.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mejorado",
            "start": 3604.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la coadyuvancia cuando es requerida por",
            "start": 3606.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los propios propi de los de los bienes",
            "start": 3609.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en los estadios se ha incrementado la",
            "start": 3612.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en un cuarenta y uno",
            "start": 3615.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por ciento tambi\u00e9n se ha estado",
            "start": 3617.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "validando a las empresas de seguridad",
            "start": 3619.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "privada para que no pase lo que ocurri\u00f3",
            "start": 3622.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el Estadio Corregidora donde la",
            "start": 3625.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuesta empresa de seguridad que ten\u00eda",
            "start": 3628.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "un registro Estatal no cumpl\u00eda con las",
            "start": 3630.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas para prestar este",
            "start": 3633.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicio se busca que todas las empresas",
            "start": 3635.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de seguridad privada est\u00e9n autorizadas",
            "start": 3638.78,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "con permisos federales y no solo",
            "start": 3642.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estatales para tener un est\u00e1ndar",
            "start": 3644.819,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "homologado en este sentido",
            "start": 3647.839,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "como cuarto punto esto es una actividad",
            "start": 3650.839,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de ellos pero han establecido un",
            "start": 3654.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mecanismo de identificador de",
            "start": 3657.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n \u00fanica de aficionados para",
            "start": 3658.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que en caso de violencia o en caso de un",
            "start": 3661.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incidente se pueda ubicar de manera",
            "start": 3664.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inmediata a la persona que est\u00e1",
            "start": 3666.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "generando este tipo de incidentes como",
            "start": 3668.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Quinto punto un protocolo contra la",
            "start": 3672.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desigualdad de g\u00e9nero",
            "start": 3675.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en contra del racismo y a favor de la",
            "start": 3677.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n",
            "start": 3680.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "precisamente para evitar pr\u00e1cticas",
            "start": 3682.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "discriminatorias tanto entre jugadores",
            "start": 3684.859,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de cada uno de los g\u00e9neros tambi\u00e9n para",
            "start": 3688.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "evitar actos de discriminaci\u00f3n o",
            "start": 3691.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conductas que lesionen la dignidad de",
            "start": 3694.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las personas siguiente",
            "start": 3697.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cuanto presidente",
            "start": 3701.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Bueno pues ah\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 3704.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vamos eh dos",
            "start": 3708.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dos compa\u00f1eras",
            "start": 3711.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las dos de atr\u00e1s",
            "start": 3713.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ustedes dos los dos de atr\u00e1s",
            "start": 3720.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bueno a ver hasta d\u00f3nde llegamos",
            "start": 3727.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3734.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente sobre el",
            "start": 3742.559,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tema del f\u00fatbol para preguntarle si hay",
            "start": 3744.119,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "alguna investigaci\u00f3n espec\u00edfica sobre",
            "start": 3746.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "lavado de dinero evasi\u00f3n fiscal o",
            "start": 3749.059,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "cualquier otra que haya surgido a partir",
            "start": 3752.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Pues de su sexenio",
            "start": 3753.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no hay pr\u00e1cticamente investigaciones",
            "start": 3757.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3760.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 3762.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3765.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 3767.0,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "prohibir la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3770.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 3775.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se tenga algo",
            "start": 3778.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de condonaci\u00f3n en el gobierno nuestro",
            "start": 3781.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3784.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no fue desde el principio que se aprob\u00f3",
            "start": 3788.599,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional Y a partir de",
            "start": 3795.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estos hechos denunciados por el",
            "start": 3798.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero van a servir de base se van a",
            "start": 3800.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "turnar la la procuradur\u00eda fiscal o",
            "start": 3802.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "general S\u00ed porque ya son otras",
            "start": 3804.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "condiciones es distinto completamente",
            "start": 3807.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos llevado a cabo",
            "start": 3811.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "rescates",
            "start": 3813.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se han condonado impuestos tenemos",
            "start": 3816.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3819.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "especiales por ejemplo",
            "start": 3823.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 3825.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3832.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "insolvencia no quiero usar la palabra",
            "start": 3834.02,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "quiebra de altos hornos",
            "start": 3836.819,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con deudas en",
            "start": 3842.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el SAT en",
            "start": 3846.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Pemex la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3850.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Electricidad IMSS",
            "start": 3852.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no hemos",
            "start": 3858.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "solicitado el que se paguen",
            "start": 3863.059,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "todos estos deudas porque est\u00e1 de por",
            "start": 3867.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 3871.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la fuente de trabajo",
            "start": 3873.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3875.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene esta planta en",
            "start": 3876.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Monclova",
            "start": 3881.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3882.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos piden rescate eso no",
            "start": 3883.579,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "lo podemos este hacer",
            "start": 3887.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que nosotros estamos recomendando",
            "start": 3893.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pues es que",
            "start": 3896.119,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entren nuevos socios",
            "start": 3898.819,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que inviertan",
            "start": 3903.059,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3909.359,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 3910.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "arruine",
            "start": 3913.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esa empresa",
            "start": 3914.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1n oportunidad para para que",
            "start": 3918.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "interviniera el estado mexicano",
            "start": 3921.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en el respeto que tiene el ejercicio de",
            "start": 3924.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la actividad deportiva",
            "start": 3928.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se vea por ejemplo no solamente en el",
            "start": 3929.119,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol sino en el b\u00e9isbol por ejemplo es",
            "start": 3931.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "com\u00fan que los municipios los estados",
            "start": 3934.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "verdad o inclusive este organismo",
            "start": 3937.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "descentralizados",
            "start": 3941.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inviertan entre comillas para fomentar",
            "start": 3943.099,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entre comillas el deporte Pero hay un",
            "start": 3945.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trasfondo de corrupci\u00f3n evidente",
            "start": 3948.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "verdad donde le cuesta donde le cuesta a",
            "start": 3950.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la autoridad tanto en las donaciones que",
            "start": 3954.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hace o a las excepciones que hace de",
            "start": 3956.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cobro de derechos",
            "start": 3959.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esto no tiene la oportunidad para",
            "start": 3961.04,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "establecer un mecanismo que investigue",
            "start": 3962.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con seriedad respetando la actividad",
            "start": 3964.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privada las actividades deportivas que",
            "start": 3967.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se han convertido en abusos de ni\u00f1os que",
            "start": 3969.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "impiden el desarrollo del deporte y en",
            "start": 3972.66,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Fuente de corrupci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 3976.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Yo pienso que",
            "start": 3981.299,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 3983.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una iniciativa",
            "start": 3985.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3989.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "promotores del deporte",
            "start": 3991.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3994.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "basta con La regulaci\u00f3n",
            "start": 3997.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hablamos de la prensa que la",
            "start": 4003.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "prensa se regula con la prensa",
            "start": 4008.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4012.579,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las mismas organizaciones deportivas",
            "start": 4015.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 4019.299,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "las que tienen que",
            "start": 4020.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 4024.079,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mejorando",
            "start": 4025.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sus procedimientos",
            "start": 4028.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su actuaci\u00f3n",
            "start": 4031.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4033.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el caso de los gobiernos Pues",
            "start": 4034.599,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "que se cuiden los bienes del pueblo",
            "start": 4038.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "por ejemplo no se puede",
            "start": 4044.299,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dar un subsidio de mil millones de pesos",
            "start": 4047.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en impuestos",
            "start": 4051.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4055.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un exceso",
            "start": 4058.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en general no debe de haber condonaci\u00f3n",
            "start": 4061.579,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de impuestos cuando se trata de negocios",
            "start": 4064.579,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4069.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ya eso est\u00e1",
            "start": 4072.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resuelto porque de acuerdo a la",
            "start": 4075.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n est\u00e1 prohibido condonar",
            "start": 4077.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4080.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo otro pues s\u00ed es fomento del deporte",
            "start": 4082.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4087.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre que haya transparencia",
            "start": 4090.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que no se convierta",
            "start": 4092.92,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "en lucro En beneficio de unos cuantos",
            "start": 4097.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y que se",
            "start": 4103.699,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "piense en la gente",
            "start": 4107.48,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en este caso en los aficionados",
            "start": 4111.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es excepcional",
            "start": 4118.0,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "la afici\u00f3n que hay en M\u00e9xico por el",
            "start": 4120.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol",
            "start": 4125.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y por el b\u00e9isbol",
            "start": 4126.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y por el b\u00e9isbol antes m\u00e1s porque",
            "start": 4129.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4132.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se promovi\u00f3 m\u00e1s el f\u00fatbol",
            "start": 4137.06,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que durante mucho tiempo los",
            "start": 4141.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "noticieros de televisi\u00f3n",
            "start": 4144.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dec\u00edan Ahora nos vamos a la secci\u00f3n",
            "start": 4147.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deportiva",
            "start": 4150.679,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y era puro f\u00fatbol",
            "start": 4153.259,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol nada",
            "start": 4156.799,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez nada otro deporte atletismo nada",
            "start": 4159.339,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n deportiva era",
            "start": 4165.02,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol ahora ya hay m\u00e1s este",
            "start": 4167.92,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "pluralidad m\u00e1s equilibrio entonces",
            "start": 4172.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues es mucha afici\u00f3n",
            "start": 4178.359,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4182.779,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4183.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tan poco profesionalismo",
            "start": 4185.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el f\u00fatbol",
            "start": 4189.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucha afici\u00f3n es como cuando se dice es",
            "start": 4191.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho pueblo para tampoco gobierno y",
            "start": 4196.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucha corrupci\u00f3n en todos los",
            "start": 4198.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "niveles del f\u00fatbol y el deporte S\u00ed pero",
            "start": 4200.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los municipios peque\u00f1os este se",
            "start": 4203.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 esto espacio",
            "start": 4205.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amir que les representa a ustedes y que",
            "start": 4209.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "representa a mucha gente",
            "start": 4211.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "a muchos este periodistas y ciudadanos y",
            "start": 4214.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 4221.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a que tambi\u00e9n",
            "start": 4223.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esta Tribuna",
            "start": 4226.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues la puedan",
            "start": 4229.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usar",
            "start": 4231.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quienes Tengan algo que decir quienes",
            "start": 4234.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Tengan algo que aportar En beneficio de",
            "start": 4239.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4242.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y el ventilar las cosas ayuda mucho",
            "start": 4243.86,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 muy dif\u00edcil que se",
            "start": 4248.659,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "produzca una autocr\u00edtica",
            "start": 4253.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si la hay No pero en los medios",
            "start": 4259.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "convencionales de informaci\u00f3n",
            "start": 4264.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre estos temas",
            "start": 4268.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil en cambio pues esta es",
            "start": 4272.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una Tribuna abierta",
            "start": 4277.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed este",
            "start": 4279.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se puede dar",
            "start": 4283.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cualquier opini\u00f3n",
            "start": 4285.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sin que",
            "start": 4287.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sea una verdad absoluta una sentencia",
            "start": 4289.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "todo es relativo y siempre",
            "start": 4294.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "debe de haber pluralidad",
            "start": 4298.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y distintas maneras de pensar entonces",
            "start": 4301.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "muy bien lo de a mil es un",
            "start": 4304.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "extraordinario periodista solamente",
            "start": 4309.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 4311.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 bien documentado y como \u00e9l",
            "start": 4314.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mismo lo plante\u00f3",
            "start": 4318.32,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "si hay r\u00e9plica pues ya aqu\u00ed no este",
            "start": 4320.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en su portal",
            "start": 4328.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay libertad pero digo",
            "start": 4332.739,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "este si nos enfrascamos en",
            "start": 4336.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "una controversia o en una pol\u00e9mica sobre",
            "start": 4340.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 4344.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pues se van",
            "start": 4347.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "despertar muchas pasiones",
            "start": 4351.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que en otro tema se\u00f1or presidente",
            "start": 4357.1,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 que M\u00e9xico y Canad\u00e1 ganaron",
            "start": 4359.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el panel que se abri\u00f3 dentro del",
            "start": 4361.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contexto del tratado de libre comercio",
            "start": 4364.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en la controversia sobre",
            "start": 4367.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues partes originarias del sector",
            "start": 4369.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Automotriz este la sentencia preliminar",
            "start": 4372.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 es firme sin embargo anunci\u00f3 el",
            "start": 4376.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "subsecretario de de comercio exterior",
            "start": 4379.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que no se ha publicado",
            "start": 4381.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "La pregunta es",
            "start": 4385.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene inter\u00e9s M\u00e9xico en negociar algo",
            "start": 4387.699,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "antes de que se publique para que sea",
            "start": 4390.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 4392.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo el que llegue en acuerdos",
            "start": 4394.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acaba de regresar la secretaria de",
            "start": 4398.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4401.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4403.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un viaje a Estados Unidos se entrevist\u00f3",
            "start": 4405.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con la secretaria de comercio trataron",
            "start": 4408.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 4412.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a",
            "start": 4414.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Raquel buenrostro que informe",
            "start": 4416.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo va",
            "start": 4420.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 4422.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4424.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de consultas",
            "start": 4426.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se han presentado por parte de",
            "start": 4431.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 Estados Unidos de M\u00e9xico",
            "start": 4434.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 posibilidades hay de llegar a",
            "start": 4436.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acuerdos tenemos por ejemplo",
            "start": 4440.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pendiente la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica en",
            "start": 4442.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "especial lo el\u00e9ctrico",
            "start": 4446.42,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e1n este planteando el ma\u00edz",
            "start": 4449.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la vaquita tambi\u00e9n y tenemos lo de el",
            "start": 4454.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ma\u00edz transg\u00e9nico que nosotros no vamos a",
            "start": 4457.52,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "permitir que se use o se este consuma",
            "start": 4462.32,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "por personas por seres humanos",
            "start": 4470.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "No aceptamos eso",
            "start": 4474.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ya hablamos con el secretario de",
            "start": 4476.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 4479.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa es una postura",
            "start": 4480.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya bien definida de parte nuestra",
            "start": 4483.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4487.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "importar ma\u00edz amarillo pero",
            "start": 4488.86,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "de forraje para forraje no para consumo",
            "start": 4493.54,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "humano entonces son temas que tenemos",
            "start": 4500.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "desde luego hay mecanismos en el tratado",
            "start": 4503.739,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "para ir resolviendo todos estos asuntos",
            "start": 4508.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no afecta en nada",
            "start": 4511.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este la relaci\u00f3n",
            "start": 4514.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4518.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que utilice el ma\u00edz amarillo se seguir\u00eda",
            "start": 4522.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "usando todo lo que",
            "start": 4525.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo que tiene que ver con alimentos no",
            "start": 4529.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "este de manera directa para forraje",
            "start": 4532.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 4538.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4540.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 autorizando",
            "start": 4542.5,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "temporalmente tambi\u00e9n hay la posibilidad",
            "start": 4547.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de que primero un a\u00f1o y ahora ya se",
            "start": 4549.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 a dos a\u00f1os",
            "start": 4553.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la importaci\u00f3n de ma\u00edz amarillo Para",
            "start": 4554.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "forraje y lo que estamos proponiendo",
            "start": 4558.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Es que la agencia de salud de Estados",
            "start": 4561.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4566.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y la cofepris de M\u00e9xico",
            "start": 4567.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lleven a cabo",
            "start": 4570.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 4572.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4576.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "posibles da\u00f1os a la salud",
            "start": 4577.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y Hay posibilidad de que se realice esta",
            "start": 4581.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4583.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de que este",
            "start": 4584.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se vea",
            "start": 4586.78,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "si ese ma\u00edz afecta la salud y",
            "start": 4588.699,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "tanto Estados Unidos como M\u00e9xico",
            "start": 4595.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "aceptemos el dictamen Estados Unidos",
            "start": 4597.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tiene disposici\u00f3n de que se realiza esta",
            "start": 4601.4,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 4603.86,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4604.35,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo",
            "start": 4605.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "va a haber una reuni\u00f3n creo que el d\u00eda",
            "start": 4607.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "16 con este prop\u00f3sito en Estados Unidos",
            "start": 4610.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aceptaron en comercio aceptaron la",
            "start": 4614.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "econom\u00eda falta que acepte agricultura en",
            "start": 4618.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4621.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero esto es lo mejor porque ya vamos a",
            "start": 4622.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4628.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Pues un dictamen vamos a tener",
            "start": 4629.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "certidumbre",
            "start": 4633.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Y esto es bueno para",
            "start": 4635.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los consumidores",
            "start": 4638.679,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "mexicanos y tambi\u00e9n para los",
            "start": 4640.9,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "consumidores estadounidenses Y entonces",
            "start": 4642.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "con esto se resolver\u00eda la controversia",
            "start": 4644.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre el ma\u00edz mande con eso se",
            "start": 4646.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "resolver\u00eda la controversia sobre el ma\u00edz",
            "start": 4649.1,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "eso lo que estamos Dependiendo el",
            "start": 4650.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dictamen que nosotros o sea estamos la",
            "start": 4652.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "postura es",
            "start": 4655.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no se importa ma\u00edz",
            "start": 4659.08,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "amarillo Para consumo humano",
            "start": 4662.5,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tenemos en M\u00e9xico autosuficiencia",
            "start": 4667.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz blanco",
            "start": 4673.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de especies nativas somos",
            "start": 4678.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 4681.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz",
            "start": 4684.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 15 millones de toneladas y",
            "start": 4686.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se usa para consumo humano la",
            "start": 4691.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "misma cantidad aproximadamente",
            "start": 4694.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 4696.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4699.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en ma\u00edz blanco para",
            "start": 4701.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el consumo humano que las tortillas",
            "start": 4704.56,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se dec\u00edan haciendo con ma\u00edz blanco",
            "start": 4708.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y para forraje que se permita la",
            "start": 4713.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n",
            "start": 4719.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz amarillo temporal",
            "start": 4720.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por lo que \u00e9l est\u00e1 planteando o porque",
            "start": 4727.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si es forraje",
            "start": 4731.42,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed y va a alimento de aves de cerdos",
            "start": 4734.12,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "y al final vamos a",
            "start": 4740.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distribuir esos alimentos",
            "start": 4747.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de esos animales que fueron engordados",
            "start": 4752.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con ma\u00edz",
            "start": 4755.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Este Amarillo que puede ser transg\u00e9nico",
            "start": 4756.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y da\u00f1ino para la salud",
            "start": 4760.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 4763.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesitamos tambi\u00e9n ver",
            "start": 4765.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que contiene el ma\u00edz amarillo",
            "start": 4768.92,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es por lo mismo",
            "start": 4772.6,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4774.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed que estemos planteando",
            "start": 4776.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que las agencias de salud",
            "start": 4781.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y de M\u00e9xico",
            "start": 4784.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hagan",
            "start": 4788.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis de lo que contiene ese ma\u00edz",
            "start": 4790.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed da\u00f1a o no la salud",
            "start": 4794.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Y a partir de ah\u00ed se resuelve Y c\u00f3mo",
            "start": 4798.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay tambi\u00e9n de parte de los",
            "start": 4801.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "productores de Estados Unidos y del",
            "start": 4804.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos la",
            "start": 4806.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n",
            "start": 4808.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de que puedan ellos sembrar",
            "start": 4809.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ma\u00edz de M\u00e9xico",
            "start": 4816.28,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de semillas criollas",
            "start": 4820.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que consume",
            "start": 4822.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 4826.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ellos podr\u00edan",
            "start": 4831.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 4834.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este de todas las variedades de ma\u00edz que",
            "start": 4836.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4838.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ma\u00edces Criollos nativos",
            "start": 4841.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ellos podr\u00edan",
            "start": 4844.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "producir con esa semillas y c\u00f3mo se",
            "start": 4846.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sufrir\u00eda",
            "start": 4851.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz amarillo que se utiliza para",
            "start": 4852.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "consumo humano si M\u00e9xico no tiene",
            "start": 4855.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capacidad todav\u00eda tenemos capacidad pero",
            "start": 4857.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no somos autosuficientes S\u00ed para consumo",
            "start": 4861.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 4863.719,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "S\u00ed por ejemplo para las tortillas para",
            "start": 4866.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver",
            "start": 4869.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que se hace con ma\u00edz y se consume de",
            "start": 4873.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 4876.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que pues son much\u00edsimos alimentos",
            "start": 4879.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "porque pues el ma\u00edz es una planta",
            "start": 4883.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bendita",
            "start": 4887.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s se da en todos lados",
            "start": 4890.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se da en la costa se da en la sierra se",
            "start": 4893.179,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "da en el tr\u00f3pico se dan en el altiplano",
            "start": 4896.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es originaria de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4901.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esa es una controversia que tenemos y",
            "start": 4907.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que esperemos este se resuelva",
            "start": 4911.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "finalmente no se meter\u00edan en la mesa",
            "start": 4913.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "El Triunfo que acaba obtener M\u00e9xico",
            "start": 4917.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora con las reglas de origen del",
            "start": 4919.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sector Automotriz junto con el panel",
            "start": 4922.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relativo a la energ\u00eda el\u00e9ctrica y al",
            "start": 4925.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ma\u00edz o se manejar\u00e1 por separado se",
            "start": 4928.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "maneja por separado pero son temas este",
            "start": 4930.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s para los tres pa\u00edses",
            "start": 4934.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y pues constantemente se est\u00e1 en",
            "start": 4938.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas",
            "start": 4942.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y se tienen este",
            "start": 4943.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4950.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 4952.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 4954.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "buscando soluciones",
            "start": 4955.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero tampoco",
            "start": 4959.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es cancelar",
            "start": 4962.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el tratado o",
            "start": 4966.92,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "pensar que nos va a perjudicar",
            "start": 4971.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "si nosotros defendemos por ejemplo",
            "start": 4975.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el que no se permita la importaci\u00f3n de",
            "start": 4979.52,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos en el caso del ma\u00edz pues no",
            "start": 4982.1,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "se trata solo del comercio de lo",
            "start": 4987.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de lo mercantil se trata de la",
            "start": 4991.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4994.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y ellos lo entienden",
            "start": 4996.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 4999.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed no hemos tenido muchos problemas ni",
            "start": 5004.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos la verdad",
            "start": 5008.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "diferente el apoyo de Canad\u00e1 s\u00ed se busca",
            "start": 5016.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el apoyo pero",
            "start": 5019.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 5021.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5023.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5026.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay intervenci\u00f3n",
            "start": 5031.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses cuando es una",
            "start": 5035.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "controversia bilateral",
            "start": 5038.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por lo general o sea en el caso por",
            "start": 5042.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ejemplo del Ma\u00edz este",
            "start": 5045.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 no participa",
            "start": 5048.239,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica tampoco",
            "start": 5052.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s Estados Unidos",
            "start": 5055.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y en el caso el\u00e9ctrico es lo mismo o sea",
            "start": 5059.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nosotros estamos defendiendo pues",
            "start": 5063.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda nosotros tenemos que",
            "start": 5066.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 5069.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 5070.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "porque es proteger a los consumidores",
            "start": 5073.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 5074.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de hay diferencias diferencias que",
            "start": 5079.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos que ir este resolviendo",
            "start": 5082.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo le dije al secretario de agricultura",
            "start": 5086.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5088.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros queremos mantener siempre una",
            "start": 5089.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 5093.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "consideramos que no nos conviene",
            "start": 5097.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pelearnos",
            "start": 5100.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el presidente va a",
            "start": 5102.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "actuado Con mucho respeto",
            "start": 5106.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5111.159,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se acuerdan",
            "start": 5113.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "plantearon lo de la consulta el\u00e9ctrica",
            "start": 5119.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yo le envi\u00e9 una carta",
            "start": 5126.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 5129.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque no consider\u00e9",
            "start": 5131.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "correcto el procedimiento como dir\u00eda el",
            "start": 5137.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "general C\u00e1rdenas el modito",
            "start": 5141.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que declararon all\u00e1 de que iban a",
            "start": 5145.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cambiarnos la legislaci\u00f3n",
            "start": 5148.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces de manera carta y \u00e9l me",
            "start": 5153.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 tengo muy buenos t\u00e9rminos hay",
            "start": 5155.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n Bueno le dec\u00eda yo al",
            "start": 5158.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura Mire es tan",
            "start": 5160.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n entre nosotros y",
            "start": 5163.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "queremos que sea tan buena que hasta",
            "start": 5165.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para pelearnos",
            "start": 5168.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no vamos a poner de acuerdo",
            "start": 5170.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "O sea no quiere decir",
            "start": 5175.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que no van a haber diferencias pero",
            "start": 5178.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este nos vamos a respetar",
            "start": 5182.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no es que te Cierro la frontera",
            "start": 5186.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5188.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "te impongo aranceles",
            "start": 5191.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un poco lo que",
            "start": 5196.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 el gobernador de Texas",
            "start": 5200.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que es hasta para caricatura",
            "start": 5205.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de que iba a poner este",
            "start": 5210.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "militares en toda la frontera con",
            "start": 5216.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones",
            "start": 5220.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hacia M\u00e9xico",
            "start": 5222.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pues eso",
            "start": 5231.159,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "es con todo respeto politiquer\u00eda",
            "start": 5233.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 5240.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5242.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entendemos",
            "start": 5245.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pues que a lo mejor hay una corriente",
            "start": 5246.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "anti mexicana",
            "start": 5251.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o antimigrante",
            "start": 5252.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y que eso este",
            "start": 5254.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "les ayuda en popularidad",
            "start": 5258.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero no deja de ser demag\u00f3gico",
            "start": 5264.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque son medidas inclusive que tienen",
            "start": 5273.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que ver con el congreso y que tienen que",
            "start": 5277.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver con el Gobierno Federal",
            "start": 5279.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es como cuando se plantea de que el",
            "start": 5282.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos va a ser",
            "start": 5286.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 5288.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con gobiernos estatales pues eso est\u00e1",
            "start": 5291.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "prohibido por nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 5293.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior",
            "start": 5297.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la conduce",
            "start": 5300.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo",
            "start": 5303.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la Constituci\u00f3n los estados",
            "start": 5306.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no pueden hacer convenios",
            "start": 5308.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con gobiernos extranjeros",
            "start": 5311.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5317.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5318.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se dan las cosas no",
            "start": 5320.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo",
            "start": 5324.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 este caso lamentable en Per\u00fa",
            "start": 5328.78,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "ayer en las redes",
            "start": 5333.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los conservadores que no nos ven con",
            "start": 5337.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "buenos ojos",
            "start": 5342.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los",
            "start": 5343.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sacaron",
            "start": 5351.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 5356.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 5359.86,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sigues t\u00fa amlo no s\u00e9 o algo as\u00ed no",
            "start": 5361.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a ver si lo pones porque",
            "start": 5369.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el Twitter",
            "start": 5372.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado aqu\u00ed",
            "start": 5376.199,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Son Como dos millones quinientos mil",
            "start": 5380.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "usuarios en el pa\u00eds",
            "start": 5382.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y los que interact\u00faan",
            "start": 5386.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues deben de ser como un mill\u00f3n un",
            "start": 5388.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio",
            "start": 5390.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pero este cuando lanzan un mensaje as\u00ed",
            "start": 5394.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no A ver vamos a ver cu\u00e1ntos este",
            "start": 5398.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 5402.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay que quitarle",
            "start": 5404.639,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "como el 70 el 80 el 90 por ciento",
            "start": 5407.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que son robots",
            "start": 5412.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Bots",
            "start": 5417.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero a ver por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 5421.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Yo nada m\u00e1s les digo a los adversarios",
            "start": 5431.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que al presidente",
            "start": 5435.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo cuida la gente",
            "start": 5438.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo tiene",
            "start": 5459.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero a ver Polo",
            "start": 5464.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "tendencias",
            "start": 5480.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5490.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sigues t\u00fa amlo",
            "start": 5493.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Uy qu\u00e9 miedo miren como estoy temblando",
            "start": 5496.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dir\u00eda mi paisano Chico Che",
            "start": 5500.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5503.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5505.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a ver pero son 56,000",
            "start": 5510.82,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos Bots",
            "start": 5515.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5528.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5530.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incongruencia",
            "start": 5534.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5538.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 5542.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para establecer",
            "start": 5545.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5547.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se les plante\u00f3",
            "start": 5553.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5557.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 5559.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y que la gente decida quieres que siga",
            "start": 5563.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el presidente o que renuncie",
            "start": 5568.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5570.54,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 5573.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mecanismo democr\u00e1tico",
            "start": 5576.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "participativo",
            "start": 5579.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 5580.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 5586.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no participar",
            "start": 5589.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "llamaron a no votar",
            "start": 5594.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "viene ahora",
            "start": 5602.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "otra oportunidad",
            "start": 5606.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5611.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el 24",
            "start": 5612.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues va a ser tambi\u00e9n como un referendo",
            "start": 5616.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "una consulta no solo se va a elegir",
            "start": 5619.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3ximo presidente",
            "start": 5625.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mujer u hombre hombre o mujer",
            "start": 5629.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a los diputados a los senadores sino",
            "start": 5633.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5636.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se va a decidir",
            "start": 5637.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por proyectos",
            "start": 5643.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n",
            "start": 5645.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "distintos contrapuestos",
            "start": 5647.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5650.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la gente va a poder decir quiero que",
            "start": 5652.5,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "contin\u00faen la transformaci\u00f3n no quiero",
            "start": 5655.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la transformaci\u00f3n quiero",
            "start": 5658.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que regrese lo que hab\u00eda",
            "start": 5659.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero que regrese el r\u00e9gimen de",
            "start": 5664.48,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios",
            "start": 5667.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "quiero que",
            "start": 5672.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nos sigan saqueando",
            "start": 5674.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5677.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nos gusta el masoquismo",
            "start": 5680.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5686.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que no coman ansias ya viene",
            "start": 5688.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esa consulta",
            "start": 5693.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no participaron en la intermedia en la",
            "start": 5695.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5698.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este de revocaci\u00f3n pero ya van a tener",
            "start": 5699.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "su oportunidad",
            "start": 5703.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno Vamos adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5707.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente C\u00e9sar noticias ciento cuatro",
            "start": 5710.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "punto cinco en frecuencia modulada",
            "start": 5713.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exist\u00eda un decreto presidencial a cargo",
            "start": 5715.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de Manuel \u00c1vila Camacho para deportes y",
            "start": 5717.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos Donde hab\u00eda un l\u00edmite de",
            "start": 5720.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personas no nacidas en M\u00e9xico en el",
            "start": 5723.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol se respetaba al m\u00e1ximo es decir",
            "start": 5725.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en los 80 los equipos de f\u00fatbol tener",
            "start": 5727.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo tres jugadores en el campo de",
            "start": 5730.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "juego luego aument\u00f3 cuatro y luego a",
            "start": 5731.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cinco cuando aumenta cinco en la capital",
            "start": 5734.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se se respetaba ese",
            "start": 5737.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "decreto es decir los equipos de f\u00fatbol",
            "start": 5739.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que utilizar \u00fanicamente cuatro",
            "start": 5740.88,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "extranjeros en el campo de f\u00fatbol y en",
            "start": 5742.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el interior cinco ya despu\u00e9s pues no se",
            "start": 5744.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respet\u00f3 ese acuerdo aument\u00f3 a seis siete",
            "start": 5747.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ocho nueve y baj\u00f3 a ocho hoy en la",
            "start": 5749.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cancha hay ocho jugadores",
            "start": 5751.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puede haber no nacidos en M\u00e9xico y los",
            "start": 5754.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s mexicanos son muy pocos Imag\u00ednese",
            "start": 5756.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted los ni\u00f1os que van a una escuelita",
            "start": 5759.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de f\u00fatbol que se hacen j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 5760.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en fuerzas b\u00e1sicas Con qu\u00e9 ilusi\u00f3n van a",
            "start": 5763.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aspirar a llegar a primera divisi\u00f3n esto",
            "start": 5765.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pesa tambi\u00e9n en el tema de la selecci\u00f3n",
            "start": 5767.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mexicana de f\u00fatbol de d\u00f3nde va a agarrar",
            "start": 5769.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el t\u00e9cnico a jugadores mexicanos cuando",
            "start": 5770.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda son son extranjeros dado que",
            "start": 5772.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ese decreto se podr\u00eda hacer algo",
            "start": 5775.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un futuro en di\u00e1logo con con los due\u00f1os",
            "start": 5777.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de los equipos de de f\u00fatbol para que",
            "start": 5779.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haya menos extranjeros como coreanos",
            "start": 5781.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ochenta tres o m\u00e1ximo cinco",
            "start": 5782.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es muy bueno tu planteamiento y se les",
            "start": 5785.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5790.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "sugerir",
            "start": 5791.1,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a los de la federaci\u00f3n de f\u00fatbol porque",
            "start": 5792.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "era decreto tal cual S\u00ed pero para",
            "start": 5796.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no imponer nada sino este convencer",
            "start": 5803.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "persuadir",
            "start": 5808.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es muy bueno lo que planteas que",
            "start": 5810.34,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "todos los clubs de f\u00fatbol tengan sus",
            "start": 5815.28,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "escuelas por ejemplo",
            "start": 5820.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 5826.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "escuelas y",
            "start": 5830.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que se establezca un n\u00famero",
            "start": 5834.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5838.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "futbolistas",
            "start": 5844.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "profesionales extranjeros",
            "start": 5846.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un l\u00edmite",
            "start": 5849.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto ayudar\u00eda much\u00edsimo porque",
            "start": 5853.02,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "se le da oportunidad m\u00e1s a los mexicanos",
            "start": 5857.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5861.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5862.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico para todos los deportes mucho",
            "start": 5864.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "potencial hay madera",
            "start": 5867.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5872.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "deben de haber ahora como unos",
            "start": 5875.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "15 20",
            "start": 5878.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "beisbolista mexicanos",
            "start": 5882.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y buenos en grandes ligas",
            "start": 5885.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Julio Ur\u00edas por ejemplo",
            "start": 5894.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el mejor",
            "start": 5902.639,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pitcher uno de los mejores p\u00edcheres del",
            "start": 5904.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dodger",
            "start": 5907.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y grandes ligas",
            "start": 5908.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el f\u00fatbol y lo mismo en",
            "start": 5913.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos los deportes Entonces es cosa de",
            "start": 5915.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se tengan las escuelas",
            "start": 5919.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que se promueva la creaci\u00f3n de muchas",
            "start": 5922.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 5925.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "incluso nosotros hasta ayudamos en eso",
            "start": 5928.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos ya escuelas",
            "start": 5933.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol",
            "start": 5937.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1n funcionando",
            "start": 5943.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "escuelas de b\u00e9isbol",
            "start": 5946.139,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en Campeche",
            "start": 5948.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 5952.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en Texcoco",
            "start": 5953.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en Obreg\u00f3n",
            "start": 5955.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en Hermosillo",
            "start": 5959.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5961.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los j\u00f3venes",
            "start": 5964.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estudiando",
            "start": 5966.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una carrera",
            "start": 5968.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el deporte",
            "start": 5970.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como maestros de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
            "start": 5974.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "van a terminar",
            "start": 5978.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "su carrera pero al mismo tiempo",
            "start": 5981.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5984.74,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5986.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entrenando b\u00e9isbol",
            "start": 5988.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si son prospectos",
            "start": 5992.82,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "si dan el ancho pues ya",
            "start": 5995.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se desarrollan en el b\u00e9isbol",
            "start": 6000.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "no alcanzan",
            "start": 6007.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 6011.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 6013.219,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "termina su carrera",
            "start": 6015.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "deportiva tienen una opci\u00f3n y se les va",
            "start": 6018.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a garantizar",
            "start": 6021.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que tengan una plaza como maestros de",
            "start": 6023.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n F\u00edsica Entonces algo parecido",
            "start": 6027.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacerse en el caso del f\u00fatbol",
            "start": 6031.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero tiene que ser",
            "start": 6034.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con el acuerdo de la federaci\u00f3n y yo",
            "start": 6038.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pienso que podr\u00edan este los due\u00f1os de",
            "start": 6041.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "los clubs",
            "start": 6044.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este plan",
            "start": 6046.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6050.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la gente quiere eso",
            "start": 6053.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este y lo merece la afici\u00f3n",
            "start": 6056.3,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces lo que t\u00fa est\u00e1s proponiendo",
            "start": 6060.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues es bueno",
            "start": 6062.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 6065.78,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "me imagino que se debe de utilizar como",
            "start": 6067.699,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "excusa el que si baja el nivel si no",
            "start": 6072.659,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "traen extranjeros baja el nivel y este",
            "start": 6077.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la gente ya no va a los estadios",
            "start": 6081.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esos este",
            "start": 6085.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "relativo porque",
            "start": 6087.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no lleva mucho tiempo",
            "start": 6090.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 6093.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya hay prospectos",
            "start": 6096.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6101.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se hace buen trabajo de preparaci\u00f3n",
            "start": 6102.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6106.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entrenamiento",
            "start": 6108.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses donde hay desarrollo",
            "start": 6111.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "deportivo",
            "start": 6115.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 6117.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues se le dan",
            "start": 6120.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 6123.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 6125.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a los entrenadores Bueno aqu\u00ed",
            "start": 6126.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "nuestros deportistas Ol\u00edmpicos quienes",
            "start": 6132.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "participan en competencias",
            "start": 6135.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6137.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "traen sus",
            "start": 6139.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entrenadores ahora en Remo por ejemplo",
            "start": 6141.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este que se obtuvieron medallas",
            "start": 6144.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este entregamos aqu\u00ed el premio",
            "start": 6148.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6152.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "las que participaron mujeres",
            "start": 6154.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y su entrenadora",
            "start": 6157.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y para los deportistas",
            "start": 6161.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "El Triunfo la medalla",
            "start": 6166.1,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 6169.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aunque no se le entregue al entrenador",
            "start": 6171.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es parte",
            "start": 6174.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de su maestra de su maestro Entonces",
            "start": 6176.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "eso es lo que se tiene que hacer o sea",
            "start": 6181.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fomentar",
            "start": 6184.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el deporte desde",
            "start": 6186.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez la juventud",
            "start": 6194.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6200.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo pues darle m\u00e1s",
            "start": 6201.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "oportunidad a los mexicanos en pa\u00edses",
            "start": 6204.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fuertes en f\u00fatbol como Espa\u00f1a e Italia",
            "start": 6206.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay estadios con capacidad para Diez mil",
            "start": 6209.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "personas en M\u00e9xico para evitar lo que se",
            "start": 6212.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "planteaba en el reportaje el ascenso y",
            "start": 6214.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el descenso elevaron un cuaderno de",
            "start": 6216.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cargos de manera excesiva Es decir para",
            "start": 6218.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que no lleguen m\u00e1s equipos a la primera",
            "start": 6220.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n y evitar el tema del ascenso",
            "start": 6222.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ese cuaderno de cargos quita que",
            "start": 6223.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estadios importantes como el estado de",
            "start": 6226.82,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "azulgrana en la capital el de los toros",
            "start": 6229.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "del Atl\u00e9tico Celaya en en Guanajuato o",
            "start": 6231.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el de La jaula Brava de Tampico Madero",
            "start": 6233.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no sean de primera divisi\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 6235.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dialogarse tambi\u00e9n eso pues para que",
            "start": 6237.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s due\u00f1os y y que puedan aspirar a",
            "start": 6238.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llegar a m\u00e1ximo circuito con el regreso",
            "start": 6241.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del ascenso y el y el descenso en el",
            "start": 6242.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol mexicano",
            "start": 6245.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed yo pienso que",
            "start": 6246.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este para m\u00ed con ustedes",
            "start": 6249.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueden hacer una propuesta",
            "start": 6255.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6259.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que",
            "start": 6262.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con opciones",
            "start": 6267.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que se puedan aplicar",
            "start": 6269.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y de manera respetuosa",
            "start": 6273.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 6277.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se lo encargar\u00edamos a Ricardo",
            "start": 6279.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y si es necesario yo me re\u00fano",
            "start": 6282.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6285.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los directivos",
            "start": 6287.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n de f\u00fatbol y yo les",
            "start": 6290.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entrego la propuesta",
            "start": 6293.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y a lo mejor se llega a un acuerdo",
            "start": 6296.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta lo que ustedes",
            "start": 6301.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "plantean",
            "start": 6302.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 6305.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6308.4,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6310.199,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6310.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que una cosa es lo deseable y",
            "start": 6312.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "otra cosa es lo posible",
            "start": 6318.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6320.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 6325.639,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Buscar lo mejor",
            "start": 6327.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo deseable",
            "start": 6331.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6333.6,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6335.46,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6335.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 podemos lograr o",
            "start": 6337.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo o\u00edrlo haciendo por etapas",
            "start": 6342.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6352.5,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "hacemos la presentaci\u00f3n de la propuesta",
            "start": 6354.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para culminar Muchas gracias",
            "start": 6356.719,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "al inicio de su gobierno se plante\u00f3 la",
            "start": 6359.54,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "posibilidad de que hubiese tiendas",
            "start": 6362.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Diconsa en toda la rep\u00fablica mexicana y",
            "start": 6364.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s bajo costo me imagino que por la",
            "start": 6366.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pandemia el tema de la guerra esto nos",
            "start": 6369.239,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ha llevado a cabo como usted hubiese",
            "start": 6370.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "querido podr\u00e1 darse esto o qu\u00e9 tan",
            "start": 6372.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "importante era la existencia de tiendas",
            "start": 6375.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a bajo costo en teor\u00eda como la conasupo",
            "start": 6376.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una tienda de limpias en la",
            "start": 6378.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Colonia \u00c1lvaro Obreg\u00f3n en en la capital",
            "start": 6380.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estaba la tienda del ISSSTE muy surtida",
            "start": 6383.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1cticamente no hay productos en la",
            "start": 6385.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lista pero por lo regular eran precios",
            "start": 6387.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos esto podr\u00eda podr\u00eda darse se",
            "start": 6389.1,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando en el caso de",
            "start": 6392.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de Diconsa o sea eso nos ha ayudado",
            "start": 6395.239,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "mucho para",
            "start": 6399.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 6404.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de precios",
            "start": 6406.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que la gente que vive en las comunidades",
            "start": 6409.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas",
            "start": 6413.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la gente tambi\u00e9n de colonias populares",
            "start": 6415.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tenga los productos b\u00e1sicos",
            "start": 6418.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6422.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 6425.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "comprar leche",
            "start": 6427.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6431.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "liconsa",
            "start": 6432.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6435.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6437.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todas las tiendas",
            "start": 6438.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de Diconsa en las lecher\u00edas hay este",
            "start": 6442.52,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "productos a precios Bajos en general",
            "start": 6447.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando",
            "start": 6450.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo el sistema esto",
            "start": 6452.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 6456.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "almacenes que est\u00e1n ubicados de manera",
            "start": 6458.719,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica en las regiones y cada",
            "start": 6462.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n se encarga de abastecer un",
            "start": 6465.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "n\u00famero determinado de tiendas",
            "start": 6469.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n funcionando",
            "start": 6472.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "incluso estamos destinando un subsidio",
            "start": 6475.76,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito tenemos acopio de ma\u00edz",
            "start": 6479.119,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "tenemos acopio de frijoles dec\u00eda de la",
            "start": 6484.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 6488.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 6488.96,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los b\u00e1sicos se distribuyen en las",
            "start": 6490.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiendas el caso de las tiendas del",
            "start": 6494.699,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ISSSTE es distinto porque",
            "start": 6497.639,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "estaban muy mal administradas era",
            "start": 6501.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el subsidio",
            "start": 6505.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Incluso",
            "start": 6508.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se pod\u00edan adquirir alimentos a precios",
            "start": 6510.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Bajos en las tiendas",
            "start": 6515.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6518.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "de las colonias o en las tiendas",
            "start": 6520.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6526.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "departamentales o este",
            "start": 6528.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en las este cadenas comerciales",
            "start": 6533.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y era mucho el subsidio no se",
            "start": 6537.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "justificaron y mala administraci\u00f3n y",
            "start": 6541.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y eso estamos ya",
            "start": 6544.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "resolvi\u00e9ndolo pero s\u00ed",
            "start": 6546.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estamos preocupados porque el abasto",
            "start": 6549.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 6553.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este se mantenga",
            "start": 6555.619,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "independientemente de acuerdos que",
            "start": 6559.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tenemos con las cadenas comerciales que",
            "start": 6561.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "yo tengo que agradecerles",
            "start": 6565.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a Walmart a Chedraui",
            "start": 6568.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a Soriana",
            "start": 6572.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6575.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya se logr\u00f3",
            "start": 6577.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 6580.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 6581.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de la canasta b\u00e1sica de 24 productos",
            "start": 6583.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que se estableci\u00f3 un precio de mil",
            "start": 6588.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "treinta y nueve pesos ya como lo vemos",
            "start": 6592.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los lunes est\u00e1 abajo",
            "start": 6596.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "primer lugar Soriana y segundo",
            "start": 6601.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Walmart y Chedraui pero est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 6607.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando en eso",
            "start": 6611.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "por eso aunque sea poco hubo una",
            "start": 6614.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la inflaci\u00f3n y estamos",
            "start": 6619.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pendientes ayer que estuve con los",
            "start": 6622.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empresarios me preguntaban",
            "start": 6625.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que si cu\u00e1l era mi preocupaci\u00f3n y aqu\u00ed",
            "start": 6627.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho cu\u00e1l era mi preocupaci\u00f3n",
            "start": 6630.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "principal en estos tiempos y dije que la",
            "start": 6634.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n tenemos que cuidar eso porque",
            "start": 6638.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed afecta mucho la econom\u00eda popular",
            "start": 6641.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6645.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todos sabemos que puede aumentar el",
            "start": 6646.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "salario como est\u00e1 sucediendo me da mucho",
            "start": 6649.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gusto porque nunca hab\u00eda aumentado el",
            "start": 6651.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "salario como ahora",
            "start": 6654.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6657.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "si hay inflaci\u00f3n",
            "start": 6660.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6663.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no tiene ning\u00fan Impacto",
            "start": 6665.4,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "favorable a la econom\u00eda popular Lo",
            "start": 6669.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante es que aumente el salario",
            "start": 6673.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6676.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que se mantenga el poder de compra que",
            "start": 6677.48,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "este se pueda comprar m\u00e1s",
            "start": 6682.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sobre todo en los b\u00e1sicos Y eso es lo",
            "start": 6687.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 6691.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "haciendo pero nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 6692.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tanto industriales como",
            "start": 6696.139,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "estas cadenas comerciales",
            "start": 6700.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir y tambi\u00e9n lo otro que",
            "start": 6703.56,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo es que ya",
            "start": 6707.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 6712.619,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "comenzamos a entregar",
            "start": 6714.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 6717.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 6719.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 6720.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para peque\u00f1os productores",
            "start": 6724.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos millones de Peque\u00f1os",
            "start": 6729.199,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "productores van a recibir fertilizantes",
            "start": 6732.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 6736.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de Sinaloa",
            "start": 6739.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 6743.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "seiscientas mil hect\u00e1reas",
            "start": 6746.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de temporal",
            "start": 6750.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que va a incorporarse es un acuerdo que",
            "start": 6756.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tenemos con el gobierno del estado",
            "start": 6759.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para producir ma\u00edz blanco",
            "start": 6763.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1bamos tratando",
            "start": 6766.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y vamos a entregar a esos productores",
            "start": 6770.119,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuito",
            "start": 6773.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6776.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el a\u00f1o empezamos a",
            "start": 6780.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 6783.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya el fertilizante y vamos a empezar",
            "start": 6785.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Precisamente en Sinaloa",
            "start": 6788.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este y todo el a\u00f1o vamos a",
            "start": 6791.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este apoyar la producci\u00f3n entonces todo",
            "start": 6795.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esto es lo que va a permitir el control",
            "start": 6798.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n y es lo que estamos",
            "start": 6801.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6803.699,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras que quedaron las dos",
            "start": 6807.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6810.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Sandra Aguilera de",
            "start": 6814.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "grupo lanzaco comunicaciones presidente",
            "start": 6817.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justamente usted habl\u00f3 acerca de",
            "start": 6819.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "citibanamex que est\u00e1 vendiendo y coment\u00f3",
            "start": 6822.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que solo ped\u00eda que lo despidieran a los",
            "start": 6825.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empleados ahora tenemos muchas denuncias",
            "start": 6828.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde los empleados est\u00e1n quejando que",
            "start": 6830.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n despidiendo justamente en este",
            "start": 6832.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mes a muchos no les pagan sus aguinaldos",
            "start": 6835.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y aparte les est\u00e1n inventando cosas para",
            "start": 6838.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que firmen documentos y no los liquiden",
            "start": 6841.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente Esto es algo muy fuerte",
            "start": 6845.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque han trabajado pues treinta",
            "start": 6846.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuarenta a\u00f1os y no los quieren liquidar",
            "start": 6849.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Entonces ellos piden que que intervenga",
            "start": 6851.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo para que se",
            "start": 6854.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "les liquide conforme a derecho y que no",
            "start": 6857.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haya este tipo de pr\u00e1cticas en estas",
            "start": 6860.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empresas presidente por otro lado",
            "start": 6863.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente quiero Quiero comentarle que",
            "start": 6865.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como ustedes saben ayer salieron libres",
            "start": 6868.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del penal de macuspana los tres hombres",
            "start": 6871.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que fueron in detenidos los",
            "start": 6873.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "protagonistas del documental duda",
            "start": 6877.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "razonable",
            "start": 6879.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hoy se cumplen 17 a\u00f1os de la detenci\u00f3n",
            "start": 6880.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Israel Vallarta presidente",
            "start": 6883.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que sigue sin sentencia y que ha",
            "start": 6886.219,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "denunciado la tortura Pero el juez",
            "start": 6890.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Federal determin\u00f3 prisi\u00f3n preventiva A",
            "start": 6893.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diferencia de duda razonable se ha",
            "start": 6895.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentado el caso de Israel Vallarta en",
            "start": 6898.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el documental de flora escasez sin",
            "start": 6901.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "embargo no no ha pasado nada Quiero",
            "start": 6904.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente qu\u00e9 va a suceder",
            "start": 6906.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con tantos casos que existen de personas",
            "start": 6908.219,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inocentes detenidas",
            "start": 6911.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n por prisi\u00f3n preventiva sin",
            "start": 6915.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentencia tiene que haber alg\u00fan",
            "start": 6918.119,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "documental para que puedan prestar",
            "start": 6919.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a ellos y cu\u00e1l es la estrategia",
            "start": 6921.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que tiene su gobierno para que esto deje",
            "start": 6924.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de suceder y pueda analizarse a cada una",
            "start": 6927.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de esas personas detenidas y que no",
            "start": 6931.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "tienen sentencia Gracias presidente",
            "start": 6934.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de lo de Banamex",
            "start": 6935.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "informar que",
            "start": 6940.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6942.26,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso la venta pienso",
            "start": 6944.06,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se",
            "start": 6952.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 6955.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "resolver sobre",
            "start": 6957.619,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a adquirir este banco",
            "start": 6960.44,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "quedan dos este",
            "start": 6965.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empresas o dos asociaciones",
            "start": 6971.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 6978.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "buscando quedarse con el banco nosotros",
            "start": 6981.199,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo que",
            "start": 6984.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se proteja a los trabajadores",
            "start": 6987.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "creo que en los dos casos cualquiera de",
            "start": 6993.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6997.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dos empresas o grupos",
            "start": 6998.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "van a cuidar eso que no se despida a los",
            "start": 7002.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajadores si se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 7007.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "despidos ahora",
            "start": 7009.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde luego que nosotros ayudamos",
            "start": 7010.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7014.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo le vamos a pedir",
            "start": 7015.699,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que ella vea de qu\u00e9 se trata",
            "start": 7019.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y que se atienda a los trabajadores",
            "start": 7023.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 7029.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo otro que planteaste",
            "start": 7032.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de que salieron libres de S\u00ed mire todo",
            "start": 7034.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el tiempo estamos sobre esto",
            "start": 7038.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo informe de seguridad le",
            "start": 7042.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vamos a pedir",
            "start": 7046.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a la secretaria",
            "start": 7048.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Rosa Isela que informe porque",
            "start": 7050.9,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "estuvimos pendientes de la audiencia",
            "start": 7054.94,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "donde se iba a resolver lo de Vallarta y",
            "start": 7059.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7064.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7066.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se le dio la libertad",
            "start": 7067.78,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ni el juez ni la fiscal\u00eda",
            "start": 7071.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 7077.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nosotros insistiendo estamos incluso",
            "start": 7080.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por revisar",
            "start": 7084.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7086.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ley de amnist\u00eda",
            "start": 7089.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 7092.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se pueda resolver",
            "start": 7096.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7098.44,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "este tanta tardanza no y celebro lo de",
            "start": 7101.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ayer porque pues fue una muy buena",
            "start": 7106.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de poder judicial en",
            "start": 7109.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "especial de la suprema corte s\u00ed hubo",
            "start": 7112.42,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "unanimidad de los ministros y fue un",
            "start": 7116.3,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "hecho de Justicia muy importante",
            "start": 7120.86,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "y como t\u00fa dices este no debe de estar de",
            "start": 7125.139,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por medio un documento",
            "start": 7131.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7133.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "documental",
            "start": 7135.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 de por medio ning\u00fan documental",
            "start": 7137.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "nosotros estamos haciendo esto desde el",
            "start": 7140.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 7143.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que lleva tiempo ya avanzado",
            "start": 7144.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ahora Rosa Isela les va a informar De",
            "start": 7150.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos se han liberado muchos",
            "start": 7152.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "mujeres hombres ancianos ind\u00edgenas",
            "start": 7156.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 7160.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gente sin sentencia gente que",
            "start": 7162.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "fue torturada",
            "start": 7167.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y este caso lo estamos",
            "start": 7170.239,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "atendiendo de manera especial pero",
            "start": 7173.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay muchas resistencias",
            "start": 7179.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "al interior todav\u00eda del poder judicial",
            "start": 7182.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 7186.76,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 7189.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pero vamos a seguir",
            "start": 7190.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y le vamos a pedir a Rosa Isela que nos",
            "start": 7193.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "informe de todos los casos",
            "start": 7196.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos han obtenido libertad",
            "start": 7199.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos tenemos pendientes Y estos casos",
            "start": 7202.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 7206.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "a 3600",
            "start": 7216.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "48",
            "start": 7219.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 7222.139,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al 26 de octubre",
            "start": 7225.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y del 27 de octubre al 21 al 21 de",
            "start": 7229.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "noviembre o sea de Julio",
            "start": 7232.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a noviembre",
            "start": 7235.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "tres mil seiscientos cuarenta y ocho",
            "start": 7239.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero Cuantos m\u00e1s no habr\u00e1 presidente",
            "start": 7243.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 7245.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "va a continuar sigue",
            "start": 7247.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7249.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y nos va a informar lo soy ser Muchas",
            "start": 7251.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 7256.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "puede costar una tendencia artificial",
            "start": 7275.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como sigues t\u00fa amlo puede costar hasta",
            "start": 7281.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de pesos por hora",
            "start": 7284.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por hora",
            "start": 7287.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n tiene los recursos",
            "start": 7293.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para promover un tren",
            "start": 7295.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hito que busque un golpe de estado",
            "start": 7300.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contra Andr\u00e9s Manuel l\u00f3pez\u00f3n eso de",
            "start": 7302.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "golpe estado est\u00e1",
            "start": 7305.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7309.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "espanta ansioso",
            "start": 7317.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "les voy a poner a los conservadores por",
            "start": 7323.659,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no pone la la este la encuesta de",
            "start": 7327.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7332.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es tengan para que aprendan",
            "start": 7333.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque siempre dice la polarizaci\u00f3n",
            "start": 7339.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que hay en M\u00e9xico",
            "start": 7343.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la polarizaci\u00f3n",
            "start": 7345.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 7349.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7356.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "73",
            "start": 7358.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de aprobaci\u00f3n",
            "start": 7361.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 7363.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "desaprueban",
            "start": 7366.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y cinco",
            "start": 7370.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "indecisos cinco por ciento",
            "start": 7372.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y este por qu\u00e9 esto",
            "start": 7382.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 7387.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es mucha pieza",
            "start": 7389.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 7399.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n es politizaci\u00f3n",
            "start": 7401.679,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Pero bueno tambi\u00e9n pues tienen derecho",
            "start": 7411.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7414.56,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "a hacer su lucha nada m\u00e1s que",
            "start": 7417.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no hagan",
            "start": 7422.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni deber\u00eda de decir nada pero",
            "start": 7425.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s un consejo que no se",
            "start": 7428.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "expongan tanto",
            "start": 7431.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque por ejemplo ese mensaje",
            "start": 7433.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que produce",
            "start": 7436.639,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo",
            "start": 7440.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando sale",
            "start": 7445.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la guacamaya",
            "start": 7449.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o la chachalaca",
            "start": 7452.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disfrazada de guacamaya",
            "start": 7454.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que dicen que estoy chocheando y que",
            "start": 7457.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tengo no s\u00e9 cu\u00e1ntas enfermedades",
            "start": 7462.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed",
            "start": 7467.179,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Y ustedes creen que eso",
            "start": 7468.58,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "este lo aplaude la gente",
            "start": 7472.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "No si nuestro pueblo",
            "start": 7478.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es puro coraz\u00f3n",
            "start": 7480.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de su pueblo es muy humano",
            "start": 7484.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 7492.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "la gente d\u00f3nde se ven los amigos",
            "start": 7493.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en los hospitales",
            "start": 7500.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 7503.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 7506.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7509.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los publicistas que contratan",
            "start": 7512.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7515.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no conocen la idiosincrasia de nuestro",
            "start": 7518.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7522.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no saben que nuestro pueblo",
            "start": 7523.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es puro sentimiento",
            "start": 7528.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "puro coraz\u00f3n",
            "start": 7533.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 7541.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s politizado que nunca",
            "start": 7544.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 7552.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a la vanguardia en el mundo",
            "start": 7555.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7561.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gastan y gastan y gastan dinero",
            "start": 7563.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7569.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pasa nada",
            "start": 7571.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este ni va a pasar",
            "start": 7573.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7578.659,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 7580.06,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este citas hist\u00f3ricas",
            "start": 7582.28,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "como la elecci\u00f3n",
            "start": 7587.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del 2024",
            "start": 7591.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7594.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este que se apuren por ejemplo ya",
            "start": 7596.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n tardando",
            "start": 7601.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en lograr un acuerdo sobre Qui\u00e9n los va",
            "start": 7604.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a representar",
            "start": 7608.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al bloque conservador",
            "start": 7610.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eso no es f\u00e1cil ayer se lo deseo a los",
            "start": 7613.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7616.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por el lado",
            "start": 7618.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestro en el flanco izquierdo",
            "start": 7620.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "son profesionales",
            "start": 7624.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gente con mucha experiencia",
            "start": 7626.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Con principios gente honesta",
            "start": 7629.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7634.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "no es que un actor",
            "start": 7636.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7638.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que porque es muy famoso",
            "start": 7641.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "muy conocido S\u00ed pero",
            "start": 7644.44,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ya eso ya no Bueno ni siquiera para",
            "start": 7649.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ganar la elecci\u00f3n",
            "start": 7653.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque ya han enga\u00f1ado con eso",
            "start": 7656.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no es meter al mercado",
            "start": 7662.3,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "con publicidad un producto chatarra",
            "start": 7667.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "No ya eso no pero luego",
            "start": 7675.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Y si llega",
            "start": 7680.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "este periodista famoso este actor",
            "start": 7686.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este empresario",
            "start": 7691.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7692.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7694.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a hacer o sea",
            "start": 7699.86,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo va a gobernar si no es un",
            "start": 7703.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "asunto sencillo",
            "start": 7707.599,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica siempre lo he dicho es un",
            "start": 7711.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 7714.199,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 7716.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 7719.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "todos son profesionales",
            "start": 7722.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ya han tenido cargos de representaci\u00f3n",
            "start": 7724.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y son de primera",
            "start": 7730.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ya eso lo tenemos resuelto yo estoy",
            "start": 7734.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 7736.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque Adem\u00e1s ya est\u00e1 resuelto el m\u00e9todo",
            "start": 7737.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "va a ser una encuesta no hay dedazo",
            "start": 7740.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a ser el pueblo",
            "start": 7744.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7745.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y cuando van a resolver",
            "start": 7747.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador porque",
            "start": 7750.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "piensan que va a estar f\u00e1cil",
            "start": 7753.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se van a poner de acuerdo que va a",
            "start": 7758.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir este Claudio va a ser este",
            "start": 7760.46,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y ya todos",
            "start": 7765.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo no",
            "start": 7768.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eso es complejo",
            "start": 7771.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y son much\u00edsimo claro Hay unos que hacen",
            "start": 7776.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la finta",
            "start": 7780.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hablan de que quieren ser candidatos a",
            "start": 7783.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la presidencia y lo que est\u00e1n buscando",
            "start": 7785.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es que los incluyan en la lista fluyen",
            "start": 7787.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nominal para ser Diputados",
            "start": 7789.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras no van a tener",
            "start": 7792.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "muchos espacios no hay para tanto",
            "start": 7795.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "son much\u00edsimos",
            "start": 7801.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7802.72,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 7805.82,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 7809.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se van a poner de acuerdo les va",
            "start": 7812.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a ganar el tiempo",
            "start": 7815.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "No me vayan a echar la culpa a m\u00ed",
            "start": 7816.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de eso",
            "start": 7818.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "ya que hagan su convenci\u00f3n",
            "start": 7823.219,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que empiecen a ponerse de acuerdo",
            "start": 7825.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no se vayan a este",
            "start": 7830.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a rasgu\u00f1ar mucho",
            "start": 7834.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "presidente ella para concluir quiero",
            "start": 7836.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "visibilizar a las personas de los que",
            "start": 7840.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "denunciaron a los directores para que",
            "start": 7842.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno quede visible y queda que quede la",
            "start": 7846.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constancia que Luis Alfonso Bonilla",
            "start": 7849.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Vargas Blanca Ortiz Felipe Varela y",
            "start": 7850.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Cristofer rojas son los que est\u00e1n",
            "start": 7853.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intimidando bueno son algunos directores",
            "start": 7856.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n intimidando a la a los",
            "start": 7858.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empleados de siete Banamex Y bueno ya ya",
            "start": 7860.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos este estar\u00e1n yendo entonces con la",
            "start": 7863.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo Muchas gracias",
            "start": 7865.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por su apoyo Gracias presidente lo ve",
            "start": 7866.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda alcalde adelante",
            "start": 7870.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Gracias Shaila",
            "start": 7876.82,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "rosagel corresponsal de Grupo gily El",
            "start": 7879.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica La",
            "start": 7881.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de",
            "start": 7883.219,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Tijuana presidente preguntarle sobre lo",
            "start": 7884.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la regularizaci\u00f3n de autos chocolates",
            "start": 7886.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si se espera que se extienda el decreto",
            "start": 7888.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya ya va a concluir ahora el 31 de",
            "start": 7891.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diciembre si se va a extender m\u00e1s para",
            "start": 7894.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que se sigan regularizando autos en",
            "start": 7896.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Sonora Baja California y las otras",
            "start": 7900.139,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entidades en donde aplica el programa Y",
            "start": 7902.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle qu\u00e9 va a suceder con",
            "start": 7904.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aquellos autos que a\u00fan no han sido",
            "start": 7906.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "regularizados ser\u00eda mi primer pregunta",
            "start": 7908.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "S\u00ed todav\u00eda no se resuelve",
            "start": 7910.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7917.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "este martes que viene",
            "start": 7919.3,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "al siguiente es la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 7923.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a estar",
            "start": 7929.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7934.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "martes 13 y mi\u00e9rcoles 14",
            "start": 7941.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero es el porque es salud que el",
            "start": 7946.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "martes 13 es el 20 del 20 se va a",
            "start": 7949.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 7954.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7956.5,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 7958.719,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos Y ah\u00ed se",
            "start": 7960.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va a informar si se va a ampliar o ah\u00ed",
            "start": 7964.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se va a decidir ah\u00ed se va se va a",
            "start": 7966.32,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "informar Okay gracias presidente en una",
            "start": 7968.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "segunda pregunta",
            "start": 7970.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "preguntarle Pues de aprobarse su",
            "start": 7971.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "propuesta de reforma electoral tambi\u00e9n",
            "start": 7974.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el senado y bueno si sus opositores",
            "start": 7976.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "interponen alguna controversia de",
            "start": 7981.34,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad ante la suprema",
            "start": 7984.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corte usted conf\u00eda o sea cu\u00e1l es su",
            "start": 7985.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "expectativa que de lo que suceder\u00eda en",
            "start": 7988.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la corte Si Conf\u00eda en que apoyar\u00edan su",
            "start": 7990.679,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "reforma Pues yo s\u00ed este pienso que",
            "start": 7992.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "van a apoyar en en este",
            "start": 7998.56,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "en la corte porque se est\u00e1 cuidando",
            "start": 8002.94,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de que no se Viole la constituci\u00f3n",
            "start": 8007.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y pues es un asunto de principios",
            "start": 8014.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a hacer nada que Viole",
            "start": 8017.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n por eso Este es una",
            "start": 8020.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8024.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "limitada",
            "start": 8025.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy acotada",
            "start": 8027.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque no se permiti\u00f3 la reforma",
            "start": 8031.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 8034.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y pues estamos cuidando",
            "start": 8037.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8041.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no haya ninguna",
            "start": 8042.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n con lo que establece la",
            "start": 8046.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que al contrario se",
            "start": 8049.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fortalezca lo que son principios",
            "start": 8051.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos constitucionales",
            "start": 8054.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 8057.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pues los ministros son libres",
            "start": 8061.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8063.23,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8069.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ellos son los que van a decidir",
            "start": 8071.28,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 8075.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yo no voy con los ministros",
            "start": 8078.639,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "Les invito un caf\u00e9 o ven a desayunar y",
            "start": 8082.8,
            "duration": 11.859
        },
        {
            "text": "este ayudan nos vota as\u00ed bota de esta",
            "start": 8088.5,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "manera no",
            "start": 8094.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ni con ministros ni con diputados ni con",
            "start": 8097.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "senadores cada quien",
            "start": 8101.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "tiene que asumir su responsabilidad",
            "start": 8103.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Y si ellos este rechazan",
            "start": 8109.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la reforma legal",
            "start": 8113.139,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "pues ya cumplimos nosotros",
            "start": 8116.619,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y cada quien que asuma su",
            "start": 8121.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "responsabilidad ayer tambi\u00e9n hablaba yo",
            "start": 8124.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de eso con los empresarios",
            "start": 8126.639,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Porque",
            "start": 8129.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchos no saben",
            "start": 8132.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8134.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "se propuso en la reforma constitucional",
            "start": 8138.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya cuando se les dice pues era para que",
            "start": 8143.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en vez de 25 mil millones",
            "start": 8148.06,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "se pudiesen este ahorrar",
            "start": 8151.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "15.000 y que se hicieran las elecciones",
            "start": 8156.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con diez",
            "start": 8159.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero ahorrar unos 15 mil millones de",
            "start": 8161.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pesos porque",
            "start": 8163.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo",
            "start": 8166.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que gasta m\u00e1s",
            "start": 8169.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en elecciones",
            "start": 8171.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Pues de se trataba de eso se trataba de",
            "start": 8176.199,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "que se redujera",
            "start": 8182.619,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el presupuesto a los partidos",
            "start": 8187.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8189.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se trataba de que en vez de 500",
            "start": 8193.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Diputados",
            "start": 8197.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n",
            "start": 8201.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "300 y se eliminar\u00e1n",
            "start": 8203.859,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "200 plurinominales de listas",
            "start": 8205.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que por lo general",
            "start": 8211.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 8215.019,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n completamente",
            "start": 8216.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "divorciadas del pueblo",
            "start": 8222.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "son los achichincles de los pol\u00edticos",
            "start": 8226.719,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los dirigentes de partido sus",
            "start": 8230.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "familiares sus amigos",
            "start": 8233.439,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 500 sino 300",
            "start": 8239.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se trataba de que en vez de tener",
            "start": 8243.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "32 aparatos para",
            "start": 8249.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este organizar las elecciones",
            "start": 8253.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que hubiese uno",
            "start": 8257.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y destinar esos fondos Pues a las",
            "start": 8262.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "necesidades que hay en los municipios",
            "start": 8265.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que hay en los Estados",
            "start": 8266.979,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se trataba de que no fuesen los partidos",
            "start": 8269.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los partidos",
            "start": 8275.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los que se pusieran de acuerdo",
            "start": 8279.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8281.6,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "te doy tres a ti te tocan dos a ti te",
            "start": 8283.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toca uno",
            "start": 8286.599,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "para nombrar los consejeros",
            "start": 8288.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del INE como los que est\u00e1n ahora",
            "start": 8291.58,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que fueron nombrados as\u00ed",
            "start": 8296.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se trataba de que los eligiera el pueblo",
            "start": 8300.939,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 8306.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero este salieron con",
            "start": 8314.5,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que el INE no se toca",
            "start": 8318.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8323.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a rechazar la reforma sin conocerla",
            "start": 8324.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8330.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por estar en contra porque se dejaron",
            "start": 8332.76,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 8336.46,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "hay algunos que no les gusta que yo diga",
            "start": 8340.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8342.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed los manipularon",
            "start": 8344.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los enga\u00f1aron",
            "start": 8347.859,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "les dan",
            "start": 8350.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "atole con el dedo",
            "start": 8351.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n poniendo sus carteles fuera",
            "start": 8356.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de sus casas el himno se toca",
            "start": 8358.899,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 se trataba pues que no ganaran",
            "start": 8362.979,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8366.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los consejeros",
            "start": 8366.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que se cumpliera lo que establece la",
            "start": 8374.679,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que no ganaran m\u00e1s que el",
            "start": 8376.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8379.479,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que se limitaran los vi\u00e1ticos",
            "start": 8383.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los viajes",
            "start": 8388.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al extranjero",
            "start": 8389.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "las buenas comidas y vinos",
            "start": 8395.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 8405.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "toda esta vida de privilegios",
            "start": 8410.5,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que no estamos para eso no pueda ver",
            "start": 8415.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 8418.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8423.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que la corte pues va a",
            "start": 8428.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "resolver Y",
            "start": 8432.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me quedo muy tranquilo",
            "start": 8434.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda falta que el senado apruebe",
            "start": 8438.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed puede pasar de que",
            "start": 8440.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "digan no",
            "start": 8444.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 8446.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8449.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 8451.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "viendo yo creo que chomsky",
            "start": 8455.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un fil\u00f3sofo dec\u00eda algo",
            "start": 8463.319,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "ayer o Antier dec\u00eda no es",
            "start": 8467.979,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ser de izquierda o ser de derecha",
            "start": 8473.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se trata de ser",
            "start": 8478.359,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "congruente",
            "start": 8480.939,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8484.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no dijo ac\u00e1 no es Sensato es",
            "start": 8489.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "consecuente o congruente",
            "start": 8493.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que Sensato es otra cosa pero es lo",
            "start": 8497.02,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "mismo o sea",
            "start": 8500.08,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "que se requiere ante todo",
            "start": 8504.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 8508.479,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s que la honradez",
            "start": 8513.939,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "porque la honradez es",
            "start": 8518.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no robar",
            "start": 8520.08,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y la honestidad es no robar",
            "start": 8522.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Y ser consecuente",
            "start": 8525.939,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8533.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 8538.899,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que se tiene que tomar en cuenta no",
            "start": 8541.14,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dicen se vive una dictadura imag\u00ednense",
            "start": 8544.5,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en los tiempos de antes",
            "start": 8550.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si le iban a rechazar",
            "start": 8553.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una iniciativa de reforma constitucional",
            "start": 8555.42,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 8559.14,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8563.439,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en las c\u00e1maras",
            "start": 8566.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hicieron para las llamadas",
            "start": 8569.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 8573.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que fueron de viaje",
            "start": 8577.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los partidos con el",
            "start": 8582.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a",
            "start": 8585.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 llegaron al acuerdo",
            "start": 8589.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para aprobar la reforma",
            "start": 8594.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y la fiscal",
            "start": 8599.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8604.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue el enjuague",
            "start": 8607.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la maniobra",
            "start": 8611.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "llegaron al acuerdo a ver con el pan",
            "start": 8614.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aprobamos la energ\u00e9tica",
            "start": 8620.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con eso ya tenemos mayor\u00eda",
            "start": 8628.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 8635.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no no puede",
            "start": 8638.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Ah porque el PRD",
            "start": 8644.16,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8647.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 8648.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "votar por la energ\u00e9tica quedar\u00eda mal",
            "start": 8650.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pura simulaci\u00f3n entonces con el pan",
            "start": 8655.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aprobamos la energ\u00e9tica",
            "start": 8659.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y el PRD",
            "start": 8662.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se abstiene o vota en contra",
            "start": 8665.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero con los votos del pan nos alcanza",
            "start": 8668.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tripa y sacamos la energ\u00eda",
            "start": 8671.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la fiscal",
            "start": 8676.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no la puede votar el pan",
            "start": 8678.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque queda mal",
            "start": 8682.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con los empresarios",
            "start": 8687.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no quieren que aumenten los",
            "start": 8691.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "impuestos Ah pero esa",
            "start": 8692.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la vamos a votar con el PRD",
            "start": 8697.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y con eso tenemos mayor\u00eda",
            "start": 8702.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed le hicieron",
            "start": 8706.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces yo envi\u00f3 una este reforma",
            "start": 8712.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 8717.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y la rechazan",
            "start": 8723.819,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no pasa la dictadura",
            "start": 8727.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el caso de el poder judicial",
            "start": 8732.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo los ministros",
            "start": 8739.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se opon\u00edan",
            "start": 8743.74,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8744.71,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "a las decisiones",
            "start": 8747.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 8751.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "si yo fui v\u00edctima",
            "start": 8754.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de ese contubernio",
            "start": 8755.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "le habl\u00f3 Fox al presidente de la corte",
            "start": 8759.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que me desaforaran",
            "start": 8762.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 8765.939,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me desaforaron",
            "start": 8770.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n particip\u00f3 El poder",
            "start": 8774.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 8776.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8779.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sino que salieron los ministros",
            "start": 8781.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y publicaron un desplegado en mi contra",
            "start": 8787.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o sea sin cuidar la formas",
            "start": 8796.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y en el congreso lo mismo",
            "start": 8804.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se pusieron de acuerdo",
            "start": 8810.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para desaforar",
            "start": 8813.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "me era malio Fabio el presidente",
            "start": 8819.7,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en el congreso su segundo era chafet",
            "start": 8823.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Entonces se ponen de acuerdo como",
            "start": 8827.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "siempre Y claro que votaron para esa",
            "start": 8830.319,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "forrarme",
            "start": 8834.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8836.979,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el pueblo que es mucha pieza",
            "start": 8838.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no se les olvide eso",
            "start": 8841.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sobre todo para los j\u00f3venes",
            "start": 8845.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pues me defendi\u00f3",
            "start": 8850.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "me sac\u00f3 adelante",
            "start": 8854.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya no se atrevieron a encarcelarme y me",
            "start": 8857.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tuvieron que",
            "start": 8861.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "devolver",
            "start": 8863.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la jefatura de gobierno",
            "start": 8867.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque hubieron",
            "start": 8871.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movilizaciones muy grandes",
            "start": 8872.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y cuando dan la instrucci\u00f3n",
            "start": 8876.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de que marcha atr\u00e1s que ahora dice Fox",
            "start": 8880.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que se arrepiente",
            "start": 8883.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de haber dado marcha atr\u00e1s Es que no iba",
            "start": 8886.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a poder",
            "start": 8889.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no iban a poder",
            "start": 8892.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 8895.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recuerdo que habl\u00e9 con",
            "start": 8898.42,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el general secretario de ese entonces",
            "start": 8901.2,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "de Fox que ya falleci\u00f3 por cierto",
            "start": 8905.439,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se trae la defensa",
            "start": 8910.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me cont\u00f3 que le dijo nosotros no vamos a",
            "start": 8912.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "salir a la calle a reprimir",
            "start": 8916.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "saldr\u00edamos",
            "start": 8920.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Si no los pide",
            "start": 8923.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por escrito",
            "start": 8925.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ya luego",
            "start": 8928.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me dice ni por escrito",
            "start": 8932.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8936.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "salir important\u00edsimo y dan marcha atr\u00e1s",
            "start": 8939.939,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y hay una expresi\u00f3n de chofer",
            "start": 8944.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8948.819,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "muy peculiar",
            "start": 8951.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 8955.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se nos raj\u00f3 Fox",
            "start": 8956.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se nos raj\u00f3 Fox Entonces",
            "start": 8962.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos viviendo tiempos",
            "start": 8967.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 8970.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y extraordinarios",
            "start": 8972.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "espectaculares",
            "start": 8979.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Estelares porque",
            "start": 8982.08,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "hay libertad absoluta",
            "start": 8985.5,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y lo interrump\u00ed presidente ya por",
            "start": 8989.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Hace unos d\u00edas hubo un",
            "start": 8994.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "enfrentamiento en los l\u00edmites entre",
            "start": 8996.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sonora y baja California que dej\u00f3 diez",
            "start": 8998.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muertos entre ellos pues un menor de de",
            "start": 9000.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "siete a\u00f1os preguntarle c\u00f3mo va a",
            "start": 9004.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "reforzar la federaci\u00f3n la seguridad en",
            "start": 9007.62,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en estos en ambos estados",
            "start": 9009.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 ayer el gobernador de Alfonso",
            "start": 9012.859,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "durazo que llegan ochocientos elementos",
            "start": 9015.78,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a Sonora son 700 del ej\u00e9rcito y 100 de",
            "start": 9018.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la Marina en Baja California Cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 9022.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las acciones que se van a tomar ah\u00ed",
            "start": 9024.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi \u00faltima pregunta",
            "start": 9026.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reforzando Sonora",
            "start": 9028.399,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando m\u00e1s elementos sobre todo",
            "start": 9032.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el sur",
            "start": 9036.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de Sonora",
            "start": 9038.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este y ya",
            "start": 9040.399,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "hay resultados ayer por ejemplo en",
            "start": 9043.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Guaymas",
            "start": 9049.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hubo detenciones importantes",
            "start": 9051.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9057.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue la guardia y marina",
            "start": 9061.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el norte de Sonora lo pidi\u00f3",
            "start": 9065.939,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el gobernador hace",
            "start": 9069.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues 15 d\u00edas y se autoriz\u00f3 este reforzar",
            "start": 9074.58,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en el caso Sonora y este lo mismo se",
            "start": 9079.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en Baja California se",
            "start": 9083.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantiene la",
            "start": 9084.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "misma estrategia en Zacatecas",
            "start": 9090.38,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de Guanajuato que nos sigue preocupando",
            "start": 9094.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9097.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la semana que viene les vamos a dar a",
            "start": 9099.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conocer algo sobre Guanajuato",
            "start": 9102.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9105.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es el estado con m\u00e1s",
            "start": 9109.979,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "violencia con m\u00e1s homicidios",
            "start": 9112.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y y estamos Este",
            "start": 9116.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "definiendo una estrategia",
            "start": 9119.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "especial para Guanajuato",
            "start": 9122.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en el caso de Guanajuato en particular",
            "start": 9126.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "reforzar m\u00e1s pero",
            "start": 9133.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 9136.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s espec\u00edfica las causas",
            "start": 9138.5,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "de la violencia de los homicidios en",
            "start": 9143.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 9146.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que es distinto",
            "start": 9147.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en todos lados o sea el despliegue de la",
            "start": 9151.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guardia nacional Va a continuar",
            "start": 9154.979,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "tenemos que llegar a 145.000 elementos",
            "start": 9158.18,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "tenemos alrededor de 125 mil nos faltan",
            "start": 9165.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "20.000 m\u00e1s",
            "start": 9169.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y se siguen construyendo los cuarteles y",
            "start": 9170.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reforzando ya hay lo dec\u00eda yo en",
            "start": 9174.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mi informe",
            "start": 9178.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "19 estados en donde hay m\u00e1s elementos de",
            "start": 9180.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que polic\u00edas",
            "start": 9184.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 9186.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y estamos reforzando en todos lados",
            "start": 9191.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Entonces les vamos a presentar",
            "start": 9194.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el informe de lo que estamos haciendo",
            "start": 9197.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 9200.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos atendiendo eso",
            "start": 9202.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed el gobernador",
            "start": 9204.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo pidi\u00f3",
            "start": 9208.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este apoyo",
            "start": 9210.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s refuerzos y ya se autorizaron y",
            "start": 9212.6,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 9216.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n llegando",
            "start": 9217.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "No pero lo estamos haciendo y",
            "start": 9222.979,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo en todos lados",
            "start": 9226.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed Nuevo Laredo por una cuesti\u00f3n",
            "start": 9232.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "especial ah\u00ed se dio un enfrentamiento",
            "start": 9234.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 9238.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9239.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este un grupo",
            "start": 9242.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la delincuencia que",
            "start": 9245.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este agredi\u00f3",
            "start": 9249.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 9252.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9255.479,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n de que fue un convoy",
            "start": 9257.3,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "con camionetas blindadas",
            "start": 9263.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy sofisticadas",
            "start": 9269.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no hechizas",
            "start": 9277.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo la investigaci\u00f3n de",
            "start": 9282.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 9284.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde salen esos veh\u00edculos",
            "start": 9285.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "armamento de alto Calibre",
            "start": 9290.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 9294.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reforzando",
            "start": 9296.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed Entonces esto es de todos los",
            "start": 9299.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 9303.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de todos los d\u00edas Este yo no s\u00e9 c\u00f3mo le",
            "start": 9304.859,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hac\u00edan antes",
            "start": 9307.5,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "porque no se reun\u00edan",
            "start": 9311.1,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "los de seguridad",
            "start": 9316.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si acaso le informaban al presidente",
            "start": 9321.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cada semana cada 15 d\u00edas o cuando hab\u00eda",
            "start": 9326.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n grave grave",
            "start": 9330.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se informaban",
            "start": 9332.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero nosotros somos todos los d\u00edas",
            "start": 9335.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9339.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy vimos por ejemplo algo que",
            "start": 9340.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 9345.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interesa mucho",
            "start": 9346.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a ver si nos los manda el general El",
            "start": 9349.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Sandoval lo de letalidad",
            "start": 9353.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9357.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hay enfrentamientos",
            "start": 9362.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9363.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero a diferencia de antes",
            "start": 9366.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se respeta la vida",
            "start": 9371.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso lo vimos hoy",
            "start": 9376.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Es que esto tiene que ver con derechos",
            "start": 9381.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 9384.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 9386.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la fuerzas armadas",
            "start": 9394.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 9398.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con el uso",
            "start": 9402.54,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "adecuado de la fuerza",
            "start": 9406.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 9411.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 9415.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9418.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "prepotencia",
            "start": 9422.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y con \u00e1nimo de aniquilar de masacrar",
            "start": 9425.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "esto es Calder\u00f3n",
            "start": 9431.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esto es muy interesante porque este",
            "start": 9439.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "miren los fallecidos",
            "start": 9442.939,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en agresiones",
            "start": 9446.399,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9449.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que los heridos y detenidos",
            "start": 9451.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba",
            "start": 9456.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que remataban",
            "start": 9458.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 9461.819,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de letalidad",
            "start": 9471.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimo",
            "start": 9474.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s doscientos sesenta y seis",
            "start": 9483.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Esas son las agresiones los",
            "start": 9492.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 9494.819,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Estos son heridos y detenidos",
            "start": 9499.319,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "S\u00ed y arriba fallecidos",
            "start": 9504.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 9510.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con Pe\u00f1a era favorable",
            "start": 9519.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los muertos",
            "start": 9524.899,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en enfrentamientos que los detenidos y",
            "start": 9528.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 9531.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y miren con nosotros",
            "start": 9533.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Estos son fallecidos la roja",
            "start": 9538.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Estas son las agresiones",
            "start": 9542.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y Estos son heridos y detenidos siempre",
            "start": 9546.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la verde arriba de la roja",
            "start": 9549.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Y esto es muy claro",
            "start": 9561.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los niveles aqu\u00ed tenemos menos 847",
            "start": 9563.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo esto lo cuidamos",
            "start": 9572.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9577.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "celebro por ejemplo les hablaba yo de lo",
            "start": 9580.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de Guaymas no s\u00e9 si",
            "start": 9583.319,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "lo tienes lo de",
            "start": 9587.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Sonora de ayer de este es la Marina pero",
            "start": 9590.399,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 9596.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero yo creo que si no es Guaymas es",
            "start": 9598.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Empalme",
            "start": 9602.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Guaymas",
            "start": 9603.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 9606.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hay un enfrentamiento",
            "start": 9610.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y no hay muertos",
            "start": 9613.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hay detenidos",
            "start": 9616.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en Guaymas a ver si est\u00e1 lo de hoy",
            "start": 9621.899,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 ayer",
            "start": 9626.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "miren lo que se dice aqu\u00ed la",
            "start": 9646.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n tiene una proyecci\u00f3n del",
            "start": 9650.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "\u00edndice de letalidad a la baja",
            "start": 9655.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de",
            "start": 9660.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "operaciones que realizan las fuerzas",
            "start": 9663.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "armadas y la guardia Nacional",
            "start": 9664.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "observan los principios que establece la",
            "start": 9667.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ley Nacional sobre el uso de la fuerza",
            "start": 9670.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para garantizar la protecci\u00f3n de los",
            "start": 9672.319,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "derechos fundamentales de la sociedad",
            "start": 9675.479,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 9680.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "personal de la Secretar\u00eda de Marina en",
            "start": 9691.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la Polic\u00eda Municipal en",
            "start": 9693.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a una llamada reportando",
            "start": 9695.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "personas armadas al arribar al punto",
            "start": 9698.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fueron agredidos por parte de la",
            "start": 9700.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada derivado de lo",
            "start": 9703.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "anterior se detuvieron a 14 personas y",
            "start": 9706.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se aseguraron once armas largas veinte",
            "start": 9708.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cargadores dos granadas y dos veh\u00edculos",
            "start": 9711.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esto es ayer pero",
            "start": 9721.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues ya les he invitado no a las",
            "start": 9725.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad",
            "start": 9728.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya todos saben c\u00f3mo es este",
            "start": 9731.899,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ya tenemos que ir a desayunar",
            "start": 9739.319,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Ah este nos quedamos pendiente ya para",
            "start": 9743.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 9746.939,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "sin lista ya",
            "start": 9748.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo del f\u00fatbol ya quedamos de que nos van",
            "start": 9750.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a se van a poner de acuerdo",
            "start": 9753.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 esto lo plantearon",
            "start": 9762.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9766.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos a este a investigarlo pero",
            "start": 9768.02,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "quedamos en que van a presentar una",
            "start": 9773.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "propuesta no y nosotros vamos a convocar",
            "start": 9775.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a los directivos",
            "start": 9780.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n y les vamos a hacer la",
            "start": 9782.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "propuesta a ver y",
            "start": 9787.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dependiendo de",
            "start": 9789.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la respuesta de ellos",
            "start": 9791.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este informamos aqu\u00ed",
            "start": 9793.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y que este tambi\u00e9n ofrecemos disculpas a",
            "start": 9798.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los directivos y a todos",
            "start": 9802.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de lo que se busca es que estas cosas se",
            "start": 9805.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ventilen y que la vida p\u00fablica sea cada",
            "start": 9809.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 9811.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y que el que nada debe nada teme",
            "start": 9814.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y sin ofender a nadie se puede",
            "start": 9817.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "este tratar todos estos temas no porque",
            "start": 9821.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "van a decir algunos Y qu\u00e9 se meten",
            "start": 9825.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 9829.319,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "si esto es un asunto particular",
            "start": 9831.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en eso se quieren meter",
            "start": 9835.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es un gobierno totalitario",
            "start": 9841.979,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9846.06,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 9847.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ventilar todos estos asuntos En",
            "start": 9849.979,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "beneficio de la gente Bueno nos vemos",
            "start": 9852.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9854.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la pasen bien",
            "start": 9855.92,
            "duration": 3.3
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues este hoy vamos a informar sobre la reforma electoral no s\u00e9 si est\u00e9 el compa\u00f1ero que ten\u00eda raz\u00f3n en lo que plante\u00f3 ayer s\u00ed hicieron cambios a la iniciativa que enviamos y ahora Ad\u00e1n va a explicar En qu\u00e9 consistieron esos cambios y c\u00f3mo ya los mismos legisladores que han comprometido quitar esos a\u00f1adidos como lo llaman en el periodismo El duende s\u00ed El duende este que hizo sus travesuras Pero bueno se va a corregir tambi\u00e9n un compa\u00f1ero va a dar una exposici\u00f3n sobre lo que sucede en el f\u00fatbol es un tema que tiene que ver m\u00e1s con la sociedad y con particulares con los equipos pero se ha venido planteando aqu\u00ed y hemos hecho ese compromiso de que se exponga y vamos a a cumplir vamos a escuchar a a y tambi\u00e9n a Ricardo Mej\u00eda tambi\u00e9n aprovecho para convocar al sorteo especial son los lotes de Playa Esp\u00edritu ahora que viene la temporada de primavera y de verano y seis departamentos en Huatulco y todo esto pues es para la presa de Santa Mar\u00eda y para este Obras P\u00fablicas le tengo tambi\u00e9n una buena noticia bueno por respeto hay nuestra tradici\u00f3n guadalupana el doce no vamos a tener rueda de prensa no va a haber ma\u00f1ana el 12 de modo que este va a ser largo el fin de semana este en mi caso salgo para para la laguna voy a a la supervisi\u00f3n de obras de agua en la laguna de Coahuila y Durango tambi\u00e9n vamos a visitar la presa del cuchillo tambi\u00e9n por el acueducto del cuchillo a Monterrey que no vuelva a pasar lo que sucedi\u00f3 este a\u00f1o que no se parezca de agua pero hay que ver el avance de la obra que ya est\u00e1 autorizada ya tiene presupuesto pero hay que terminarla a tiempo y ma\u00f1ana vamos a supervisar otra obra hidr\u00e1ulica la presa del zapotillo en Jalisco y el domingo Lo voy a dedicar a la supervisi\u00f3n del tren Ciudad de M\u00e9xico Toluca porque no queremos tambi\u00e9n que se nos vaya rezagando queremos terminarlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo y el lunes que no vamos a tener reuni\u00f3n en la ma\u00f1ana s\u00ed a las once de la ma\u00f1ana viene una comisi\u00f3n del gobierno de Estados Unidos vamos a tener un encuentro porque se conmemoran se van a cumplir doscientos a\u00f1os de nuestra relaci\u00f3n de la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos vienen representantes de el presidente de m\u00e1s tarde relaciones exteriores va a informar Pero esto va a ser a las 11 de la ma\u00f1ana porque el d\u00eda 12 de diciembre del 1822 se iniciaron las relaciones en componente exactamente es embajador tan famoso y tan influyente que es parte de de historia sobre todo de los tiempos en que las logias mas\u00f3nicas eran como partidos la logia Georgina y la logia escocesa pero ese es otro asunto se van a cumplir 200 a\u00f1os y va a haber un encuentro muy bien entonces empezamos con Ad\u00e1n Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente pues efectivamente tal y como se plante\u00f3 el d\u00eda de ayer si hubieron modificaciones en el dictamen que emiti\u00f3 la c\u00e1mara de diputados en modificaciones a la iniciativa original b\u00e1sicamente son este tres puntos el art\u00edculo 15 de la Ley General de proceso electorales se le hizo un agregar la fracci\u00f3n cuarta dice o dec\u00eda la ley que para conservar el registro un partido pol\u00edtico nacional deb\u00eda de obtener cuando menos el 3% de la votaci\u00f3n Total emitida le agregaron un p\u00e1rrafo que me comentaron ayer el coordinador presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica que formaba parte de un documento de trabajo una propuesta que s\u00ed hab\u00edan presentado partidos pol\u00edticos y por un error se les fue en el dictamen final as\u00ed fue aprobado el p\u00e1rrafo consiste en que adicionalmente u optativamente si no ten\u00edan el 3% de la votaci\u00f3n total emitida pod\u00edan alegar cuando menos que en 17 elecciones locales pudiesen obtener el registro esto es un texto en constitucional incluso hay un fallo ya de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n el proceso electoral pasado y ayer mismo reconocieron reconocieron el error han hecho ellos el planteamiento a la c\u00e1mara de senadores para que se modifique el texto yo incluso platiqu\u00e9 anoche con el presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado y con los presidentes de las comisiones y se va a hacer la modificaci\u00f3n y regres la minuta a la c\u00e1mara de diputados para que ellos ratifiquen o rectifiquen este el error se votar\u00e1 seguramente en la semana y lo regresar\u00e1n el otro punto que tambi\u00e9n este se le agreg\u00f3 es el hecho de que los partidos pol\u00edticos puedan disponer de sus excedentes para el siguiente ejercicio fiscal la iniciativa del ejecutivo tampoco conten\u00eda eso lo que s\u00ed contiene la iniciativa es la desaparici\u00f3n de los fideicomisos Entonces se estar\u00eda a la devoluci\u00f3n del recurso que no hubiese sido devengado tambi\u00e9n lo comentamos ya con la c\u00e1mara de senadores y son los ajustes que se van a proponer en comisiones el pr\u00f3ximo lunes las comisiones est\u00e1n citadas para sesionar a las diez de la ma\u00f1ana y circular\u00edan el dictamen entiendo que martes en la ma\u00f1ana para la primera lectura y tratar\u00edan de votar los martes en la tarde o mi\u00e9rcoles en la ma\u00f1ana Pues b\u00e1sicamente Esas son las adecuaciones Lo otro ya exist\u00eda el famoso trasvase de votos ya exist\u00eda la figura No exist\u00eda en la candidatura com\u00fan Entonces nada m\u00e1s est\u00e1 revisando la constitucionalidad de ellos es probable que que se mantenga pero depende se hizo una consulta al tribunal electoral del poder judicial de la Federaci\u00f3n es un asunto de interpretaci\u00f3n porque ya exist\u00eda en este en los convenios de coalici\u00f3n esta figura b\u00e1sicamente ser\u00eda ahora s\u00ed Muchas gracias Pues con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas gracias De antemano a todos los presentes por su tiempo a todos los que nos ven en redes sociales Gracias tambi\u00e9n el f\u00fatbol en M\u00e9xico es un tema de inter\u00e9s nacional No por nada fuimos el pa\u00eds con la quinta mayor asistencia en el mundial de Qatar este deporte es motivo de reuni\u00f3n y de uni\u00f3n para amigos para compa\u00f1eros de trabajo con nacionales de todo extracto social y creencias pol\u00edticas al mismo tiempo el f\u00fatbol es un gran negocio estimaciones se\u00f1alan que mueve en el pa\u00eds unos dos mil ochocientos millones de d\u00f3lares al a\u00f1o de los cuales la Federaci\u00f3n Mexicana de F\u00fatbol pudiera abarcar cerca de la mitad desde hace alg\u00fan tiempo este enorme bot\u00edn ha tra\u00eddo a muchas personas con ambiciones desbordantes promotores y due\u00f1os que poco a poco han ido desvirtuando el esp\u00edritu deportivo del f\u00fatbol nacional para darle prioridad a sus ganancias este af\u00e1n por el dinero los ha llevado a romper las reglas de competencia a cerrarle el paso a talentos e incluso a incurrir en pr\u00e1cticas que son muy dif\u00edciles de no verlas como corrupci\u00f3n y evasi\u00f3n fiscal el f\u00fatbol profesional es un negocio privado eso es cierto pero tambi\u00e9n es cierto que toca la Esfera p\u00fablica primero por ser un tema de inter\u00e9s nacional segundo por su amplio manejo del dinero p\u00fablico procedente de los estados y por gozar estos clubes de considerables condonaciones de impuestos adem\u00e1s de que les concesionan los estadios que les pertenecen al pueblo tercero por el inter\u00e9s colectivo de miles y miles de j\u00f3venes que depositan en estas instituciones Su futuro y sus esperanzas cuarto por las por los amplios indicios de defraudaci\u00f3n fiscal que lesionan las arcas p\u00fablicas a estas razones y en vista de la coyuntura actual a\u00f1adir\u00eda una quinta estas pr\u00e1cticas retrasan el desarrollo del cultivo del pa\u00eds como acabamos de atestiguar todos M\u00e9xico no puede permitir que estos grupos de inter\u00e9s contin\u00faen matando m\u00e1s generaciones de j\u00f3venes de j\u00f3venes con talento este reportaje tiene la intenci\u00f3n de mejorar corregir y no de perseguir la intenci\u00f3n es que nuestros j\u00f3venes tengan mejores oportunidades calle igualdad entre hombres y mujeres y que tengamos un mejor nivel deportivo no est\u00e1 de m\u00e1s decir que cualquiera de los mencionados en este reportaje tiene garantizado su derecho de r\u00e9plica en el portal el Quintana Roo MX doy inicio a mi presentaci\u00f3n se\u00f1or presidente no sin antes agradecer esta oportunidad [Aplausos] la siguiente por favor la compraventa de jugadores a sobreprecio ha sido uno de las formas en donde se generan m\u00e1s ganancias en el f\u00fatbol un promotor coloca un director t\u00e9cnico en un club deportivo de primera divisi\u00f3n que al mismo tiempo \u00e9l mismo representa o mantiene relaciones con directivos en el club para luego Buscar en el extranjero jugadores con un precio econ\u00f3mico y revenderlos a equipos mexicanos en un sobreprecio de cien del cien por ciento 200 300 y hasta quinientos por ciento el sobreprecio generalmente se reparte entre involucrados y hay moches para poder aceptar este tipo de de precios las operaciones de compraventa de jugadores no son vistas por el SAT y pongo algunos ejemplos de una transacci\u00f3n de un correo electr\u00f3nico entre promotores en donde Pues b\u00e1sicamente est\u00e1n diciendo este correo del 2012 est\u00e1n diciendo que pues el precio del jugador real que por ejemplo en el caso del jugador Funes Mori en ese momento su precio real era de dos punto cinco millones de euros y lo quer\u00edan vender en 4.5 millones de d\u00f3lares o el de vilchis Andr\u00e9s vilchis que es un goleador copa Am\u00e9rica y pues bueno pensaban sacarlo entre uno punto cinco y uno punto ocho para revenderlo en cuatro millones de d\u00f3lares en M\u00e9xico Bueno tambi\u00e9n hay un correo electr\u00f3nico en donde precisamente los promotores mandan un correo electr\u00f3nico a un club deportivo de Colombia en donde presumen que tambi\u00e9n son tambi\u00e9n son representantes de varios directores t\u00e9cnicos en M\u00e9xico y ah\u00ed mencionan a muchos directores t\u00e9cnicos que pues bueno juegan todav\u00eda y est\u00e1n son muy prestigiados en M\u00e9xico este este apartado lo document\u00e9 muy bien en un reportaje que escrib\u00ed en el Quintana rmx que se llama el cartel del gol est\u00e1n hay ejemplos muy este claros ah\u00ed y pues bueno pues va a pasar a la siguiente l\u00e1mina luego los contratos privados para evadir impuestos el cap\u00edtulo cinco del reglamento de transferencias y contrataciones de la FIFA Establece que en su apartado quinto en el art\u00edculo 51 que todos los pagos de las operaciones celebradas tanto de contado como a plazo se efect\u00faan obligatoriamente a trav\u00e9s de una c\u00e1mara de compensaci\u00f3n esa c\u00e1mara de compensaci\u00f3n tampoco est\u00e1 regulada por el SAT tampoco tiene digamos una vista y ah\u00ed pongo un ejemplo de un correo en donde precisamente el Club Atlas en una negociaci\u00f3n con un promotor le dec\u00eda que al momento de documentar esto ustedes me solicitaron hacerlo en dos contratos uno oficial para registrar frente a la federaci\u00f3n y otro complementario donde se complementan los salarios y todos y estos contratos Pues bueno pues tambi\u00e9n vimos aqu\u00ed la compra del Club Pachuca que realiz\u00f3 con una operaci\u00f3n con un jugador de siete punto cinco millones de d\u00f3lares una empresa que se llama colarca sasb que en Fuentes abiertas pues pudimos ver que es una importadora y pues bueno este es el uso digamos de los contratos dobles y para dejar m\u00e1s asentado este tema voy a presentar una grabaci\u00f3n entre un presidente de la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol en activo con un presidente de Club en donde precisamente Ellos hablan de los contratos por fuera y por dentro contratos por dentro es peculiarmente interesante porque est\u00e1 hablando el presidente de la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol y pues est\u00e1 violando su propio reglamento no pero se supone que deber\u00eda de pasar todo por la c\u00e1mara de compensaci\u00f3n pero pues \u00e9l mismo est\u00e1 diciendo entonces no s\u00e9 si lo podamos escuchar para que lo meta controversia exactamente pero lo que s\u00ed me da o sea a uno le exigen mi gordito [\u00a0__\u00a0] madre est\u00e1 cabr\u00f3n peculiarmente es interesante porque hablan de los contratos por fuera y por dentro y est\u00e1 hablando decio de Mar\u00eda quien era el presidente de la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol con un director de con un presidente de club y este y Bueno pues complementando la informaci\u00f3n despu\u00e9s de Ciudad de Mar\u00eda le marca precisamente a Jorge y le pide que le pague por favor a este Jes\u00fas Mart\u00ednez Tambi\u00e9n tenemos esa grabaci\u00f3n que no la inclu\u00ed Entonces este pues voy a pasar a la siguiente este la compra la presunta compra regular de un club la franquicia delfines quien era el ex propietario amado \u00f1a\u00f1ez eso no el de ozonograf\u00eda que fue incautada por el SAE la federaci\u00f3n mexicana La Desbloquea y se la vende en el 2016 o la vende m\u00e1s bien dicho en el 2016 la comercializadora e innovadora de Monterrey s asb es la instalaci\u00f3n de redes y sistemas tecnol\u00f3gicos y esta es la que vende la franquicia Club defines a la una empresa que era propiedad de Alejandro y la gorri en dos doce millones ochocientos doce millones ochocientos mil pesos se la vende a una empresa que se llama tm Sports club sapi de cb propiedad de Alejandro y de la familia San Rom\u00e1n luego de esta transacci\u00f3n ellos le cambian el nombre y le ponen La Jaiba Brava de Tampico para luego la siguiente por favor para luego desde el gobierno de Cabeza de Vaca empezar a bajar dinero p\u00fablico del estado de Tamaulipas en las cantidades que le dio esta informaci\u00f3n es de elefante blanco donde le dio a tama le dio Tamaulipas 58 millones de pesos anuales a este Club lo sacaron desde varias secretar\u00edas no sacaron desde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n la secretar\u00eda de desarrollo econ\u00f3mico la secretar\u00eda del bienestar la del instituto del deporte la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social la secretar\u00eda de desarrollo urbano la secretar\u00eda de desarrollo econ\u00f3mico la secretar\u00eda de bienestar social la de Educaci\u00f3n y la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica en estas cantidades el gobierno de Tamaulipas pues dio esta cantidad de dinero y para la recepci\u00f3n de esos recursos presuntamente Alejandro y lagadori present\u00f3 y presuntamente abri\u00f3 una cuenta bancaria espaldas la familia San Rom\u00e1n o as\u00ed lo confirma la informaci\u00f3n que tenemos en las manos y teniendo con los y la familia San Rom\u00e1n se entera de estos contratos luego de que fueran publicados por el reportaje que se llam\u00f3 que se llama jaiba brava del periodista Carlos Manuel Su\u00e1rez del portal elefante blanco pasar\u00e9 a la otro ejemplo otro ejemplo de dinero p\u00fablico en el f\u00fatbol el llamado modelo Pachuca Murillo cara le vende a Jes\u00fas Mart\u00ednez la el equipo del Pachuca en cerca de un mill\u00f3n de pesos cuando val\u00eda casi diez luego otro gobernador N\u00fa\u00f1ez Soto le dona dos terrenos en la hacienda de la concepci\u00f3n propiedad del estado y parte de la zona plateada en donde hacen una universidad de f\u00fatbol privada que hay que decir que es car\u00edsima que no es nada f\u00e1cil estudiar nada barato estudiar en esa Universidad y hacen un hotel un centro de convenciones estacionamientos el regalito aproximadamente fue de dos mil millones de pesos pertenecientes a los hidalguenses luego Osorio Chong tambi\u00e9n como gobernador de Hidalgo tambi\u00e9n da dinero para hacer el dinero lo que se convirti\u00f3 el Sal\u00f3n de la Fama siguiente estas son condonaciones de impuestos que se le han hecho a clubes Felipe Calder\u00f3n y Enrique Pe\u00f1a Nieto le condonaron dos mil seiscientos veinte millones de pesos de impuestos a doce clubes entre 2007 y 2018 tenemos que al Cruz Azul le condonado cerca los trescientos treinta millones al Toluca 28 al Atlante 61 al Guadalajara nueve al Templo mayor de Chivas cuatro a la promotora deportiva de Guadalajara 468 millones al Club Atlas 348 a Pumas 14 a Pachuca siete a impulsora f\u00fatbol de Aguascalientes siete al Veracruz 253 millones y al club Monterrey 1084 millones s\u00ed quiero decir que esta no es toda la informaci\u00f3n hay m\u00e1s condonaciones pero no pudimos accesar a estas informaciones fue fue de hecho esta informaci\u00f3n fue relevante porque se tuvo que entablar un juicio para poder este que se hiciera p\u00fablica y y Bueno luego viene este pues la violaci\u00f3n al art\u00edculo cuatro de nuestra Constituci\u00f3n que habla de la mujer y el hombre son iguales ante la ley est\u00e1 protegida esta proteger\u00e1 la organizaci\u00f3n del desarrollo de la familia tambi\u00e9n el mismo art\u00edculo habla que toda persona tiene derecho a la cultura f\u00edsica y a la pr\u00e1ctica del deporte sin embargo las jugadores profesionales de f\u00fatbol en M\u00e9xico pues no tienen los mismos oportunidades de salario que tiene un var\u00f3n y esto pues las mujeres ganan entre seis mil y sesenta mil pesos mientras un hombre puede ganar desde cien mil hasta cinco millones de pesos mensuales cuando investigu\u00e9 sobre este tema me dec\u00edan es que no es negocio el tema del f\u00fatbol femenil o no llenan los estadios pero tambi\u00e9n hay que decirles que pues tampoco hacen la misma publicidad que tampoco hacen la misma mercadotecnia que tampoco impulsan al al f\u00fatbol profesional femenil como impulsan el varonil Y esto es una desigualdad que hay en el f\u00fatbol entre los hombres y las mujeres ah\u00ed puse dos contratos que tienen ejemplos de salarios de una mujer y un hombre la siguiente l\u00e1mina por favor aqu\u00ed pongo actos inmorales antideportivos que se dan en el f\u00fatbol por ejemplo el cobro a padres de familia para que sus hijos debuten o tengan m\u00e1s minutos de juego tenemos documentados m\u00e1s de 50 casos de padres de familias quienes por miedo de represarias contra ellos o sus hijos pues han pedido anonimatos en donde les piden dinero precisamente para debutar a sus hijos para poder este debutar hacerlos jugar como ejemplo tenemos el caso de Jes\u00fas quien se\u00f1ala al profesor Gonzalo Bola\u00f1os de haberle pedido cuatrocientos mil pesos en concepto de patrocinio para debutar a su hijo en el alebrijes de Oaxaca es tambi\u00e9n en este caso hay otro que ya tiene una denuncia penal contra otro promotor que le cobr\u00f3 otro dinero para poderlo debutar en otros clubes despu\u00e9s venimos con la preferencia de lo econ\u00f3mico y no por lo deportivo el af\u00e1n de priorizar los beneficios econ\u00f3micos para los due\u00f1os de los clubes estos toman la decisi\u00f3n de eliminar el ascenso y el descenso lo que ha perjudicado el nivel de competitividad en la Liga MX y pues bueno lo hacen para que sus clubes no bajen y porque cuando Baja un club a primera a la liga de expansi\u00f3n pues baja considerablemente el precio de la franquicia y las ganancias que tienen de ellos tambi\u00e9n hoy en d\u00eda cada Club puede tener hasta ocho extranjeros jugando en la cancha lo que limita el espacio a los j\u00f3venes talentos mexicanos y fomenta el negocio de la compraventa de jugadores a sobreprecio y el presunto fraude fiscal del que hab\u00edamos hablado en la primera en la primera l\u00e1mina antes no era as\u00ed Antes hab\u00eda nada m\u00e1s cinco y la multipropiedad que est\u00e1 prohibida por la FIFA la cual ha aumentado en los \u00faltimos a\u00f1os en M\u00e9xico y que causa un grave conflicto de intereses en el f\u00fatbol mexicano siguiente esta me trajo mucha la atenci\u00f3n porque la mayor\u00eda de los ciudadanos creemos que los Pumas son de la Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico pero no en realidad son del club Universidad Nacional hace una asociaci\u00f3n civil con una personalidad jur\u00eddica propia ajena la universidad a la cual est\u00e1 est\u00e1n integrados empresarios periodistas pol\u00edticos exfuncionarios de la universidad y funcionarios activos que necesitan tener en esa asociaci\u00f3n y pues uno de los que es due\u00f1o aparece como socios en la parte de Los Pumas pues imag\u00ednense es Ciro murayama Rend\u00f3n consejero del INE Jorge Espinoza de los monteros quien es promotor y vende jugadores tambi\u00e9n de hecho a \u00e9l se le achaca ahorita a \u00e9l se le se le da que hayan contratado a Dani Alves ah\u00ed en en los Pumas o sea un grave conflicto de intereses ha vendido muchos jugadores en M\u00e9xico es perteneciente al al al reportaje que escrib\u00ed del Cartel del gol como uno de los operadores promotores con m\u00e1s transacciones que lo hacen a trav\u00e9s de prestanombres que esto es importante llegar a ellos es muy muy complicado porque usan a otro a otro a otro para llegar a ese a esa transacci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n este Alejandro miramora el candidato del abogado tambi\u00e9n este Eduardo Medina este Eduardo hijo de Eduardo media Mora Ra\u00fal Medina Mora Alonso Carvajal villacienso de que es comentarista de Televisa y bueno esta este reportaje fue publicado por Mauricio Romero en el portal Aristegui noticias y pues bueno Es bien interesante porque la universidad le da 50 millones de pesos anuales y le presta el estadio a esta para que para que puedan este llevar a cabo sus actividades y me llama mucho la atenci\u00f3n porque antes de hacer esta separaci\u00f3n todos los jugadores que sal\u00edan de la UNAM pues ten\u00edan que estudiar y tener una profesi\u00f3n para poder seguir jugando y por eso vimos la generaci\u00f3n de Hugo S\u00e1nchez y por eso el m\u00e1ximo goleador de nuestro pa\u00eds pues tambi\u00e9n es odont\u00f3logo y dentro de sus compa\u00f1eros pues hab\u00eda veterinarios y otro tipo de profesionistas hoy en d\u00eda ya no necesitan estudiar los j\u00f3venes y muchos ponen su esperanza en el f\u00fatbol y despu\u00e9s no los debutan y despu\u00e9s los enga\u00f1an les cobran Y qu\u00e9 pasa pues se quedan sin una carrera sin una aspiraci\u00f3n o con una preparaci\u00f3n acad\u00e9mica y los frustran y tengo documentados varios casos de j\u00f3venes que han sido que tienen 24 a\u00f1os no los debutaron son excelentes jugadores han jugado en la selecci\u00f3n en la selecci\u00f3n nacional este Club quince sub-17 y despu\u00e9s no los debutan en primera divisi\u00f3n y se quedan ya sin sin la esperanza y le rompen la esperanza y luego no saben ni qu\u00e9 hacer porque no estudiaron Y eso no pasaba en la Universidad Aut\u00f3noma y hoy s\u00ed pasa no Y bueno pues el f\u00fatbol se le quit\u00f3 a la universidad tengo una serie de conclusiones que me gustar\u00eda decir que hay una falta de regulaci\u00f3n por parte del estado muy muy grande en el f\u00fatbol y esto complica la recaudaci\u00f3n y fomenta el lavado de dinero y la evasi\u00f3n de impuestos se debe fortalecer a la comisi\u00f3n de apelaci\u00f3n y arbitraje al deporte la conocida como el cat y se debe prohibir que cualquier persona vinculada a un club deportivo sea presidente o consejero de esta asociaci\u00f3n de esta organizaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n perd\u00f3n el cat debe de abrir carpetas de oficio cuando un hecho p\u00fablico notorio denuncia alguna irregularidad en el f\u00fatbol y debe de tener car\u00e1cter coercitivo porque en este momento no lo tiene tambi\u00e9n una tercera recomendaci\u00f3n es quitar del control de la Federaci\u00f3n Mexicana a las televisoras hoy en d\u00eda las televisoras tienen el control de la federaci\u00f3n y de la selecci\u00f3n mexicana y pues yo al modo de sugerencia Pues a la mejor Estar\u00eda muy bien nombrar un comisionado un comit\u00e9 regulador conformado por especialistas independientes en f\u00fatbol que vigila el buen funcionamiento de la selecci\u00f3n y de los jugadores y el cuerpo t\u00e9cnico la selecci\u00f3n de ellos la Selecci\u00f3n Mexicana debe de ser de los mexicanos y no de los negocios de pocos y los intereses de pocos lleva nuestro nombre nuestro pa\u00eds nos representan y hoy en d\u00eda yo la verdad no me siento representado por la Selecci\u00f3n Mexicana que Pues b\u00e1sicamente representa el inter\u00e9s de dos televisoras y que de unos cuantos personas que pues bueno han encontrado un gran negocio ah\u00ed yo no me siento representado por ello cuatro fomentar la creaci\u00f3n de escuelas de f\u00fatbol p\u00fablicas y privadas la [\u00a0__\u00a0] corregir la desigualdad entre hombres y mujeres y debe ser sancionado esa parte y corregirla de manera inmediata y seis todas las compras de ventas de jugadores deben regularse en un marco legal que cierre el paso al al sobreprecio a la evasi\u00f3n de impuestos y al lavado de dinero y siete pues reducir la cantidad de extranjeros autorizados para jugar en la cancha Y para que tenga cada Club para que tenga m\u00e1s oportunidades porque aparte en los extranjeros est\u00e1 el negocio No en los mexicanos o sea cuando hacen una compra venta de un jugador pues Generalmente pues son extranjeros y el tema es muy amplio hay muchas cosas que decir del f\u00fatbol me hubiese gustado abarcar m\u00e1s temas pero pues est\u00e1 el tema de Cruz Azul est\u00e1 el tema de las Chivas que es interesante el tema de las Chivas porque hay una una sentencia que se tiene que ejecutar en la corte para regresarle el equipo a un este a una asociaci\u00f3n civil que le vendieron de manera irregular al fallecido Vergara y que este pues bueno no han podido ejecutar su sentencia y regresar el equipo a la asociaci\u00f3n civil y ese caso Es bien interesante porque la Qu\u00e9 pas\u00f3 la asociaci\u00f3n civil de un plumazo y por palancas la convirtieron en una empresa privada es como si convirti\u00e9ramos la Cruz Roja de repente en un hospital privado y entonces este pues bueno pues le quitaron el patrimonio a muchos este asociados de la de la Club Chivas hasta el d\u00eda de hoy veinte a\u00f1os despu\u00e9s no han podido ejecutar su sentencia Aunque es un Amparo que ha dictado la Corte y no le han regresado el club a la asociaci\u00f3n que le pertenec\u00eda Pues eso ser\u00eda todo y pues bueno pues muchas gracias por por escuchar me permiso muy bien Gracias se\u00f1or presidente muy muy breve vamos a exponer acciones que hemos llevado a cabo en coordinaci\u00f3n con la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol y la Liga MX a partir de diferentes temas ustedes recordar\u00e1n el caso del Estadio Corregidora cuando hubo ese incidente de violencia en marzo pasado y tambi\u00e9n a partir de lo que aqu\u00ed expuso el compa\u00f1ero abrahim tambi\u00e9n hemos tenido alguna reuniones para ver este tipo de situaciones siempre respetuosos de las actividades de car\u00e1cter privado pero s\u00ed en la parte que corresponde a un inter\u00e9s p\u00fablico hemos tenido reuniones con la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol y la Liga MX precisamente para establecer algunas acciones primero el tema de La regulaci\u00f3n de agentes de jugadores mantener la vigencia de un convenio de colaboraci\u00f3n con la unidad de inteligencia financiera que se puso en marcha a partir de este gobierno desde 2019 precisamente para evitar esquemas de defraudaci\u00f3n fiscal de simulaci\u00f3n de operaciones o de lavado de dinero tambi\u00e9n se han llevado a cabo medidas de seguridad en estadios con instituciones de seguridad p\u00fablica y empresas de seguridad privada autorizadas tambi\u00e9n arranc\u00f3 esto por parte de estas instituciones el programa fan ID que tiene como objeto identificar a los aficionados para evitar que haya situaciones de violencia Y por \u00faltimo un protocolo contra la desigualdad de g\u00e9nero el racismo y la falta de inclusi\u00f3n en el f\u00fatbol siguiente en el primer punto de regulaci\u00f3n de agentes de jugadores a partir de las pl\u00e1ticas y tambi\u00e9n por acciones que ellos mismos emprendieron la asamblea de la liga orden\u00f3 el endurecimiento del marco normativo y su alineaci\u00f3n con las disposiciones de la FIFA entre otras prohibir la representaci\u00f3n Dual que aqu\u00ed de alg\u00fan modo Se expuso es decir que haya un mismo representante entre jugadores y equipos generando un conflicto de inter\u00e9s entre ambos y que se generan operaciones simuladas precisamente para que haya transparencia en los contratos segundo punto transparentar las relaciones contractuales entre los agentes deportivos y quien sea su cliente tercero como aqu\u00ed se expuso proteger los derechos de los menores de edad es decir que sean mal utilizados o haya abusos en sus actividades deportivas porque se va a tratar u obligar Mejor dicho que siempre se involucre a sus padres o tutores cuatro limitar las comisiones que se pagan entre jugadores y clubes a intermediarios con base en las nuevas reglas de la federaci\u00f3n internacional de f\u00fatbol donde se tiene contemplado que no podr\u00e1 ser m\u00e1s de entre el dos y cinco por ciento de la operaci\u00f3n lo cual evidentemente est\u00e1 sujeto a cuestiones de car\u00e1cter fiscal y tendr\u00e1 que declararse Y como aqu\u00ed se se\u00f1al\u00f3 en los ejemplos que se expusieron pues no hab\u00eda ning\u00fan tope este tipo de operaciones tambi\u00e9n los clubes aceptan sujetarse a controles econ\u00f3micos de acuerdo a disposiciones y normas de anticorrupci\u00f3n en cuanto al convenio de colaboraci\u00f3n con la uif esto se estableci\u00f3 con la finalidad de contar con la informaci\u00f3n necesaria para detectar irregularidades y ejercer oportunamente atribuciones legales con la colaboraci\u00f3n de la federaci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol en tal virtud se han establecido mecanismos que se tiene que revisar precisamente como presentar estados financieros auditados cumplimiento y de obligaciones ante la autoridad hacendaria como las declaraciones anuales justificaci\u00f3n de partidas de los presupuestos de ingresos y egresos de los clubes reportes de comportamientos legales y Fiscales de Los Socios de los mismos y se va a continuar con los trabajos para garantizar la transparencia en la contrataci\u00f3n de jugadores y t\u00e9cnicos como se hace desde 2019 siguiente en cuanto a medidas de seguridad que surgieron a partir de establecer una mesa despu\u00e9s del evento de Corregidora del estadio corregidor en marzo de dos se establecieron una serie de mecanismos que corresponden a estas instituciones pero desde luego nosotros participamos como como coadyuvantes como es el caso de que todos los clubes cerraron zonas que ocupaban grupos de animaci\u00f3n visitantes las barras que era donde se daban los conatos de bronca o los pleitos segundo la credencializaci\u00f3n de los grupos de animaci\u00f3n para que solo puedan ubicarse en zonas designadas en cada estadio la prohibici\u00f3n absoluta a que los menores de edad accedan a los a las zonas destinados a los grupos de animaci\u00f3n y se han incrementado y mejorado la coadyuvancia cuando es requerida por los propios propi de los de los bienes en los estadios se ha incrementado la seguridad p\u00fablica en un cuarenta y uno por ciento tambi\u00e9n se ha estado validando a las empresas de seguridad privada para que no pase lo que ocurri\u00f3 en el Estadio Corregidora donde la supuesta empresa de seguridad que ten\u00eda un registro Estatal no cumpl\u00eda con las caracter\u00edsticas para prestar este servicio se busca que todas las empresas de seguridad privada est\u00e9n autorizadas con permisos federales y no solo estatales para tener un est\u00e1ndar homologado en este sentido como cuarto punto esto es una actividad de ellos pero han establecido un mecanismo de identificador de identificaci\u00f3n \u00fanica de aficionados para que en caso de violencia o en caso de un incidente se pueda ubicar de manera inmediata a la persona que est\u00e1 generando este tipo de incidentes como Quinto punto un protocolo contra la desigualdad de g\u00e9nero en contra del racismo y a favor de la inclusi\u00f3n precisamente para evitar pr\u00e1cticas discriminatorias tanto entre jugadores de cada uno de los g\u00e9neros tambi\u00e9n para evitar actos de discriminaci\u00f3n o conductas que lesionen la dignidad de las personas siguiente ser\u00eda cuanto presidente Bueno pues ah\u00ed est\u00e1 este vamos eh dos dos compa\u00f1eras las dos de atr\u00e1s ustedes dos los dos de atr\u00e1s bueno a ver hasta d\u00f3nde llegamos [M\u00fasica] Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente sobre el tema del f\u00fatbol para preguntarle si hay alguna investigaci\u00f3n espec\u00edfica sobre lavado de dinero evasi\u00f3n fiscal o cualquier otra que haya surgido a partir Pues de su sexenio no hay pr\u00e1cticamente investigaciones sobre defraudaci\u00f3n fiscal porque se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de prohibir la condonaci\u00f3n de impuestos puede ser que se tenga algo de condonaci\u00f3n en el gobierno nuestro porque no fue desde el principio que se aprob\u00f3 la reforma constitucional Y a partir de estos hechos denunciados por el compa\u00f1ero van a servir de base se van a turnar la la procuradur\u00eda fiscal o general S\u00ed porque ya son otras condiciones es distinto completamente nosotros no hemos llevado a cabo rescates no se han condonado impuestos tenemos casos especiales por ejemplo la situaci\u00f3n de insolvencia no quiero usar la palabra quiebra de altos hornos con deudas en el SAT en Pemex la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad IMSS no hemos solicitado el que se paguen todos estos deudas porque est\u00e1 de por medio la fuente de trabajo y la importancia que tiene esta planta en Monclova pero nos piden rescate eso no lo podemos este hacer lo que nosotros estamos recomendando pues es que entren nuevos socios que inviertan y que no se arruine esa empresa est\u00e1n oportunidad para para que interviniera el estado mexicano en el respeto que tiene el ejercicio de la actividad deportiva se vea por ejemplo no solamente en el f\u00fatbol sino en el b\u00e9isbol por ejemplo es com\u00fan que los municipios los estados verdad o inclusive este organismo descentralizados inviertan entre comillas para fomentar entre comillas el deporte Pero hay un trasfondo de corrupci\u00f3n evidente verdad donde le cuesta donde le cuesta a la autoridad tanto en las donaciones que hace o a las excepciones que hace de cobro de derechos esto no tiene la oportunidad para establecer un mecanismo que investigue con seriedad respetando la actividad privada las actividades deportivas que se han convertido en abusos de ni\u00f1os que impiden el desarrollo del deporte y en Fuente de corrupci\u00f3n s\u00ed Yo pienso que tiene que ser una iniciativa de los promotores del deporte que no basta con La regulaci\u00f3n as\u00ed como hablamos de la prensa que la prensa se regula con la prensa es las mismas organizaciones deportivas independientes las que tienen que ir mejorando sus procedimientos su actuaci\u00f3n y en el caso de los gobiernos Pues que se cuiden los bienes del pueblo por ejemplo no se puede dar un subsidio de mil millones de pesos en impuestos eso es un exceso en general no debe de haber condonaci\u00f3n de impuestos cuando se trata de negocios particulares y ya eso est\u00e1 resuelto porque de acuerdo a la Constituci\u00f3n est\u00e1 prohibido condonar impuestos lo otro pues s\u00ed es fomento del deporte pero siempre que haya transparencia que no se convierta en lucro En beneficio de unos cuantos y que se piense en la gente en este caso en los aficionados es excepcional la afici\u00f3n que hay en M\u00e9xico por el f\u00fatbol y por el b\u00e9isbol y por el b\u00e9isbol antes m\u00e1s porque tambi\u00e9n se promovi\u00f3 m\u00e1s el f\u00fatbol yo recuerdo que durante mucho tiempo los noticieros de televisi\u00f3n dec\u00edan Ahora nos vamos a la secci\u00f3n deportiva y era puro f\u00fatbol b\u00e9isbol nada V\u00e1zquez nada otro deporte atletismo nada la secci\u00f3n deportiva era f\u00fatbol ahora ya hay m\u00e1s este pluralidad m\u00e1s equilibrio entonces pues es mucha afici\u00f3n para [M\u00fasica] tan poco profesionalismo en el f\u00fatbol mucha afici\u00f3n es como cuando se dice es mucho pueblo para tampoco gobierno y tambi\u00e9n mucha corrupci\u00f3n en todos los niveles del f\u00fatbol y el deporte S\u00ed pero est\u00e1n los municipios peque\u00f1os este se abri\u00f3 esto espacio amir que les representa a ustedes y que representa a mucha gente a muchos este periodistas y ciudadanos y pues vamos a a que tambi\u00e9n esta Tribuna pues la puedan usar quienes Tengan algo que decir quienes Tengan algo que aportar En beneficio de todos y el ventilar las cosas ayuda mucho porque est\u00e1 muy dif\u00edcil que se produzca una autocr\u00edtica si la hay No pero en los medios convencionales de informaci\u00f3n sobre estos temas es muy dif\u00edcil en cambio pues esta es una Tribuna abierta y aqu\u00ed este se puede dar cualquier opini\u00f3n sin que sea una verdad absoluta una sentencia todo es relativo y siempre debe de haber pluralidad y distintas maneras de pensar entonces muy bien lo de a mil es un extraordinario periodista solamente preparada pues est\u00e1 bien documentado y como \u00e9l mismo lo plante\u00f3 si hay r\u00e9plica pues ya aqu\u00ed no este en su portal y aqu\u00ed hay libertad pero digo este si nos enfrascamos en una controversia o en una pol\u00e9mica sobre este tema pues se van despertar muchas pasiones que en otro tema se\u00f1or presidente trascendi\u00f3 que M\u00e9xico y Canad\u00e1 ganaron el panel que se abri\u00f3 dentro del contexto del tratado de libre comercio Estados Unidos en la controversia sobre pues partes originarias del sector Automotriz este la sentencia preliminar ya est\u00e1 es firme sin embargo anunci\u00f3 el subsecretario de de comercio exterior que no se ha publicado La pregunta es tiene inter\u00e9s M\u00e9xico en negociar algo antes de que se publique para que sea oficial se est\u00e1 viendo el que llegue en acuerdos acaba de regresar la secretaria de econom\u00eda de un viaje a Estados Unidos se entrevist\u00f3 con la secretaria de comercio trataron estos temas le voy a pedir a Raquel buenrostro que informe sobre c\u00f3mo va esta situaci\u00f3n de consultas que se han presentado por parte de Canad\u00e1 Estados Unidos de M\u00e9xico y Qu\u00e9 posibilidades hay de llegar a acuerdos tenemos por ejemplo pendiente la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica en especial lo el\u00e9ctrico que ellos est\u00e1n este planteando el ma\u00edz la vaquita tambi\u00e9n y tenemos lo de el ma\u00edz transg\u00e9nico que nosotros no vamos a permitir que se use o se este consuma por personas por seres humanos No aceptamos eso ya hablamos con el secretario de agricultura esa es una postura ya bien definida de parte nuestra s\u00ed importar ma\u00edz amarillo pero de forraje para forraje no para consumo humano entonces son temas que tenemos desde luego hay mecanismos en el tratado para ir resolviendo todos estos asuntos no afecta en nada este la relaci\u00f3n mande que utilice el ma\u00edz amarillo se seguir\u00eda usando todo lo que s\u00ed lo que tiene que ver con alimentos no este de manera directa para forraje Este s\u00ed y se est\u00e1 autorizando temporalmente tambi\u00e9n hay la posibilidad de que primero un a\u00f1o y ahora ya se ampli\u00f3 a dos a\u00f1os la importaci\u00f3n de ma\u00edz amarillo Para forraje y lo que estamos proponiendo Es que la agencia de salud de Estados Unidos y la cofepris de M\u00e9xico lleven a cabo una investigaci\u00f3n sobre posibles da\u00f1os a la salud y Hay posibilidad de que se realice esta investigaci\u00f3n de que este se vea si ese ma\u00edz afecta la salud y tanto Estados Unidos como M\u00e9xico aceptemos el dictamen Estados Unidos tiene disposici\u00f3n de que se realiza esta investigaci\u00f3n [M\u00fasica] se est\u00e1 viendo va a haber una reuni\u00f3n creo que el d\u00eda 16 con este prop\u00f3sito en Estados Unidos aceptaron en comercio aceptaron la econom\u00eda falta que acepte agricultura en Estados Unidos pero esto es lo mejor porque ya vamos a tener Pues un dictamen vamos a tener certidumbre Y esto es bueno para los consumidores mexicanos y tambi\u00e9n para los consumidores estadounidenses Y entonces con esto se resolver\u00eda la controversia sobre el ma\u00edz mande con eso se resolver\u00eda la controversia sobre el ma\u00edz eso lo que estamos Dependiendo el dictamen que nosotros o sea estamos la postura es no se importa ma\u00edz amarillo Para consumo humano tenemos en M\u00e9xico autosuficiencia de ma\u00edz blanco de especies nativas somos autosuficientes de ma\u00edz alrededor de 15 millones de toneladas y cu\u00e1nto se usa para consumo humano la misma cantidad aproximadamente este y tenemos autosuficiencia en ma\u00edz blanco para el consumo humano que las tortillas se dec\u00edan haciendo con ma\u00edz blanco y para forraje que se permita la importaci\u00f3n de ma\u00edz amarillo temporal por lo que \u00e9l est\u00e1 planteando o porque si es forraje S\u00ed y va a alimento de aves de cerdos y al final vamos a distribuir esos alimentos de esos animales que fueron engordados con ma\u00edz Este Amarillo que puede ser transg\u00e9nico y da\u00f1ino para la salud Pues necesitamos tambi\u00e9n ver que contiene el ma\u00edz amarillo es por lo mismo [M\u00fasica] y de ah\u00ed que estemos planteando que las agencias de salud de Estados Unidos y de M\u00e9xico hagan un an\u00e1lisis de lo que contiene ese ma\u00edz s\u00ed da\u00f1a o no la salud Y a partir de ah\u00ed se resuelve Y c\u00f3mo adem\u00e1s hay tambi\u00e9n de parte de los productores de Estados Unidos y del gobierno de Estados Unidos la disposici\u00f3n de que puedan ellos sembrar ma\u00edz de M\u00e9xico de semillas criollas de acuerdo a lo que consume nuestra poblaci\u00f3n ellos podr\u00edan hacerlo este de todas las variedades de ma\u00edz que tenemos ma\u00edces Criollos nativos ellos podr\u00edan producir con esa semillas y c\u00f3mo se sufrir\u00eda el ma\u00edz amarillo que se utiliza para consumo humano si M\u00e9xico no tiene capacidad todav\u00eda tenemos capacidad pero no somos autosuficientes S\u00ed para consumo humano S\u00ed por ejemplo para las tortillas para todo lo que tiene que ver que se hace con ma\u00edz y se consume de manera directa que pues son much\u00edsimos alimentos porque pues el ma\u00edz es una planta bendita que adem\u00e1s se da en todos lados se da en la costa se da en la sierra se da en el tr\u00f3pico se dan en el altiplano y adem\u00e1s es originaria de nuestro pa\u00eds esa es una controversia que tenemos y que esperemos este se resuelva finalmente no se meter\u00edan en la mesa El Triunfo que acaba obtener M\u00e9xico ahora con las reglas de origen del sector Automotriz junto con el panel relativo a la energ\u00eda el\u00e9ctrica y al ma\u00edz o se manejar\u00e1 por separado se maneja por separado pero son temas este de inter\u00e9s para los tres pa\u00edses y pues constantemente se est\u00e1 en pl\u00e1ticas y se tienen este pues propuestas alternativas buscando soluciones pero tampoco es cancelar el tratado o pensar que nos va a perjudicar si nosotros defendemos por ejemplo el que no se permita la importaci\u00f3n de transg\u00e9nicos en el caso del ma\u00edz pues no se trata solo del comercio de lo econ\u00f3mico de lo mercantil se trata de la salud y ellos lo entienden Muchas gracias presidente s\u00ed no hemos tenido muchos problemas ni con Estados Unidos la verdad diferente el apoyo de Canad\u00e1 s\u00ed se busca el apoyo pero por lo general [M\u00fasica] no hay intervenci\u00f3n de otros pa\u00edses cuando es una controversia bilateral por lo general o sea en el caso por ejemplo del Ma\u00edz este Canad\u00e1 no participa la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica tampoco es m\u00e1s Estados Unidos y en el caso el\u00e9ctrico es lo mismo o sea nosotros estamos defendiendo pues nuestra soberan\u00eda nosotros tenemos que proteger a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque es proteger a los consumidores nacionales de hay diferencias diferencias que tenemos que ir este resolviendo yo le dije al secretario de agricultura mire nosotros queremos mantener siempre una pol\u00edtica de buena vecindad consideramos que no nos conviene pelearnos el presidente va a actuado Con mucho respeto cuando no s\u00e9 si se acuerdan plantearon lo de la consulta el\u00e9ctrica yo le envi\u00e9 una carta a \u00e9l porque no consider\u00e9 correcto el procedimiento como dir\u00eda el general C\u00e1rdenas el modito que declararon all\u00e1 de que iban a cambiarnos la legislaci\u00f3n entonces de manera carta y \u00e9l me contest\u00f3 tengo muy buenos t\u00e9rminos hay muy buena relaci\u00f3n Bueno le dec\u00eda yo al secretario de agricultura Mire es tan buena la relaci\u00f3n entre nosotros y queremos que sea tan buena que hasta para pelearnos no vamos a poner de acuerdo O sea no quiere decir que no van a haber diferencias pero este nos vamos a respetar no es que te Cierro la frontera [M\u00fasica] te impongo aranceles un poco lo que declar\u00f3 el gobernador de Texas que es hasta para caricatura de que iba a poner este militares en toda la frontera con ca\u00f1ones hacia M\u00e9xico Pues eso es con todo respeto politiquer\u00eda eso no este entendemos Pues que a lo mejor hay una corriente anti mexicana o antimigrante y que eso este les ayuda en popularidad pero no deja de ser demag\u00f3gico porque son medidas inclusive que tienen que ver con el congreso y que tienen que ver con el Gobierno Federal es como cuando se plantea de que el gobierno de Estados Unidos va a ser acuerdos con gobiernos estatales pues eso est\u00e1 prohibido por nuestra constituci\u00f3n la pol\u00edtica exterior la conduce el titular del ejecutivo de acuerdo a la Constituci\u00f3n los estados no pueden hacer convenios con gobiernos extranjeros pero pues se dan las cosas no ahora por ejemplo que pas\u00f3 este caso lamentable en Per\u00fa ayer en las redes los conservadores que no nos ven con buenos ojos m\u00e1s los sacaron un mensaje que dice sigues t\u00fa amlo no s\u00e9 o algo as\u00ed no a ver si lo pones porque el Twitter ya hemos hablado aqu\u00ed Son Como dos millones quinientos mil usuarios en el pa\u00eds y los que interact\u00faan pues deben de ser como un mill\u00f3n un mill\u00f3n y medio pero este cuando lanzan un mensaje as\u00ed no A ver vamos a ver cu\u00e1ntos este participaron hay que quitarle como el 70 el 80 el 90 por ciento que son robots Bots pero a ver por qu\u00e9 no lo pones Yo nada m\u00e1s les digo a los adversarios que al presidente lo cuida la gente lo tiene s\u00ed pero a ver Polo tendencias aqu\u00ed est\u00e1 sigues t\u00fa amlo Uy qu\u00e9 miedo miren como estoy temblando dir\u00eda mi paisano Chico Che este pero a ver pero son 56,000 Cu\u00e1ntos Bots adem\u00e1s que incongruencia porque se reform\u00f3 la constituci\u00f3n para establecer la revocaci\u00f3n del mandato se les plante\u00f3 vamos a participar y que la gente decida quieres que siga el presidente o que renuncie [M\u00fasica] y es mecanismo democr\u00e1tico participativo porque el pueblo pone y el pueblo quita qu\u00e9 hicieron no participar llamaron a no votar viene ahora otra oportunidad porque en el 24 pues va a ser tambi\u00e9n como un referendo una consulta no solo se va a elegir al pr\u00f3ximo presidente mujer u hombre hombre o mujer a los diputados a los senadores sino tambi\u00e9n se va a decidir por proyectos de naci\u00f3n distintos contrapuestos entonces la gente va a poder decir quiero que contin\u00faen la transformaci\u00f3n no quiero que contin\u00fae la transformaci\u00f3n quiero que regrese lo que hab\u00eda pero que regrese el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios quiero que nos sigan saqueando porque nos gusta el masoquismo tambi\u00e9n que no coman ansias ya viene esa consulta no participaron en la intermedia en la consulta este de revocaci\u00f3n pero ya van a tener su oportunidad bueno Vamos adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente C\u00e9sar noticias ciento cuatro punto cinco en frecuencia modulada exist\u00eda un decreto presidencial a cargo de Manuel \u00c1vila Camacho para deportes y espect\u00e1culos Donde hab\u00eda un l\u00edmite de personas no nacidas en M\u00e9xico en el f\u00fatbol se respetaba al m\u00e1ximo es decir en los 80 los equipos de f\u00fatbol tener m\u00e1ximo tres jugadores en el campo de juego luego aument\u00f3 cuatro y luego a cinco cuando aumenta cinco en la capital de la rep\u00fablica se se respetaba ese decreto es decir los equipos de f\u00fatbol ten\u00edan que utilizar \u00fanicamente cuatro extranjeros en el campo de f\u00fatbol y en el interior cinco ya despu\u00e9s pues no se respet\u00f3 ese acuerdo aument\u00f3 a seis siete ocho nueve y baj\u00f3 a ocho hoy en la cancha hay ocho jugadores puede haber no nacidos en M\u00e9xico y los dem\u00e1s mexicanos son muy pocos Imag\u00ednese usted los ni\u00f1os que van a una escuelita de f\u00fatbol que se hacen j\u00f3venes que est\u00e1n en fuerzas b\u00e1sicas Con qu\u00e9 ilusi\u00f3n van a aspirar a llegar a primera divisi\u00f3n esto pesa tambi\u00e9n en el tema de la selecci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol de d\u00f3nde va a agarrar el t\u00e9cnico a jugadores mexicanos cuando la mayor\u00eda son son extranjeros dado que hab\u00eda ese decreto se podr\u00eda hacer algo un futuro en di\u00e1logo con con los due\u00f1os de los equipos de de f\u00fatbol para que haya menos extranjeros como coreanos ochenta tres o m\u00e1ximo cinco es muy bueno tu planteamiento y se les puede sugerir a los de la federaci\u00f3n de f\u00fatbol porque era decreto tal cual S\u00ed pero para no imponer nada sino este convencer persuadir es muy bueno lo que planteas que todos los clubs de f\u00fatbol tengan sus escuelas por ejemplo que haya escuelas y que se establezca un n\u00famero de este futbolistas profesionales extranjeros un l\u00edmite esto ayudar\u00eda much\u00edsimo porque se le da oportunidad m\u00e1s a los mexicanos adem\u00e1s hay en M\u00e9xico para todos los deportes mucho potencial hay madera por ejemplo deben de haber ahora como unos 15 20 beisbolista mexicanos y buenos en grandes ligas Julio Ur\u00edas por ejemplo el mejor pitcher uno de los mejores p\u00edcheres del dodger y grandes ligas y lo mismo en el f\u00fatbol y lo mismo en todos los deportes Entonces es cosa de que se tengan las escuelas que se promueva la creaci\u00f3n de muchas escuelas incluso nosotros hasta ayudamos en eso nosotros tenemos ya escuelas de b\u00e9isbol est\u00e1n funcionando escuelas de b\u00e9isbol en Campeche Veracruz en Texcoco en Obreg\u00f3n en Hermosillo y est\u00e1n los j\u00f3venes estudiando una carrera que tiene que ver con el deporte como maestros de Educaci\u00f3n F\u00edsica van a terminar su carrera pero al mismo tiempo [M\u00fasica] est\u00e1n entrenando b\u00e9isbol si son prospectos si dan el ancho pues ya se desarrollan en el b\u00e9isbol no alcanzan a tener nivel termina su carrera deportiva tienen una opci\u00f3n y se les va a garantizar que tengan una plaza como maestros de Educaci\u00f3n F\u00edsica Entonces algo parecido podr\u00eda hacerse en el caso del f\u00fatbol pero tiene que ser con el acuerdo de la federaci\u00f3n y yo pienso que podr\u00edan este los due\u00f1os de los clubs llevar a cabo este plan porque la gente quiere eso este y lo merece la afici\u00f3n entonces lo que t\u00fa est\u00e1s proponiendo pues es bueno y siempre me imagino que se debe de utilizar como excusa el que si baja el nivel si no traen extranjeros baja el nivel y este la gente ya no va a los estadios esos este relativo porque no lleva mucho tiempo en tres a\u00f1os ya hay prospectos si se hace buen trabajo de preparaci\u00f3n de entrenamiento los pa\u00edses donde hay desarrollo deportivo profesional pues se le dan mucha atenci\u00f3n a los entrenadores Bueno aqu\u00ed nuestros deportistas Ol\u00edmpicos quienes participan en competencias internacionales traen sus entrenadores ahora en Remo por ejemplo este que se obtuvieron medallas este entregamos aqu\u00ed el premio a las que participaron mujeres y su entrenadora y para los deportistas El Triunfo la medalla es tambi\u00e9n aunque no se le entregue al entrenador es parte de su maestra de su maestro Entonces eso es lo que se tiene que hacer o sea fomentar el deporte desde la ni\u00f1ez la juventud y al mismo tiempo pues darle m\u00e1s oportunidad a los mexicanos en pa\u00edses fuertes en f\u00fatbol como Espa\u00f1a e Italia hay estadios con capacidad para Diez mil personas en M\u00e9xico para evitar lo que se planteaba en el reportaje el ascenso y el descenso elevaron un cuaderno de cargos de manera excesiva Es decir para que no lleguen m\u00e1s equipos a la primera divisi\u00f3n y evitar el tema del ascenso ese cuaderno de cargos quita que estadios importantes como el estado de azulgrana en la capital el de los toros del Atl\u00e9tico Celaya en en Guanajuato o el de La jaula Brava de Tampico Madero no sean de primera divisi\u00f3n podr\u00eda dialogarse tambi\u00e9n eso pues para que haya m\u00e1s due\u00f1os y y que puedan aspirar a llegar a m\u00e1ximo circuito con el regreso del ascenso y el y el descenso en el f\u00fatbol mexicano Pues s\u00ed yo pienso que este para m\u00ed con ustedes pueden hacer una propuesta este ahora s\u00ed que con opciones que se puedan aplicar y de manera respetuosa que nosotros se lo encargar\u00edamos a Ricardo y si es necesario yo me re\u00fano con los directivos de la federaci\u00f3n de f\u00fatbol y yo les entrego la propuesta y a lo mejor se llega a un acuerdo tomando en cuenta lo que ustedes plantean si les parece o sea tambi\u00e9n [M\u00fasica] acu\u00e9rdense que una cosa es lo deseable y otra cosa es lo posible s\u00ed tiene que ser Buscar lo mejor lo deseable [M\u00fasica] Pero [M\u00fasica] qu\u00e9 podemos lograr o C\u00f3mo o\u00edrlo haciendo por etapas y hacemos la presentaci\u00f3n de la propuesta para culminar Muchas gracias al inicio de su gobierno se plante\u00f3 la posibilidad de que hubiese tiendas Diconsa en toda la rep\u00fablica mexicana y a m\u00e1s bajo costo me imagino que por la pandemia el tema de la guerra esto nos ha llevado a cabo como usted hubiese querido podr\u00e1 darse esto o qu\u00e9 tan importante era la existencia de tiendas a bajo costo en teor\u00eda como la conasupo hab\u00eda una tienda de limpias en la Colonia \u00c1lvaro Obreg\u00f3n en en la capital estaba la tienda del ISSSTE muy surtida y pr\u00e1cticamente no hay productos en la lista pero por lo regular eran precios econ\u00f3micos esto podr\u00eda podr\u00eda darse se est\u00e1 dando en el caso de de Diconsa o sea eso nos ha ayudado mucho para control de precios que la gente que vive en las comunidades m\u00e1s apartadas la gente tambi\u00e9n de colonias populares tenga los productos b\u00e1sicos por ejemplo acabamos de comprar leche para liconsa y en todas las tiendas de Diconsa en las lecher\u00edas hay este productos a precios Bajos en general est\u00e1 funcionando todo el sistema esto tiene que ver con almacenes que est\u00e1n ubicados de manera estrat\u00e9gica en las regiones y cada almac\u00e9n se encarga de abastecer un n\u00famero determinado de tiendas y est\u00e1n funcionando incluso estamos destinando un subsidio con ese prop\u00f3sito tenemos acopio de ma\u00edz tenemos acopio de frijoles dec\u00eda de la leche aceite los b\u00e1sicos se distribuyen en las tiendas el caso de las tiendas del ISSSTE es distinto porque estaban muy mal administradas era much\u00edsimo el subsidio Incluso se pod\u00edan adquirir alimentos a precios m\u00e1s Bajos en las tiendas este de las colonias o en las tiendas [M\u00fasica] departamentales o este en las este cadenas comerciales y era mucho el subsidio no se justificaron y mala administraci\u00f3n y corrupci\u00f3n Y eso estamos ya resolvi\u00e9ndolo pero s\u00ed estamos preocupados porque el abasto popular este se mantenga independientemente de acuerdos que tenemos con las cadenas comerciales que yo tengo que agradecerles a Walmart a Chedraui a Soriana que ya se logr\u00f3 bajar el precio de la canasta b\u00e1sica de 24 productos que se estableci\u00f3 un precio de mil treinta y nueve pesos ya como lo vemos aqu\u00ed los lunes est\u00e1 abajo primer lugar Soriana y segundo Walmart y Chedraui pero est\u00e1n cumpliendo nos est\u00e1n ayudando en eso por eso aunque sea poco hubo una disminuci\u00f3n de la inflaci\u00f3n y estamos pendientes ayer que estuve con los empresarios me preguntaban que si cu\u00e1l era mi preocupaci\u00f3n y aqu\u00ed lo hemos dicho cu\u00e1l era mi preocupaci\u00f3n principal en estos tiempos y dije que la inflaci\u00f3n tenemos que cuidar eso porque eso s\u00ed afecta mucho la econom\u00eda popular y todos sabemos que puede aumentar el salario como est\u00e1 sucediendo me da mucho gusto porque nunca hab\u00eda aumentado el salario como ahora pero si hay inflaci\u00f3n pues no tiene ning\u00fan Impacto favorable a la econom\u00eda popular Lo importante es que aumente el salario y que se mantenga el poder de compra que este se pueda comprar m\u00e1s sobre todo en los b\u00e1sicos Y eso es lo que estamos haciendo pero nos est\u00e1n ayudando mucho tanto industriales como estas cadenas comerciales y vamos a seguir y tambi\u00e9n lo otro que se est\u00e1 haciendo es que ya este mes comenzamos a entregar fertilizantes gratuitos en todo el pa\u00eds para peque\u00f1os productores m\u00e1s de dos millones de Peque\u00f1os productores van a recibir fertilizantes gratuitos por ejemplo en el caso de Sinaloa hay como seiscientas mil hect\u00e1reas de temporal que va a incorporarse es un acuerdo que tenemos con el gobierno del estado para producir ma\u00edz blanco esto que est\u00e1bamos tratando y vamos a entregar a esos productores fertilizantes gratuito ya antes de que finalice el a\u00f1o empezamos a distribuir ya el fertilizante y vamos a empezar Precisamente en Sinaloa este y todo el a\u00f1o vamos a este apoyar la producci\u00f3n entonces todo esto es lo que va a permitir el control de inflaci\u00f3n y es lo que estamos haciendo las compa\u00f1eras que quedaron las dos [M\u00fasica] Gracias presidente Sandra Aguilera de grupo lanzaco comunicaciones presidente justamente usted habl\u00f3 acerca de citibanamex que est\u00e1 vendiendo y coment\u00f3 que solo ped\u00eda que lo despidieran a los empleados ahora tenemos muchas denuncias donde los empleados est\u00e1n quejando que los est\u00e1n despidiendo justamente en este mes a muchos no les pagan sus aguinaldos y aparte les est\u00e1n inventando cosas para que firmen documentos y no los liquiden presidente Esto es algo muy fuerte porque han trabajado pues treinta cuarenta a\u00f1os y no los quieren liquidar Entonces ellos piden que que intervenga la Secretar\u00eda del trabajo para que se les liquide conforme a derecho y que no haya este tipo de pr\u00e1cticas en estas empresas presidente por otro lado presidente quiero Quiero comentarle que como ustedes saben ayer salieron libres del penal de macuspana los tres hombres que fueron in detenidos los protagonistas del documental duda razonable hoy se cumplen 17 a\u00f1os de la detenci\u00f3n de Israel Vallarta presidente que sigue sin sentencia y que ha denunciado la tortura Pero el juez Federal determin\u00f3 prisi\u00f3n preventiva A diferencia de duda razonable se ha presentado el caso de Israel Vallarta en el documental de flora escasez sin embargo no no ha pasado nada Quiero preguntarle presidente qu\u00e9 va a suceder con tantos casos que existen de personas inocentes detenidas y est\u00e1n por prisi\u00f3n preventiva sin sentencia tiene que haber alg\u00fan documental para que puedan prestar atenci\u00f3n a ellos y cu\u00e1l es la estrategia que tiene su gobierno para que esto deje de suceder y pueda analizarse a cada una de esas personas detenidas y que no tienen sentencia Gracias presidente bueno en el caso de lo de Banamex informar que todav\u00eda est\u00e1 en proceso la venta pienso que a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se va a resolver sobre qui\u00e9n va a adquirir este banco quedan dos este empresas o dos asociaciones que est\u00e1n buscando quedarse con el banco nosotros estamos pidiendo que se proteja a los trabajadores creo que en los dos casos cualquiera de las dos empresas o grupos van a cuidar eso que no se despida a los trabajadores si se est\u00e1n llevando a cabo despidos ahora desde luego que nosotros ayudamos la Secretar\u00eda del trabajo le vamos a pedir que ella vea de qu\u00e9 se trata y que se atienda a los trabajadores acerca de lo otro que planteaste de que salieron libres de S\u00ed mire todo el tiempo estamos sobre esto en el pr\u00f3ximo informe de seguridad le vamos a pedir a la secretaria Rosa Isela que informe porque estuvimos pendientes de la audiencia donde se iba a resolver lo de Vallarta y este no se le dio la libertad ni el juez ni la fiscal\u00eda y vamos a seguir nosotros insistiendo estamos incluso por revisar la ley de amnist\u00eda con el prop\u00f3sito de que se pueda resolver sin este tanta tardanza no y celebro lo de ayer porque pues fue una muy buena decisi\u00f3n de poder judicial en especial de la suprema corte s\u00ed hubo unanimidad de los ministros y fue un hecho de Justicia muy importante y como t\u00fa dices este no debe de estar de por medio un documento este documental y no est\u00e1 de por medio ning\u00fan documental nosotros estamos haciendo esto desde el principio Lo que pasa que lleva tiempo ya avanzado ahora Rosa Isela les va a informar De cu\u00e1ntos se han liberado muchos mujeres hombres ancianos ind\u00edgenas enfermos gente sin sentencia gente que fue torturada y este caso lo estamos atendiendo de manera especial pero hay muchas resistencias al interior todav\u00eda del poder judicial y todo lo que tiene que ver con la impartici\u00f3n de justicia Pero vamos a seguir y le vamos a pedir a Rosa Isela que nos informe de todos los casos cu\u00e1ntos han obtenido libertad Cu\u00e1ntos tenemos pendientes Y estos casos en especial a 3600 48 de julio al 26 de octubre y del 27 de octubre al 21 al 21 de noviembre o sea de Julio a noviembre tres mil seiscientos cuarenta y ocho pero Cuantos m\u00e1s no habr\u00e1 presidente digo va a continuar sigue este y nos va a informar lo soy ser Muchas gracias presidente puede costar una tendencia artificial como sigues t\u00fa amlo puede costar hasta un mill\u00f3n de pesos por hora por hora Qui\u00e9n tiene los recursos para promover un tren hito que busque un golpe de estado contra Andr\u00e9s Manuel l\u00f3pez\u00f3n eso de golpe estado est\u00e1 muy espanta ansioso les voy a poner a los conservadores por qu\u00e9 no pone la la este la encuesta de ayer es tengan para que aprendan porque siempre dice la polarizaci\u00f3n que hay en M\u00e9xico la polarizaci\u00f3n S\u00ed este [M\u00fasica] 73 de aprobaci\u00f3n 22 desaprueban y cinco indecisos cinco por ciento y este por qu\u00e9 esto Porque nuestro pueblo es mucha pieza entonces no es polarizaci\u00f3n es politizaci\u00f3n Pero bueno tambi\u00e9n pues tienen derecho no a hacer su lucha nada m\u00e1s que no hagan ni deber\u00eda de decir nada pero no est\u00e1 de m\u00e1s un consejo que no se expongan tanto porque por ejemplo ese mensaje qu\u00e9 es lo que produce m\u00e1s apoyo cuando sale la guacamaya o la chachalaca disfrazada de guacamaya que dicen que estoy chocheando y que tengo no s\u00e9 cu\u00e1ntas enfermedades Pues s\u00ed Y ustedes creen que eso este lo aplaude la gente No si nuestro pueblo es puro coraz\u00f3n de su pueblo es muy humano que dice la gente d\u00f3nde se ven los amigos en los hospitales en la c\u00e1rcel as\u00ed es pero los publicistas que contratan nuestros adversarios no conocen la idiosincrasia de nuestro pueblo no saben que nuestro pueblo es puro sentimiento puro coraz\u00f3n y ahora m\u00e1s politizado que nunca muy consciente a la vanguardia en el mundo entonces gastan y gastan y gastan dinero y no pasa nada este ni va a pasar y adem\u00e1s vienen este citas hist\u00f3ricas como la elecci\u00f3n del 2024 ah\u00ed este que se apuren por ejemplo ya se est\u00e1n tardando en lograr un acuerdo sobre Qui\u00e9n los va a representar al bloque conservador eso no es f\u00e1cil ayer se lo deseo a los empresarios por el lado nuestro en el flanco izquierdo son profesionales gente con mucha experiencia adem\u00e1s Con principios gente honesta porque no es que un actor [M\u00fasica] que porque es muy famoso muy conocido S\u00ed pero ya eso ya no Bueno ni siquiera para ganar la elecci\u00f3n porque ya han enga\u00f1ado con eso no es meter al mercado con publicidad un producto chatarra No ya eso no pero luego Y si llega este periodista famoso este actor este empresario [M\u00fasica] este qu\u00e9 va a hacer o sea c\u00f3mo c\u00f3mo va a gobernar si no es un asunto sencillo la pol\u00edtica siempre lo he dicho es un oficio y nosotros los que est\u00e1n todos son profesionales ya han tenido cargos de representaci\u00f3n y son de primera y ya eso lo tenemos resuelto yo estoy tranquilo porque Adem\u00e1s ya est\u00e1 resuelto el m\u00e9todo va a ser una encuesta no hay dedazo va a ser el pueblo [M\u00fasica] y cuando van a resolver los del bloque conservador porque piensan que va a estar f\u00e1cil que se van a poner de acuerdo que va a decir este Claudio va a ser este y ya todos de acuerdo no eso es complejo y son much\u00edsimo claro Hay unos que hacen la finta hablan de que quieren ser candidatos a la presidencia y lo que est\u00e1n buscando es que los incluyan en la lista fluyen nominal para ser Diputados pero de todas maneras no van a tener muchos espacios no hay para tanto son much\u00edsimos [M\u00fasica] los conservadores los del bloque conservador Cu\u00e1ndo se van a poner de acuerdo les va a ganar el tiempo No me vayan a echar la culpa a m\u00ed tambi\u00e9n de eso ya que hagan su convenci\u00f3n que empiecen a ponerse de acuerdo nada m\u00e1s que no se vayan a este a rasgu\u00f1ar mucho presidente ella para concluir quiero visibilizar a las personas de los que denunciaron a los directores para que bueno quede visible y queda que quede la constancia que Luis Alfonso Bonilla Vargas Blanca Ortiz Felipe Varela y Cristofer rojas son los que est\u00e1n intimidando bueno son algunos directores que est\u00e1n intimidando a la a los empleados de siete Banamex Y bueno ya ya ellos este estar\u00e1n yendo entonces con la Secretar\u00eda del trabajo Muchas gracias por su apoyo Gracias presidente lo ve Luisa Mar\u00eda alcalde adelante Buenos d\u00edas presidente Gracias Shaila rosagel corresponsal de Grupo gily El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente preguntarle sobre lo de la regularizaci\u00f3n de autos chocolates si se espera que se extienda el decreto ya ya va a concluir ahora el 31 de diciembre si se va a extender m\u00e1s para que se sigan regularizando autos en Sonora Baja California y las otras entidades en donde aplica el programa Y tambi\u00e9n preguntarle qu\u00e9 va a suceder con aquellos autos que a\u00fan no han sido regularizados ser\u00eda mi primer pregunta S\u00ed todav\u00eda no se resuelve de este martes que viene al siguiente es la reuni\u00f3n de seguridad qu\u00e9 vamos a estar aqu\u00ed martes 13 y mi\u00e9rcoles 14 S\u00ed pero es el porque es salud que el martes 13 es el 20 del 20 se va a informar sobre todo lo que tiene que ver con la regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos Y ah\u00ed se va a informar si se va a ampliar o ah\u00ed se va a decidir ah\u00ed se va se va a informar Okay gracias presidente en una segunda pregunta preguntarle Pues de aprobarse su propuesta de reforma electoral tambi\u00e9n en el senado y bueno si sus opositores interponen alguna controversia de inconstitucionalidad ante la suprema corte usted conf\u00eda o sea cu\u00e1l es su expectativa que de lo que suceder\u00eda en la corte Si Conf\u00eda en que apoyar\u00edan su reforma Pues yo s\u00ed este pienso que van a apoyar en en este en la corte porque se est\u00e1 cuidando de que no se Viole la constituci\u00f3n y pues es un asunto de principios nosotros no vamos a hacer nada que Viole la Constituci\u00f3n por eso Este es una reforma limitada muy acotada porque no se permiti\u00f3 la reforma constitucional y pues estamos cuidando que no haya ninguna contradicci\u00f3n con lo que establece la Constituci\u00f3n que al contrario se fortalezca lo que son principios democr\u00e1ticos constitucionales de todas maneras Pues los ministros son libres [M\u00fasica] y ellos son los que van a decidir libremente Yo no voy con los ministros Les invito un caf\u00e9 o ven a desayunar y este ayudan nos vota as\u00ed bota de esta manera no ni con ministros ni con diputados ni con senadores cada quien tiene que asumir su responsabilidad Y si ellos este rechazan la reforma legal pues ya cumplimos nosotros y cada quien que asuma su responsabilidad ayer tambi\u00e9n hablaba yo de eso con los empresarios imag\u00ednense Porque muchos no saben lo que se propuso en la reforma constitucional ya cuando se les dice pues era para que en vez de 25 mil millones se pudiesen este ahorrar 15.000 y que se hicieran las elecciones con diez pero ahorrar unos 15 mil millones de pesos porque M\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo que gasta m\u00e1s en elecciones Pues de se trataba de eso se trataba de que se redujera el presupuesto a los partidos [M\u00fasica] se trataba de que en vez de 500 Diputados quedar\u00e1n 300 y se eliminar\u00e1n 200 plurinominales de listas que por lo general son gentes que est\u00e1n completamente divorciadas del pueblo son los achichincles de los pol\u00edticos de los dirigentes de partido sus familiares sus amigos Y por qu\u00e9 500 sino 300 se trataba de que en vez de tener 32 aparatos para este organizar las elecciones que hubiese uno y destinar esos fondos Pues a las necesidades que hay en los municipios que hay en los Estados se trataba de que no fuesen los partidos los dirigentes de los partidos los que se pusieran de acuerdo [M\u00fasica] te doy tres a ti te tocan dos a ti te toca uno para nombrar los consejeros del INE como los que est\u00e1n ahora que fueron nombrados as\u00ed se trataba de que los eligiera el pueblo todos los ciudadanos pero este salieron con que el INE no se toca y a rechazar la reforma sin conocerla nada m\u00e1s por estar en contra porque se dejaron manipular hay algunos que no les gusta que yo diga eso pero s\u00ed los manipularon los enga\u00f1aron les dan atole con el dedo y ah\u00ed est\u00e1n poniendo sus carteles fuera de sus casas el himno se toca De qu\u00e9 se trataba pues que no ganaran tanto los consejeros que se cumpliera lo que establece la Constituci\u00f3n que no ganaran m\u00e1s que el presidente que se limitaran los vi\u00e1ticos los viajes al extranjero las buenas comidas y vinos y pues toda esta vida de privilegios que no estamos para eso no pueda ver gobierno rico con pueblo pobre entonces yo estoy seguro que la corte pues va a resolver Y me quedo muy tranquilo Todav\u00eda falta que el senado apruebe tambi\u00e9n ah\u00ed puede pasar de que digan no pues no pero estaba yo viendo yo creo que chomsky un fil\u00f3sofo dec\u00eda algo ayer o Antier dec\u00eda no es ser de izquierda o ser de derecha se trata de ser congruente Eh s\u00ed pero no dijo ac\u00e1 no es Sensato es consecuente o congruente que Sensato es otra cosa pero es lo mismo o sea que se requiere ante todo la honestidad que es m\u00e1s que la honradez porque la honradez es no robar y la honestidad es no robar Y ser consecuente pero eso es lo que se tiene que tomar en cuenta no dicen se vive una dictadura imag\u00ednense en los tiempos de antes si le iban a rechazar una iniciativa de reforma constitucional al presidente cu\u00e1ndo en las c\u00e1maras c\u00f3mo le hicieron para las llamadas reformas estructurales que fueron de viaje los dirigentes de los partidos con el presidente Pe\u00f1a y all\u00e1 llegaron al acuerdo para aprobar la reforma energ\u00e9tica y la fiscal Entonces cu\u00e1l fue el enjuague la maniobra llegaron al acuerdo a ver con el pan aprobamos la energ\u00e9tica con eso ya tenemos mayor\u00eda el pan no no puede Ah porque el PRD [M\u00fasica] no puede votar por la energ\u00e9tica quedar\u00eda mal pura simulaci\u00f3n entonces con el pan aprobamos la energ\u00e9tica y el PRD se abstiene o vota en contra pero con los votos del pan nos alcanza tripa y sacamos la energ\u00eda la fiscal no la puede votar el pan porque queda mal con los empresarios que no quieren que aumenten los impuestos Ah pero esa la vamos a votar con el PRD y con eso tenemos mayor\u00eda entonces as\u00ed le hicieron Entonces yo envi\u00f3 una este reforma democr\u00e1tica y la rechazan no pasa la dictadura en el caso de el poder judicial cu\u00e1ndo los ministros se opon\u00edan [M\u00fasica] a las decisiones del presidente si yo fui v\u00edctima de ese contubernio le habl\u00f3 Fox al presidente de la corte para que me desaforaran y no solo me desaforaron porque tambi\u00e9n particip\u00f3 El poder legislativo este sino que salieron los ministros y publicaron un desplegado en mi contra o sea sin cuidar la formas y en el congreso lo mismo se pusieron de acuerdo para desaforar me era malio Fabio el presidente en el congreso su segundo era chafet Entonces se ponen de acuerdo como siempre Y claro que votaron para esa forrarme pero el pueblo que es mucha pieza que no se les olvide eso sobre todo para los j\u00f3venes pues me defendi\u00f3 me sac\u00f3 adelante ya no se atrevieron a encarcelarme y me tuvieron que devolver la jefatura de gobierno porque hubieron movilizaciones muy grandes y cuando dan la instrucci\u00f3n de que marcha atr\u00e1s que ahora dice Fox que se arrepiente de haber dado marcha atr\u00e1s Es que no iba a poder no iban a poder porque el pueblo es mucha pieza recuerdo que habl\u00e9 con el general secretario de ese entonces de Fox que ya falleci\u00f3 por cierto se trae la defensa me cont\u00f3 que le dijo nosotros no vamos a salir a la calle a reprimir saldr\u00edamos Si no los pide por escrito y ya luego me dice ni por escrito vamos a salir important\u00edsimo y dan marcha atr\u00e1s y hay una expresi\u00f3n de chofer este muy peculiar dice se nos raj\u00f3 Fox se nos raj\u00f3 Fox Entonces estamos viviendo tiempos interesantes y extraordinarios espectaculares Estelares porque hay libertad absoluta perd\u00f3n y lo interrump\u00ed presidente ya por \u00faltimo Hace unos d\u00edas hubo un enfrentamiento en los l\u00edmites entre Sonora y baja California que dej\u00f3 diez muertos entre ellos pues un menor de de siete a\u00f1os preguntarle c\u00f3mo va a reforzar la federaci\u00f3n la seguridad en en estos en ambos estados anunci\u00f3 ayer el gobernador de Alfonso durazo que llegan ochocientos elementos a Sonora son 700 del ej\u00e9rcito y 100 de la Marina en Baja California Cu\u00e1l ser\u00e1 las acciones que se van a tomar ah\u00ed ser\u00eda mi \u00faltima pregunta se est\u00e1 reforzando Sonora est\u00e1n llegando m\u00e1s elementos sobre todo el sur de Sonora este y ya hay resultados ayer por ejemplo en Guaymas hubo detenciones importantes de fue la guardia y marina y tambi\u00e9n en el norte de Sonora lo pidi\u00f3 el gobernador hace pues 15 d\u00edas y se autoriz\u00f3 este reforzar en el caso Sonora y este lo mismo se est\u00e1 haciendo en Baja California se mantiene la misma estrategia en Zacatecas de Guanajuato que nos sigue preocupando mucho la semana que viene les vamos a dar a conocer algo sobre Guanajuato porque es el estado con m\u00e1s violencia con m\u00e1s homicidios y y estamos Este definiendo una estrategia especial para Guanajuato en el caso de Guanajuato en particular reforzar m\u00e1s pero atender de manera m\u00e1s espec\u00edfica las causas de la violencia de los homicidios en Guanajuato que es distinto en todos lados o sea el despliegue de la guardia nacional Va a continuar tenemos que llegar a 145.000 elementos tenemos alrededor de 125 mil nos faltan 20.000 m\u00e1s y se siguen construyendo los cuarteles y se est\u00e1 reforzando ya hay lo dec\u00eda yo en mi informe 19 estados en donde hay m\u00e1s elementos de la guardia nacional que polic\u00edas estatales y estamos reforzando en todos lados Entonces les vamos a presentar el informe de lo que estamos haciendo todos los d\u00edas todos los d\u00edas estamos atendiendo eso pero s\u00ed el gobernador Alfonso durazo pidi\u00f3 este apoyo este m\u00e1s refuerzos y ya se autorizaron y ya est\u00e1n all\u00e1 te est\u00e1n llegando No pero lo estamos haciendo y estamos atendiendo en todos lados s\u00ed Nuevo Laredo por una cuesti\u00f3n especial ah\u00ed se dio un enfrentamiento antier [M\u00fasica] este un grupo de la delincuencia que este agredi\u00f3 al ej\u00e9rcito y llama la atenci\u00f3n de que fue un convoy con camionetas blindadas muy sofisticadas no hechizas y estamos haciendo la investigaci\u00f3n de fondo de d\u00f3nde salen esos veh\u00edculos armamento de alto Calibre y por eso se est\u00e1 reforzando ah\u00ed s\u00ed Entonces esto es de todos los d\u00edas de todos los d\u00edas Este yo no s\u00e9 c\u00f3mo le hac\u00edan antes porque no se reun\u00edan los de seguridad si acaso le informaban al presidente cada semana cada 15 d\u00edas o cuando hab\u00eda una cuesti\u00f3n grave grave se informaban pero nosotros somos todos los d\u00edas y hoy vimos por ejemplo algo que nos interesa mucho a ver si nos los manda el general El Sandoval lo de letalidad este porque hay enfrentamientos [M\u00fasica] pero a diferencia de antes se respeta la vida eso lo vimos hoy Es que esto tiene que ver con derechos humanos C\u00f3mo la fuerzas armadas est\u00e1n cumpliendo con el uso adecuado de la fuerza el no actuar con prepotencia y con \u00e1nimo de aniquilar de masacrar esto es Calder\u00f3n esto es muy interesante porque este miren los fallecidos en agresiones m\u00e1s que los heridos y detenidos qu\u00e9 pasaba que remataban heridos el \u00edndice de letalidad alt\u00edsimo m\u00e1s doscientos sesenta y seis Esas son las agresiones los enfrentamientos Estos son heridos y detenidos S\u00ed y arriba fallecidos aqu\u00ed no todav\u00eda con Pe\u00f1a era favorable m\u00e1s los muertos en enfrentamientos que los detenidos y heridos y miren con nosotros Estos son fallecidos la roja Estas son las agresiones y Estos son heridos y detenidos siempre la verde arriba de la roja Y esto es muy claro los niveles aqu\u00ed tenemos menos 847 todo esto lo cuidamos y celebro por ejemplo les hablaba yo de lo de Guaymas no s\u00e9 si lo tienes lo de Sonora de ayer de este es la Marina pero lo mismo pero yo creo que si no es Guaymas es Empalme Guaymas S\u00ed pero hay un enfrentamiento y no hay muertos hay detenidos en Guaymas a ver si est\u00e1 lo de hoy pas\u00f3 ayer miren lo que se dice aqu\u00ed la presentaci\u00f3n tiene una proyecci\u00f3n del \u00edndice de letalidad a la baja en la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de operaciones que realizan las fuerzas armadas y la guardia Nacional observan los principios que establece la ley Nacional sobre el uso de la fuerza para garantizar la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales de la sociedad a ver personal de la Secretar\u00eda de Marina en coordinaci\u00f3n con la Polic\u00eda Municipal en atenci\u00f3n a una llamada reportando personas armadas al arribar al punto fueron agredidos por parte de la delincuencia organizada derivado de lo anterior se detuvieron a 14 personas y se aseguraron once armas largas veinte cargadores dos granadas y dos veh\u00edculos esto es ayer pero pues ya les he invitado no a las reuniones de seguridad ya todos saben c\u00f3mo es este ya tenemos que ir a desayunar Ah este nos quedamos pendiente ya para el martes sin lista ya lo del f\u00fatbol ya quedamos de que nos van a se van a poner de acuerdo Aqu\u00ed est\u00e1 esto lo plantearon [M\u00fasica] vamos a este a investigarlo pero quedamos en que van a presentar una propuesta no y nosotros vamos a convocar a los directivos de la federaci\u00f3n y les vamos a hacer la propuesta a ver y dependiendo de la respuesta de ellos este informamos aqu\u00ed y que este tambi\u00e9n ofrecemos disculpas a los directivos y a todos de lo que se busca es que estas cosas se ventilen y que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica y que el que nada debe nada teme y sin ofender a nadie se puede este tratar todos estos temas no porque van a decir algunos Y qu\u00e9 se meten el gobierno si esto es un asunto particular ya est\u00e1 en eso se quieren meter es un gobierno totalitario no es este ventilar todos estos asuntos En beneficio de la gente Bueno nos vemos entonces la pasen bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:45.064653"
}